<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2023 12:17:21 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/uma-ligacao-na-hora-certa-e-uma-ajuda-vinda-do-ceu-250635</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esperan%C3%A7a/3250-339" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esperança&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Uma ligação na hora certa e uma ajuda vinda do céu&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diário conversou com Ricardo Medeiros, que foi chamado para receber um transplante renal enquanto fazia uma trilha e precisou de um helicóptero para chegar ao hospital&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0450_20230930121012_FURHD.jpg" longdesc="87923;52601"&gt;&lt;br&gt; Foto: Victor Antônio Vieira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algumas histórias chegam ao final feliz porque tudo acontece na hora certa e no lugar certo. Outras terminam da melhor forma pela participação de pessoas às vezes desconhecidas. Mas no último dia 23, foi preciso juntar todos esses elementos para que o transplante renal de Ricardo Medeiros, de 48 anos, pudesse acontecer. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A emoção desse dia ficará registrada para sempre na minha vida por ter acontecido de uma forma muito louca, no alto da montanha, onde nunca imaginaria que fosse acontecer. Mas Deus sabe de todas as coisas e minha história já estava escrita e que seria dessa forma. Como minha vida é a montanha, o lugar não seria diferente para que tal graça acontecesse na minha vida", afirma ele.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por nove anos, Ricardo aguardou na fila para receber um rim. Quase uma década esperando o telefone tocar, algo que poderia acontecer em qualquer dia, a qualquer momento, enquanto ele estivesse fazendo as mais variadas atividades possíveis. Até que isso aconteceu sábado (23/09) passado, enquanto ele fazia uma trilha rumo à Pedra do Sino, no Parque Nacional da Serra dos Órgãos (Parnaso). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Estávamos a mais de dois mil metros de altitude, no alto da Pedra do Sino, no Parque Nacional da Serra dos Órgãos, lugar que amo estar. No momento que cheguei ao cume, o telefone tocou e, para minha surpresa, era a clínica Renalle (de Petrópolis) avisando que o transplante iria acontecer e que teria que estar o mais rápido possível em Juiz de Fora", conta Ricardo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E é aí que entra o primeiro elemento: essa ligação ocorreu quando Ricardo e outros seis amigos (Anderson, Rafael, Fred, Nivaldo, Victor e Thais) estavam em uma posição com sinal de celular. Um dos amigos que o acompanhava, Anderson Medeiros, contou nas redes sociais que eles iriam em direção ao mirante Cara de Cão, que fica 1,5 km da Pedra do Sino – nem lá nem no abrigo 4 (ponto de apoio aos montanhistas) a comunicação é fácil. Ou seja, a chamada aconteceu na hora exata em que Ricardo conseguiria atender. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0360_20230930120825_V4NY0.jpg" longdesc="87922;38593"&gt;&lt;br&gt; Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ajuda que veio dos céus &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas ainda havia uma questão fundamental para resolver – e o mais rápido possível: o deslocamento até Juiz de Fora. Não daria tempo de descer a trilha caminhando e depois ir até o município mineiro até o horário certo para o transplante acontecer, às 16h. Aí foi a vez da clínica onde ele se tratava correr atrás da solução: pedir ajuda a pessoas que eles não conheciam, mas sabem que podem contar. Funcionários da clínica ligaram para o Corpo de Bombeiros de Petrópolis, que mobilizou um helicóptero para buscar Ricardo ali mesmo, no ponto mais alto do Parnaso, a Pedra do Sino. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Em 30 minutos estavam sobrevoando o local para o resgate, que foi muito intenso e emocionante para mim e todos que estavam lá. Em seguida, fui levado pro batalhão do Corpo de Bombeiros de Teresópolis, onde fui muito bem recebido a tranquilizado. Logo em seguida, aguardando outra aeronave do Corpo de Bombeiros do Rio de Janeiro, que faria meu transporte para a Santa Casa em Juiz de Fora", lembra Ricardo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fé &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como explicar tantos elementos se juntarem tão rápido para fazer a notícia aguardada há tanto tempo dar certo? "Muitos diriam que foi sorte, coincidência, mas eu sei muito bem que foi a mão de Deus agindo na minha vida no exato momento que ele sentiu que minhas forças estavam acabando", acredita Ricardo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A longa espera pelo órgão novo teve na religião um aliado. "Deus é meu alicerce e fonte de vida. Sem Ele, nada é possível. Sabia que mesmo com o desânimo do tempo de espera ser cansativo, Ele faria sua obra acontecer no momento certo e no local certo. Minha esperança e fé nunca se abalaram diante da espera", afirma. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A importância da doação de órgãos &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ricardo segue no hospital de Juiz de Fora, onde está se recuperando muito bem do transplante renal. Isso só é possível porque contou com a solidariedade de uma família que optou pela doação de órgãos diante da perda de um ente querido. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O gesto de doar é uma escolha muito importante, mas doloroso sabemos disso, mas com apenas um gesto você pode salvar até oito vidas", ressalta Ricardo. Quando a morte encefálica é confirmada, uma pessoa pode doar o coração, os dois pulmões, o fígado (que pode ser dividido em dois), os dois rins e o pâncreas, se esses órgãos estiverem saudáveis. Ainda é possível transplantar tecidos, como córneas, osso, pele, e ainda – em vida – medula óssea e sangue. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"As pessoas precisam ao máximo de informação e clareza no gesto de ser um doador de órgãos, porque com apenas uma palavra, uma conversa com familiares, você expõe seu desejo de ser doador e fazer o bem imenso a outras tantas famílias", comenta Ricardo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre inúmeros agradecimentos a quem participou daquele momento (os funcionários da clínica Renalle, os amigos que estavam junto na trilha, os bombeiros que fizeram o resgate e a equipe médica da Santa Casa de Juiz de Fora que realizou o transplante), Ricardo dedica palavras também para a família do doador do rim. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Em um lugar remoto e isolado de qualquer contato em meio as montanhas de Teresópolis, Deus envia um anjo que me permitia receber um rim e fazer o transplante. A família do doador estará sempre guardada em meu coração pelo imenso gesto de amor e humanidade, mesmo sem me conhecer ou saber o que estava pela frente. Gratidão eterna à toda a família do doador", diz. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/uma-ligacao-na-hora-certa-e-uma-ajuda-vinda-do-ceu-250635</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-emite-alerta-via-sms-de-chuva-moderada-em-petropolis-250657</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Defesa%20Civil/3250-187" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Defesa Civil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Defesa Civil emite alerta via SMS de chuva moderada em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atualização às 05h40 de 01/10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0600_20231001061030_WBKNN.jpg" width="430" height="430" longdesc="87943;36369"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil do município emitiu, às 05h40 deste domingo (01/10), alerta via SMS de chuva moderada ao longo do dia, com previsão de pancadas de maior intensidade a partir do período da tarde devido à áreas de instabilidade associadas à atuação de um sistema de baixa pressão no oceano, o que influencia o tempo em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil pede que a população fique atenta às próximas atualizações. Evite áreas alagadas e fique atento aos sinais de deslizamentos. Em caso de emergência, ligue 199 para a Defesa Civil ou 193 para o Corpo de Bombeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cadastre o seu CEP através do envio de mensagem de texto para o número 40199 para receber os alertas e acompanhe o portal da Prefeitura de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O boletim meteorológico atualizará a previsão do tempo para a cidade, podendo ser acessado através do link: www.petropolis.rj.gov.br/boletim&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-emite-alerta-via-sms-de-chuva-moderada-em-petropolis-250657</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-business-2023-tera-palestras-com-profissionais-renomados-250634</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3250-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis Business 2023 terá palestras com profissionais renomados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Participação de executivos da Embraer e XP Investimentos é um dos destaques do evento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0600_20230930101941_GP2ZV.jpg" width="493" height="493" longdesc="87917;106819"&gt;&lt;br&gt; Luiz Marinho / Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Executivos de duas das mais destacadas empresas do cenário nacional, a Embraer e a XP Investimentos, estão escalados para participações especiais no Petrópolis Business 2023, o maior evento de negócios do interior fluminense, entre os dias 26 e 29 de outubro, no Centro Cultural Sesc Quitandinha. O Vice-Presidente Executivo de Operações da Embraer, Luis Marinho, fará a palestra de abertura, dia 26, apresentando “O case de sucesso da Embraer”. No dia seguinte, será a vez de Caio Megale, Economista-Chefe da XP Investimentos, falando sobre “Perspectivas da economia brasileira em 2024”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2020, Luis Marinho tem impulsionado melhorias de desempenho na Embraer, implementando a filosofia Lean, voltada a maximizar a produção e aumentar a qualidade do produto ou serviço, com foco na produtividade e excelência. Marinho traz uma rica bagagem em engenharia, logística e administração, além da experiência em atuar numa companhia que tem se destacado no noticiário com inovações como os recém-anunciados aviões elétricos e os carros voadores e ainda por um de seus jatos superar o concorrente na preferência de clientes norte-americanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caio Megale possui ampla experiência, com passagem pelo Itaú Unibanco e participação na fundação da Mauá Investimentos, empresa da qual foi sócio e economista-chefe até 2010. Megale é convidado especial da empresa Petrópolis Invest, que estará presente no Petrópolis Business 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No total, o Petrópolis Business contará com 120 palestras sobre diferentes temas. Os visitantes poderão participar de workshops, rodadas de negócios promovidas pelo Sebrae e outras atividades pensadas para atender a todas as faixas etárias. Como parte da programação, destaca-se o Tech Summit 2023, evento que reúne desenvolvedores, empresas de TI e interessados no segmento de tecnologia e inovação. Experiências com startups, inteligência artificial, realidade aumentada e robótica também movimentarão o CCSQ durante os quatro dias de outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Petrópolis Business 2023 reunirá os principais segmentos da economia da região, abrangendo turismo, gastronomia, moda, confecção, tecnologia, construção civil, educação, construção civil, eventos, agroecologia e poder público pelos diversos salões do Quitandinha. A entrada é franca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Petrópolis Business 2023 é uma realização da ACEP, com patrocínio da Fecomércio, Prefeitura, Sistema Firjan, Governo do Estado do Rio de Janeiro (por meio da Secretária de Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços), Sebrae, Unifase e Concer. O evento conta com apoio institucional da Facerj, CDL, Sicomércio, Câmara Municipal, CRC/RJ, Emater-Rio, Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, UCP, SinCon, Associação de Empresários da Rua Teresa, Serratec, Serviplan e Petrópolis Invest. A organização do Petrópolis Business 2023 é da Open Brasil. A Tribuna FM é a rádio oficial do evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palestra “O case de sucesso da Embraer”, com Luis Marinho, Vice-Presidente Executivo de Operações da Embraer. Dia 26.10, às 19 horas. Entrada franca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palestra “Perspectivas da economia brasileira em 2024”, com Caio Megale, Economista-chefe da XP Investimentos (convidado da Petrópolis Invest). Dia 27.10, às 19 horas. Entrada Franca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis Business – De 26 a 29 de outubro de 2023 – Palácio Quitandinha&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quedas-de-galhos-prejudicam-rede-eletrica-250636"&gt;Quedas de galhos prejudicam rede elétrica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-business-2023-tera-palestras-com-profissionais-renomados-250634</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quedas-de-galhos-prejudicam-rede-eletrica-250636</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3250-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quedas de galhos prejudicam rede elétrica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Enel Distribuição Rio firma parcerias e faz investimentos para melhorar os serviços &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0450_x_0600_20230930121418_NZOIZ.jpg" width="312" height="416" longdesc="87924;149037"&gt;&lt;br&gt; Divulgação Enel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Logo na entrada da rua, as árvores de um terreno sem utilização na região estavam, há um tempo, atingindo a rede de energia elétrica, serviços de internet e telefonia. Parte do galho chegou a tocar a fiação, por conta da ventania. Por conta disso, por várias vezes, sofremos com a queda de energia na rede em função desta questão”, conta Anna Lucia Gonçalves, moradora da Estrada das Arcas, em Araras. Situação essa que também impacta o cotidiano de incontáveis residentes de diversas localidades da cidade, e que são relatadas ao jornal cotidianamente. E, com a chegada do verão, a tendência é de que o problema se torne ainda mais recorrente – com o acréscimo dos deslizamentos de terra, o excesso de umidade nos painéis e as descargas atmosféricas (raios).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por conta da recorrência do problema, a Enel Distribuição Rio divulgou que firmou uma parceria com o Governo do Estado do Rio de Janeiro, por meio do DER-RJ (Departamento de Estradas de Rodagem do Rio de Janeiro) para a supressão de vegetação em bairros distantes da cidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente vem fazendo parcerias com vários órgãos e, essa, em específico, é a mais nova delas. Os trabalhos começaram há pouco, mas, na Estrada Bernardo Coutinho, em Araras, por exemplo, tem sido feito um trabalho muito bom de supressão precoce de árvores e vegetação que podem comprometer a fiação e o abastecimento de energia, que vem gerando resultados positivos tanto para a concessionária, quanto para a população”, revela o responsável da Enel na Região Serrana, Rafael Rohling, em visita ao Diário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E, em condomínios privados, Rohling conta que foi instaurada uma iniciativa com os síndicos para a supressão preventiva das árvores dentro do complexo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente tem feito um trabalho com os síndicos de condomínios de diversas localidades. Só neste ano, já foram mais de 20 condomínios beneficiados – a maior parte, localizado em Itaipava. E, a ação ocorre da seguinte forma: nós marcamos uma data e horário com o síndico para o desligamento de energia da rede, e a equipe do próprio condomínio executa as podas das árvores, o que garante a manutenção interna do complexo e a ininterrupção do abastecimento”, explica ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0450_20230930121658_3TNLI.jpg" longdesc="87925;77054"&gt;&lt;br&gt;  Responsável da Enel na Região Serrana, Rafael Rohling / Foto: Alcir Aglio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Continuidade do abastecimento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com os episódios recorrentes de problemas provocados pelo clima e a vegetação, além da expansão urbana ano após ano, que sobrecarrega e compromete o fornecimento de energia, cerca de 164 mil residentes do município sofreram com quedas de energia nos últimos anos. Com isso, Rafael Rohling conta que a distribuidora viu a necessidade de modernização da rede elétrica na Região Serrana. “Foram cerca de R$ 40 milhões investidos na ampliação das subestações Itamarati, Entroncamento da Cidade e Rio Cidade, e, também, para a construção e renovação das linhas de transmissão e dos transformadores. Conseguimos, assim, elevar a voltagem da rede, que foi de 69 volts para 130 volts, além de ampliar em mais de 6 km as linhas, que ajudaram a aumentar a capacidade de carga para a região”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Outro investimento que passamos a fazer foi para a ampliação do telecontrole. Com a instalação de equipamentos próprios, o operador, agora, lá do Centro de Operações, na cidade do Rio, pode abrir e fechar as chaves de energia aqui em Petrópolis sem precisar se deslocar, ganhando tempo e eficiência. Quando cai uma árvore, tem um deslizamento de terra, ou quando um carro colide em um poste, o operador consegue, do computador, mudar o circuito e garantir que o abastecimento permaneça incólume”, informa o responsável da Enel Distribuição Rio na Região Serrana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Antes, levávamos 30 minutos, no mínimo, para mandar uma viatura para fazer uma manobra dessas. Agora, em menos de dois minutos, conseguimos transferir os clientes”, declara Rafael Rohling. O investimento, segundo ele, contempla a modernização de mais de 600 chaves da região, sob o valor global de R$ 1 bilhão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Furtos de cabos e energia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio registrou 496 furtos de energia em Petrópolis durante o período entre janeiro a junho deste ano, uma queda de 36% na comparação com o ano passado, durante o mesmo intervalo de tempo. Em 2022, foram 786 fraudes identificadas. E, ao lado dos resultados de 2021, em que foram constatadas 1.027 ocorrências, a redução em 2023 é ainda mais considerável, de 51%. Um outro levantamento feito pela concessionária apontou que, nos primeiros seis meses do atual ano, 12.915 petropolitanos ficaram sem energia por causa de pipas que atingiram a rede elétrica. Foram 53 incidentes contabilizados na cidade neste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para as perdas de cabeamento e energia, temos uma parceria com a Polícia Civil, que dá todo o suporte. E, existem vários tipos de furtos, desde a ligação direta, alterações no medidor, além do próprio cabeamento. Em Nogueira e Quitandinha, a linha ainda é de cobre, mas, estamos substituindo o cabeamento por alumínio, pois, este não tem valor comercial no ferro-velho, e o material também é um bom condutor, então não há redução na qualidade”, disse Rafael Rohling.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação às pipas, a conscientização é a chave para a redução dos casos, na opinião de Rohling. “A linha de cerol acaba cortando o cabo. Aí, a pessoa puxa a linha para tentar reaver a pipa, e corre o risco de o cabo romper em cima dela. Tivemos um caso de um menino que tentou tirar a pipa com uma vara de metal de cortina, que poderia ser fatal. E, volta e meia, a gente se depara com este tipo de questão, pois, é uma situação cultural. Por isso, é tão importante isso ser debatido recorrentemente, a partir de campanhas e projetos como o Energia Legal, em que ainda trabalhamos o consumo consciente e os perigos do furto e da manipulação irregular da rede”, finaliza ele.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-business-2023-tera-palestras-com-profissionais-renomados-250634"&gt;Petrópolis Business 2023 terá palestras com profissionais renomados&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quedas-de-galhos-prejudicam-rede-eletrica-250636</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-como-ambientes-obesogenicos-podem-prejudicar-a-saude-250639</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3250-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saiba como ambientes obesogênicos podem prejudicar a saúde&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Médica aponta as principais causas da obesidade associadas a ambientes inadequados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0599_x_0402_20230930122342_NF2TV.jpg" longdesc="87927;242417"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fatores alimentares, emocionais e genéticos são, em sua maioria, precursores para o desenvolvimento da obesidade, doença crônica que atinge mais de um bilhão de pessoas no mundo, segundo a Organização Mundial da Saúde (OMS). Normalmente, caracterizada pelo acúmulo de gordura no corpo, o enfrentamento da doença pode se tornar um desafio, principalmente, para pessoas que vivem em ambientes considerados obesogênicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Drª Nathália Ventura, médica especializada em obesidade, os chamados “ambientes obesogênicos”, são promotores ou facilitadores de escolhas alimentares não saudáveis e de comportamentos sedentários, que dificultam a adoção e manutenção de hábitos alimentares saudáveis e a prática regular de atividade física.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “São locais em que há fácil acesso aos alimentos processados e ultraprocessados, com excesso de açúcares e gorduras. Essa escolha pode acontecer devido ao baixo poder aquisitivo para o consumo de alimentos saudáveis, como também por existir uma grande concentração de estabelecimentos que vendem alimentos pouco saudáveis nas proximidades da casa ou do trabalho do indivíduo. Neste caso, é necessário um cuidado extra, que requer escolhas na hora da alimentação, aliadas às práticas regulares de atividade física e até mudança de comportamento no ato da refeição, eliminando maus hábitos, como assistir televisão ou mexer no celular enquanto se alimenta”, destacou a médica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os exercícios físicos também contribuem para a diminuição dos efeitos causados por um ambiente obesogênico. Mas, é importante lembrar que as alterações hormonais, psicológicas e os transtornos alimentares também podem levar o paciente à obesidade, que é precursora de outras doenças, como a hipertensão, colesterol, diabetes e problemas cardiovasculares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “É extremamente importante que o paciente se conscientize da necessidade de adoção de novos hábitos que, de fato, mudem o estilo de vida. Isso já começa na primeira consulta, quando são avaliados aspectos médicos, sociais, comportamentais e psicológicos, além do nível de ansiedade que a pessoa está exposta. Através do acompanhamento adequado em conjunto com psicólogo, nutricionista e avaliador físico, é possível conseguir a mudança. A utilização de medicamento anti-obesidade, quando necessário, deve ser aplicado de forma consciente e individualizada, levando em consideração todas as questões envolvidas no dia a dia do paciente”, concluiu Nathália Ventura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para esclarecer dúvidas sobre obesidade e ambientes obesogênicos, a médica elaborou gratuitamente uma série de vídeos, com informações e dicas para melhorias na qualidade de vida, através do Instagram @dranathaliaventura. Diariamente, perguntas são respondidas e instruções fornecidas às pessoas que buscam por tratamento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-internacional-das-pessoas-idosas-leis-em-petropolis-garantem-assistencia-a-esse-publico-250640"&gt;Dia Internacional das Pessoas Idosas: Leis em Petrópolis garantem assistência a esse público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/racismo-afasta-negros-e-indigenas-da-vacinacao-250648"&gt;Racismo afasta negros e indígenas da vacinação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/associacao-diz-que-uso-de-anabolizantes-pode-causar-danos-permanentes-250646"&gt;Associação diz que uso de anabolizantes pode causar danos permanentes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-como-ambientes-obesogenicos-podem-prejudicar-a-saude-250639</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-internacional-das-pessoas-idosas-leis-em-petropolis-garantem-assistencia-a-esse-publico-250640</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3250-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dia Internacional das Pessoas Idosas: Leis em Petrópolis garantem assistência a esse público&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Geriatra fala sobre saúde no envelhecimento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0450_x_0600_20230930122642_Q17K5.jpg" width="324" height="432" longdesc="87929;57159"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Dia Internacional das Pessoas Idosas, celebrado em 1º de outubro, é importante refletir sobre o progresso e os desafios enfrentados pelos idosos em nossa sociedade. Esta data tem um significado especial no Brasil, uma vez que há 20 anos foi aprovada a Lei nº 10.741, mais conhecida como Estatuto do Idoso. Este estatuto é um marco legal que visa garantir que os idosos tenham todas as oportunidades e facilidades necessárias para preservar sua saúde física e mental, bem como seu desenvolvimento moral, intelectual, espiritual e social, sempre em condições de liberdade e dignidade. Além disso, ressalta a obrigação da família, da comunidade, da sociedade e do Poder Público em assegurar a efetivação dos direitos dos idosos, com prioridade absoluta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em busca de entender sobre a saúde e o bem-estar dos idosos, conversamos com a médica geriatra, Dra. Roberta França, que compartilhou as principais preocupações de saúde enfrentadas pelos idosos e destacou a importância da prevenção desde a idade adulta para garantir um envelhecimento saudável e com qualidade de vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roberta enfatizou que as doenças mais comuns entre os idosos incluem hipertensão, diabetes mellitus, problemas de artrose e os processos demenciais, que se tornam mais evidentes com o envelhecimento da população. No entanto, ela destacou que “a maioria dessas patologias não se desenvolve na terceira idade, mas sim na idade adulta. Muitas pessoas adquirem hipertensão, problemas cardíacos e diabetes antes dos 40 anos, especialmente em um mundo moderno com hábitos alimentares deficientes, falta de atividade física, sono inadequado e um estilo de vida sedentário”, disse. “Só que na terceira idade tudo isso vai se somar, e se não tivermos estratégias de controle adequado dessas patologias, vamos ter um envelhecimento muito acometido de doenças, com pouca autonomia e muita dificuldade em ter qualidade de vida, que é o mais importante”, alerta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a geriatra, "a prevenção é a peça-chave; envelhecer não significa adoecer, não é a velhice que carrega a doença, e sim as escolhas que fazemos ao longo do nosso processo de envelhecimento". Ela enfatiza a importância de fazer escolhas saudáveis desde a idade adulta para estabelecer uma velhice saudável, com qualidade de vida e autonomia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atividade física é um elemento fundamental desse processo, conforme destacado pela médica. “A atividade física precisa ser entendida como necessidade fisiológica. Ela não é hobby, ela faz parte do nosso movimento de envelhecer saudável. Nós precisamos dela para melhorar a marcha, o equilíbrio, o caminhar, para evitar as quedas e fortalecer a coluna. Além dos benefícios físicos também tem os mentais como a oxigenação cerebral e socialização”, explica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A alimentação também desempenha um papel vital na busca pela qualidade de vida na terceira idade. A especialista destaca a importância de uma alimentação saudável, que inclui a redução do consumo de alimentos processados, embutidos e enlatados, bem como o aumento da ingestão de legumes, verduras, frutas e proteínas, enquanto se evita o excesso de carboidratos. "Tudo isso faz diferença", enfatiza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da saúde física, a saúde mental é igualmente importante. Roberta reforça a importância do sono adequado para o funcionamento cerebral e a memória. Ela observa que o maior desafio da saúde mental dos idosos é a falta de conscientização sobre a necessidade de cuidar da qualidade de vida e da saúde à medida que envelhecem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0432_x_0600_20230930122638_SG666.jpg" width="308" height="428" longdesc="87928;69006"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Qualidade de vida&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Erthal, especialista em estimulação cognitiva de idosos e diretora da unidade do Super Cérebro em Petrópolis, lembra que os estudos mais atuais destacam que incentivar a concentração e a memória e manter as relações sociais são importantes para a qualidade de vida e o envelhecimento ativo dos idosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A busca por manter a mente afiada e saudável tem levado muitas pessoas da terceira idade a procurar diferentes formas de combater as temidas perdas de memória. Em Petrópolis, a turma do Super Cérebro Longevidade busca transformar os alunos por meio do desenvolvimento de habilidades cognitivas, contribuindo diretamente para a prevenção das doenças neurodegenerativas e levando muita interação e diversão para os alunos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Andreia, a prática de exercícios cerebrais e o aprendizado contínuo são importantes para estimular a memória e a função cognitiva. Além de ser uma atividade recreativa para idosos, com bastante socialização, é vital para manter a mente saudável e ativa na terceira idade. “Os especialistas enfatizam a importância de buscar ações que preservem a capacidade mental. E é nesse contexto que o Super Cérebro está inserido”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Leis Municipais &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentre as diversas leis em vigor na cidade voltadas à saúde público idoso, podemos destacar a de Nº 8.590, de 17/08/2023 que torna obrigatória, em toda a rede do Sistema Único de Saúde, bem como nas farmácias conveniadas ao programa Farmácia Popular do Brasil, dentro do espaço geográfico do Município de Petrópolis, a afixação de aviso informando sobre a garantia dos idosos em adquirirem, do Poder Público, medicamentos de forma gratuita, bem como eventuais trâmites que precisam ser seguidos para sua obtenção. Além disso, a Nº 7.033, DE 28/12/2012 dispõe que hospitais da cidade informem aos idosos sobre o direito de manterem acompanhante no período em que estiverem internados ou em observação. Por fim, a Nº 4.776, DE 09/12/1990 assegura o atendimento prioritário aos idosos na rede municipal de saúde. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-ambientes-obesogenicos-podem-prejudicar-a-saude-250639"&gt;Saiba como ambientes obesogênicos podem prejudicar a saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/racismo-afasta-negros-e-indigenas-da-vacinacao-250648"&gt;Racismo afasta negros e indígenas da vacinação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/associacao-diz-que-uso-de-anabolizantes-pode-causar-danos-permanentes-250646"&gt;Associação diz que uso de anabolizantes pode causar danos permanentes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-internacional-das-pessoas-idosas-leis-em-petropolis-garantem-assistencia-a-esse-publico-250640</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lutadores-de-jiu-jitsu-de-petropolis-brilham-na-2-copa-mage-250641</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3250-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lutadores de jiu-jítsu de Petrópolis brilham na 2ª Copa Magé&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2ª Copa Magé vira palco de comemorações após petropolitanos conquistarem cinturões e medalha&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0450_20230930123159_6LMN3.jpg" longdesc="87930;45366"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último sábado (23), os atletas da Academia de Lutas Fight Corner e da equipe Wellington Brasa Jiu-Jítsu trouxeram mais medalhas para Petrópolis. Só que dessa vez, quem conquistou a vitória foram os lutadores de jiu-jítsu, Bruno Felipe (Neymar), Marcos Antônio (Mão de Ferro) e Marcos Francisco (MK) que participaram da 2ª Copa Magé de Jiu-Jítsu. Nos tatames da competição os atletas provaram, mais uma vez, que Petrópolis é uma fonte inesgotável de talento no esporte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora a Copa de Magé de Jiu-Jítsu seja um evento relativamente recente no cenário esportivo, o campeonato tem se destacado como um ponto de referência no interior do estado do Rio de Janeiro. Reunindo centenas de atletas de diferentes regiões, o evento é uma oportunidade dos lutadores demonstrarem talento diante de uma audiência ampla e de outros competidores. Para muitos, a Copa Magé de Jiu-Jítstu é o pontapé para crescer no cenário profissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Triunfo no tatame&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E com tanto trabalho, a vitória dos três atletas era certa. Bruno Felipe, conhecido na luta como Neymar, é faixa azul e competiu na categoria ADULTO-PENA na modalidade NO GI (sem kimono). Com um estilo de luta estratégico e habilidades impressionantes no solo, ele conquistou o cinturão de ouro. “É um sentimento de recomeço, fiquei nove anos sem treinar e voltar campeão me motiva a continuar treinando. Trazer o cinturão para casa é um sentimento de realização e dever cumprido, esse é só o começo da minha jornada”, explicou Neymar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcos Antônio, que no jiu-jítsu é chamado de Mão de Ferro, também é faixa azul e brilha na categoria MASTER-PESADÍSSIMO. Sua agilidade e agressividade controlada são marcas registradas. Mão de Ferro não apenas conquistou o cinturão de ouro na categoria, mas também demonstrou uma qualidade inigualável nos tatames. “Eu treinava a semana inteira para manter o foco, estou muito orgulhoso dos meus resultados. Essa vitória sem dúvidas é motivo de comemoração”, comemorou Mão de Ferro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcos Francisco, atleta reconhecido como MK, é faixa marrom e embora não tenha conquistado um cinturão, ostenta com orgulho uma medalha na categoria MASTER-MEIO PESADO. A jornada de MK é uma prova viva de determinação e resiliência, sempre buscando a excelência esportiva. O atleta é um exemplo inspirador de como a paixão pelo Jiu-Jítsu pode impulsionar um atleta a superar desafios e alcançar o sucesso. MK disse ainda que o mais importante é superar as adversidades, “O mais importante é trazer benefícios para a cidade. Esses resultados mostram o quanto nós atletas precisamos da ajuda dos grandes patrocinadores para cada vez mais levar o nome da cidade para o mundo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dois meses de treino intenso&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A preparação dos atletas não seria possível sem o apoio e orientação dos professores e orientadores Alan dos Santos e Victor Werneck. Foram dois meses de treinamento rigoroso e acompanhamento personalizado. Segundo Victor Werneck, a preparação foi a base do sucesso. “Eu acompanho ele desde a faixa branca, é um sentimento muito gratificante! São atletas dedicados que não faltam treinos. Conseguimos fazer um acompanhamento diário para mostrar a realidade da vida de um atleta, que não é nada fácil. A caminhada é longa e eles estão chegando com tudo”, completou Victor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O treinador Alan dos Santos explicou ainda que o que foi alcançado é um marco para o cenário do esporte no município. “Eles não apenas triunfaram nas lutas, mas demonstraram a força, a dedicação e a qualidade que representam os lutadores de Petrópolis. Sem dúvidas essa vitória é resultado de um trabalho árduo, treinos intermináveis e da confiança no trabalho diário”, disse Alan. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Próximas competições&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E não pense que os treinos terminaram, as vitórias na 2ª Copa Magé são só mais um motivo para continuar com o esforço diário. MK está se preparando para um desafio eletrizante em Petrópolis no mês de outubro, a 3ª Etapa do Circuito Estadual da Federação de Brazilian Jiu-Jítsu Esportivo do Estado do Rio de Janeiro. Mão de Ferro, por outro lado, tem intensificado os treinos para uma competição que ele poderá participar em 2024. Enquanto isso, Neymar continua praticando a arte marcial japonesa. Ele ainda não possui nenhuma competição, mas está pronto para enfrentar qualquer desafio que o futuro possa trazer. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Expandindo o conhecimento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o objetivo de agregar ainda mais no conhecimento dos petropolitanos, no dia 1º de outubro a Academia Fight Corner irá sediar um seminário, realizado pelo professor e lutador profissional de jiu-jítsu Bruno Coelho, que pratica a arte marcial há mais de 13 anos. Ao longo de toda carreira, Bruno já conquistou mais de 60 campeonatos espalhados pelo mundo, e realizou palestras em academias na Itália, Bolívia, Colômbia e no Chile. O evento contará com uma ação social para arrecadar alimentos não perecíveis que serão destinados à famílias carentes. Além disso, é necessário pagar uma taxa de inscrição no valor de R$ 50,00. Para saber mais informações, basta entrar em contato pelo telefone: (24) 99309-4381&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/de-hoje-ate-terca-feira-03-os-petropolitanos-poderao-assistir-jogos-dos-campeonatos-municipais-e-tambem-acompanhar-o-leao-da-serra-250642"&gt;De hoje até terça-feira (03), os petropolitanos poderão assistir jogos dos campeonatos municipais e também acompanhar o Leão da Serra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nippon-uma-historia-de-titulos-e-conquistas-250643"&gt;Nippon, uma história de títulos e conquistas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lutadores-de-jiu-jitsu-de-petropolis-brilham-na-2-copa-mage-250641</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/de-hoje-ate-terca-feira-03-os-petropolitanos-poderao-assistir-jogos-dos-campeonatos-municipais-e-tambem-acompanhar-o-leao-da-serra-250642</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3250-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;De hoje até terça-feira (03), os petropolitanos poderão assistir jogos dos campeonatos municipais e também acompanhar o Leão da Serra&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0599_x_0414_20230930123204_SHGLT.jpg" longdesc="87932;54293"&gt;&lt;br&gt; Foto: Gladstone Lucas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O início de outubro será marcado por alguns jogos importantes para os clubes que disputam o Campeonato Municipal de Vôlei feminino e masculino, mas também os campeonatos municipais e o Carioca B1, com o Serrano podendo assumir a liderança da competição. Confira a programação que se inicia hoje e vai até a terça-feira (03).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Domingo (01):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Municipal de Voleibol Feminino – Ginásio Hélio Fiuza - S.C Magnólia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12h30 – Santa Isabel FC / Comary x Bingen / P. Vôlei Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13h30 – Cel Veiga FC / CDBV x EC Rio Preto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Municipal de Voleibol Masculino – Ginásio Hélio Fiuza - S.C Magnólia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14h30 – Instituto Bingen / P.Vôlei Petrópolis x Santa Isabel FC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15h30 – Carangola FC / Petrovôlei x Esperança FC / Itaserra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Municipal de Futebol – Sub 15:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13h – Laginha FC x Boa Esperança FC – Estádio José Crescêncio da Costa &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Municipal de Futebol – Sub 17:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15h – Laginha FC x Boa Esperança FC – Estádio José Crescêncio da Costa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segunda-feira (02):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carioca B1: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15h – Perolas Negras x Serrano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Municipal de Futsal – Sub 11:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20h30 – Palmeira FC x AMAB Osvaldo Cruz – Ginásio Luiz Vedovani – Palmeira F.C&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Municipal de Futsal Sub 15 – Ginásio Mário Machado - Casa de Portugal:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19h – Carangola FC x Instituto Alliance / Projeto Mudando Vidas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Terça-feira (03):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20h30 – Palmeira FC x EC Vera Cruz – Ginásio Luiz Vedovani - Palmeira F.C&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Municipal de Futsal – Sub 13:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19h – Palmeira FC x EC Vera Cruz – Ginásio Luiz Vedovani - Palmeira F.C&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lutadores-de-jiu-jitsu-de-petropolis-brilham-na-2-copa-mage-250641"&gt;Lutadores de jiu-jítsu de Petrópolis brilham na 2ª Copa Magé&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nippon-uma-historia-de-titulos-e-conquistas-250643"&gt;Nippon, uma história de títulos e conquistas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/de-hoje-ate-terca-feira-03-os-petropolitanos-poderao-assistir-jogos-dos-campeonatos-municipais-e-tambem-acompanhar-o-leao-da-serra-250642</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-aloha-esta-pedindo-doacoes-de-brinquedos-para-o-dia-das-criancas-250645</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Solidariedade/3250-226" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Solidariedade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto Aloha está pedindo doações de brinquedos para o Dia das Crianças &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Saiba como ajudar este projeto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0600_20230930123737_ZIDPX.jpg" longdesc="87933;61280"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis possui grandes movimentos solidários, entre eles, o Projeto Aloha. Essa iniciativa atende mais de duas mil famílias e, nesse momento, está precisando de ajuda para realizar doações para o Dia das Crianças, onde a programação vai durar com cinco dias, de acordo com a quantidade de brinquedos arrecadados. O projeto ajuda ainda outras cinco instituições, mas, precisa da colaboração das pessoas para seguir ajudando. O pix é uma forma de doar e ajudar no seguimento deste processo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A idealizadora do projeto, Beatrice Nuñez, contou ao jornal que o Projeto Aloha é um movimento solidário, formado por jovens e pessoas que acreditam que “sim, podemos ser uma nova geração”. “Seu intuito é unificar, agregar e misturar, portanto, promovemos lives com assuntos, infelizmente vistos como tabu. Tendo em vista que ainda seguimos a tal sociedade conservadora. Levantamos a bandeira de estereótipos femininos, já falamos de violência sexual. Esses assuntos são promovidos com uma psicóloga sempre acompanhando, porque acreditamos que a terapia é necessária e nossa geração e aqui mais sofre com saúde mental”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beatrice explicou que o projeto foi criado em 22 de março do ano de 2021, em um período conturbado pela pandemia da covid-19. “Nesse período de dois anos já foram ajudadas mais de sete mil famílias, após a catástrofe da cidade, bruscamente nossas doações pararam. Precisamos de apadrinhamento e temos a campanha, que seria um valor fixo mensal por escolha do padrinho com esse pagamento feito via pix: contatoalohaa@gmail.com. As pessoas também podem entrar em contato com a gente pelo perfil nas redes sociais, @projeto.aloha no Instagram”, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A idealizadora contou que atualmente eles possuem o cadastro de duas mil famílias. “Porém, não conseguimos nem ajudar a metade por toda dificuldade devido à falta de apoio. Além de entrega de cesta, ajudamos com medicamentos, material de higiene, roupas, entre outras coisas. Nós ajudamos as instituições: Reage Mãe, Ampla Visão, Centro Pop, Terra Santa, entre outros esporadicamente”, relatou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entrega para o Dia das Crianças depende das doações&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devido à falta de apoio nos últimos meses, o projeto recebeu poucas doações de brinquedos, porém, ainda existe a expectativa de melhorar. A idealizadora contou que serão cinco dias de programação, caso eles consigam uma boa quantidade. “Se tudo der certo vai se iniciar no dia 12 mesmo, mas também vamos ter essa entrega durante os dias 14, 15, 21 e 22. Atualmente nós não temos brinquedos para levar em um bairro direito, precisamos dessas doações para fazer esse evento, que será realizado em outras quatro localidades, para não criar uma expectativa ainda não vamos oficializar os lugares e as pessoas vão poder conferir nas nossas redes sociais. Se as pessoas puderem nos ajudar, é só levar os brinquedos para os seguintes locais: Colégio Lápis de Cor, Escola creche ICEI, Centro Educacional Barreto Moura, Sant’Anna Cafeteria e Escola Criativa Idade. Nós temos também uma parceira com a Loja Kids+, onde você deixa um brinquedo lá e preenche um cupom concorrendo um vale compras de R$ 200”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beatrice conta ao jornal que, atualmente, devido às dificuldades, não estão cadastrando novas famílias. “Infelizmente não podemos cadastrar mais pessoas, por toda a dificuldade que nós temos e o número excessivo de famílias, pois ajudamos duas mil famílias atualmente. O Projeto Aloha mesmo com as dificuldades nunca parou, porém, ficamos sem local para colocar as nossas coisas, e foi um dos piores pesadelos da minha vida. Esse processo demorou três meses, até conseguirmos novamente um local”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Aloha ainda possui mais dois outros projetos, que são: Conexão Consciente e Mania de Tampinhas. Beatrice explicou que essas iniciativas são para ajudar as famílias e o segundo é mais para o lado sócio ambiental. “O primeiro consiste em levar assistência básica educacional dentro das comunidades para crianças e adultos, com objetivo de inserir os adultos no mercado de trabalho, assim dando confiança e autoestima para poderem se qualificar a buscar sua renda. Com as crianças o objetivo é levar a educação de forma mais leve e atenciosa, mostrando que a educação é a chave de um futuro melhor. O Mania de Tampinhas é um projeto socioambiental que estimula a reeducação ambiental, além de promover a conscientização sobre o descarte do que achamos que é lixo. Toda a coleta de reciclagem é revertida em verba para o Conexão, como forma de dar continuidade ou base para que uma de nossas ações não pare”, explicou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-aloha-esta-pedindo-doacoes-de-brinquedos-para-o-dia-das-criancas-250645</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-do-rio-lanca-cursos-de-capacitacao-profissional-em-petroleo-e-gas-250665</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3250-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo do Estado do Rio lança cursos de capacitação profissional em petróleo e gás&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeto-piloto do “Qualifica Já” começou em Campos dos Goytacazes e será ampliado para outros municípios&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A perspectiva de crescimento do mercado de óleo e gás, assim como da indústria naval, levou o Governo do Estado do Rio de Janeiro a lançar um projeto-piloto para qualificar profissionais que pretendem atuar no setor e atualizar os que já trabalham no segmento. O primeiro módulo do “Qualifica Já” começou em Campos dos Goytacazes e nesta sexta-feira, (29/09), 120 alunos receberam certificado de conclusão dos cursos de Segurança em Montagem de Andaime e Trabalho em Altura, na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– O Estado do Rio de Janeiro responde por mais de 80% do petróleo e mais de 70% do gás produzido no país. Além disso, as perspectivas de crescimento do mercado de energias renováveis são enormes. Temos verificado a necessidade de treinamento não só de novos profissionais, mas também a atualização dos que já atuam na área. Por esse motivo, estamos estruturando cursos e estabelecendo convênios com as prefeituras. Queremos preparar os nossos trabalhadores para as oportunidades que estão por vir – afirma o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os primeiros dois cursos oferecidos são Segurança em Montagem de Andaime e Trabalho em Altura, de acordo com a NR 35. A perspectiva é que outros módulos sejam oferecidos, como os de auxiliar de movimentação de área (homem de área), brigadista, soldador e caldeireiro. O trabalho, desenvolvido pelas secretarias de estado de Energia e Economia do Mar e Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços, é realizado por meio de parcerias com os municípios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Como Estado, temos o papel de verificar os gargalos e atuar em conjunto com as prefeituras e é isso o que estamos fazendo. As oportunidades estão sendo criadas no Rio de Janeiro e os moradores do estado precisam estar capacitados para conquistar essas posições profissionais. O projeto beneficia desde o jovem que busca pelo primeiro emprego ao profissional que precisa atualizar seus certificados para voltar ao mercado de trabalho – afirma o secretário de Estado de Energia e Economia do Mar, Hugo Leal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As únicas exigências para participar dos cursos são ter 18 anos ou mais e o Ensino Fundamental II completo. A carga horária depende do módulo oferecido – para os cursos de Segurança em Montagem de Andaime e Trabalho em Altura são 16 horas de aula.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Estamos realizando convênios com as prefeituras pelo período de 15 meses, mas que pode ser ampliado de acordo com a necessidade de cada município. A proposta do Governo do Estado é conversar com os gestores municipais para definir as necessidades de capacitação local. Destaco que ter profissionais qualificados é uma vantagem competitiva importante para o nosso estado. Ou seja, é bom para a pessoa que tem a possibilidade de ter uma qualificação melhor e renda maior, e é bom também para a atração de investimentos para o estado – afirma o secretário de Estado de Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços, Vinicius Farah.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-do-rio-lanca-cursos-de-capacitacao-profissional-em-petroleo-e-gas-250665</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-250556</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-250556</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-250557</link><description>Christianne Michelin</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-250557</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-250630</link><description>Célio Thomaz
 </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-250630</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-250561</link><description>Ronaldo Fiani</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-250561</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-250562</link><description>José Luiz Alquéres</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-250562</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-250563</link><description>Aristóteles Drummond</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-250563</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-250624</link><description>Coluna Cidade aberta</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-250624</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/descriminalizacao-do-aborto-250638</link><description>Descriminalização do aborto</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/descriminalizacao-do-aborto-250638</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cefet-rj-petropolis-tera-palestra-sobre-sua-historia-e-apresentacao-da-orquestra-de-camara-do-palacio-itaborai-no-proximo-dia-3-250628</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3250-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cefet/RJ Petrópolis terá palestra sobre sua história e apresentação da Orquestra de Câmara do Palácio Itaboraí no próximo dia 3&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0480_x_0600_20230929174828_2SF5V.jpg" longdesc="87871;64151"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Como parte das ações de comemoração pelos 15 anos da unidade do Cefet/RJ em Petrópolis, a instituição promove na tarde da próxima terça-feira, dia 3 de outubro, uma palestra sobre a história da unidade e uma apresentação da Orquestra de Câmara do Palácio Itaboraí (OCPI). O evento é gratuito e aberto ao público em geral.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A programação se inicia às 14h no Salão Nobre com a palestra “Cefet/RJ Uned/campus Petrópolis: 15 anos como referência de qualidade”, que será ministrada pelo professor e primeiro diretor da unidade Paulo Bittencourt.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A partir das 15h30, a Orquestra de Câmara do Palácio Itaborái se apresenta, como parte da iniciativa Concertos na Escola. A atividade é voltada sobretudo para alunos do ensino médio, uma vez que o projeto realiza apresentações em escolas da rede pública, buscando estimular a formação artística da plateia a partir da música instrumental.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Celebração de 15 anos do Cefet/RJ Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Cefet/RJ Petrópolis foi inaugurado em 13 de setembro de 2008 como a primeira instituição pública da cidade com oferta de cursos presenciais de graduação e a primeira do sistema Cefet/RJ fora da Região Metropolitana do Rio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para celebrar os 15 anos da unidade, estão sendo organizadas o longo do segundo semestre de 2023 atividades acadêmicas e artístico-culturais, além de ações nas redes sociais da instituição (@cefetcampuspetropolis) para rememorar e festejar o aniversário da unidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Confira as redes sociais da unidade: Instagram, Facebook e YouTube.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Cefet/RJ Uned Petrópolis fica na Rua do Imperador, 971 – Centro, Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cefet-rj-petropolis-tera-palestra-sobre-sua-historia-e-apresentacao-da-orquestra-de-camara-do-palacio-itaborai-no-proximo-dia-3-250628</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nippon-uma-historia-de-titulos-e-conquistas-250643</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3250-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Nippon, uma história de títulos e conquistas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0599_x_0337_20230930123202_2KZ6J.jpg" longdesc="87931;29700"&gt;&lt;br&gt; Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Judô Escola Nippon, que está em Petrópolis há 49 anos, foi criada pelo sensei Sebastião Teixeira de Abreu, que era recém-formado em faixa preta, fundou o dojo em uma pequena sala no Edifício Regente, e com alguns alunos no colégio Biblos, onde, nestes dois locais, tudo começou. Já em seu primeiro ano de existência, a Nippon desbancou a então poderosa Universidade Gama Filho, que tinha hegemonia absoluta na conquista de títulos no Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Nippon foi também a primeira academia de judô, a conquistar em Petrópolis, um título brasileiro de judô, isso já em 1988. “Na primeira versão do JAI - Jogos Abertos do Interior, a Nippon, representou o município de Petrópolis, com uma delegação incompleta, e ainda assim, sagrou-se terceiro colocado, trazendo para Petrópolis, essa colocação inédita no Judô”, contou Luiz Carlos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sensei continua dizendo que no decorrer do tempo, vários outros títulos estaduais e brasileiros, foram sendo conquistados e em 2011, um dos maiores e mais importantes, foi o de terceiro lugar no campeonato mundial de Nage-no-kata (formas de arremesso). “E mais recentemente, em 2022, a Nippon trouxe para Petrópolis, o título de Campeã pan-americana de desenhos alusivos ao aniversário de 70 anos da UPJ- União Pan-americana de Judô, com mais de 3500  pessoas participando do evento, representantes de mais de 10 países do continente Americano”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele acrescenta dizendo que tudo isso, foi conquistado com muito suor e esforço. “Lembro que desviamos para Niterói de Kombi para disputar campeonatos no ginásio do Gragoatá, e tantas outras vezes, também para a Universidade Gama Filho, disputar e vencer, torneios estaduais e nacionais. Somos também campeões da Copa Budokan, disputada anualmente em São Paulo, torneio este que é mais fácil ser campeão Sul-americano, do que da Copa Budokan. Assim, essa Escola de Judô, formadora de cidadãos e campeões, constrói a sua história, e planeja o futuro com muita garra, foco e determinação" afirma o sensei Luiz Carlos, atual presidente da Nippon.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lutadores-de-jiu-jitsu-de-petropolis-brilham-na-2-copa-mage-250641"&gt;Lutadores de jiu-jítsu de Petrópolis brilham na 2ª Copa Magé&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/de-hoje-ate-terca-feira-03-os-petropolitanos-poderao-assistir-jogos-dos-campeonatos-municipais-e-tambem-acompanhar-o-leao-da-serra-250642"&gt;De hoje até terça-feira (03), os petropolitanos poderão assistir jogos dos campeonatos municipais e também acompanhar o Leão da Serra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nippon-uma-historia-de-titulos-e-conquistas-250643</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cores-da-primavera-tomam-conta-das-vitrines-na-rua-teresa-250644</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3250-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cores da Primavera tomam conta das vitrines na Rua Teresa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0517_x_0600_20230929154134_K0SKB.jpg" longdesc="87869;34818"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução Instagram @ruateresaoficial&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Listras, tomara que caia, shorts e tons chamativos são algumas novidades da nova coleção Primavera 2023 que já ganhou destaque nas lojas da Rua Teresa, o mais famoso polo de moda de Petrópolis. Há peças para todos os gostos, estilos e tamanhos, o que garante a elegância e conforto para a época do ano em que as temperaturas aumentam.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Vale a pena conferir as novidades da Rua Teresa que está linda e vibrante”, disse a presidente da ARTE (Associação da Rua Teresa), Denise Fiorini.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Reconhecida pela tendência de uma nova paleta de cores diversificada, a Primavera é a estação que prepara o consumidor para o verão, por isso, as lojas reforçam os estoques com tons alegres e claros como amarelo, laranja, verde, azul, vermelho e rosa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Mas não são só esses os destaques dessa nova coleção. Há quem prefira os tons neutros e as marcas têm essa preocupação de oferecer os modelos novos conforme a preferência específica do seu público. E é isso que faz com que a Rua Teresa seja um dos locais preferidos dos petropolitanos e visitantes que buscam novidade e qualidade nas compras”, garante Denise Fiorini.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na Primavera também ganham destaque o vermelho intenso, o rosa choque e o verde-limão. As cores estão presentes principalmente em vestidos longos, peças com flores e nos acessórios, cheios de personalidade. Estampas geométricas e listras complementam o visual para quem prefere uma imagem mais leve. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Dia das Crianças com programação especial&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para comemorar o Dia das Crianças, a ARTE está preparando uma programação diferente com destaque para a diversão: brincadeiras e personagens farão parte do planejamento que será divulgado no instagram oficial da rua: @ruateresaoficial&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cores-da-primavera-tomam-conta-das-vitrines-na-rua-teresa-250644</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-podera-perfurar-pocos-na-margem-equatorial-250660</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Petrobras/3250-367" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Petrobras&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrobras poderá perfurar poços na Margem Equatorial&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Empresa ainda aguarda avaliação sobre Bacia da Foz do Amazonas &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231001081001_MV6H7.jpg" longdesc="87946;42023"&gt;&lt;br&gt; Foto: André Valentim&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil  - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Ministério de Minas e Energia (MME) informou, nesta sexta-feira (29), que o Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama) concedeu licença ambiental para a Petrobras perfurar poços no segmento da Bacia Potiguar, no litoral do Rio Grande Norte, na Margem Equatorial. A licença seria referente à atividade de pesquisa da capacidade de produção de petróleo e gás natural na localidade. As reservas estimadas dessa bacia são de 2 bilhões de barris de óleo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Ibama, a assinatura da licença deve ocorrer na próxima segunda-feira (2). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Petrobras esclareceu que recebeu, nesta sexta-feira, a Guia de Recolhimento do Ibama, que precede a emissão da licença ambiental. Ela permite a perfuração de dois poços exploratórios no bloco marítimo BM-POT-17, em águas profundas da Bacia Potiguar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O primeiro poço será perfurado a 52 km da costa. A previsão é receber o documento na segunda-feira, após conclusão de procedimentos administrativos para sua liberação”, diz a petrolífera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Margem Equatorial abrange cinco bacias em alto-mar, entre o Amapá e o Rio Grande do Norte, entre elas a Bacia da Foz do Amazonas, no litoral do Amapá, cuja licença para prospecção marítima foi negada em maio deste ano e gerou debates públicos sobre a exploração da região. Na ocasião, o Ibama alegou que a decisão foi tomada “em função do conjunto de inconsistências técnicas” para uma operação segura em nova área exploratória. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No fim do mês passado, em audiência pública da Comissão de Minas e Energia da Câmara dos Deputados, o presidente do Ibama, Rodrigo Agostinho, afirmou que um dos problemas do projeto apresentado pela Petrobras é a deficiência no plano de proteção à fauna. Agostinho disse ainda que o pedido de reavaliação da proposta está sob análise técnica. Também em manifestação em comissões do Senado, o presidente da Petrobras, Jean Paul Prates, minimizou os possíveis riscos ambientais de uma produção de petróleo naquela região. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso da Bacia Potiguar, segundo o MME, o Ibama avaliou positivamente a estrutura empregada pela empresa, assim como a execução da estratégia de proteção de unidades de conservação costeiras. “Como avaliação global, a equipe do instituto considerou que os planos de emergência individual e proteção à fauna foram executados conforme conceitualmente aprovados no processo de licenciamento”, explicou a pasta em comunicado.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministério ainda defende a continuidade das pesquisas sobre as potencialidades das reservas de petróleo na Margem Equatorial, incluindo na Bacia da Foz do Amazonas. “A partir desse momento [concessão da licença na Bacia Potiguar], tenho a certeza de que os técnicos do Ibama poderão se dedicar, ainda com mais afinco do que já tem empreendido, e avançar nos estudos das condicionantes necessárias para as pesquisas da Margem Equatorial também no litoral do Amapá", destacou o ministro de Minas e Energia, Alexandre Silva, no comunicado do MME. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Petrobras informou que pretende perfurar 16 poços exploratórios na Margem Equatorial, em cinco anos. O investimento previsto para a região é de cerca de US$ 3 bilhões, direcionado para projetos de pesquisa e investigação do potencial petrolífero da região. “As novas fronteiras brasileiras são essenciais para a garantia da segurança e soberania energética nacional, num contexto de transição energética e economia de baixo carbono”, afirmou, na nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bacia Potiguar&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A perfuração na Bacia Potiguar deve ser iniciada no próximo mês, após a chegada da sonda na localidade. Com a pesquisa exploratória, a Petrobras pretende obter mais informações geológicas da área para avaliar a viabilidade econômica e a extensão da descoberta de petróleo realizada em 2013 no poço de Pitu. “Não há produção de petróleo nessa fase”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de avaliação da descoberta de Pitu, na Bacia Potiguar, está previsto no atual Plano Estratégico da Petrobras, para o período entre 2023 e 2027.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Petrobras informou ainda que atendeu a todos os requisitos e procedimentos solicitados pelo Ibama. “Como última etapa de avaliação, a companhia realizou, entre os dias 18 e 20/9, um simulado in loco, denominado Avaliação Pré-Operacional (APO), por meio do qual o Ibama comprovou a capacidade da Petrobras de dar resposta imediata e robusta a um evento acidental envolvendo vazamento de petróleo”, diz a nota.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-podera-perfurar-pocos-na-margem-equatorial-250660</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tentando-melhorar-na-classificacao-santos-e-vasco-jogam-na-vila-250662</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3250-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Tentando melhorar na classificação, Santos e Vasco jogam na Vila&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rádio Nacional transmite confronto a partir das 16h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0544_x_0680_20231001081530_NJ80L.jpg" width="338" height="423" longdesc="87948;62601"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Twitter / Santos FC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Buscando deixar a parte de baixo da classificação do Campeonato Brasileiro, Santos e Vasco duelam a partir das 16h (horário de Brasília) deste domingo (1) na Vila Belmiro, pela 25ª rodada da competição. A Rádio Nacional transmite a partida ao vivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Peixe chega ao confronto pretendendo usar a seu favor o fator casa, já que joga na Vila Belmiro com o apoio de sua apaixonada torcida, que nunca viu o time ser rebaixado e que espera fazer a diferença para ajudar a manter o clube na primeira divisão. A equipe comandada por Marcelo Fernandes atualmente está na 18ª posição do Brasileiro, com 24 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existe a possibilidade de o Santos sair da zona do rebaixamento em caso de vitória neste domingo, no chamado jogo de seis pontos. Para isso terá que torcer para rivais do Cruzmaltino: isso porque o 16º colocado Goiás enfrenta o Botafogo na próxima segunda (2) e o 17º colocado Bahia caiu diante do Flamengo no sábado (30).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E foi justamente sobre o Bahia que o Santos alcançou a sua última vitória, resultado que lhe deu moral para buscar uma reação. Se vencer mais um confronto direto, o que seria o segundo em sequência, o Peixe fica numa posição um pouco mais confortável na briga pela permanência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após três vitórias seguidas, o Vasco da Gama busca dar sequência na arrancada na competição. Essa sequência animou muito a torcida cruzmaltina, que já passou a sonhar com uma vaga para disputar a próxima edição da Copa Sul-Americana. Se vencer o Santos na Vila e obter a quarta vitória seguida, o Gigante da Colina provará que está mesmo brigando por coisas maiores na competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No jogo atrasado que tinha por cumprir, o Vasco foi a Belo Horizonte e triunfou sobre o América-MG pelo placar de 1 a 0, com gol marcado por Jair no final. O centroavante argentino Pablo Vegetti é um personagem que contribuiu e muito para o momento positivo que o Cruzmaltino atravessa. O argentino marcou três gols nos últimos três jogos, além de dar com uma assistência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No primeiro turno do Brasileiro, o Santos triunfou por 1 a 0 jogando em São Januário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transmissão da Rádio Nacional&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Rádio Nacional transmite Santos e Vasco com a narração de André Luiz Mendes, comentários de Mario Silva, reportagem de Rafael Monteiro e plantão de Rodrigo Campos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Colaboração de Pedro Dabés (estagiário) sob supervisão de Paulo Garritano.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/com-direito-a-golaco-de-hulk-atletico-mg-derrota-internacional-250663"&gt;Com direito a golaço de Hulk, Atlético-MG derrota Internacional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tentando-melhorar-na-classificacao-santos-e-vasco-jogam-na-vila-250662</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-direito-a-golaco-de-hulk-atletico-mg-derrota-internacional-250663</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3250-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Com direito a golaço de Hulk, Atlético-MG derrota Internacional&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fluminense perde de 3 a 0 para o Cuiabá na Arena Pantanal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0480_x_0600_20231001082246_YM1ZX.jpg" width="323" height="404" longdesc="87949;63295"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Twitter / Atlético&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Com direito a um belo gol do atacante Hulk, o Atlético-MG derrotou o Internacional por 2 a 0, na noite deste sábado (30) no estádio do Beira Rio, em Porto Alegre. A terceira vitória consecutiva do Galo no Brasileiro o levou à 8ª posição da classificação com 40 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante de um Internacional com formação alternativa (o Colorado poupou seus principais jogadores para a partida decisiva da próxima quarta-feira contra o Fluminense pelas semifinais da Copa Libertadores) o Atlético-MG abriu o placar aos 27 minutos do segundo tempo, quando Hulk aproveitou defesa parcial do goleiro Keiller para acertar uma meia bicicleta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos 35 Igor Gomes recebeu a bola na intermediária após cobrança de lateral, se livrou de um adversário com um lençol e bateu na saída do goleiro Keiller para dar números finais ao placar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fluminense derrotado&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Se o Inter falhou em casa jogando com uma equipe alternativa, o seu adversário na semifinal na Libertadores, o Fluminense, também sofreu um revés, mas fora de casa, diante do Cuiabá e pelo placar de 3 a 0. A derrota deixou a equipe comandada pelo técnico Fernando Diniz na 6ª posição com 41 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vitória do Dourado, alcançada na Arena Pantanal, foi construída com gols de Fernando Sobral, Alan Empereur e Clayson.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outros resultados:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Flamengo 1 x 0 Bahia&lt;br&gt;São Paulo 2 x 1 Corinthians&lt;br&gt;Fortaleza 1 x 1 Grêmio&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tentando-melhorar-na-classificacao-santos-e-vasco-jogam-na-vila-250662"&gt;Tentando melhorar na classificação, Santos e Vasco jogam na Vila&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-direito-a-golaco-de-hulk-atletico-mg-derrota-internacional-250663</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-250552</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-250552</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conta-de-luz-continua-com-bandeira-verde-em-outubro-250664</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Energia/3250-75" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Energia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Conta de luz continua com bandeira verde em outubro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Expectativa é que bandeira verde fique até o fim do ano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231001083919_KOMUK.jpg" longdesc="87950;44913"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniella Longuinho - Rádio Nacional - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A bandeira tarifária para o mês de outubro continuará verde, o que significa que não haverá cobrança extra na conta de luz dos consumidores brasileiros. De acordo com a Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel), a energia mais barata reflete a melhoria nos níveis dos reservatórios das hidrelétricas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As condições favoráveis de geração hidrelétrica, que possui um custo mais baixo do que outras fontes de energia, têm mantido a sinalização verde desde abril de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com os dados apurados até o momento, a expectativa da Aneel é de que a tarifa não sofra nenhum acréscimo até o final do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A bandeira verde é válida para todos os consumidores do Sistema Interligado Nacional (SIN), malha de linhas de transmissão de energia elétrica que conecta as usinas aos consumidores.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conta-de-luz-continua-com-bandeira-verde-em-outubro-250664</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conselho-tutelar-pode-ser-diferenca-entre-vida-e-morte-diz-ministerio-250661</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3250-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Conselho tutelar pode ser diferença entre vida e morte, diz ministério&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neste domingo, eleitores vão escolher cerca de 30,5 mil conselheiros&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231001081245_NDCBZ.jpg" longdesc="87947;43471"&gt;&lt;br&gt; Foto: Antonio Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carolina Pimentel - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Neste domingo (1º), eleitores de todos os municípios brasileiros irão às urnas para escolher seus representantes nos 6,1 mil conselhos tutelares existentes no país. No total, 30,5 mil conselheiros serão escolhidos, segundo o Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania (MDHC).  Os conselheiros e conselheiras tutelares são eleitos com a missão de garantir que os direitos de crianças e adolescentes sejam respeitados. Existentes há mais três décadas, os conselhos foram criados a partir de uma determinação prevista no Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em entrevista à Agência Brasil, o coordenador-geral de Fortalecimento do Sistema de Garantia de Direitos do MDHC, Diego Alves, destacou a importância da mobilização popular para a escolha dos conselheiros e conselheiras tutelares. “A escolha do conselheiro tutelar mais adequado simplesmente pode ser a diferença entre a vida e a morte de quem precisa desse atendimento. É desse nível de importância que a gente está falando. A criança que está sofrendo violações com reiterado estado de violência, de negligência e que não tem o atendimento adequado ou que é atendida por um conselheiro que não está capacitado, que não é a figura adequada para fazer esse atendimento, pode acabar até mesmo morrendo”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Leia a seguir os principais trechos da entrevista:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil: Qual a importância desta eleição de domingo para conselheiros tutelares?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diego Alves: Bom, o Conselho Tutelar é um órgão essencial para crianças e adolescentes. Não é à toa que, quando se cria o Estatuto da Criança e do Adolescente, você cria esse órgão que é para ser o fiscalizador da garantia dos direitos. Ele é o representante de cada comunidade, de cada cidade para ver se os direitos da lei previstos no estatuto estão sendo garantidos ou não, se não estão, para articular todo o sistema de garantia em torno dele e defender e efetivar esses direitos. Então, é um órgão absolutamente essencial para as crianças e adolescentes. E não só isso, ele é um órgão democrático. Ele é previsto para ser eleito pela sociedade, justamente para representar a vontade daquela comunidade e as pessoas mais qualificadas, engajadas referenciadas pela sociedade a atuar em nome dela na garantia dos direitos das adolescentes, para atender às crianças, orientar as famílias e articular a rede. É uma liderança comunitária muito importante e presente em todas as cidades do Brasil. É algo de muita capilaridade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil: Como o governo está acompanhando as eleições no país?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alves: O Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania, por meio da Secretaria Nacional dos Direitos da Criança e do Adolescente, tem acompanhado muito de perto essas eleições ao longo de todo ano. No ano passado, o Conselho Nacional dos Direitos da Criança e do Adolescente já emitiu uma resolução sobre o processo de escolha deste ano buscando melhorias, para transcorrer de uma forma mais correta, mais transparente e mais alinhada com o que é o objetivo do estatuto. Este ano, o ministério teve uma série de ações. Primeiramente, lançou um guia para os conselhos municipais dos direitos da criança e do adolescente, que é o órgão responsável por organizar a eleição. Tem esse guia aqui assinado pelo ministério de forma a orientar os conselhos de direito. Além disso, o ministério também criou um grupo de trabalho para acompanhar diretamente esse processo de escolha em todas essas etapas. Está funcionando durante todo este ano, e ao final, vai até emitir um relatório propondo melhorias no processo de escolha, porque a gente acha que tem muito a ser melhorado. O ministério tem se engajado com muita dedicação nas informações para a sociedade visando mobilizar e convencer as pessoas da importância de votar, já que essa é uma eleição facultativa, não é obrigatória. Aproveitando esse momento para convencer e trazer informação para as pessoas sobre os direitos da criança e do adolescente e sobre o Conselho Tutelar, que precisa ser muito mais conhecido, fortalecido e valorizado pela sociedade. Além disso, a gente provocou o TSE [Tribunal Superior Eleitoral] para participar mais ativamente do processo e resultou numa resolução do TSE, de junho, que disciplinou o fornecimento das urnas eletrônicas para utilização nessas eleições, o que é uma vitória histórica. Este ano a gente deve ter o maior número de urnas eletrônicas usadas pelo maior número de cidades, o que vai favorecer o comparecimento, a transparência e a agilidade da votação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil: Por que o brasileiro deve sair de casa para votar em um conselheiro tutelar? O que isso muda na vida do cidadão e da sociedade?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alves: Olha, a escolha do conselheiro tutelar mais adequado simplesmente pode ser a diferença entre a vida e a morte de quem precisa desse atendimento. É desse nível de importância que a gente está falando. A criança que está sofrendo violações com reiterado estado de violência, de negligência e que não tem o atendimento adequado ou que é atendido por um conselheiro que não está capacitado, que não é a figura adequada para fazer esse atendimento, pode acabar até mesmo morrendo, como vários casos que a gente já viu. Vamos lembrar de um caso que teve muita repercussão da menina Sophia, em Campo Grande. Ela foi atendida por reiterados órgãos, entre eles o Conselho Tutelar, e ninguém foi capaz de identificar a violência que ela estava sendo submetida até que ela faleceu. [Sophia, de 2 anos, foi morta pela mãe e padrasto. Ela tinha sido atendida pelo menos 30 vezes em unidades de saúde].&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil: Em sua avaliação, qual o perfil ideal de um conselheiro tutelar?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alves: Os requisitos que o Estatuto da Criança e do Adolescente estabelecem, como mínimos, para contemplar são três: idade superior a 21 anos; residir no domicílio onde vai se candidatar, ou seja, morar na cidade onde vai ser conselheiro tutelar, isso mostra o vínculo com a comunidade, o que é imprescindível; e a idoneidade moral, é necessário que não tenha nada no histórico que o impeça de exercer esta função. Tem que ser uma pessoa de confiança. Mas para além desses requisitos que o estatuto prevê, as prefeituras, as leis municipais podem estabelecer mais critérios, inclusive o Conselho Nacional dos Direitos Humanos recomenda também a exigência de experiência prévia na atuação com a promoção, defesa e garantia do direito, de tenha tempo de atuação em algum serviço público municipal e ou estadual que atenda crianças e adolescentes, de acolhimento, socioeducativa e de profissionalização, que trabalha com crianças e adolescentes. É muito importante que tenha essa experiência e também hoje em dia precisa de ter um conhecimento técnico para lidar com a legislação, com as normas, com o sistema de garantia de direito. Em muitos casos, o conselheiro também deve demonstrar esse conhecimento por meio de provas que muitos municípios aplicam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil: Quais são os principais desafios dos conselhos tutelares?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alves: O conselho tutelar tem muitos desafios. E o primeiro é ser mais reconhecido, valorizado e fortalecido pela sociedade. Os conselhos tutelares têm que atuar com muita diligência, muita dedicação de cumprimento das suas atribuições na forma da lei, inclusive porque tem sido muito deturpada. Pouca gente conhece e às vezes desvia dessa função, chegando inclusive a casos em que conselheiros violam direitos em vez de garanti-los. A gente vive uma realidade de muitas violações de direito no Brasil. Crianças fora da escola, de trabalho infantil, de violência, em especial da violência sexual enorme, que precisa ser combatida. Precisa ser uma atuação muito decisiva dos conselhos, que são órgãos mais presentes na comunidade para atender, identificar, denunciar, atuar na responsabilização e na defesa dessas vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil: Quais políticas públicas o governo tem elaborado para formação dos conselheiros?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alves: O Ministério dos Direitos Humanos está voltando uma política de formação, que é a escola de contextos. Uma política que já foi implementada em alguns momentos, mas agora a gente está retomando, porque acha que esses conselheiros precisam de formação continuada, como prevê o Estatuto da Criança e do Adolescente, e que seja presencial e integrada entre os conselhos tutelares com demais órgãos do sistema de garantia de direitos, que atuam juntos atendendo crianças e adolescentes. Essa rede de atendimento precisa ser fortalecida como uma formação conjunta para todos. Este ano, o ministério deve investir mais de R$ 5 milhões na retomada desse programa, esperando conseguir colocar cada vez mais recurso nesse projeto e assim estruturar um órgão em todos os estados do Brasil, para que seja uma estrutura centralizadora da formação de referência. Além disso, a gente segue disponibilizando cursos online na Escola Nacional de Direito da Criança e do Adolescente, que podem ser acessados por qualquer um a qualquer tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil: Como é o orçamento de um conselho tutelar? Há previsão de aporte adicional?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alves: O orçamento do Conselho Tutelar é vinculado à prefeitura. É bom lembrar que o conselho é um órgão vinculado à administração pública municipal pelo que está na lei. Cada município deve prever no seu orçamento os recursos para o funcionamento. Ainda assim, o governo federal tem trabalhado muito para apoiar esses conselhos tutelares, com aporte de equipamentos que está sendo reformulado e fortalecido, com fornecimento de carros, computadores, impressoras e outros bens para serem utilizados nos atendimentos e fortalecer o órgão. A partir da realidade brasileira, vamos começar a entregar também barcos e carros com tração, que possam andar nas áreas rurais. Futuramente, a gente gostaria muito de conseguir o cofinanciamento do sistema de garantia de direitos, estamos trabalhando para ver se é possível. Mas o governo federal tem toda a intenção de contribuir com as prefeituras nessa política, assim como acreditamos que os estados também devem se envolver e apoiar o sistema de garantia de direitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil: Como o senhor vê a questão da politização das eleições do conselho? Pessoas ligadas a políticos ou que usam o conselho tutelar como trampolim para uma carreira política?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alves: É bastante problemático na medida em que a intenção da pessoa ao se candidatar não é exatamente a defesa dos direitos da criança e do adolescente, isso acaba resultando em uma atuação enviesada, atuação violadora de direitos. É importante dizer que não há qualquer problema nas pessoas terem vinculação partidária, dedicação a um partido, qualquer religião, qualquer grupo desde que a sua atuação seja conduzida pela lei e não pelas suas crenças pessoais, ou seja, desde que o interesse da criança venha primeiro, não há problema pessoas de qualquer religião, de qualquer partido e ter um bom conselho tutelar, inclusive há inúmeros casos de pessoas vinculadas a partidos e às mais diversas religiões que são excelentes conselheiros tutelares, porque sabem diferenciar a sua atuação pessoal da atuação no conselho, porque sabem que precisam ter uma atuação profissional e estritamente legal. A gente tem identificado, tentado adotar medidas para evitar abuso do poder político, do poder religioso nas eleições pelas resoluções do Conanda, que é o Conselho Nacional das Crianças e dos Adolescentes. De fato, é um problema que só vai ser resolvido quando a sociedade quiser mobilizar-se para votar pelas pessoas que vão defender o direito das crianças e adolescentes, e não por qualquer outro motivo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/idosos-tem-dificuldade-para-acessar-beneficio-de-prestacao-continuada-250658"&gt;Idosos têm dificuldade para acessar Benefício de Prestação Continuada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/temporais-no-sul-e-seca-no-norte-entenda-efeitos-de-el-ni-o-no-brasil-250659"&gt;Temporais no Sul e seca no Norte; entenda efeitos de El Niño no Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conselho-tutelar-pode-ser-diferenca-entre-vida-e-morte-diz-ministerio-250661</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/idosos-tem-dificuldade-para-acessar-beneficio-de-prestacao-continuada-250658</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3250-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Idosos têm dificuldade para acessar Benefício de Prestação Continuada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atualmente 2,4 milhões de pessoas têm direito ao BPC no país&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231001080147_3NQVW.png" longdesc="87944;597699"&gt;&lt;br&gt; Foto: TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Mello – Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;As pessoas idosas têm direito a uma garantia mínima de renda, prevista tanto no Estatuto do Idoso, de 2003, quanto na Lei Orgânica da Assistência Social, de 1993. Esse direito é assegurado pelo Benefício de Prestação Continuada (BPC), pago a quem tem mais de 65 anos e comprove ter renda de até um quarto de salário mínimo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No valor de um salário mínimo, o BPC é pago mensalmente. Atualmente, segundo dados disponibilizados pelo Ministério da Previdência Social, 2,4 milhões de idosos recebem o benefício. Em 2021, eram pouco mais de 2 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Profissionais e entidades que atuam com essa população relatam, no entanto, que, muitas vezes, as pessoas têm dificuldade em acessar o benefício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na gestão do governo federal passado, houve um corte muito grande no orçamento destinado ao SUAS [Sistema Único de Assistência Social], de uma forma geral à política de assistência social, o que fez precarizar muito o atendimento nos equipamentos dessa política, ao mesmo tempo em que houve também, o que já é público, um empobrecimento muito grande da população. Ou seja, há uma maior busca pelos serviços e, ao mesmo tempo, uma fragilidade desses equipamentos”, avalia a diretora do Conselho Federal de Serviço Social, Angelita Rangel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Angelita diz que houve redução no atendimento presencial, o que levou as solicitações de benefícios a serem feitas cada vez mais por canais remotos. Porém, muitos idosos não têm acesso a computadores ou celulares para fazer os pedidos, ou não têm os conhecimentos necessários para isso, destaca a assistente social. “Isso faz recorrer a intermediações, que cobram por esse serviço, que antes era ofertado gratuitamente”, ressalta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diretora do Conselho Federal de Serviço Social vê, no entanto, um esforço do atual governo em tentar melhorar a situação. “O governo, no nosso entendimento, vem fazendo esforços para destinar mais recursos, mas ainda não conseguiu recuperar [a qualidade do atendimento].” Ela chama a atenção para a precarização do atendimento nas agências do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS), que está com quadro muito reduzido para o atendimento presencial, com os servidores sendo destinados basicamente ao atendimento remoto”, acrescenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O coordenador de projetos da ONG Rede Rua, Alderon Costa, enfatiza que as informações sobre o direito ao benefício e como ter acesso a ele precisam ser mais bem divulgadas. “Ainda falta muita informação. Essas informações ainda precisam ser mais publicizadas.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na cidade de São Paulo, Costa diz que há uma situação semelhante à descrita por Angelita, com a redução da oferta de atendimento presencial. “Há um desmonte do serviço social”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O coordenador da organização não governamental lembra ainda a desatualização do do Cadastro Único de Programas Sociais (CadÚnico). O sistema é usado para acessar o BPC e diversos outros programas sociais. “São programas de uma importância absurda para a sobrevivência de milhares de pessoas”, destaca sobre o impacto do BPC, do Bolsa Família e de outros benefícios nas famílias menos protegidas socialmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público de São Paulo ingressou com ação civil pública para que a prefeitura de São Paulo atualize o CadÚnico. A partir dos dados do Observatório Brasileiro de Políticas Públicas com a População em Situação de Rua, a promotoria aponta que o índice de atualização do cadastro na capital paulista está abaixo da média nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria Municipal de Assistência e Desenvolvimento Social afirma que tem avançado com a taxa de atualização do CadÚnico na cidade de São Paulo. Segundo a pasta, foram contratados novos funcionários e ampliou-se o número de unidades móveis para fazer esse atendimento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselho-tutelar-pode-ser-diferenca-entre-vida-e-morte-diz-ministerio-250661"&gt;Conselho tutelar pode ser diferença entre vida e morte, diz ministério&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/temporais-no-sul-e-seca-no-norte-entenda-efeitos-de-el-ni-o-no-brasil-250659"&gt;Temporais no Sul e seca no Norte; entenda efeitos de El Niño no Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/idosos-tem-dificuldade-para-acessar-beneficio-de-prestacao-continuada-250658</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/temporais-no-sul-e-seca-no-norte-entenda-efeitos-de-el-ni-o-no-brasil-250659</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3250-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Temporais no Sul e seca no Norte; entenda efeitos de El Niño no Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fenômeno deve se manter até o fim deste ano, diz Inmet&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231001080603_S2JE6.jpg" longdesc="87945;55650"&gt;&lt;br&gt; Arquivo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carolina Pimentel – Agência Brasil* - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Nas últimas semanas, muitos brasileiros viram os termômetros das cidades atingirem marcas recordes acima de 40ºC por causa de uma onda de calor escaldante. No Rio Grande do Sul, temporais inundaram centenas de municípios. O Amazonas pede por água diante de uma das secas mais severas do Rio Negro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afinal, por que cada região do país está enfrentando situações climáticas diferentes? O que está acontecendo é explicado pelos efeitos do fenômeno El Niño.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fenômeno ocorre quando as águas do Pacífico, próximas à Linha do Equador, passam por um aquecimento acima do normal por um período de no mínimo seis meses. Ele altera a formação de chuvas, a circulação dos ventos e a temperatura e impacta de forma diferente as regiões da América do Sul, consequentemente do Brasil, como informa o Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.youtube.com/watch?v=FasE5Wc4Anc"&gt;Saiba o que é o El Niño&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chuvas no Sul&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Um dos efeitos de El Niño é o aumento de chuvas no Sul do país. Isso porque há uma grande circulação de ventos, que acaba interferindo no movimento de outros ventos, impedindo o avanço de frentes frias pelo território brasileiro. Com isso, as frentes ficam estacionadas por mais tempo na Região Sul, diz o Inmet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um boletim, divulgado neste mês, revela que as chuvas no Rio Grande do Sul chegaram a aproximadamente 450 milímetros, de 1º a 19 de setembro, quando a média histórica no estado varia de 70 mm a 150 mm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para outubro, novembro e dezembro, a tendência de chuvas acima do normal na região permanece.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nos primeiros 19 dias de setembro, a precipitação acumulada está acima da média em todo o estado do Rio Grande do Sul. Entretanto, nos demais estados do país, há um déficit de precipitação, com volumes superiores a 50 mm abaixo da média histórica na Região Norte. Esta previsão reflete as características típicas de El Niño sobre o Brasil. Já a previsão de temperatura indica maior probabilidade de valores acima da faixa normal na maior parte do país”, diz o relatório produzido pelo Inmet, em parceria com o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe), a Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico (ANA) e o Centro Nacional de Gerenciamento de Riscos e Desastre (Cenad).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em razão dos fortes temporais, o Lago Guaíba, em Porto Alegre, subiu mais de 3 metros e transbordou, alagando ruas e avenidas. A prefeitura precisou fechar comportas e reforçar a contenção das águas com sacos de areia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seca no Norte&lt;br&gt;Enquanto o Sul enfrenta enchentes, estados do Norte sofrem com a estiagem. No Amazonas, a capital, Manaus, decretou, nesta quinta-feira (28), situação de emergência em razão da seca do Rio Negro, que está em 16,11 metros (m), nível mais baixo para o período. Já são 17 municípios amazonenses em alerta por causa da estiagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A seca intensa e prolongada tem relação com El Niño. Durante o fenômeno climático, chove com intensidade e frequência no meio do Oceano Pacífico. Nessas chuvas, o ar quente e seco continua circulando, porém desce no norte da América do Sul, dificultando a formação de nuvens carregadas e de chuvas nas regiões Norte de Nordeste do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A previsão climática para o Brasil para Outubro-Novembro-Dezembro 2023 indica maior probabilidade de chuva abaixo da faixa normal entre o leste, o centro e a faixa norte do Brasil, com maiores probabilidades sobre o norte do país”, informa boletim do Inmet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com nota técnica do Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais (Cemaden), com base na quantidade de chuvas observada nos meses de setembro e outubro de 2015, quando foi registrado El Niño de grande intensidade, o número de municípios do Norte do país que irão sofrer com seca severa este ano deve ser maior, pelo menos 34% superior maior em a agosto de oito anos atrás. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Até quando vai El Niño?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As previsões indicam grande probabilidade de El Niño se manter até, pelo menos, o fim de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esperava-se que este El Niño não fosse muito intenso, nem prolongado. Pois nós enfrentamos um período prolongado do La Niña, que resultou em efeitos inversos, ou seja, no resfriamento das águas do Pacifico por um bom tempo. Esse resfriamento também resultou em mudanças nos padrões climáticos.  E, antes que nos recuperássemos dos efeitos do La Niña, já estamos enfrentando um El Niño mais forte”, afirmou o especialista em gestão de recursos hídricos da Universidade Estadual Paulista (Unesp), Rodrigo Lilla Manzione, em reportagem publicada pelo Jornal da Unesp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja aqui os efeitos previstos de El Niño para cada região do país:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Região Norte: secas de moderadas a intensas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Região Nordeste: secas de diversas intensidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Região Sudeste: aumento moderado das temperaturas médias, principalmente, no inverno e no verão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Região Centro-Oeste: chuvas acima da média e temperaturas mais altas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Região Sul: chuvas acima do normal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Com informações do Inmet&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselho-tutelar-pode-ser-diferenca-entre-vida-e-morte-diz-ministerio-250661"&gt;Conselho tutelar pode ser diferença entre vida e morte, diz ministério&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/idosos-tem-dificuldade-para-acessar-beneficio-de-prestacao-continuada-250658"&gt;Idosos têm dificuldade para acessar Benefício de Prestação Continuada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/temporais-no-sul-e-seca-no-norte-entenda-efeitos-de-el-ni-o-no-brasil-250659</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quase-50-dos-micro-e-pequenos-industriais-acreditam-na-melhora-de-seus-negocios-no-proximo-mes-diz-pesquisa-simpi-250637</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Ind%C3%BAstria/3250-310" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Indústria&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quase 50% dos micro e pequenos industriais acreditam na melhora de seus negócios no próximo mês, diz pesquisa SIMPI&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Otimismo foi motivado, também, pelo nível de satisfação dos líderes do setor, que passou de 121 para 127 pontos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230930121852_OYQQW.jpg" longdesc="87926;286111"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os resultados da 8ª rodada do Indicador Nacional da Micro e Pequena Indústria, encomendada pelo SIMPI e realizada pelo Datafolha entre os meses de junho e julho de 2023, lançam luz sobre um cenário empresarial com traços encorajadores. Apesar das taxas de juros persistentemente elevadas, os líderes da micro e pequena indústria estão mantendo uma perspectiva otimista sobre do futuro de seus empreendimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os números revelados na rodada, quase metade dos entrevistados, totalizando 49%, acredita firmemente que a situação de suas empresas vai melhorar no próximo mês. Paralelamente, 39% projetam uma trajetória de estabilidade, enquanto 8% admitiram preocupações sobre os rumos futuros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O intervalo entre junho e julho de 2023 apresentou melhora de uma base deteriorada no índice de produção e prestação de serviços, passando de 48% para 52%, marcando o pico anual até então. Em paralelo, o nível de satisfação das Micro e Pequenas Indústrias experimentou uma mudança de 121 pontos no bimestre anterior para os atuais 127 pontos, em uma escala de avaliação que vai até 200 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Acesso ao crédito&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contudo, não obstante essas melhoras, há obstáculos relevantes que continuam a influenciar o setor, particularmente quando se aborda o acesso ao crédito. No mês anterior, quase 40% das companhias que buscaram recursos por meio de empréstimos ou financiamentos esbarraram na negativa, destacando a persistência de barreiras inerentes ao ambiente empresarial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No epicentro dessas preocupações está a taxa de juros, apontada por 44% dos empresários da micro e pequena indústria como a principal barreira à obtenção de crédito. Além desse ponto central, 26% apontaram a insuficiência de opções adequadas em termos de linhas de crédito, 9% salientaram restrições vinculadas a passivos anteriores, enquanto 8% citaram a necessidade de garantias como entrave. Por outro lado, apenas 2% consideraram o prazo de pagamento como um fator crítico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O panorama é claro: quase metade das empresas brasileiras continua a enfrentar desafios consideráveis decorrentes das taxas de juros elevadas. Quanto ao futuro, a pesquisa revela que 37% dos entrevistados vislumbram um declínio nas taxas de juros, enquanto 30% acredita em um aumento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse contexto, Joseph Couri, presidente do Sindicato da Micro e Pequena Indústria, enfatiza que a redução de meio ponto percentual na taxa Selic não é suficiente para aplacar a situação do setor. “Enquanto as taxas básicas podem encerrar o próximo ano em torno de 12%, enfrentamos um contexto onde as taxas de crédito para pessoa jurídica que estão em dia flutuam entre 60% e 80% ao ano. A discrepância é notável e coloca um peso considerável sobre o setor, requerendo uma abordagem mais abrangente para verdadeiramente impulsionar o crescimento e aliviar os desafios enfrentados pelas pequenas e médias empresas", ressalta o presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a pesquisa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa encomendada pelo SIMPI e realizada pela Datafolha, o Indicador Nacional de Atividade da Micro e Pequena Indústria, mostra a situação real da categoria. A coleta de dados ocorreu entre os dias 11 e 31 de julho de 2023, foram realizadas 702 entrevistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para consultar outros dados da 8ª edição da Pesquisa do Indicador Nacional de Atividade da Micro e Pequena Indústria, por favor, entre em contato com a equipe de Assessoria de Imprensa.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quase-50-dos-micro-e-pequenos-industriais-acreditam-na-melhora-de-seus-negocios-no-proximo-mes-diz-pesquisa-simpi-250637</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/racismo-afasta-negros-e-indigenas-da-vacinacao-250648</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3250-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Racismo afasta negros e indígenas da vacinação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Confiança no sistema acaba sendo prejudicada, diz ativista&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0754_x_0503_20230930100423_O65Q8.jpg" longdesc="87916;102431"&gt;&lt;br&gt; População indígena tem um esquema vacinal próprio - Rovena Rosa/Arquivo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinícius Lisboa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os motivos que levam uma pessoa a se vacinar ou não são afetados por múltiplos fatores, que cientistas resumiram em cinco letras “C”: a confiança nas vacinas, a conveniência de ir a um posto de vacinação, a complacência com os riscos de não estar protegido, a comunicação de informações claras sobre as vacinas e o contexto sociodemográfico das populações que devem se vacinar. A ativista dos direitos das mulheres negras e fundadora da organização não governamental Criola, Lúcia Xavier, é assertiva em apontar que o racismo pode atrapalhar cada um desses pilares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A população negra passa por muitas dificuldades de acesso, aceitação, cuidado e resolutividade no campo da saúde, e a vacinação é central para isso”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“E a população negra é a que vai ser a primeira a ser afetada pela queda das coberturas vacinais. Não só porque já vive em más condições de saúde, de vida, mas também porque vai estar mais vulnerável a agravos que podem ser controlados ou impedidos a partir da vacinação.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A comunicação, a conveniência do acesso às unidades de saúde e a própria confiança nos profissionais e no sistema são duramente prejudicados quando um usuário sofre racismo ao buscar um serviço de saúde. Uma mulher negra grávida que teve seu pré-natal negligenciado e sofreu violência obstétrica, por exemplo, será a mesma que precisará confiar na saúde pública para cumprir o calendário vacinal de seus filhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um fator importante é o acolhimento, que na verdade se traduz no acesso à informação de qualidade, na aceitação da pessoa como ela é e nas condições que ela apresenta na hora que ela entra na unidade. São as informações nítidas, objetivas e a resolutividade naquilo que vai dar seguimento à sua prevenção, ao seu cuidado ou mesmo a sua cura.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ativista explica que, muitas vezes, o racismo que afasta a população negra das unidades básicas de saúde, onde as vacinas são aplicadas, não se manifesta de formas tão diretas como agressões físicas e xingamentos, mas, mesmo assim, produz violências que afastam a população de serviços que poderiam salvá-la.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O racismo pode não estar presente em ‘não entra aqui porque você é negro’, mas ele vai estar presente no modo que se recebe a população, na maneira de questionar o seu agravo, na maneira de oferecer ajuda e na maneira de oferecer informação. Então, receberemos menos informação, teremos menos cuidado em relação a nós, e as possibilidades de solução do nosso problema serão postergadas e deixadas para lá", diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Esses maus-tratos vão minando a relação de confiança entre o serviço e o usuário. A pessoa posterga, vai desacreditando que aquele serviço vai dar bom efeito, e nada é bem esclarecido o suficiente para ela compreender”, completa Lúcia Xavier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao mesmo tempo, essa mesma população está sujeita, de forma geral, a uma maior taxa de desemprego, a uma maior presença no mercado informal e a jornadas diárias extensas que incluem longos deslocamentos entre a casa e o trabalho. Com postos abertos em horários limitados e profissionais de saúde muitas vezes receosos em abrir frascos de vacinas para imunizar uma única criança perto do fechamento do horário das salas de vacinação, oportunidades são perdidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sensibilização&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Durante 13 anos, a enfermeira Evelyn Plácido foi vacinadora no Parque Indígena do Xingu, na parte mato-grossense da Amazônia. Em contato com os povos indígenas, os relatos de discriminação ao tentar acessar os serviços de saúde eram muitos, lembra ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Escutei muitos relatos de indígenas que falavam que procuraram a sala de vacina, mas não foram vacinados porque os profissionais falavam que eles só poderiam tomar vacina na aldeia”, conta ela. “Isso é perder a oportunidade, é negar algo a que eles têm direito. O direito deles é serem vacinados dentro de qualquer unidade de saúde, e, inclusive, nos esquemas específicos previstos para eles.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A população indígena tem um esquema vacinal próprio, com reforço contra doenças que apresentam mais risco de agravamento por contextos sociodemográficos. Para Evelyn, esse é apenas um exemplo da falta de preparo dos profissionais da ponta para acolher diferenças sociais e culturais, o que afasta ainda mais grupos vulnerabilizados da saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós temos que trabalhar a competência cultural desses profissionais. Isso é urgente dentro das universidades, porque, trabalhando a competência cultural, eu vou preparar esse profissional para atuar para além das suas questões culturais. Cada indivíduo tem as suas, só que, quando eu me disponho a ser um profissional de saúde, eu vou atender a um público e tenho que estar preparado para atender a todas as pessoas com seus contextos culturais de sociedade”, explica. “Se eu não estiver preparada para isso, eu não consigo acessar e não consigo criar vínculo. E vínculo é confiança. Quando a gente fala de vacina, eu preciso criar esse vínculo. Eu preciso criar essa confiança em todos os públicos.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje como educadora, a enfermeira trabalha capacitando profissionais de saúde para atuar em regiões de difícil acesso, como terras indígenas. A falta dessa preparação, conta ela, gerou problemas inclusive na pandemia de covid-19, quando a falta de sensibilidade e bagagem cultural impedia que profissionais contabilizassem corretamente a vacinação de populações como a ribeirinha e a quilombola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente teve um desafio muito grande para entender, por exemplo, a cobertura vacinal para covid-19 da população ribeirinha e de quilombos, porque o profissional simplesmente não identificava esse grupo e registrava eles na população geral”, narra ela, que explica que esse problema acontecia mesmo no caso de quilombos oficialmente reconhecidos. “E aí, existiu um esforço muito grande das próprias comunidades, das lideranças dessas populações, para que eles pudessem fazer o seu próprio censo vacinal.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como nesse contexto, ela exalta que a mobilização dessas populações foi o que permitiu construir um Programa Nacional de Imunizações (PNI) e um Sistema Único de Saúde (SUS) de tamanha capilaridade e totalmente gratuito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa mobilização é importantíssima e foi a base para a construção do próprio SUS. Esse movimento é importante, e ele precisa ser fortalecido e reconhecido, para que a gente possa buscar esse acesso e construir um caminho para que essa população seja atendida, não só na vacinação.”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-ambientes-obesogenicos-podem-prejudicar-a-saude-250639"&gt;Saiba como ambientes obesogênicos podem prejudicar a saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-internacional-das-pessoas-idosas-leis-em-petropolis-garantem-assistencia-a-esse-publico-250640"&gt;Dia Internacional das Pessoas Idosas: Leis em Petrópolis garantem assistência a esse público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/associacao-diz-que-uso-de-anabolizantes-pode-causar-danos-permanentes-250646"&gt;Associação diz que uso de anabolizantes pode causar danos permanentes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/racismo-afasta-negros-e-indigenas-da-vacinacao-250648</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/associacao-diz-que-uso-de-anabolizantes-pode-causar-danos-permanentes-250646</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3250-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Associação diz que uso de anabolizantes pode causar danos permanentes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Problemas na saúde podem não ser notados no início da utilização&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230930072103_56M01.jpg" longdesc="87904;31745"&gt;&lt;br&gt; Foto: TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno Bocchini - Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Sociedade Brasileira de Endocrinologia e Metabologia (Sbem) alerta que o uso, sem acompanhamento médico, de testosterona – comumente chamada de anabolizante – pode ser perigoso e causar danos irreparáveis no corpo humano. O uso da substância tornou-se um grande problema de saúde pública e os casos de complicações estão cada vez mais frequentes. Nesta semana, a Polícia Federal (PF) realizou apreensões de substâncias usadas para fabricação de anabolizantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O uso de anabolizantes gera efeitos colaterais, tanto em homens e mulheres, como o aumento de acnes, queda do cabelo, distúrbios da função do fígado, tumores no fígado, explosões de ira ou comportamento agressivo, paranóia, alucinações, psicoses, coágulos de sangue, retenção de líquido no organismo, aumento da pressão arterial e risco de adquirir doenças transmissíveis”, destaca a Sbem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o médico Renato Redorat, membro da Sbem e coordenador de Endocrinopatias Associação Brasileira de Medicina e Saúde Sexual, os problemas na saúde, causados pelo uso de hormônios sem orientação médica podem não ser notados no início da utilização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando você usa em doses acima do normal, os malefícios podem não acontecer no primeiro uso. Mas podem levar a malefícios no futuro: alterações cerebrais, comportamentais, agressividade, infertilidade. A dificuldade de você ter um filho lá na frente, muitas vezes, não é pensada pelo paciente”, destaca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O médico ressalta que o uso do hormônio testosterona, sem indicação médica, pode levar a problemas tanto em homens como em mulheres, mas nas pessoas do sexo feminino, os problemas podem ser maiores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Há malefícios e isso quando usado no homem. Imagina nas mulheres que hoje, no Brasil, são mais da metade dos usuários. Essas características serão mais deletérias para elas do que elas mesmo possam imaginar. Quando a gente faz reposição hormonal nas mulheres trans, nós sabemos que o uso da testosterona, mesmo em doses fisiológicas [equiparáveis às produzidas pelo organismo naturalmente], não vão gerar certos benefícios pelo uso em si, justamente pela base desse corpo, uma base feminina”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde lista uma série de efeitos adversos da substância, como tremores, acne severa, aumento da pressão sanguínea, tumores no fígado e pâncreas, aumento da agressividade, que pode resultar em comportamentos violentos. A pasta ainda cita efeitos crônicos causados pelo consumo indevido dos anabolizantes, como redução na quantidade de esperma, calvície, crescimento irreversível das mamas, e impotência sexual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Operação da PF&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Polícia Federal deflagrou nesta quinta-feira (28) a Operação Minotauro, que combate um esquema de venda ilegal de anabolizantes. Os policiais cumpriram 22 mandados de busca e apreensão em seis estados. As ações ocorreram em São Paulo, Rio de Janeiro, Paraná, Minas Gerais, Espírito Santo e no Ceará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As investigações da Polícia Federal em São José dos Campos apontaram que dezenas de encomendas vindas da Holanda e da China continham testosterona em pasta, usada para fabricar os anabolizantes.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-ambientes-obesogenicos-podem-prejudicar-a-saude-250639"&gt;Saiba como ambientes obesogênicos podem prejudicar a saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-internacional-das-pessoas-idosas-leis-em-petropolis-garantem-assistencia-a-esse-publico-250640"&gt;Dia Internacional das Pessoas Idosas: Leis em Petrópolis garantem assistência a esse público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/racismo-afasta-negros-e-indigenas-da-vacinacao-250648"&gt;Racismo afasta negros e indígenas da vacinação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/associacao-diz-que-uso-de-anabolizantes-pode-causar-danos-permanentes-250646</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-lanca-cinco-editais-do-pacote-de-fomento-da-lei-paulo-gustavo-250647</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3250-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rio lança cinco editais do pacote de fomento da Lei Paulo Gustavo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Investimentos somam R$ 139 milhões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230930095730_QUSRB.jpg" longdesc="87914;77288"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ricardo Stuckert / PR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Secretaria Criativa do Rio de Janeiro (Secec RJ) lançou nesta semana os cinco últimos editais do pacote de fomento da Lei Paulo Gustavo (LPG).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim, o governo do estado do Rio conclui a etapa de lançamento das 19 chamadas públicas, que somam investimentos de R$ 139 milhões e oferecem 1.133 vagas para projetos culturais de diferentes segmentos. O projeto tem apoio da Fundação Getúlio Vargas (FGV).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As novas chamadas são voltadas para histórias em quadrinhos (HQs), apoio aos espaços do audiovisual, à memória e preservação do audiovisual, a licenciamento e apoio à distribuição. Os interessados poderão se inscrever até o dia 18 de outubro, às 18h, através da plataforma Desenvolve Cultura, &lt;a class="example1" href="http://cultura.rj.gov.br/desenvolve-cultura/inscricao/"&gt;no link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Democratização&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A secretária de Estado de Cultura e Economia Criativa, Danielle Barros, disse que esse é o pacote de editais mais democrático lançado pelo órgão. “Temos trabalhado para promover a melhor entrega possível da lei e beneficiar os fazedores de cultura de todas as regiões do estado, assim como fizemos na execução da Lei Aldir Blanc”, afirmou ela. A secretaria está recebendo os proponentes em sua sede, na capital, através das redes sociais e, também, realizando atendimento especializado nos municípios para tirar dúvidas sobre os editais e garantir oportunidade para todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À Agência Brasil, Danielle afirmou que "a Lei Paulo Gustavo é um importante mecanismo de fortalecimento e democratização da cultura em todos os territórios. Concluímos esta primeira etapa de lançamento dos editais do estado e, agora, estamos apoiando os municípios nas suas chamadas públicas, para que eles possam operacionalizar os seus recursos e nós tenhamos ainda mais projetos culturais nas cidades, gerando emprego, renda e oportunidade através da arte".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte dos recursos repassados pelo governo federal para execução da Lei Paulo Gustavo é oriunda do Fundo Setorial do Audiovisual. Por esse motivo, deve ser aplicada no próprio segmento. Os 19 editais atendem diferentes linguagens do setor cultural, com o objetivo de fomentar a democratização do acesso aos recursos e estimular a cadeia produtiva, incluindo a adesão de segmentos nunca antes contemplados de forma exclusiva, como jogos eletrônicos, bandas e fanfarras, artesanato, arte-educação e HQ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Rio de Janeiro é a quarta unidade federativa com mais recursos reservados pela LPG. Além do valor que será operacionalizado pelo governo do estado, os 92 municípios fluminenses têm R$ 132,1 milhões reservados para execução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novos editais&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As cinco chamadas públicas são voltadas para pessoa jurídica, somam mais de R$ 29 milhões de investimento, e englobam 188 vagas disponíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O edital de história em quadrinhos (HQ) vai apoiar financeiramente propostas de produção e publicação, inéditas ou não, de temática cultural ou educativa, a serem distribuídas em bibliotecas e instituições públicas de ensino. A premiação total de R$ 610 mil vai ser dividida em 20 etapas de R$ 30,5 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o edital de apoio aos espaços do audiovisual, as pessoas jurídicas devem ter Classificação Nacional de Atividades Econômicas (CNAE) específica de exibição cinematográfica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serão apoiadas financeiramente 56 propostas de planos de manutenção das salas, incluindo salas de cinema independentes já existentes, cinemas itinerantes e novos espaços de exibição, considerando adaptação de espaços que já desenvolvam atividades culturais. O investimento de 15,4 milhões será dividido nas categorias salas de cinema independentes, cinemas itinerantes e ativação de espaços de exibição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Produção audiovisual&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Da mesma forma, o edital de apoio a licenciamento é voltado para pessoa jurídica com CNAE específica de produção audiovisual. Serão apoiadas 72 propostas de licenciamento de conteúdo audiovisual para redes de televisão públicas e serviços independentes de vídeo por demanda, cujo catálogo de obras seja composto por pelo menos 70% de produções nacionais. O investimento de R$ 3,69 milhões será dividido em três categorias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a chamada de apoio à memória e preservação do audiovisual apoiará 14 propostas, totalizando investimento de R$ 1,604 milhão nas categorias pesquisa, inventário e catalogação de acervos, digitalização de acervos e digitalização de coleções de acervos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concluindo o pacote de chamadas, o edital de apoio à distribuição vai contemplar financeiramente 26 proponentes que apresentem propostas de distribuição de obras cinematográficas no mercado audiovisual. O investimento total alcança R$ 7,8 milhões, dividido em premiações de R$ 300 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras informações sobre os editais podem ser encontradas no &lt;a class="example1" href="http://cultura.rj.gov.br/"&gt;site da Secec RJ.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-lanca-cinco-editais-do-pacote-de-fomento-da-lei-paulo-gustavo-250647</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>