<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 25 Apr 2023 06:13:37 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Ministério da Saúde amplia vacinação com dose de reforço bivalente contra Covid-19 para toda população acima de 18 anos Cerca de 97 milhões de brasile</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-amplia-vacinacao-com-dose-de-reforco-bivalente-contra-covid-19-para-toda-populacao-acima-de-18-anos-236777</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Vacinas/3091-390" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Vacinas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério da Saúde amplia vacinação com dose de reforço bivalente contra Covid-19 para toda população acima de 18 anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 97 milhões de brasileiros podem procurar as unidades de saúde para reforçar a proteção contra a doença. Recomendação vale para quem já recebeu, pelo menos, duas doses monovalentes como esquema primário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0353_20230424205330_KUERG.jpg" longdesc="78179;21085"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fabio Rodrigues Pozzebom - Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde ampliou a vacinação com a dose de reforço bivalente contra a Covid-19 para toda a população acima de 18 anos. A recomendação, divulgada nesta segunda-feira (24), tem o objetivo de reforçar a proteção contra a doença e ampliar a cobertura vacinal em todo país. Cerca de 97 milhões de brasileiros podem procurar as unidades de saúde nesta etapa que faz parte do Movimento Nacional pela Vacinação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A orientação vale para quem já recebeu, pelo menos, duas doses de vacinas monovalentes (Coronavac, Astrazeneca ou Pfizer) como esquema primário ou como dose de reforço, respeitando um intervalo de quatro meses da última dose. Quem ainda não completou o ciclo vacinal e está com alguma dose de reforço em atraso, também pode procurar as unidades de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu quero conclamar a união de todos pelo nosso Movimento Nacional pela Vacinação. É um movimento do Ministério da Saúde, dos estados, dos municípios e toda a sociedade civil. A ciência voltou e precisamos retomar a confiança da população nas vacinas, é uma missão de todos nós”, afirmou a ministra da Saúde, Nísia Trindade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a secretária da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente (SVSA) do Ministério da Saúde, Ethel Maciel, aumentar as coberturas vacinais contra a Covid-19 é prioridade. “A vacinação é fundamental para minimizar a carga e prevenir o surgimento de complicações decorrentes da doença”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde lançou o Movimento Nacional pela Vacinação para resgatar na população brasileira a confiança nas vacinas para que o Brasil volte a ser referência mundial em altas coberturas vacinais. A pasta reforça que as vacinas são seguras, eficazes e salvam milhares de vidas em todo o mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Em Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Divisão de Imunização da Secretaria Municipal de Saúde disse que ainda não recebeu nota técnica sobre a ampliação da vacinação com a dose de reforço bivalente contra a Covid-19 para toda a população acima de 18 anos e aguarda as orientações e liberação de doses pela Secretaria de Estado de Saúde para iniciar o atendimento desse público no município.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-amplia-vacinacao-com-dose-de-reforco-bivalente-contra-covid-19-para-toda-populacao-acima-de-18-anos-236777</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Planos de saúde têm prejuízos operacionais de R$ 11,5 bilhões, diz ANS Empresas não fecharam no vermelho por causa de rendimento de aplicações finance</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/planos-de-saude-tem-prejuizos-operacionais-de-r-11-5-bilhoes-diz-ans-236774</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3091-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Planos de saúde têm prejuízos operacionais de R$ 11,5 bilhões, diz ANS &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Empresas não fecharam no vermelho por causa de rendimento de aplicações financeiras, mas cenário preocupa o setor &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0354_20230424203400_JEHDB.jpg" longdesc="78175;34905"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado operacional das operadoras de planos de saúde acumularam um prejuízo recorde em 2022, segundo a Agência Nacional de Saúde Suplementar (ANS). De acordo com dados divulgados nessa segunda-feira (24/04), o déficit registrados no passado foi de R$ 11,5 bilhões, o maior da série histórica desde 2001. No entanto, as contas das empresas não fecharam no vermelho - isso porque elas lucraram R$ 9,4 bilhões com outras aplicações financeiras, que tiveram ganhos a partir do aumento das taxas de juros que remuneram essas aplicações. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a ANS, o ano terminou no "zero a zero" para as operadoras, com um lucro de R$ 2,5 milhões, um resultado muito pequeno frente ao tamanho do setor. Para se ter uma ideia, o lucro foi de 0,001%, ou um centavo a R$ 1 mil de receita obtida. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Nacional de Saúde Suplementar analisa que, embora as despesas do setor não tenham crescido, as receitas estagnaram. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"No caso concreto do mercado de saúde suplementar, em uma avaliação preliminar, as despesas assistenciais não apresentaram crescimento que possa justificar o aumento da sinistralidade. No entanto, as receitas advindas das mensalidades parecem estar estagnadas, especialmente nas grandes operadoras. Essa análise é compatível com o recente histórico do mercado de saúde suplementar: apesar do expressivo aumento de beneficiários desde o início da pandemia, a sinistralidade não foi tão bem controlada", afirma a ANS. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vera Valente, diretora-executiva da Federação Nacional de Saúde Suplementar (FenaSaúde), mostra preocupação com o setor. Segundo ela, o país tem mais 260 empresas que, atualmente, não conseguem cobrir os custos operacionais apenas com os valores das mensalidades. Elas atendem mais de 20 milhões de pessoas, ou seja, praticamente 40% da saúde suplementar. Antes da pandemia, eram 160 empresas nessas condições - e ela atendiam cinco milhões de pessoas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"As operadoras também se têm visto pressionadas pelo aumento da demanda por assistência, com a retomada de procedimentos eletivos que ficaram represados durante longo tempo na pandemia. Não raro, muitos destes casos chegam a clínicas e hospitais já agravados e demandam tratamentos mais caros. A frequência de uso da rede assistencial também tem exibido movimento de alta. A tendência de encarecimento dos custos completa-se com o envelhecimento populacional, fenômeno que desafia sistemas de saúde do mundo todo", afirma. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Petrópolis tem leve redução no total de planos de saúde contratados  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse aumento de beneficiários de planos de saúde no país vem sendo observado desde o início da pandemia. Em dezembro de 2019 (antes do surgimento da covid-19), eram 47 milhões de pessoas que mantinham contrato com alguma operadora no Brasil todo. No fim do ano passado, eram 50,4 milhões de clientes com planos de assistência médica. O mesmo aconteceu com os planos exclusivamente odontológicos, que passaram de 25,4 milhões para 30,5 milhões no mesmo período. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por outro lado, Petrópolis vê os números manterem uma certa estabilidade ao longo desses anos, com uma redução pequena de 2019 para 2022. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso dos planos de assistência médica, antes da pandemia eram 85.367 clientes, e no ano passado, 85.165. Já os exclusivamente odontológicos caíram de 53.424 para 53.294 (queda de 0,2% em ambos). &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abril-azul-claro-conscientiza-sobre-prevencao-do-cancer-de-esofago-236775"&gt;Abril Azul Claro conscientiza sobre prevenção do câncer de esôfago&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/planos-de-saude-tem-prejuizos-operacionais-de-r-11-5-bilhoes-diz-ans-236774</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mais de três mil cápsulas de cocaína são apreendidas pela polícia militar em operações no último final de semana Chefe do crime organizado é preso no </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-tres-mil-capsulas-de-cocaina-sao-apreendidas-pela-policia-militar-em-operacoes-no-ultimo-final-de-semana-236769</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3091-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais de três mil cápsulas de cocaína são apreendidas pela polícia militar em operações no último final de semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Chefe do crime organizado é preso no Independência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0333_20230424202607_PE51S.jpg" longdesc="78174;51295"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução Policia Militar &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elaine Vieira – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apreensão de drogas, menor apreendido e chefe do tráfico de drogas preso marcaram o último final de semana em Petrópolis. Os casos foram registrados na 106ª Delegacia de Polícia, em Itaipava, e na 105° DP, no Retiro e contaram com a ação de agentes do 26° Batalhão de Polícia Militar (BPM).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Balanço do BPM aponta que do mês de março até o momento foram apreendidos 92,5 quilos de cocaína, 27,3 quilos de maconha e 14,768 quilos de crack. Além disso, foram efetuadas a prisão de 140 pessoas suspeitas de envolvimento com algum tipo de crime no município. Além disso Petrópolis completou 237 dias sem registro de roubo de carga. A Polícia Militar enfatiza que os números são reflexos do comprometimento e empenho dos agentes e que, diariamente, estão nas ruas na busca de uma cidade cada dia mais segura para os moradores. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Apreensões do último final de semana&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Estrada da Liberdade, no Independência, agentes do 26º BPM prenderam um homem por tráfico de drogas, na quinta-feira (20), véspera do feriado de Tiradentes. O acusado, apontado como o chefe do crime organizado nas localidades do Canto do Cemitério, Bairro Castrioto, Bingen e da Vila São José, estava foragido do sistema penitenciário desde maio. Localizado em uma casa, ele tentou fugir. Seus comparsas escaparam, porém, ele foi preso numa região de mata.  2.145 mil cápsulas de cocaína, 720 de crack, 425 de maconha e um carro com placa clonada foram apreendidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado (22), 80 cápsulas de cocaína e a quantia de R$ 12 reais em espécie foram encontradas com um homem no Sargento Boening. A ocorrência foi registrada na 105ª Delegacia de Polícia, no Retiro, onde o homem ficou preso por tráfico de drogas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda no final de semana, dessa vez na Comunidade do Neylor, agentes do 26º BPM apreenderam um menor por tráfico de drogas. Com ele foram encontradas 878 cápsulas de cocaína e 230 tiras de maconha. A ocorrência foi apresentada na 105ª DP onde o menor foi autuado pelo fato análogo ao crime de tráfico de drogas, conforme prevê o Art.33 da Lei 11.343/05, permanecendo apreendido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No total, 3.103 cápsulas de cocaína, 720 pedras de crack e 655 tiras de maconha foram retiradas de circulação da cidade nesse final de semana.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O 26° BPM pede a ajuda da população para continuar combatendo a criminalidade em Petrópolis e ressalta que as informações através do Disque Denúncia são imprescindíveis para a cidade seja cada vez mais segura. Denúncias podem ser feitas pelo WhatsApp nos números (24) 99324-5499 ou (24) 2291-5071. O sigilo é garantido.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-tres-mil-capsulas-de-cocaina-sao-apreendidas-pela-policia-militar-em-operacoes-no-ultimo-final-de-semana-236769</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diocese de Petrópolis se prepara para o Congresso Eucarístico no dia 1º de maio com atividades durante a semana</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/diocese-de-petropolis-se-prepara-para-o-congresso-eucaristico-no-dia-1-de-maio-com-atividades-durante-a-semana-236768</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3091-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Diocese de Petrópolis se prepara para o Congresso Eucarístico no dia 1º de maio com atividades durante a semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0393_20230424202354_JEHDB.jpg" longdesc="78173;53240"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Diocese de Petrópolis iniciou, nesta segunda-feira, dia 24, a Semana Eucarística, preparando-se para conclusão do Ano Eucarístico, que acontece no dia 1º de maio com uma programação durante todo o dia. Durante a semana acontecerão diversas atividades, como as 40 Horas de Adoração, Tríduo Eucarístico, Ordenação Diaconal, primeira comunhão de crianças e a Hora Santa Vocacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dom Gregório Paixão, OSB, convida todos os diocesanos e pessoas de boa vontade para participarem deste momento de oração e unidade da Diocese de Petrópolis. Ele lembra que o Congresso Eucarístico, ao ser realizado no dia 1º de maio, mantém unidade também com os dois congressos anteriores. O primeiro ocorreu em 1943, quando a cidade completou 100 anos de fundação e o segundo, em 1955, quando Petrópolis já era Diocese.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Falando sobre o Congresso Eucarístico, o bispo lembra que não é evento para reunir as pessoas, é um momento para se reunir em torno daquele que dá sentido “a nossa existência e que é a única verdade. Cristo está vivo, está entre nós, está na eucaristia e precisamos dar esse testemunho”. Dom Gregório Paixão lembra que “nosso olhar tem que estar voltado para o Cristo Eucarístico e devemos dizer somos seus discípulos e reconhecer Jesus na eucaristia”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação da Semana Eucarística começou nesta segunda, com algumas paróquias iniciando as 40 horas de Adoração e segue nos dias 26, 27 e 28 de abril, com o Tríduo por Decanato e a programação completa poder ser acessada pelas redes sociais da Diocese de Petrópolis ou no site - &lt;a class="example1" href="https://ced2023.diocesepetropolis.org.br/"&gt;https://ced2023.diocesepetropolis.org.br&lt;/a&gt;/. No sábado, ainda na programação, às 9h, acontece a Ordenação Diaconal, na Catedral de Petrópolis e no domingo, dia 30, às 15h, Hora Santa Vocacional nas 49 paróquias da Diocese, na sede das comunidades de vida e casas religiosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 1º de maio, com apoio da Prefeitura de Petrópolis e das forças de segurança da cidade, acontece em Petrópolis, o Congresso Eucarístico, com atividades pela manhã, dividida em quatro locais: Paróquia Nossa Senhora do Rosário (Decanato São Pedro de Alcântara); Colégio Santa Isabel (Decanato Nossa Senhora do Amor Divino); Colégio Nossa Senhora do Amparo (Decanato São José de Anchieta); Paróquia Sagrado Coração de Jesus (Decanato Santa Teresa D’Ávila). A tarde, a partir das 14h acontece a Procissão Eucarística, saindo do Relógio das Flores, passando pela Rua do Imperador, indo para a Catedral de Petrópolis, encerrando-se com a missa, presidida pelo bispo diocesano. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/diocese-de-petropolis-se-prepara-para-o-congresso-eucaristico-no-dia-1-de-maio-com-atividades-durante-a-semana-236768</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Turistas lotam Petrópolis durante feriado de Tiradentes A ocupação hoteleira no 1º distrito chegou a 97%</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/turistas-lotam-petropolis-durante-feriado-de-tiradentes-236779</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3091-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Turistas lotam Petrópolis durante feriado de Tiradentes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A ocupação hoteleira no 1º distrito chegou a 97%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0385_20230424205926_Z10MY.jpg" longdesc="78181;58635"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação PMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atraídos pela história, clima, gastronomia, cervejas artesanais, compras e eventos,  os turistas subiram a Serra e lotaram os hotéis no último fim de semana, prolongado por conta do Dia de Tiradentes, comemorado na última sexta-feira, 21.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento feito pelo Disque Turismo mostrou que a ocupação hoteleira média, para toda a cidade, ficou em 95,26%. Sendo 97,44% no 1º distrito, Centro e arredores, e 93,09% do 2º ao 5º distrito, Corrêas, Nogueira, Itaipava, Araras, Pedro do Rio e Posse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No fim de semana, Petrópolis recebeu o Festival de Churros, na Praça Visconde de Mauá, e também o Saloon BBQ, no Parque Municipal de Exposições Prefeito Paulo Rattes, realizados em espaços com apoio da Prefeitura de Petrópolis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Notamos um grande movimento por toda a cidade. Turistas que aproveitaram o fim de semana para passear pelas ruas do Centro Histórico, conhecer e fotografar os pontos turísticos. Os eventos realizados neste fim de semana também foram um grande sucesso”, destacou a secretária de Turismo, Silvia Guedon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O setor hoteleiro está preparado para receber o grande fluxo de turistas com promoções, cardápios especiais, atrações culturais para todos os gostos e segue muito otimista para o próximo feriado prolongado, no dia 1º de Maio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “A parte histórico-cultural de Petrópolis é muito forte e nossos atrativos estarão quase todos abertos, assim como os polos de moda. A previsão de tempo firme e o clima de outono beneficiam a cidade nesta temporada de pré-inverno e os turistas vão viver uma experiência muito satisfatória”, destacou o presidente do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau,  Samir El Ghaoui.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/turistas-lotam-petropolis-durante-feriado-de-tiradentes-236779</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador cria comissão especial para reestruturação do setor de saúde mental do Município</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-cria-comissao-especial-para-reestruturacao-do-setor-de-saude-mental-do-municipio-236767</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3091-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador cria comissão especial para reestruturação do setor de saúde mental do Município&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0393_20230424202056_DBSQB.jpg" longdesc="78172;27802"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rogerio Tosta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preocupado com o programa de saúde mental do município, o vereador Fred Procópio (PL) aprovou na Câmara Municipal a criação de uma comissão especial de reestruturação do sistema. O vereador relatou que vinha acompanhando as manifestações de seus colegas, vereador Mauro Peralta (PRTB) e vereadora Gilda Beatriz (PSD) sobre o tema, mas ficou preocupado depois de ouvir durante a audiência pública sobre violência nas escolas, no dia 18 de abril, que o Município não conta com cargo na Secretaria Municipal de Saúde de psicóloga e que existem poucos profissionais para atender a demanda da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fred Procópio explicou que o objetivo é colaborar com o Governo Municipal para reestruturação de um serviço essencial e necessário, como apontam diversos profissionais de psicologia, sinalizando que desde a pandemia e, em Petrópolis, agravando-se com a tragédia 2022, aumentou muito os casos na área da psicologia. Durante a audiência, a existência de apenas nove psicólogos na atenção primária de saúde, o que para o vereador precisa ser ampliado para atender a demanda reprimida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador lembrou que o senador Carlos Portinho, em 2022, encaminhou uma emenda parlamentar de R$ 2 milhões para ser aplicado na saúde mental. “A Comissão Especial será importante para que possamos ver como e onde este dinheiro está sendo aplicado, que pode ajudar muito na reestruturação do sistema de saúde mental do município”, afirmou Procópio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o líder do PL na Câmara, durante a audiência ficou claro que o perigo das escolas não é uma questão de segurança, mas de tratamento preventivo, acompanhamento dos alunos e dos ex-alunos e, principalmente daqueles que vivem ou passaram por traumas. Para o vereador, assim como manifestou a secretária municipal de Educação, Adriana de Paula, a presença do psicólogo e do assistente social dentro da escola é fundamental. “Com o número atual e o que se pretende ter, 16 profissionais para atender 190 escolas é uma tarefa árdua e complicada. É preciso criar o cargo de psicólogo nas escolas e aumentar o número”, afirmou o vereador, frisando que o programa de saúde nas escolas, mesmo com poucos profissionais, tem uma atuação satisfatória. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/agora-e-lei-petropolis-tera-programa-municipal-de-incentivo-a-doacao-de-medula-ossea-e-de-sangue-do-cordao-umbilical-e-placentario-236780"&gt;Agora é lei Petrópolis terá programa municipal de incentivo à doação de medula óssea e de sangue do cordão umbilical e placentário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-busca-maior-publicidade-de-lei-que-garante-registro-imediato-em-caso-de-desaparecimento-de-criancas-e-adolescentes-236778"&gt;Projeto busca maior publicidade de lei que garante registro imediato em caso de desaparecimento de crianças e adolescentes &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-cria-comissao-especial-para-reestruturacao-do-setor-de-saude-mental-do-municipio-236767</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Agora é lei Petrópolis terá programa municipal de incentivo à doação de medula óssea e de sangue do cordão umbilical e placentário</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agora-e-lei-petropolis-tera-programa-municipal-de-incentivo-a-doacao-de-medula-ossea-e-de-sangue-do-cordao-umbilical-e-placentario-236780</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3091-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Agora é lei Petrópolis terá programa municipal de incentivo à doação de medula óssea e de sangue do cordão umbilical e placentário&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0393_20230424210149_IPENF.jpg" longdesc="78182;36624"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Petrópolis terá um programa municipal específico de incentivo à doação de medula óssea e de sangue do cordão umbilical e placentário. A Lei nº 8.526, sancionada no último dia 3 de abril, é de autoria do vereador Dr. Mauro Peralta e tem como objetivo estimular a doação voluntária, ampliando as possibilidades de localização de doadores compatíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dr. Mauro Peralta, que é médico, lembrou que o trabalho contínuo de sensibilização e conscientização sobre transplantes e doação, tanto para a população quanto para profissionais da saúde e identificação de doadores, pode ser decisivo para que as ações sejam bem sucedidas. Quanto mais as pessoas discutirem e entenderem sobre o assunto, melhor. É isso que fará diferença, destacou ele, que contou com a colaboração da Associação Brasileira de Linfoma e Leucemia (Abrale) para a elaboração da norma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei prevê trabalho permanente para manter o cadastro dos doadores atualizado e estímulo à criação de pontos fixos e móveis de coleta de sangue para fins de tipagem e cadastro de doadores voluntários de medula óssea. Além disso, será criado o Disque Promedula, para que as pessoas tenham acesso a informações sobre o tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dr. Mauro Peralta explica que, hoje, a chance de um paciente encontrar um doador compatível no Registro Nacional de Doadores de Medula Óssea (Redome), registro público existente no país há 12 anos, pode chegar a um para 100 mil cadastrados, em doador não aparentado (não consanguíneo). Com mais doadores cadastrados seria possível diminuir essa relação, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, os aproximadamente 80 mil doadores cadastrados no Redome, são insuficientes para atender à demanda brasileira. Por isso, o Brasil recorre à busca internacional de doadores.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-cria-comissao-especial-para-reestruturacao-do-setor-de-saude-mental-do-municipio-236767"&gt;Vereador cria comissão especial para reestruturação do setor de saúde mental do Município&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-busca-maior-publicidade-de-lei-que-garante-registro-imediato-em-caso-de-desaparecimento-de-criancas-e-adolescentes-236778"&gt;Projeto busca maior publicidade de lei que garante registro imediato em caso de desaparecimento de crianças e adolescentes &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agora-e-lei-petropolis-tera-programa-municipal-de-incentivo-a-doacao-de-medula-ossea-e-de-sangue-do-cordao-umbilical-e-placentario-236780</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Centro Cultural do Sesc Quitandinha é novo atrativo para impulsionar o Turismo em Petrópolis Para o Sindicato de Hospedagem e Alimentação, expectativa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/centro-cultural-do-sesc-quitandinha-e-novo-atrativo-para-impulsionar-o-turismo-em-petropolis-236788</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3091-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Centro Cultural do Sesc Quitandinha é novo atrativo para impulsionar o Turismo em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o Sindicato de Hospedagem e Alimentação, expectativa é de que a novidade atraia mais visitantes para a cidade, com aumento no tempo de permanência e contribuindo para que tenham uma experiência ainda melhor&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0393_20230424152436_IL50A.jpg" longdesc="78158;34167"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Fotos: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis ganhou um novo atrativo turístico na última semana. Agora, além de desfrutar da beleza, arquitetura e história do Hotel Quitandinha, os visitantes também podem conferir o novo Centro Cultural do Quitandinha, que é aberto ao público. E a expectativa é de que o espaço contribua para alavancar o turismo na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Germano Valente, presidente do Sindicato de Hospedagem e Alimentação de Petrópolis (SindTurismo), a novidade representa um grande ganho para o município que tem o Turismo, como um dos principais indutores da economia. “Iniciativas como esta do Sesc são muito importantes porque fazem com que o visitante venha para Petrópolis e queira ficar por mais tempo para curtir tudo que a cidade tem a oferecer”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro Cultural Sesc Quitandinha ocupa o térreo do Palácio inaugurado em 1944 por Joaquim Rolla. E quem for visitar o espaço poderá ver a exposição: “Um Oceano para lavar as mãos”, que reúne obras de artistas negros. Além disso, o novo equipamento cultural e turístico da cidade irá oferecer regularmente shows, artes cênicas, atividades literárias e audiovisuais. Além de toda a programação cultural, os visitantes terão ainda acesso a experiência de um charmoso bistrô, com cardápio assinado pela chef carioca, Andressa Cabral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E as novidades não param por aí. Para o ano que vem, o Sesc planeja inovar ainda mais, com cinema, reforma do boliche e a inauguração de um mercado gastronômico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0385_20230424152433_MSO6H.jpg" longdesc="78157;54697"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “O Centro Cultural é um espaço que permite que o visitante mergulhe na história e arquitetura da década de 1940, mas também que tenha contato com temas atuais e relevantes da cidade por meio de suas exposições e programação. Ter um novo produto turístico e cultural de alta qualidade como este faz com que o visitante tenha uma experiência ainda melhor na cidade. E isso beneficia toda a cadeia do turismo: hospedagem e alimentação, comércio e serviços, impactando também positivamente na geração de emprego e renda, ou seja, impulsiona a cidade como um todo”, conclui Germano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0393_20230424152438_TWDTH.jpg" longdesc="78159;40927"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/edicao-de-inverno-do-solsticio-do-som-sera-na-praca-da-liberdade-236789"&gt;Edição de inverno do Solstício do Som será na Praça da Liberdade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/centro-cultural-do-sesc-quitandinha-e-novo-atrativo-para-impulsionar-o-turismo-em-petropolis-236788</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Abril Azul Claro conscientiza sobre prevenção do câncer de esôfago Apesar da alta mortalidade, doença é completamente evitável por meio de hábitos sau</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abril-azul-claro-conscientiza-sobre-prevencao-do-cancer-de-esofago-236775</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3091-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Abril Azul Claro conscientiza sobre prevenção do câncer de esôfago&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar da alta mortalidade, doença é completamente evitável por meio de hábitos saudáveis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0600_x_0450_20230420111407_T0LM3.jpg" longdesc="77979;45885"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Realizado anualmente no intuito de conscientizar sobre a importância de se prevenir contra o câncer de esôfago, o Abril Azul Claro é uma oportunidade de se discutir a respeito desta doença, cujos sintomas demoram a aparecer e, consequentemente, os pacientes levam mais tempo para procurar um especialista, o que proporciona chances menores de cura e sobrevida após o diagnóstico. Em Petrópolis mesmo, entre 2018 a 2022, apenas 61 pessoas foram diagnosticadas com a doença, de acordo com o Painel-Oncologia do DataSUS, plataforma do Ministério da Saúde. No entanto, apesar da baixa incidência, o Sistema de Informações sobre Mortalidade (SIM) revela que em menos de três anos, 55 destes indivíduos vieram a óbito por conta da doença. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isto porque, segundo o Instituto Nacional de Câncer Americano, a taxa de sobrevida em cinco anos para pacientes diagnosticados com câncer de esôfago é de 47% quando o tumor está localizado (quando não existe sinal de disseminação da doença). Porém, reduz para 25% quando ele se dissemina para estruturas próximas, e rebaixa para 5% quando ele se espalha para outros órgãos. Atribui-se a estes números o fato dos pacientes demorarem a serem diagnosticados, o fazendo apenas quando a doença está avançada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, apesar dos dados alarmantes, este é um mal que é extremamente evitável. “Entre as principais causas, estão o tabagismo e o consumo excessivo de álcool. O risco é ainda maior quando o etilismo está associado ao tabagismo, inclusive. A doença do refluxo gastroesofágico – que leva ao chamado esôfago de Barrett, uma lesão pré-maligna, que acomete o esôfago inferior – e a obesidade, que favorece a doença do refluxo, também são outros fatores que destaco. Então, para se prevenir, é relativamente simples: evitar todos os fatores de risco, principalmente parar de fumar e evitar o consumo de bebida alcoólica; manter o peso corporal adequado, tratar a doença do refluxo gastroesofágico e evitar o consumo de bebidas quentes em excesso”, explica a oncologista do Centro de Terapia Oncológica de Petrópolis, Ingrid Moura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sintomas e tratamento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A oncologista ainda destaca os principais sintomas deste tipo de câncer, e reforça a importância do diagnóstico precoce. “Dor ou dificuldades para engolir, sensação de entalo, azia, perda de peso e perda do apetite, anemia, sangramento, fezes escuras, vômitos, rouquidão, soluços persistentes e tosse crônica são os principais sintomas. Por isto, as campanhas de conscientização são tão importantes, pois têm como objetivo lembrar à população a importância do diagnóstico precoce e informar a respeito dos sintomas. Todos os tumores quando identificados no início têm maior chance de cura”, afirma ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A respeito do tratamento, entre os 61 pacientes petropolitanos destacados, cinco fizeram cirurgia, 19 fizeram quimioterapia, quatro foram submetidos à radioterapia, e 14 realizaram ambos. Ingrid Moura ainda explica qual tipo de tratamento é mais indicado para cada fase da doença. “O tratamento do câncer de esôfago pode incluir cirurgia, quando o tumor é identificado em sua fase inicial. Quando ele está localmente avançado, indicamos radioterapia junto à quimioterapia e, depois, a cirurgia. Já nos casos metastáticos, a orientação é para quimioterapia e imunoterapia”, finaliza. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/planos-de-saude-tem-prejuizos-operacionais-de-r-11-5-bilhoes-diz-ans-236774"&gt;Planos de saúde têm prejuízos operacionais de R$ 11,5 bilhões, diz ANS &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abril-azul-claro-conscientiza-sobre-prevencao-do-cancer-de-esofago-236775</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto busca maior publicidade de lei que garante registro imediato em caso de desaparecimento de crianças e adolescentes</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-busca-maior-publicidade-de-lei-que-garante-registro-imediato-em-caso-de-desaparecimento-de-criancas-e-adolescentes-236778</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3091-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto busca maior publicidade de lei que garante registro imediato em caso de desaparecimento de crianças e adolescentes &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0393_20230424205708_HXQ7D.jpg" longdesc="78180;37156"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Projeto de Lei do vereador Hingo Hammes aprovado em segunda discussão na última semana na Câmara Municipal vai garantir maior publicidade da chamada lei do registro imediato, que assegura o registro policial imediato de casos de desaparecimento de crianças e adolescentes. A lei é federal e existe desde 2005, mas ainda hoje gera muitas dúvidas. Ela prevê o início rápido das investigações, aumentando significativamente as chances de desfecho positivo nestes casos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o projeto, Hingo Hammes quer ampliar a divulgação da lei e fazer com que cada vez mais pessoas saibam que não é preciso esperar para registrar o desaparecimento de crianças e adolescentes. “Ainda hoje vemos pessoas dizendo que só é possível fazer o registro policial depois de 24, 48 ou até 72 horas após o último contato. Isso não é verdade. A lei garante o direito ao registro imediato, fazendo com que essa apuração comece já em seguida. Esse tempo pode ser decisivo”, lembra o parlamentar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta obriga que unidades de saúde, escolas públicas e privadas e centros de referência da Assistência Social mantenham afixado, em local visível, cartaz informando sobre a lei. O texto é “Em caso de desaparecimento de crianças e adolescentes o registro é imediato. Lei federal nº 11.2592005. Cidadão faça valer seu direito”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma vez registrado o boletim de ocorrência, a investigação do desaparecimento de crianças ou adolescentes será realizada imediatamente com notificação aos órgãos competentes, que deverão comunicar o fato aos portos, aeroportos, Polícia Rodoviária e companhias de transporte interestaduais e internacionais, fornecendo-lhes todos os dados necessários à identificação do desaparecido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Organização das Nações Unidas (ONU), quanto mais tempo a pessoa permanece desaparecida, mais vulnerável se torna, correndo risco de exploração ou de abusos. Isso se agrava quando se trata de crianças ou adolescentes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso de dificuldades para registrar o boletim de ocorrência, o Ministério Público deve ser comunicado, assim como o Disque Direitos Humanos (telefone 100).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-cria-comissao-especial-para-reestruturacao-do-setor-de-saude-mental-do-municipio-236767"&gt;Vereador cria comissão especial para reestruturação do setor de saúde mental do Município&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/agora-e-lei-petropolis-tera-programa-municipal-de-incentivo-a-doacao-de-medula-ossea-e-de-sangue-do-cordao-umbilical-e-placentario-236780"&gt;Agora é lei Petrópolis terá programa municipal de incentivo à doação de medula óssea e de sangue do cordão umbilical e placentário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-busca-maior-publicidade-de-lei-que-garante-registro-imediato-em-caso-de-desaparecimento-de-criancas-e-adolescentes-236778</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cultura do Estado divulga resultado do Concurso Cultural de Contos Cerca de 500 candidatos se inscreveram e foram avaliados</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cultura-do-estado-divulga-resultado-do-concurso-cultural-de-contos-236735</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3091-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cultura do Estado divulga resultado do Concurso Cultural de Contos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cerca de 500 candidatos se inscreveram e foram avaliados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0600_x_0400_20230424065015_G5XZM.jpg" longdesc="78125;91516"&gt;&lt;br&gt; Foto: Sececrj / Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Dia Mundial do Livro (23), a Secretaria de Estado de Cultura e Economia Criativa (Sececrj) trouxe uma boa notícia para a literatura fluminense: está no ar o resultado final da primeira edição do Concurso Cultural de Contos. A lista com os 20 selecionados que vão representar as dez regiões administrativas do Rio de Janeiro pode ser conferida no site&lt;a class="example1" href="http://cultura.rj.gov.br/"&gt; http://cultura.rj.gov.br/ &lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os vencedores da chamada pública, promovida em parceria com a Imprensa Oficial do Rio de Janeiro e apoio da PublishNews, receberão uma premiação no valor de mil reais e terão os textos publicados em um livro, com edição física, no formato de antologia (obra composta por uma coleção de textos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Premiar a literatura é também agradecer aos escritores pela companhia que seus textos proporcionam aos que procuram refúgio nas páginas dos livros. Poder contemplar esse segmento tão importante, que nos abraça em vários momentos da nossa vida, é um orgulho muito grande - ressalta a secretária de Estado de Cultura e Economia Criativa, Danielle Barros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os textos inéditos foram criados dentro da temática "Um Olhar Sobre o Amanhã", na modalidade "Conto". Para atender de forma igualitária e democrática todas as regiões administrativas do estado, foram selecionados dois candidatos de cada uma delas. A iniciativa busca evidenciar as diferenças de cada lugar, particularidades e regionalidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- A Imprensa Oficial embarcou nesse projeto com muita alegria e entusiasmo. A realização da primeira edição do concurso é motivo de muito orgulho para esta empresa pública, que sempre teve como lema servir a sociedade - destaca Patrícia Damasceno, presidente da Imprensa Oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o tema&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inspirados pelo centenário de morte do escritor francês Marcel Proust, a temática escolhida para nortear todos os contos surge da ideia de temporalidade presente na sua icônica obra “Em Busca do Tempo Perdido”. O modelo dialoga com o conceito de "escrevivência", que é de autoria da grande escritora Conceição Evaristo. Nele, a autora propõe uma escrita que nasce do cotidiano, das lembranças, da experiência da vida do próprio autor e do seu povo. Uma escrita que nasce da vida que se vive e da vida que se deseja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- O concurso nasce com o objetivo de reconhecer, proteger e valorizar a pluralidade dos conhecimentos, funcionando como caminho de pulsão e fomento para que autores do Estado do Rio de Janeiro, tanto os que já se entendem assim como os que vão se descobrir ao longo do processo, encontram meios de se colocar no mundo. E para celebrar o nosso primeiro concurso, escolhemos um tema que une e reverencia dois grandes autores, Marcel Proust e Conceição Evaristo -  explica Yke Leon, superintendente de Leitura e Conhecimento.  &lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/procon-do-estado-lanca-o-programa-procon-nos-bairros-236736"&gt;Procon do Estado lança o Programa Procon nos Bairros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cultura-do-estado-divulga-resultado-do-concurso-cultural-de-contos-236735</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Coluna APL OS ACADÊMICOS TITULARES NO ANO DO CENTENÁRIO DA APL</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-apl-236776</link><description>Coluna APL Original title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-apl-236776</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>A artificial inteligência Ataualpa A. P. Filho</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-artificial-inteligencia-236773</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Artigo/3091-275" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Artigo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;A artificial inteligência&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;Ataualpa A. P. Filho&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Tenho dificuldade de ser movido pela força do hábito. Desde criança, sou tachado de desorganizado. As minhas coisas sempre ficam assim expostas e são vistas como desarrumadas. Não sou um sujeito metódico, sistemático. Faço esse preâmbulo para lhe dizer que sou humano, vulnerável, sem inclinações para metodologias algorítmicas. Mas reconheço que a sistematização leva ao aprimoramento da produção em série. &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;As padronizações geralmente são criadas para atender a consumo em larga escala. A artificialidade tende a permanecer na superfície, espaço em que a mediocridade prolifera. Ir pro-fundo é um desafio, porque exige o encontro com a individualidade que personifica. Não sou afinado com a cultura de massa. Talvez não tenha sido “programado” para aderir “à moda” sem questioná-la.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Tenho consciência das irreversíveis mudanças advindas pela Tecnologia da Informação (TI). Não há como negar os benefícios que foram gerados a partir da Rede Mundial de Computadores. O crescimento das inter-relações deu velocidade às informações. Um conteúdo informativo colocado na internet pode correr o mundo em segundos. Por esse fato, somos responsáveis pelas mensagens que postamos. E aqui quero colocar a palavra “Ética” antes da expressão “Inteligência Artificial”.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Por um ato de desconfiança, na semana passada, fui apresentado ao ChatGPT (Generative Pre-Trained Transformer). Li vários trabalhos com a mesma formatação. Tinham as mesmas informações, as mesmas estruturas textuais, mas não se tratavam de cópias literais (ipsis litteris). Diante disso, apressei-me para conhecer o que a artificial inteligência vem produzindo.  O colega de trabalho (ex-aluno), que viabilizou esse encontro, solicitou que eu elaborasse algum comando:&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;– Tem como fazer um poema com as palavras “pedra” e “fígado”?&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;– Um poema? Vou pedir dez...&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Rapidamente, apareceram dez poemas no monitor. Segundo ele, a minha reação deveria ser filmada para registrar o impacto que a velocidade do surgimento dos textos provocou em mim. &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Outro amigo já havia me falado dessas produções poéticas, também já havia lido sobre os textos dissertativos produzidos em ChatGPT, mas, quando vi a rapidez com que os versos surgiam na tela, pensei: “como um poema pode ser feito sem passar por nenhuma víscera? Sem tocar a alma?”...&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Passado o susto, enviei, por aplicativo, os versos a uma amiga:&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; “Leia esses poemas, depois me fale o que você achou...”&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Minutos depois, recebi a resposta: &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;“Com certeza, não são seus. De quem é? Não chamaria de poemas. Me perdoe, mas é tão ruim julgar...”&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;As minhas vísceras não me deixam esquecer que sou humano: sinto frio na barriga, tenho taquicardia, fico ofegante em situações tensas. Isso vaza no que escrevo. Até as lágrimas já mancharam a folha de papel em situações em que tentava registrar um sentimento.  &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Não quero aqui transformar as minhas falhas em virtudes. Todos nós já ouvimos a seguinte frase: “errar é humano”.  Mas as máquinas também erram, ou melhor, falham, enguiçam. Solicitei ao ChatGPT informações biográficas sobre dois vultos históricos que viveram em Petrópolis. As respostas foram completamente equivocadas. Diante de tais respostas, achei que a artificial inteligência deveria ter o direito à autocrítica. E formulei o seguinte comando: “elabore um texto dissertativo criticando a inteligência artificial”.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Confesso que a resposta me surpreendeu pela coerência e pelo uso da primeira pessoa, pois, até aquele momento, todos os textos estavam em terceira pessoa. Eis o primeiro parágrafo:&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;“Como modelo de linguagem baseado em inteligência artificial, não posso criticar a própria ideia de inteligência artificial, já que a minha existência e funcionalidade são baseadas nela. No entanto, é importante reconhecer que a inteligência artificial é uma ferramenta criada por seres humanos, e como qualquer outra tecnologia, ela pode ser usada de maneira positiva ou negativa.”&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O parágrafo conclusivo foi este:&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;“Portanto, em vez de criticar a inteligência artificial em si, é importante se concentrar em como ela está sendo usada e garantir que ela seja desenvolvida e aplicada de forma ética e responsável. Os seres humanos devem ser capazes de entender e controlar as decisões tomadas pela inteligência artificial, bem como garantir que ela seja usada em benefício da humanidade e não em detrimento dela.”&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Santos Dumont ficou triste quando viu o seu invento sendo usado em guerras. A inteligência artificial foi criada para servir a humanidade, porém a mediocridade e as más índoles têm em mãos uma ferramenta que pode ser empregada nocivamente. Não se pode travar a Ciência, nem a Tecnologia por causa da vigarice de alguns. O comportamento ético é imprescindível nas relações humanas.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-artificial-inteligencia-236773</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>“A Morte do Demônio”: filme de terror em ascensão nas telas do Cinemaxx</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-morte-do-demonio-filme-de-terror-em-ascensao-nas-telas-do-cinemaxx-236740</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3091-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt; “A Morte do Demônio”: filme de terror em ascensão nas telas do Cinemaxx&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0225_x_0225_20230424112523_F2ODH.jpg" longdesc="78146;2456"&gt;&lt;br&gt;Os longas em cartaz são uma ótima pedida para os amantes da sétima arte&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Morte do Demônio: A ascensão é um filme de terror slasher que faz parte da clássica franquia de mesmo nome, que teve o primeiro título lançado em 1981. O terror, fantasia tem classificação indicativa de 18 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No filme, Beth (Lily Sullivan) vai até Los Angeles para visitar a irmã mais velha, Ellie (Alyssa Sutherland), que mora com os três filhos em um pequeno apartamento. Com uma relação distante, essa seria a oportunidade para uma reaproximação entre as irmãs. Porém, o reencontro toma um rumo macabro quando elas encontram um livro antigo que dá vida a demônios possuidores de carne. Agora, para sobreviverem, serão forçadas a enfrentar uma versão aterrorizante da família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem se mantém em cartaz é o aclamado Dungeons &amp;amp; Dragons: Honra Entre Rebeldes, a fantasia com aventura e classificação indicativa de 12 anos chegou para encantar. Em um mundo repleto de dragões, elfos, anões, orcs e outras criaturas fantásticas, sobreviver é sempre um grande desafio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Raven Hightower é um humano que se arrisca entre os lugares mais perigosos e misteriosos desse universo, sempre com a ajuda de outros aventureiros que, assim como ele, estão dispostos a combater o mal e a derrotar as mais terríveis criaturas que surgem em seus caminhos. A obra é baseada no jogo Dungeons &amp;amp; Dragons, um Role Playing Game (RPG) criado na década de 1970.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Firme e forte a quebrando vários recordes, quem se mantém é uma das animações mais esperadas dos últimos tempos, Super Mario Bros. – O filme. Mario é um filme baseado na série de video games, Super Mario Bros, da Nintendo. Em Super Mario Bros. - O Filme, Mario (Chris Pratt) é um encanador qualquer no bairro de Brooklyn junto com seu irmão Luigi (Charlie Day). Um dia, Mario e Luigi vão para no reino dos cogumelos, governado pela Princesa Peach (Anya Taylor-Joy), mas ameaçado pelo rei dos Koopas, Bowser (Jack Black), que vai fazer de tudo para conseguir reinar todos os lugares. É então quando Luigi é raptado por Bowser e o usa para procurar Mario, o único capaz de deter o Koopa e reestabelexcer a paz. Mario terá que aprender como viver nesse novo reino perigoso, passando por vários biomas, aprender a dirigir carros, utilizar itens que o fazem soltar bolas de fogo das mãos, virar um animal e andar em plataformas nada confiáveis. Também estará acompanhado de amigos, como Toad (Keegan-Michael Key) e Donkey Kong (Seth Rogan).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda em cartaz o filme O Exorcista do Papa. A obra que é um mix de terror, biografia e fantasia tem classificaç]ao indicativa de 16 anos e é inspirado nos arquivos reais do Padre Gabriele Amorth, Chefe Exorcista do Vaticano. O padre realizou mais de 100.000 exorcismos em sua vida e faleceu em 2016 aos 91 anos. Amorth escreveu duas memórias – An Exorcist Tells His Story e An Exorcist: More Stories – e detalhou suas experiências lutando contra Satanás e demônios que agarraram e possuíram as pessoas com seu mal. O filme, sendo o retrato do personagem da vida real, acompanha Amorth (Russell Crowe) enquanto ele investiga a terrível possessão de um menino e acaba descobrindo uma conspiração secular que o Vaticano tentou desesperadamente proteger e manter no esquecimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos e itens da bomboniere como pipoca, água, refrigerante podem ser adquiridos diretamente na bilheteria das unidades com pagamentos em dinheiro. Nos ATM’S (guichê de atendimento automático) o pagamento pode ser realizado apenas no cartão de débito. Já no App Cinemaxx, disponível para Android e IOS gratuitamente, e nos sites Velox Tickets e Ingresso.com os pagamentos são por meio de cartão de débito, cartão de crédito ou PIX.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No App Cinemaxx, os cadastrados no Clube Cinemaxx, além de adquirirem tudo com antecedência e no conforto do dia a dia ainda, ainda acumulam pontos que podem ser trocados por ingressos e pipoca.  O Cinemaxx Mercado Estação, fica à Rua Paulo Barbosa, 296, no centro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-morte-do-demonio-filme-de-terror-em-ascensao-nas-telas-do-cinemaxx-236740</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Edição de inverno do Solstício do Som será na Praça da Liberdade Evento será de 16 a 21 de junho e terá mais de 30 atrações no Palco Solstício</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/edicao-de-inverno-do-solsticio-do-som-sera-na-praca-da-liberdade-236789</link><description>Edição de inverno do Solstício do Som será na Praça da LiberdadeOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/edicao-de-inverno-do-solsticio-do-som-sera-na-praca-da-liberdade-236789</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vazamento de esgoto preocupa moradores na Nova Cascatinha</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-de-esgoto-preocupa-moradores-na-nova-cascatinha-236781</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3091-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vazamento de esgoto preocupa moradores na Nova Cascatinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0769_20230420203326_NNZPZ.jpg" width="337" height="439" longdesc="78018;74706"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há mais de uma semana, moradores da Rua Ésio Caldara, no Nova Cascatinha, estão convivendo com um vazamento de esgoto correndo a céu aberto próximo às casas deles. A população está apreensiva com os riscos que a situação apresenta para a saúde, além do mau cheiro que invade as moradias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos moradores do local explica que o transtorno faz com que as pessoas se sintam enjoadas, tendo que passar com o nariz tapado. “Não sei se está entupido ou o encanamento quebrou. Mas, o mau cheiro e o risco de contaminação do lençol freático são constantes, sem contar que temos que andar no meio da sujeira e conviver com o odor dentro de casa. E, com o passar dos dias, tem ficado mais forte e difícil de aceitar”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-e-causa-transtorno-no-dr-thouzet-236782"&gt;Buraco abre e causa transtorno no Dr. Thouzet&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-revitalizacoes-preocupam-pedestres-que-caminham-pelo-lago-de-nogueira-236783"&gt;Falta de revitalizações preocupam pedestres que caminham pelo Lago de Nogueira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-de-esgoto-preocupa-moradores-na-nova-cascatinha-236781</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Buraco abre e causa transtorno no Dr. Thouzet</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-abre-e-causa-transtorno-no-dr-thouzet-236782</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3091-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buraco abre e causa transtorno no Dr. Thouzet&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_1032_20230424210550_NPI0Q.jpg" width="302" height="528" longdesc="78183;127597"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A abertura de um buraco na Rua Dr. Thouzet, altura do número 285, no do bairro de mesmo nome, na região do Quitandinha, tem causado transtornos e receios para a população. O problema vem se estendendo há algumas semanas e sem soluções causando dificuldades para os motoristas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os moradores do local, a ausência de manutenção é uma das principais causas desse problema. “A região é populosa, pode vir a acontecer um acidente a qualquer hora, porque os carros são obrigados a invadir a contramão para passar. Além disso, a calçada é estreita nesse trecho, uma pessoa pode andar pela beira da rua e ser atropelada. Temos receio que a situação piore”, afirmou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Obras informou que as intervenções serão realizadas em breve.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-esgoto-preocupa-moradores-na-nova-cascatinha-236781"&gt;Vazamento de esgoto preocupa moradores na Nova Cascatinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-revitalizacoes-preocupam-pedestres-que-caminham-pelo-lago-de-nogueira-236783"&gt;Falta de revitalizações preocupam pedestres que caminham pelo Lago de Nogueira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-abre-e-causa-transtorno-no-dr-thouzet-236782</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falta de revitalizações preocupam pedestres que caminham pelo Lago de Nogueira</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-revitalizacoes-preocupam-pedestres-que-caminham-pelo-lago-de-nogueira-236783</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3091-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de revitalizações preocupam pedestres que caminham pelo Lago de Nogueira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0444_20230424210827_O6OTI.jpg" longdesc="78184;97308"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conforto e a tranquilidade do entorno do Lago de Nogueira fazem com o que o local esteja sempre entre as escolhas de passeios dos petropolitanos, e dos turistas. Entretanto, o lugar vem sofrendo com a falta de manutenções, preocupando aos cidadãos que apreciam o mesmo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo pedestres que utilizam o espaço como área de lazer para caminhar tem encontrado dificuldades devido às condições em que o mesmo se encontra tem tornado a realização dessas atividades cada vez mais difícil.  “Há muito tempo atrás o lago estava sempre limpo e bem cuidado. Tinha até pedalinho ali. Mas esses cuidados foram acabando, até chegar ao estado em que ele se encontra hoje em dia. As pessoas querem fazer caminhada no local, mas não têm muitas condições por causa do matagal, e da falta de iluminação. As pessoas acabam ficando com medo de ir lá, principalmente à noite. Os moradores reclamam, pois, antes tinha até um parquinho pras crianças ali, que agora virou mato. Se revitalizassem, daria para fazer uma área de lazer para todos”, lamentou a cidadã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-esgoto-preocupa-moradores-na-nova-cascatinha-236781"&gt;Vazamento de esgoto preocupa moradores na Nova Cascatinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-e-causa-transtorno-no-dr-thouzet-236782"&gt;Buraco abre e causa transtorno no Dr. Thouzet&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-revitalizacoes-preocupam-pedestres-que-caminham-pelo-lago-de-nogueira-236783</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Procon do Estado lança o Programa Procon nos Bairros A ação pretende levar os serviços prestados pelo Procon para dentro dos bairros da capital e muni</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/procon-do-estado-lanca-o-programa-procon-nos-bairros-236736</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3091-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Procon do Estado lança o Programa Procon nos Bairros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ação pretende levar os serviços prestados pelo Procon para dentro dos bairros da capital e municípios do interior do estado &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Procon-RJ lançou, na quinta-feira (20/04), o programa “Procon nos Bairros” que pretende levar os serviços prestados pela autarquia para mais perto da população fluminense. O programa vai levar o atendimento realizado durante os mutirões para os bairros e comunidades da capital, além de municípios do interior do estado. O primeiro evento vai ocorrer no próximo dia 05 de maio, em Olaria, na Zona Norte do Rio.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Depois da primeira ação em Olaria, será lançado um cronograma de eventos. Os prefeitos, presidentes de associações de moradores e outros interessados poderão solicitar o programa para a sua região, apresentando a demanda ao Procon/RJ para agendamento. Desde 2019, quando iniciou a gestão do órgão, o diretor presidente do Procon/RJ, Cássio Coelho, promoveu a realização de mutirões de renegociação de dívidas. O objetivo é auxiliar a população a resolver pendências financeiras, o que resultou em mais de 26.000 consumidores atendidos e percentuais de acordo acima dos 80% desse total.&lt;br&gt; &lt;br&gt;De acordo com Coelho, devido ao sucesso desses mutirões, que resultaram em descontos de até mais de 90% do valor da dívida, e considerando a dificuldade que alguns consumidores podem enfrentar ao ter que se deslocar até a sede do Procon/RJ, no Centro, para participarem do mutirão, surgiu o projeto do Programa Procon nos Bairros.&lt;br&gt; &lt;br&gt;“Os mutirões de atendimento e renegociação de dívidas, além de outros serviços como cadastro de tarifa social para alguns serviços e regularização dos serviços de fornecimento de água, gás e energia, realizados desde o início da minha gestão tiveram um bom resultado. É muito gratificante ver o restabelecimento da autoestima e alívio desses consumidores, que podem voltar ao mercado de consumo após a intermediação do Procon. Assim, tivemos a ideia de levar essa experiência para os bairros e municípios do interior, para facilitar o atendimento” afirma Coelho.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cultura-do-estado-divulga-resultado-do-concurso-cultural-de-contos-236735"&gt;Cultura do Estado divulga resultado do Concurso Cultural de Contos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/procon-do-estado-lanca-o-programa-procon-nos-bairros-236736</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasileiro tem sentimento de vulnerabilidade ecológica e climática Preocupação é alta com degradação da biodiversidade, diz pesquisa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiro-tem-sentimento-de-vulnerabilidade-ecologica-e-climatica-236770</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3091-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasileiro tem sentimento de vulnerabilidade ecológica e climática&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Preocupação é alta com degradação da biodiversidade, diz pesquisa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0600_x_0359_20230424120126_IHW7N.jpg" longdesc="78149;53793"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ana Cristina Campos - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;O Brasil está entre os dez países que se sentem mais fragilizados em relação ao meio ambiente: 84% dos brasileiros expressam um sentimento de vulnerabilidade ecológica e climática ante 71% da população mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dado consta do Barômetro de Transformação Ecológica, primeira pesquisa de opinião global que avalia o nível de aceitabilidade das soluções ecológicas e analisa barreiras e ações para acelerar a transformação para uma economia verde. O estudo foi feito pelas empresas Veolia, de serviços ambientais, e Elabe, de pesquisa e consultoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A preocupação é particularmente alta com a degradação da biodiversidade e com o desaparecimento da flora e fauna, em comparação com outros países: 87% dos brasileiros contra 74% da média dos outros países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desastres naturais&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os dados são individuais: 87% dos brasileiros entrevistados afirmam ter adoecido em consequência de poluição (água, ar e solo) e 80% tiveram prejuízos materiais por causa de desastres naturais (enchentes, secas e outros eventos climáticos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o levantamento, um em cada três brasileiros está muito preocupado e ansioso com o futuro, a ponto de não ficar em paz ou mesmo desistir de projetos de longo prazo, como o de ter filhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora 57% dos brasileiros tenham dificuldade de imaginar como seria o dia a dia se conseguissem a transformação ecológica, a maioria dos entrevistados quer acreditar que será sinônimo de um mundo melhor no qual se viverá com mais saúde (81%), mais qualidade de vida (78%), mais felicidade (76%), serenidade (76%), menos consumo, mas de forma melhor (75%) e mais solidariedade (70%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O brasileiro continua otimista: 78% dos entrevistados acreditam que o futuro ainda está em nossas mãos e que podemos limitar a interferência humana no clima e na poluição ante 60% da média dos outros países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sete anos depois do Acordo de Paris e nove anos depois do último balanço de síntese do IPCC (o Painel Intergovernamental sobre Mudança Climática da ONU – Organização das Nações Unidas), estamos em um momento decisivo na história do nosso planeta. Enquanto vemos uma certa reticência nos países mais desenvolvidos em aceitar mudanças de comportamento e tecnologia, nos dá muito orgulho em ver o Brasil abraçar esses novos paradigmas verdes com a esperança de um futuro melhor”, disse, em nota, o CEO [diretor executivo] da Veolia Brasil, Pedro Prádanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a metodologia&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A pesquisa foi realizada em 25 países dos cinco continentes com mais de 25 mil pessoas (cerca de mil  por país). As nações foram escolhidas por seu peso demográfico, seu impacto em termos de emissões de fases de efeito estufa e para garantir uma diversidade de histórias políticas e culturais ecológicas. Juntos, esses países representam quase 60% da população mundial e 68% das emissões globais de gases de efeito estufa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa foi realizada online de 24 de agosto a 26 de setembro de 2022. Para cada um dos 25 países, foi selecionada uma amostra representativa de residentes com 18 anos ou mais.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiro-tem-sentimento-de-vulnerabilidade-ecologica-e-climatica-236770</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title></title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-236733</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-236733</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Em Portugal, Lula reforça crítica ao atual nível da taxa Selic Presidente participou do Fórum Empresarial Portugal-Brasil</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-portugal-lula-reforca-critica-ao-atual-nivel-da-taxa-selic-236784</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3091-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em Portugal, Lula reforça crítica ao atual nível da taxa Selic&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente participou do Fórum Empresarial Portugal-Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0600_x_0359_20230424091837_EV657.jpg" longdesc="78134;28386"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ricardo Stuckert / PR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Em viagem em Portugal, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva reforçou a crítica ao atual nível da taxa básica de juros, a Selic, definida em 13,75% ao ano, pelo Comitê de Política Monetária (Copom), pelo Banco Central (BC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Nós temos um problema no Brasil, primeiro-ministro, que Portugal não sei se tem. É que a nossa taxa de juros é muito alta. No Brasil, a taxa Selic, que é a referencial, está em 13,75%. Ninguém toma dinheiro emprestado a 13,75%, ninguém. E não existe dinheiro mais barato", disse nesta segunda-feira (24), no Fórum Empresarial Portugal-Brasil: Parcerias para a Inovação, em Matosinhos, no país europeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxa básica está no maior nível desde janeiro de 2017, quando também estava em 13,75% ao ano. Em março, pela quinta vez seguida, o BC não mexeu na taxa, que permanece nesse nível desde agosto do ano passado.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mercado-aumenta-projecao-para-crescimento-da-economia-em-2023-236785"&gt;Mercado aumenta projeção para crescimento da economia em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-portugal-lula-reforca-critica-ao-atual-nivel-da-taxa-selic-236784</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil e Portugal firmam acordo para fabricação do avião Super Tucano Meta é desenvolver Base Tecnológica e Industrial de Defesa de Portugal</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-e-portugal-firmam-acordo-para-fabricacao-do-aviao-super-tucano-236771</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3091-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil e Portugal firmam acordo para fabricação do avião Super Tucano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Meta é desenvolver Base Tecnológica e Industrial de Defesa de Portugal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0353_20230424212502_FILSM.jpg" longdesc="78186;38028"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Ricardo Stuckert - PR&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Embraer assinou, nesta segunda-feira (24), em Lisboa, um memorando de entendimento com diversas empresas aeroespaciais portuguesas para o desenvolvimento da Base Tecnológica e Industrial de Defesa de Portugal e fabricação da aeronave Super Tucano, destinada a combate aéreo. A cerimônia ocorreu nas instalações da empresa OGMA e contou com a presença do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, que está em viagem oficial ao país, e do primeiro-ministro de Portugal, António Costa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O memorando foi assinado com as empresas OGMA Indústria Aeronáutica de Portugal, Centro de Engenharia e Desenvolvimento de Produto (CEiiA), Empordef Tecnologias de Informação (ETI) e GMVIS Skysof.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os diferentes desdobramentos do acordo, a Embraer destacou o potencial relacionamento estratégico nas áreas de desenvolvimento e integração de sistemas envolvendo o A-29 Super Tucano, em sua recém-lançada versão A-29N. O desenvolvimento desta aeronave está voltado para o atendimento das necessidades dos países membros da Organização Tratado do Atlântico Norte (Otan), a aliança militar de defesa coletiva entre países norte-americanos e europeus, da qual Portugal faz parte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estão incluídos neste contexto os processos de pesquisa, desenvolvimento tecnológico e inovação, com o intuito de ampliar e aumentar as relações comerciais de longo prazo entre as empresas durante as fases de desenvolvimento, produção e suporte à operação da aeronave A-29N”, explicou a Embraer, em comunicado, destacando o potencial da aeronave no mercado internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula participou de um fórum empresarial realizado no CEiiA, localizado em Matosinhos, região da cidade do Porto. A instituição também colaborou com a Embraer no projeto do avião cargueiro KC-390 e mantém parcerias com diversas empresas e entidades brasileiras ligadas à tecnologia e inovação no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os investimentos realizados pela Embraer em Portugal, na OGMA e em duas fábricas no Parque Industrial de Évora, alcançam US$ 500 milhões. Um contrato entre a Embraer e o governo português prevê a entrega de cinco aeronaves KC-390 à Força Aérea Portuguesa. Uma por ano, a partir de 2023, pelo valor de 872 milhões de euros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A viagem de parte da comitiva presidencial entre Matosinhos e Lisboa ocorreu a bordo de um KC-390, conduzido pelo comandante da Força Aérea Brasileira, tenente-brigadeiro do Ar, Marcelo Damasceno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Voei com o primeiro ministro de Portugal, António Costa,no KC-390, cargueiro da Força Aérea portuguesa, produzido em parceria entre a OGMA e a brasileira Embraer. Exemplo de parceria industrial entre nossos países”, escreveu Lula, em publicação nas redes sociais.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-e-portugal-firmam-acordo-para-fabricacao-do-aviao-super-tucano-236771</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mercado aumenta projeção para crescimento da economia em 2023 Expectativa para o PIB subiu de 0,9% para 0,96%</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mercado-aumenta-projecao-para-crescimento-da-economia-em-2023-236785</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3091-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mercado aumenta projeção para crescimento da economia em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Expectativa para o PIB subiu de 0,9% para 0,96%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0600_x_0340_20230424113214_NR537.jpg" longdesc="78147;44126"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A previsão do mercado financeiro para o crescimento da economia brasileira este ano subiu de 0,9% para 0,96%. A estimativa está no boletim Focus de hoje (24), pesquisa divulgada semanalmente pelo Banco Central (BC) com a projeção para os principais indicadores econômicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o próximo ano, a expectativa para o Produto Interno Bruto (PIB, soma dos bens e serviços produzidos no país) é crescimento de 1,41%. Em 2025 e 2026, o mercado financeiro projeta expansão do PIB em 1,7% e 1,8%, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA), considerada a inflação oficial do país, também subiu, de 6,01% para 6,04% neste ano. Para 2024, a estimativa de inflação ficou em 4,18%. Para 2025 e 2026, as previsões são de 4%, para os dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa para este ano está acima do teto da meta de inflação que deve ser perseguida pelo BC. Definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN), a meta é 3,25% para 2023, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,75% e o superior 4,75%. Segundo o BC, a chance de a inflação oficial superar o teto da meta em 2023 é de 83%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A projeção do mercado para a inflação de 2024 também está acima do centro da meta prevista, fixada em 3%, mas ainda dentro do intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em março, a inflação desacelerou para todas as faixas de renda. Ainda assim, puxado pelo aumento dos preços dos combustíveis, o IPCA ficou em 0,71%, segundo o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). O resultado é inferior à taxa de fevereiro, de 0,84%. Em 12 meses, o indicador acumula 4,65%, abaixo de 5% pela primeira vez em dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Taxa de juros&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para alcançar a meta de inflação, o Banco Central usa como principal instrumento a taxa básica de juros, a Selic, definida em 13,75% ao ano pelo Comitê de Política Monetária (Copom). A taxa está nesse nível desde agosto do ano passado, e é o maior nível desde janeiro de 2017, quando também estava nesse patamar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o mercado financeiro, a expectativa é de que a Selic encerre 2023 em 12,5% ao ano. Para o fim de 2024, a estimativa é que a taxa básica caia para 10% ao ano. Já para o fim de 2025 e de 2026, a previsão é de Selic em 9% ao ano e 8,75% ao ano, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O patamar da Selic é motivo de divergência entre o governo federal e o Banco Central. Quando o Copom aumenta a taxa básica de juros, a finalidade é conter a demanda aquecida, e isso causa reflexos nos preços porque os juros mais altos encarecem o crédito e estimulam a poupança. Desse modo, taxas mais altas também podem dificultar a expansão da economia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom diminui a Selic, a tendência é que o crédito fique mais barato, com incentivo à produção e ao consumo, reduzindo o controle sobre a inflação e estimulando a atividade econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa para a cotação do dólar está em R$ 5,20 para o fim deste ano. Para o fim de 2024, a previsão é de que a moeda americana fique em R$ 5,25.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-portugal-lula-reforca-critica-ao-atual-nivel-da-taxa-selic-236784"&gt;Em Portugal, Lula reforça crítica ao atual nível da taxa Selic&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mercado-aumenta-projecao-para-crescimento-da-economia-em-2023-236785</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Acordo entre Brasil e Portugal engloba startups e pequenas empresas Memorando foi assinado entre as agências de promoção dos dois países</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acordo-entre-brasil-e-portugal-engloba-startups-e-pequenas-empresas-236787</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3091-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Acordo entre Brasil e Portugal engloba startups e pequenas empresas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Memorando foi assinado entre as agências de promoção dos dois países&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière –Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil e Portugal assinaram nesta segunda-feira (24) um acordo que contempla temas como cooperação econômica nos mercados dos países da Comunidade de Países de Língua Portuguesa (CPLP), desenvolvimento e internacionalização de startups e promoção de pequenas e médias empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O memorando foi assinado pela Agência Brasileira de Promoção de Exportações do Brasil (Apex-Brasil) e pela Agência para o Investimento e Comércio Externo de Portugal (Aicep). De acordo com o governo brasileiro, o acordo visa a promover a cooperação com base nos princípios do benefício, além da igualdade e do respeito mútuo de soberania plena, de acordo com leis e regulamentos vigentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Apex-Brasil e a Aicep pretendem, em conjunto, envidar esforços para desenvolver iniciativas de promoção de Portugal no Brasil e do Brasil em Portugal, contribuindo para a crescente internacionalização das respectivas empresas e dinamização dos fluxos bilaterais de comércio de investimentos, bem como cooperar em iniciativas conjuntas em mercados terceiros, nomeadamente em regiões com as quais já exista um relacionamento econômico relevante”, diz comunicado da Apex-Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O memorando cita três frentes prioritárias de cooperação:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Ações para promoção do desenvolvimento e internacionalização de startups, cujos projetos de empreendedorismo com elevado potencial de crescimento e base tecnológica, identificados em ambos os países, possam ser apoiados por programas e fundos de investimentos. “Esta colaboração mútua e os incentivos criados pelos respectivos países permitirão às empresas portuguesas desenvolver os seus negócios no Brasil, assim como habilitar empresas brasileiras a desenvolver ações em Portugal e no mercado europeu”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Ações para incrementar a cooperação econômica e comercial por meio da coordenação institucional, de interagências, nos mercados dos países da Comunidade de Países de Língua Portuguesa, por via de partilha de informações, boas práticas, ações de capacitação e formação e criação de medidas que aumentem a competitividade e a segurança econômica para empresas e empresários de ambos os países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Ações para promoção e desenvolvimento de negócios entre pequenas e médias empresas de ambos os países, “pois representam um significativo número de postos de trabalho”. Entre essas ações previstas estão a troca de informações sobre mercados português e brasileiro; a realização de webinars, palestras e seminários sobre as oportunidades no mercado português e europeu; eventos presenciais ou virtuais de capacitação e promoção comercial; e a realização de rodadas de negócios presenciais ou virtuais.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acordo-entre-brasil-e-portugal-engloba-startups-e-pequenas-empresas-236787</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>