<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 08 Jun 2023 12:18:50 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Subida da serra de Petrópolis interditada: motorista morre após incêndio em caminhão bitrem Segundo informações preliminares, outros 4 veículos foram </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/subida-da-serra-de-petropolis-interditada-motorista-morre-apos-incendio-em-caminhao-bitrem-240313</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3135-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Subida da serra de Petrópolis interditada: motorista morre após incêndio em caminhão bitrem&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações preliminares, outros 4 veículos foram atingidos pelas chamas; Não há informações sobre outras vítimas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda não há previsão de liberação da subida da serra;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Atualização às 8h40 de 08/06&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0284_20230608083620_DE1CG.jpg" longdesc="80665;19076"&gt;&lt;br&gt; Divulgação PRF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda não há previsão de liberação da subida da serra de Petrópolis, onde na manhã de hoje um caminhão tanque bitrem carregado de combustível tombou e pegou fogo no km 96 da BR-040. O motorista do caminhão teria morrido no tombamento. Quatro veículos foram atingidos pelas chamas, segundo informações preliminares, mas não há informações sobre outras vítimas. A interdição do trecho ocorre a partir da praça de pedágio de Duque de Caxias, no km 102, que apresenta 2km de retenção e onde há a opção de retorno. Um painel de mensagens no km 110, em Jardim Primavera, informa a interdição a serra. A recomendação é que o motorista reprograme o deslocamento no sentido Juiz de Fora pela BR-040 enquanto a serra não for desbloqueada. Equipes dos bombeiros e da Concer permanecessem atuando na ocorrência. Mais informações em breve.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-quais-sao-os-caminhos-alternativos-para-quem-esta-a-caminho-de-petropolis-240336"&gt;Saiba quais são os caminhos alternativos para quem está a caminho de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/subida-da-serra-de-petropolis-interditada-motorista-morre-apos-incendio-em-caminhao-bitrem-240313</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Saiba quais são os caminhos alternativos para quem está a caminho de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-quais-sao-os-caminhos-alternativos-para-quem-esta-a-caminho-de-petropolis-240336</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3135-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saiba quais são os caminhos alternativos para quem está a caminho de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda não há previsão de liberação da subida da serra de Petrópolis, onde na manhã de hoje um caminhão tanque bitrem carregado de combustível tombou e pegou fogo no km 96 da BR-040. O motorista do caminhão morreu durante o acidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quem está subindo a serra de Petrópolis, o trajeto pode ser desviado pela Rio - Teresópolis e também pela RJ 107, acessando a Serra Velha que, recentemente, passou por pavimentação. Quem sai de Minas Gerais sentido Petrópolis não encontra impedimentos na rodovia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A subida da serra segue interditada na Praça de pedágio de Duque de Caxias, no km 102, onde há a opção de retorno. No momento, a retenção é de 2 Km, segundo informações da Concer, a concessionária que administra a rodovia. Um painel de mensagens no km 110, em Jardim Primavera, informa a interdição a serra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quatro veículos foram atingidos pelas chamas, segundo informações preliminares, mas não há informações sobre outras vítimas. Equipes dos bombeiros e da Concer permanecessem atuando na ocorrência.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/subida-da-serra-de-petropolis-interditada-motorista-morre-apos-incendio-em-caminhao-bitrem-240313"&gt;Subida da serra de Petrópolis interditada: motorista morre após incêndio em caminhão bitrem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-quais-sao-os-caminhos-alternativos-para-quem-esta-a-caminho-de-petropolis-240336</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Farmácia Popular: remédios serão gratuitos para quem tem Bolsa Família Contraceptivos também poderão ser retirados de graça por mulheres</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/farmacia-popular-remedios-serao-gratuitos-para-quem-tem-bolsa-familia-240291</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3135-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Farmácia Popular: remédios serão gratuitos para quem tem Bolsa Família&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Contraceptivos também poderão ser retirados de graça por mulheres&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230607211025_U7LXM.jpg" longdesc="80640;297810"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Com informações da Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Programa Farmácia Popular foi retomado, nessa quarta-feira (7), pelo Governo Federal, após sofrer um duro corte orçamentário para este ano. Com o principal intuito de expandir a oferta de medicamentos gratuitos para a população em vulnerabilidade, a administração irá disponibilizar aos beneficiários do Bolsa Família todos os 40 medicamentos entregues pela Farmácia Popular de forma gratuita. Mulheres poderão também retirar gratuitamente medicamentos indicados para o tratamento da osteoporose, assim como contraceptivos. Enquanto os remédios para asma, hipertensão e diabetes, que integram o rol do programa, seguem gratuitos para todos os públicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A partir de agora, os mais de 61.233 petropolitanos beneficiários do Bolsa Família, segundo consta no portal do Ministério da Cidadania, poderão ter acesso gratuito a medicamentos para colesterol alto, doença de Parkinson, glaucoma, incontinência, rinite, osteoporose, e diabetes tipo 2, além daqueles para asma e hipertensão. Para fazer a retirada, o usuário precisa procurar uma farmácia credenciada e apresentar a receita médica, documento de identidade e CPF. O reconhecimento do vínculo com o auxílio, de acordo com o Ministério da Saúde, será feito automaticamente pelo sistema, não sendo necessário cadastro prévio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Chrystina Barros, especialista em gestão de saúde, o investimento em medicamentos é uma ação que irá beneficiar tanto o próprio governo, com uma redução de gastos em internações de pacientes, quanto a população, que terá o sofrimento no tratamento reduzido.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O dinheiro que se investe na Farmácia Popular é um dinheiro repassado no intuito de auxiliar no controle de doenças, principalmente crônicas, como diabetes e hipertensão. Além de impactarem a população, que envelhece ao longo do tempo, essas doenças, se não tratadas, podem levar a problemas muito mais sérios, como por exemplo, a falência da função renal. O paciente que não controla a diabetes pode virar um paciente que depende de hemodiálise também. Então, antes, o corte de verba não só era pouco inteligente, como também tirava a qualidade de vida das pessoas, sobrecarregava o número de internações e levava as pessoas a um sofrimento que encurtava o tempo de vida”, analisa.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Saúde da mulher&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra novidade anunciada é a garantia de acesso gratuito  de todas as mulheres a medicamentos contraceptivos e, também, para o tratamento da osteoporose. Cálculos do Ministério da Saúde apontam que cerca de cinco milhões de mulheres em todo o país devem ser beneficiadas com a retirada dos produtos de graça. Porém, de acordo com Carla de Carvalho, coordenadora do Centro de Defesa dos Direitos Humanos (CDDH) de Petrópolis, esta ação também terá benefícios incalculáveis para a população feminina do município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Já recebemos relatos de mulheres de comunidades da cidade, como daquelas que vivem na Vila São José, uma localidade próxima ao Hospital Santa Teresa, em que diziam que recorriam à automedicação – como a aplicação de injeções de anticoncepcional – por não terem condições financeiras ou disponibilidade de tempo para realizarem o cuidado correto. O que é preocupante, pois, não só é algo impróprio, como perigoso, ainda mais com um medicamento que mexe com os hormônios da mulher”, assegura ela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Carla de Carvalho ainda acrescenta que esta é uma situação que está estritamente ligada à pobreza e ao machismo. “Ter de cuidar do filho sozinha, e, principalmente, ter de trabalhar, são as principais motivações relatadas por elas. Também afirmam que não podem sair cedo para realizar a aplicação da injeção de anticoncepcional porque as repartições de saúde fecham às 18h. E ainda, por receberem meio salário apenas ou, no máximo, algo próximo do mínimo, tinham de escolher entre a dignidade menstrual ou o alimento na mesa no fim do dia”, destaca.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Novas propostas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Farmácia Popular também passa a atender a população indígena a partir de agora. Com a proposta de ampliar e facilitar o acesso, de forma complementar, à assistência farmacêutica básica oferecida atualmente nos distritos sanitários especiais indígenas (DSEI), a pasta de Saúde irá disponibilizar todos os 40 medicamentos do rol do programa de forma gratuita para povos originários.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A pasta ainda retomou as habilitações para novas unidades, priorizando municípios de maior vulnerabilidade que aderiram ao programa Mais Médicos. Com as novas habilitações, a expectativa do Governo Federal é que, até o fim do ano, o Farmácia Popular passe a vigorar em 5.207 municípios, o equivalente a 93% do território nacional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-recebe-unidade-popular-de-exames-laboratoriais-240289"&gt;Petrópolis recebe unidade popular de exames laboratoriais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/procura-por-remedios-contra-a-gripe-aumenta-em-petropolis-240296"&gt;Procura por remédios contra a gripe aumenta em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/feira-de-saude-em-itaipava-atendera-populacao-gratuitamente-240301"&gt;Feira de Saúde em Itaipava atenderá população gratuitamente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/farmacia-popular-remedios-serao-gratuitos-para-quem-tem-bolsa-familia-240291</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Motorista colide e derruba poste em Itaipava</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/motorista-colide-e-derruba-poste-em-itaipava-240335</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Acidente/3135-51" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Acidente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Motorista colide e derruba poste em Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0405_20230608083327_V52NV.jpg" longdesc="80664;31816"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um poste caiu na Estrada União e Indústria, em Itaipava, após o motorista de um carro colidir contra o equipamento, na madrugada desta quinta-feira (08). O poste ficou atravessado na pista sentido bairro. Por conta disso o trânsito no local está em congestionado na região agora pela manhã. Não há informações sobre feridos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/motorista-colide-e-derruba-poste-em-itaipava-240335</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Trânsito desviado no Carangola por conta de incidente com carreta Enel está no Carangola para atender a ocorrência com a carreta da Alfa Laval</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/transito-desviado-no-carangola-por-conta-de-incidente-com-carreta-240334</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tr%C3%A2nsito/3135-68" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Trânsito&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Trânsito desviado no Carangola por conta de incidente com carreta&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Enel está no Carangola para atender a ocorrência com a carreta da Alfa Laval&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230608074644_BK4IR.jpg" longdesc="80662;62442"&gt;&lt;br&gt; Divulgação PMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe da concessionária de energia Enel chegou por volta das 8h30 da manhã na Estrada do Carangola para atender a ocorrência envolvendo a carreta da Alfa Laval. A Companhia Petropolitana de Trânsito e da Guarda Municipal seguem no local desde o início da madrugada. O trânsito na Estrada do Carangola segue impedido entre o Posto de Saúde da Família e a entrada do Cidade Nova.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trânsito está sendo desviado e as opções de acesso são pelo Vale do Carangola e BR-040. Ônibus do transporte público estão tendo acesso pelo Condomínio Vale do Sossego, saindo em Corrêas, na altura da antiga Montreal. Carros de passeio têm acesso pela Estrada do Canavial. A CPTrans não recomenda o desvio pelo Caititu, por conta das obras no local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início da madrugada desta quinta-feira,&lt;br&gt;uma carreta saiu da Alfa Laval, carregada com uma caldeira de grandes proporções que atingiu a fiação e um poste durante a manobra. A carreta tem 25 metros de comprimento e 3 metros de largura.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/transito-desviado-no-carangola-por-conta-de-incidente-com-carreta-240334</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Golpes a aposentados crescem e se diversificam Procon Petrópolis registra número alarmante de casos e advogada explica como se prevenir</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/golpes-a-aposentados-crescem-e-se-diversificam-240297</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Alerta/3135-155" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Alerta&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Golpes a aposentados crescem e se diversificam&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procon Petrópolis registra número alarmante de casos e advogada explica como se prevenir&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0270_20230607211015_RVJ2O.jpg" longdesc="80636;125647"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo EBC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Atualmente, golpes direcionados aos beneficiários do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) têm se multiplicado no Brasil, levando preocupação às autoridades e especialistas em segurança. Com táticas cada vez mais sofisticadas, os criminosos buscam obter informações pessoais e financeiras dos aposentados, utilizando-as para cometer fraudes e causar prejuízo financeiro. Diante deste cenário, é fundamental que os aposentados estejam cientes dos golpes mais comuns e saibam como se proteger. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um dos golpes mais frequentes é conhecido como Golpe do Desconto Indevido. Nesse caso, os golpistas entram em contato com os beneficiários se passando por representantes do INSS, alegando que há descontos indevidos em seus benefícios e para resolver a situação, solicitam dados pessoais, que são utilizados nas fraudes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra modalidade comum é o Golpe do Reajuste, no qual os criminosos afirmam que o beneficiário tem direito a um reajuste ou recálculo do valor do benefício. Para concluir o suposto processo, solicitam o pagamento de taxas ou o fornecimento de informações pessoais. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Golpe do Empréstimo Consignado também tem sido amplamente utilizado pelos fraudadores. Nesse caso, os golpistas obtêm as informações pessoais dos aposentados e realizam empréstimos consignados em seus nomes, sem o conhecimento ou consentimento dos beneficiários. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro golpe bastante comum é o do Falso Recadastramento. Os criminosos entram em contato com os beneficiários por meio de ligações ou mensagens, solicitando o recadastramento e atualização de informações pessoais. No entanto, essas informações são posteriormente utilizadas para cometer fraudes. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além desses, os golpistas também recorrem a e-mails e SMS falsos, onde se passam por representantes do INSS, solicitando que o destinatário clique em um link suspeito. Ao acessar o link, o usuário é redirecionado para um site malicioso, onde são solicitadas informações pessoais. Essa prática é conhecida como phishing e visa roubar dados sensíveis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Reclamações ao Procon&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo dados do Procon, em Petrópolis são registradas dezenas de casos desse tipo por mês. “Multamos um banco virtual em 2 milhões de reais (está em fase de recurso) por práticas parecidas. Eles contratavam empréstimos consignados sem a autorização do consumidor, em sua maioria, idosos e pensionistas. Registramos e encaminhamos ao judiciário, em média, 50 reclamações desse tipo, por mês”, revelou o coordenador do Procon, Fafá Badia.  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a advogada especialista em direito previdenciário, Sarita Lopes, para evitar cair em golpes relacionados ao INSS, os beneficiários devem adotar algumas medidas de segurança essenciais. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O INSS nunca entra em contato com os beneficiários por telefone, SMS ou e-mail para solicitar informações pessoais. Qualquer chamada ou mensagem desse tipo deve ser vista com suspeita. Nunca compartilhe suas informações pessoais, como número do CPF, dados bancários, ou senhas com desconhecidos. Tome cuidado com oportunidades demais. Se alguém lhe oferecer uma oportunidade de receber dinheiro do INSS, mas pedir que você pague uma taxa ou imposto antecipadamente, é provável que seja um golpe. Não faça pagamentos não oficiais, pois o INSS não cobra por agendamentos ou qualquer tipo de serviço. Verifique a identidade das pessoas que se apresentarem como um representante do INSS ou advogado, antes de compartilhar qualquer informação. Você pode fazer isso ligando diretamente para o INSS ou para a Ordem dos Advogados. Verifique regularmente a situação dos seus benefícios através do Meu INSS ou indo pessoalmente a uma agência. Isso pode ajudá-lo a detectar qualquer atividade suspeita, como empréstimos consignados não autorizados. Se suspeitar que está sendo alvo de um golpe, denuncie à polícia e ao INSS. Outro fator importante para desconfiar é que golpistas muitas vezes tentam criar um senso de urgência, dizendo que você precisa agir imediatamente para evitar perder benefícios ou enfrentar problemas legais. Eles fazem isso para fazer com que você aja sem pensar”, explicou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em casos de suspeita de golpes financeiros ela orienta que a vítima informe o INSS imediatamente, denuncie à polícia, mude suas senhas, e procure um advogado se necessário.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/golpes-a-aposentados-crescem-e-se-diversificam-240297</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prefeitura convoca mais 101 professores aprovados no concurso público</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-convoca-mais-101-professores-aprovados-no-concurso-publico-240300</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Concursos/3135-88" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Concursos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura convoca mais 101 professores aprovados no concurso público&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0360_20230607174826_2CZVZ.jpg" longdesc="80627;235514"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura convocou mais 101 professores da Educação Básica aprovados no concurso público da Educação. Foram convocados profissionais para a Educação Infantil e para os anos iniciais do Ensino Fundamental tanto para a primeira quanto para a segunda região. A listagem está no Diário Oficial (D.O.) do dia 31 de maio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Até o momento, das 877 vagas de provimento imediato do edital, 794 já foram preenchidas. Desse total, 527 são de professores da Educação Básica e 267 são de educadores. “Tivemos muitas conquistas para a Educação no último ano. A realização do concurso foi um compromisso que assumimos e conseguimos cumprir. Estamos avançando e vamos avançar ainda mais para garantir uma Educação de qualidade e com equidade para as nossas crianças e adolescentes”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As convocações do concurso público da Educação começaram em dezembro de 2022, para garantir nas salas de aula a presença dos profissionais já no início do ano letivo de 2023. “Em tempo recorde realizamos colocamos o edital na rua, realizamos o concurso e estamos finalizando as convocações”, frisou o secretário de Administração, Ramon Mello.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os novos servidores já estão sendo comunicados para comparecerem à Secretaria de Administração para apresentação da documentação. Após esse processo, é marcada a data para a escolha das unidades escolares que vão atuar e a posse. “Até o final do primeiro semestre vamos preencher todas as vagas abertas no edital. Um esforço conjunto das secretarias de Administração e Educação para que os profissionais estejam nas salas de aula”, comentou a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-convoca-mais-101-professores-aprovados-no-concurso-publico-240300</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Solenidade de Corpus Christi na Diocese de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/solenidade-de-corpus-christi-na-diocese-de-petropolis-240293</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Religi%C3%A3o/3135-334" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Religião&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Solenidade de Corpus Christi na Diocese de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230607212421_QQ11W.jpg" longdesc="80649;107463"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta quinta-feira, após o Domingo da Santíssima Trindade, a Igreja Católica celebra em todo o mundo a solenidade de Corpus Christi, que esse ano acontece no dia 8 de junho. O bispo da Diocese de Petrópolis preside a missa, às 9h, na Igreja Santa Teresa, em Teresópolis, e às 15h, na Catedral de Petrópolis. Em ambas as cidades e em todas as 49 paróquias da Diocese, haverá missa e procissão de Corpus Christi. A programação nas paróquias pode ser conhecida acessando o site da Diocese – www.diocesepetropolis.org.br – ou as redes sociais das paróquias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Como o tapete é uma tradição na Solenidade de Corpus Christi, neste dia as paróquias, movimentos e pastorais se organizam para confeccionar o tapete, utilizando diversos materiais, sendo os mais comuns pó de serragem, areia, sal grosso, casca de ovo, pó de café e outros materiais, pelas ruas para ornamentar o trajeto por onde passa a procissão com o Santíssimo Sacramento. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em Petrópolis, a procissão no Centro Histórico acontece após a missa das 15h, na Catedral São Pedro de Alcântara, presidida pelo bispo diocesano, Dom Gregório Paixão, OSB, e concelebrada pelos padres das paróquias do primeiro distrito. A Rua São Pedro de Alcântara ficará interditada das 9h às 18h30. As vias por onde a procissão passará, ficarão interditadas de forma temporária a partir das 11h30 até o fim da procissão. A procissão tem início após a missa das 15h, saindo da Rua São Pedro de Alcântara e passando pelas avenidas Ipiranga e Tiradentes, Rua da Imperatriz, Praça Dom Pedro, ruas do Imperador e Dr. Nelson de Sá Earp, Praça da Liberdade, Avenida Koeler e Praça Princesa Isabel em direção a Catedral de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A solenidade de Corpus Christi é a nossa manifestação pública, da existência real de Jesus Cristo, vivo e presente na Eucaristia. “Quando Jesus instituiu a Eucaristia não falou de forma simbólica ao nos dizer isto é, o meu corpo e meu sangue. Jesus estava dizendo verdadeiramente que esta é a minha carne e este é o meu sangue para a vida e para a salvação de toda a humanidade. Ele cumpriu sua palavra ao afirmar que estaria conosco até o fim dos tempos e por meio da eucaristia, Jesus está presente”, afirmou o bispo diocesano. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O bispo explicou que este ano, de forma ainda mais especial, a solenidade de Corpus Christi tem um significado maior, pois em primeiro de maio aconteceu o congresso eucarístico em Petrópolis. “Toda a Diocese estava reunida. Éramos mais de cinco mil pessoas reunidas em torno da Eucaristia e agora, com esta solenidade este número será maior, pois a solenidade é celebrada em todas as 49 paróquias da Diocese, presente em oito cidades”, comentou o bispo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A solenidade é celebrada desde o século XIII, tem ofício próprio, composto por Santo Tomás de Aquino e as procissões tornam-se comum no século XIV.  Finalmente, o Concílio de Trento, (no século XVI) declara que seja celebrado este excelso e venerável sacramento com singular veneração e solenidade; e reverente e honradamente seja levado em procissão pelas ruas e lugares públicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/solenidade-de-corpus-christi-na-diocese-de-petropolis-240293</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Senador Romário participa de encontro político no CDL</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senador-romario-participa-de-encontro-politico-no-cdl-240290</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3135-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Senador Romário participa de encontro político no CDL&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230607211023_1X2ND.jpg" longdesc="80639;202363"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rogerio Tosta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O senador Romário (PL) esteve em Petrópolis, na manhã de ontem, quando participou de um encontro político, quando afirmou que, caso o vereador Hingo Hammes (União Brasil) confirme sua candidatura a prefeito, terá seu apoio em 2024. Participaram do encontro, no auditório da Câmara de Diretores Lojistas (CDL) de Petrópolis, o presidente do PL na cidade, vereador Fred Procópio, os vereadores Domingos Protetor (Podemos) e Luiz Eduardo (Dudu/MDB), e, Matheus Quintal, representando o governo do Estado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante o encontro, o senador Romário confirmou seu compromisso com Petrópolis, frisando que seu apoio será pelo melhor para cidade e que nesse momento, considera Hingo Hammes a melhor opção. Ele destacou o trabalho realizado pelo quando prefeito interino da cidade por onze meses e seu trabalho como presidente do Legislativo Municipal. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Romário agradeceu o apoio que recebeu dos vereadores Fred Procópio e Hingo Hammes durante a campanha eleitoral do ano passado, frisando que foi eleito senador por mais um mandato de oito anos. “Não precisava vir a Petrópolis, pois fui eleito por mais oito anos, mas tenho um compromisso com Petrópolis e com o vereador Hingo pelo apoio que recebi durante a campanha eleitoral”, comentou o senador. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O encontro no auditório do CDL contou com a presença de vários pré-candidatos a vereador e com lideranças da cidade, que foram prestigiar o senador Romário. Hingo Hammes agradeceu o apoio que a cidade vem recebendo do senador, lembrando que ele foi presidente da Comissão Externa do Senado que discutiu a tragédia de Petrópolis apontando diversas necessidades e apresentando propostas para cidade, que estão sendo desenvolvidas a partir de emendas apresentadas por Romário e outros senadores. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senador-romario-participa-de-encontro-politico-no-cdl-240290</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>GSH Banco de Sangue de Santa Teresa alerta sobre o aumento na necessidade de doações de sangue nos feriados</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gsh-banco-de-sangue-de-santa-teresa-alerta-sobre-o-aumento-na-necessidade-de-doacoes-de-sangue-nos-feriados-240245</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Campanha/3135-50" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Campanha&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;GSH Banco de Sangue de Santa Teresa alerta sobre o aumento na necessidade de doações de sangue nos feriados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230607103122_6ID1Y.jpg" longdesc="80600;78132"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quinta-feira, 8 de junho, feriado de Corpus Christi, o GSH Banco de Sangue de Santa Teresa funcionará normalmente, recebendo os doadores que se disponibilizarem a entrar numa grande corrente do bem pela vida, das 7h às 18h, na Rua Doutor Paulo Hervê, 1130, Bingen. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instituição alerta que, em períodos de feriados prolongados, há uma queda acentuada nos estoques sanguíneos, pois muitos doadores programam seu lazer ou vão viajar, esquecendo de colocar a doação de sangue como prioridade. Ao passo que aumenta a demanda por hemocomponentes nos hospitais, em razão dos acidentes de trânsito nas estradas. Somados a esse fator, as temperaturas frias e o aumento das doenças respiratórias típicas da estação também afastam os doadores. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O ideal é doar antes de viajar. Já aqueles que ficam na cidade, podem fazer a doação mesmo no feriado, pois o procedimento é muito rápido, não dói, dura aproximadamente 25 minutos, todo o processo, e ainda sobra tempo para o lazer”, explica Marcela Zilves Colonese, coordenadora técnica do Banco de Sangue. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, os estoques sanguíneos estão 55% abaixo do nível ideal, um índice considerado crítico, e todos os tipos sanguíneos são necessários. Por isso, o apelo é para que os doadores regulares e a população em geral se sensibilizem e dirijam-se ao Banco de Sangue para efetuar a sua doação o quanto antes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Requisitos básicos para doação de sangue: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Apresentar um documento oficial com foto (RG, CNH etc.) em bom estado de conservação; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Ter idade entre 16 e 69 anos desde que a primeira doação seja realizada até os 60 anos (menores de idade precisam de autorização e presença dos pais no momento da doação); &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não é permitido realizar doação acompanhado de menores de 12 anos (exceto se o menor estiver acompanhado de dois adultos, sendo necessário o revezamento dos mesmos enquanto acontece a doação); &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Estar em boas condições de saúde, se sentindo bem, sem qualquer sintoma; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Pesar no mínimo 50 kg e ter dormido ao menos 6h na última noite; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não ter feito uso de bebida alcoólica nas últimas 12 horas; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Após o almoço ou ingestão de alimentos gordurosos, aguardar 3 horas. Não é necessário estar em jejum desde que evite alimentos gordurosos; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Se fez tatuagem e/ou piercing, aguardar 12 meses. Exceto para região genital e língua (12 meses após a retirada); &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Em caso de diabetes, deverá estar controlada e não fazer uso de insulina; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Se passou por endoscopia ou procedimento endoscópico, aguardar 6 meses; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não ter tido Doença de Chagas; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não ter tido Infecções Sexualmente Transmissíveis (IST); &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Candidatos que apresentaram sintomas de gripe e/ou resfriado devem aguardar 7 dias após cessarem os sintomas e o uso das medicações; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Aguardar 48h para doar caso tenha tomado a vacina da gripe, desde que não esteja com nenhum sintoma; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Candidatos que viajaram para o exterior devem entrar em contato com o Banco de Sangue para entender o período que não pode doar (varia de país a país). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consulte nossa equipe em casos de hipertensão, uso de medicamentos e cirurgias.&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Critérios específicos para o Coronavírus:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pessoas com diagnostico ou suspeita de Covid, deverão aguardar 10 dias após completa recuperação e sem o uso de medicamentos;&lt;br&gt;Pessoas com teste positivo para Covid sem sintomas deverão aguardar por 10 dias após a data da coleta do exame;&lt;br&gt; &lt;br&gt;Se teve contato com paciente positivo ou com suspeita de COVID-19 e/ou realizou isolamento voluntário ou por orientação médica aguardar 10 dias após o último contato/término do isolamento;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aguardar 48h caso tenha tomado a vacina Coronavac/Sinovac e 7 dias caso tenha tomado a Astrazeneca, Pfizer ou Janssen.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gsh-banco-de-sangue-de-santa-teresa-alerta-sobre-o-aumento-na-necessidade-de-doacoes-de-sangue-nos-feriados-240245</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis recebe unidade popular de exames laboratoriais Petropolitanos poderão cuidar da saúde com valores mais acessíveis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-recebe-unidade-popular-de-exames-laboratoriais-240289</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3135-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis recebe unidade popular de exames laboratoriais &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petropolitanos poderão cuidar da saúde com valores mais acessíveis &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0450_x_0600_20230607211020_U7LXM.jpg" longdesc="80638;236443"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi inaugurada em Petrópolis uma unidade de exames laboratoriais com preço acessível e alta qualidade. Trata-se do Laboratório Exames, que fica localizado na Praça da Inconfidência, número 18, próximo a Igreja do Rosário e antiga rodoviária. A empresa faz parte do grupo Laboratório de Corrêas e possui matriz localizada no município de Três Rios. Para o gerente geral de Qualidade Robson Satyro, esta é uma excelente oportunidade de manter a saúde em dia, com valores abaixo do mercado, viabilizados através do custo operacional mais baixo. "A unidade atende por ordem de chegada, é central e visa ampliar a população petropolitana, o acesso aos nossos serviços. Além disso, os exames possuem a mesma qualidade já consolidada por nosso grupo, em toda Região Serrana e Baixada Fluminense", pontuou. O atendimento é realizado de segunda a sexta das 7h às 16h e aos sábados das 7h às 11h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/farmacia-popular-remedios-serao-gratuitos-para-quem-tem-bolsa-familia-240291"&gt;Farmácia Popular: remédios serão gratuitos para quem tem Bolsa Família&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/procura-por-remedios-contra-a-gripe-aumenta-em-petropolis-240296"&gt;Procura por remédios contra a gripe aumenta em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/feira-de-saude-em-itaipava-atendera-populacao-gratuitamente-240301"&gt;Feira de Saúde em Itaipava atenderá população gratuitamente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-recebe-unidade-popular-de-exames-laboratoriais-240289</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>No mês dos arraiás, campanha Junho Laranja alerta para riscos de queimaduras</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/no-mes-dos-arraias-campanha-junho-laranja-alerta-para-riscos-de-queimaduras-240295</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3135-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;No mês dos arraiás, campanha Junho Laranja alerta para riscos de queimaduras &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230607211010_PUQCV.jpg" longdesc="80634;59490"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O mês de junho é marcado pelos tradicionais arraiás, com comidas típicas, música caipira e fogueira. Mas esse último elemento - assim como fogos de artifício e balões, também muito comuns nessa época - demanda muitos cuidados para não transformar a festa em um grave acidente. Por isso, também é neste mês que acontece o Junho Laranja, campanha para alertar sobre os riscos de queimaduras. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em todo Brasil, cerca de um milhão de pessoas sofrem queimaduras por ano, e 10% delas acabam precisando de atendimento médico, de acordo com a Sociedade Brasileira de Queimaduras (SBQ). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"A campanha Junho Laranja é um momento crucial para conscientizar a sociedade sobre a importância da prevenção de queimaduras. A cor laranja é adotada como símbolo da campanha, representando a energia e a atenção necessárias para combater esse grave problema de saúde pública", diz o presidente da Sociedade Brasileira de Queimaduras, Marcus Barroso. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os maiores riscos são com crianças e idosos, segundo a entidade. Entre 2015 e 2020, foram 20 mil mortes no país, considerando todas as causas (térmicas, elétricas ou outras). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os números da Sala de Trauma do Hospital Santa Teresa, que também atende casos de queimaduras, são pequenos: neste ano, foram dois atendimentos realizados até abril. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Risco para mãos &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Sociedade Brasileira de Cirurgia da Mão (SBCM) destaca que o maior risco de queimaduras em festas juninas está nos membros superiores, ainda mais por causa dos fogos de artifício. Acidentes podem causar lesões graves de tendões, nervos, ossos - até mesmo levar a perda de dedos e punho. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Há ainda o perigo do uso de produtos inflamáveis para acender a fogueira. "A gente vê muito também queimaduras por álcool, ao acender fogueiras de São João, que podem resultar em explosões", afirma diretor da entidade, Sérgio Augusto Machado da Gama.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Queimaduras elétricas &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro risco é de queimaduras elétricas ao pendurar as decorações em postes ou na fiação de energia. As queimaduras provocadas por eletricidade inclusive é o tema principal da campanha Junho Laranja deste ano. Quase metade das mortes por queimaduras foi por causa elétrica. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"O tema é de grande importância, alcança todos os setores da sociedade, onde a população convive com uso de eletricidade irregular, carregadores de celular deixados conectados em tomadas, setores comercial e industrial com riscos em ambiente de trabalho, uso de fios não adequados, gerando risco de incêndio", observa a vice-presidente da SBQ, Kelly Danielle de Araujo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/no-mes-dos-arraias-campanha-junho-laranja-alerta-para-riscos-de-queimaduras-240295</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Procura por remédios contra a gripe aumenta em Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/procura-por-remedios-contra-a-gripe-aumenta-em-petropolis-240296</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3135-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Procura por remédios contra a gripe aumenta em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0402_x_0600_20230607211013_OQRFD.jpg" width="369" height="551" longdesc="80635;63516"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A época de maior contágio por influenza chegou e, com isso, iniciou a busca por medicamentos antigripais. Nessa quarta-feira (7), o Diário ouviu quatro farmácias da cidade para saber como estão as buscas pela medicação. Destas, duas registraram aumento nas vendas e, nas outras duas, os funcionários relataram que o movimento estava normal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na ocasião, foram ouvidas, respectivamente, quatro farmácias localizadas no Centro, sendo elas: drogaria Ultra Popular, CityFarma, FarmaDez e Usimed. Segundo relatos dos mesmos, o antigripal mais procurado no momento é o Benegrip, em seguida vêm outros como, Cimegripe, Multigripe.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações das vendedoras, desde o início de maio os petropolitanos começaram a comprar remédios antigripais. “As buscas dobraram e percebo que as pessoas estão vindo em busca do Multigripe e do Benegrip. No mês passado houve dias de bastantes vendas e nesse mês começou da mesma forma”, relatou uma funcionária que não quis se identificar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nas farmácias que não apresentaram este aumento, os atendentes pontuaram sobre a questão. “Os níveis de venda dos antigripais não apresentaram aumento nas últimas semanas, eles permanecem iguais. No entanto, o mais procurado aqui está sendo o Benegrip”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dados disponibilizados pela Secretaria Municipal de Saúde (SMS) no Painel de Atendimento das Síndromes Gripais, que pode ser acessado no endereço eletrônico: www.painelsaude.smspetropolis.net.br, informa que, durante este ano 2.206 pessoas foram atendidas nas unidades de saúde na cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os dados mostram que, entre janeiro deste ano até maio, foram diagnosticados 280 casos de gripe, sendo apenas 12,69%, num total de 2.206 pessoas. Destes foram atendidos 2.093 adultos (com 273 casos positivos) e 113 crianças (com 7 casos positivos).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Imunização e postos de vacinação&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com dados da Prefeitura, até a manhã dessa segunda-feira (5), mais de 64.450 pessoas acima dos seis meses já foram imunizadas com a vacina contra a influenza. A administração municipal destaca a importância da imunização e explica que a vacina contra a gripe deve ser realizada anualmente como um reforço, uma vez que sua composição é atualizada a cada ano, segundo as cepas circulantes. Além disso, a vacina reduz a incidência de casos de gripe e evita o agravamento do quadro daqueles que são acometidos pela doença.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A vacina está disponível em salas de vacinação e posto de saúde entre o primeiro e o quinto distrito do município. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Confira a lista:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;UBS QUITANDINHA&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;UBS MORIN&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;UBS MOSELA&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;UBS ARARAS&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;UBS PEDRO DO RIO&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;UBS ITAIPAVA&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;UBS ALTO INDEPENDÊNCIA CENTRO DE SAÚDE COLETIVA&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;CENTRO DE SAÚDE ITAMARATI&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;PSF ALTO DA SERRA&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;PSF POSSE&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;AMBULATÓRIO ESCOLA- FMP/FASE&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;AMBULATÓRIO HOSPITAL ALCIDES CARNEIRO&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/farmacia-popular-remedios-serao-gratuitos-para-quem-tem-bolsa-familia-240291"&gt;Farmácia Popular: remédios serão gratuitos para quem tem Bolsa Família&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-recebe-unidade-popular-de-exames-laboratoriais-240289"&gt;Petrópolis recebe unidade popular de exames laboratoriais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/feira-de-saude-em-itaipava-atendera-populacao-gratuitamente-240301"&gt;Feira de Saúde em Itaipava atenderá população gratuitamente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/procura-por-remedios-contra-a-gripe-aumenta-em-petropolis-240296</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Feira de Saúde em Itaipava atenderá população gratuitamente No domingo (18), a Igreja Adventista realiza Feira de Saúde com serviços médicos, massagem</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feira-de-saude-em-itaipava-atendera-populacao-gratuitamente-240301</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3135-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Feira de Saúde em Itaipava atenderá população gratuitamente&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No domingo (18), a Igreja Adventista realiza Feira de Saúde com serviços médicos, massagem antiestresse e outras iniciativas à comunidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230607211003_MQXOL.jpg" longdesc="80631;57081"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Está provado que, na maioria dos casos, o corpo humano precisa de muito pouco para manter e recuperar a saúde. Bastam alguns hábitos simples, que não custam quase nada, mas que promovem o maior bem que um ser humano pode adquirir: a saúde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Baseados no clássico "A Ciência do Bom Viver" e nas mais recentes descobertas da ciência, os adventistas acreditam que oito destes hábitos são fundamentais para manter a saúde e recuperá-la na maioria dos casos. E é para promover o ensino prático destes oito hábitos que existe a Feira de Saúde - um programa oficial do Ministério da Saúde da Igreja Adventista do Sétimo Dia, sem fins lucrativos e realizado por voluntários.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Feira de Saúde será realizada pela Igreja Adventista com o apoio da Prefeitura de Petrópolis e do Colégio Adventista de Petrópolis, que fará toda informatização dos dados dos participantes. O evento acontecerá no Parque Municipal Paulo Rattes, em Itaipava, dia 18 de junho, das 7h às 16h, gratuitamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores de Itaipava, Petrópolis e Araras poderão fazer diversos testes e receberão os resultados individualizados em data posterior, seguido de orientações médicas e nutricionais. “Todo cadastramento da Feira será informatizado, portanto, cada pessoa poderá receber o resultado do seu exame com um profissional para tirar suas dúvidas. A entrega dos resultados será realizada posteriormente à feira, com palestras e mais orientações de profissionais de saúde, deixando tempo livre para perguntas e respostas”, enfatiza João Custódio, organizador da Feira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Serviços gratuitos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além de tendas montadas apresentando os oito remédios naturais: luz solar, água, repouso, atividade física, temperança, alimentação equilibrada e confiança em Deus; a feira promoverá atividades com profissionais de saúde (psicólogos, médicos e enfermeiros), massagem antiestresse feita por fisioterapeutas, aplicação de flúor (dentistas), teste de glicemia, aferição de pressão arterial, teste de aptidão física, e muitos outros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/farmacia-popular-remedios-serao-gratuitos-para-quem-tem-bolsa-familia-240291"&gt;Farmácia Popular: remédios serão gratuitos para quem tem Bolsa Família&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-recebe-unidade-popular-de-exames-laboratoriais-240289"&gt;Petrópolis recebe unidade popular de exames laboratoriais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/procura-por-remedios-contra-a-gripe-aumenta-em-petropolis-240296"&gt;Procura por remédios contra a gripe aumenta em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feira-de-saude-em-itaipava-atendera-populacao-gratuitamente-240301</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bauernfest começa dia 23, com apresentação de grupos folclóricos e sangria do primeiro barril de chope</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bauernfest-comeca-dia-23-com-apresentacao-de-grupos-folcloricos-e-sangria-do-primeiro-barril-de-chope-240302</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bauernfest/3135-148" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bauernfest&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bauernfest começa dia 23, com apresentação de grupos folclóricos e sangria do primeiro barril de chope&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230607211033_MQXOL.jpg" longdesc="80643;163065"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A 34ª edição a Bauernfest – Festa do Colono Alemão, começa dia 23, com apresentações de grupos folclóricos no Palácio de Cristal e show na Praça da Liberdade (Dichtergarten - Jardim dos Poetas). Também acontece a sangria do primeiro barril de chope. Serão 17 dias de muita festa e valorização da cultura germânica. O evento é promovido pela Prefeitura, por meio das secretarias de Cultura e Turismo, e pelo Clube 29 de Junho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Estamos preparando uma grande festa para homenagear os colonos alemães. A Bauernfest é a nossa maior festa que atrai turistas e movimenta a nossa economia. Este ano, depois de colocar as contas em dia e iniciar a recuperação da nossa cidade, conseguimos expandir a festa e levar programação também para a Praça da Liberdade e todos os centros culturais”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A programação tem início às 18h com a fanfarra – circuito Bauernfest (Praça Dom Pedro, Praça da Liberdade e Palácio de Cristal); às 19h tem a abertura oficial dentro do Palácio de Cristal com o hasteamento das bandeiras e sangria do primeiro barril de chope. As apresentações dos grupos folclóricos têm início às 19h15 no palco montado nos jardins do Palácio de Cristal. Na Praça da Liberdade, acontece às 20h30 o show do Velho Blues. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Além da apresentação dos grupos folclóricos, teremos exposições, mostra de cinema alemão, oficinas e contações de histórias para as crianças, os tradicionais desfiles e concurso de chope em metro, além dos jogos germânicos e do baile geração prateada para a terceira idade”, disse a secretária de Cultura, Diana Iliescu.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além do Palácio de Cristal e da Praça da Liberdade, haverá programação da Bauernfest no Centro de Cultura Raul de Leoni, no Centro; nos centros culturais de Cascatinha, Nogueira, Pedro do Rio, também no CEU da Posse e na Casa do Colono. A Casa de Stefan Sweig e a Casa Petrópolis também contarão com programação especial nos dias da festa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Serão três finais de semana de festa, com uma programação extensa e muita comida típica. Estamos preparando uma festa linda tanto para os moradores quanto para os turistas. Temos certeza que será um grande sucesso”, concluiu a secretária de Turismo, Silvia Guedon. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A 34ª Bauernfest começa no dia 23 de junho e segue até nove de julho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bauernfest-comeca-dia-23-com-apresentacao-de-grupos-folcloricos-e-sangria-do-primeiro-barril-de-chope-240302</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Flamengo recebe Racing no Maracanã de olho nas oitavas da Libertadores Rádio Nacional transmite a partida a partir das 21h desta quinta-feira</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/flamengo-recebe-racing-no-maracana-de-olho-nas-oitavas-da-libertadores-240317</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3135-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Flamengo recebe Racing no Maracanã de olho nas oitavas da Libertadores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rádio Nacional transmite a partida a partir das 21h desta quinta-feira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0360_x_0240_20230608071117_HJFIE.jpg" longdesc="80653;21822"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Twitter Flamengo / Foto: Gilvan de Souza / CRF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tentando encaminhar a vaga para as oitavas de final da Copa Libertadores, o Flamengo recebe o Racing (Argentina), a partir das 21h (horário de Brasília) desta quinta-feira (8) no estádio do Maracanã, pela 5ª rodada do Grupo A da competição continental. A Rádio Nacional transmite o jogo decisivo ao vivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vivendo uma boa fase, a equipe comandada pelo técnico argentino Jorge Sampaoli sabe que vencer é muito importante para chegar à última rodada da fase de grupos da Libertadores em uma situação mais tranquila. Ocupando a vice-liderança de sua chave com cinco pontos, o time da Gávea terá pela frente justamente o líder do Grupo A, o Racing, que tem 10 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um jogo muito difícil para nós, mas queremos nos classificar na Libertadores. Nos recuperamos no Brasileirão e classificamos na Copa do Brasil, assim agora vamos tentar classificar na Libertadores”, declarou Sampaoli em coletiva após a goleada de 4 a 1 sobre o Vasco, na última segunda (5), pelo Campeonato Brasileiro, resultado que dá ainda mais motivação para o Flamengo diante de um desafio tão difícil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, o técnico argentino não poderá contar com uma peça muito importante nesta partida. O atacante Gabriel Barbosa é desfalque por causa de uma lesão na perna esquerda. Além disso, há ainda dúvida sobre a presença, ou não, de Léo Pereira, Gerson e Everton Ribeiro no confronto. Isso será definido apenas momentos antes do início do jogo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como líder do grupo, o Racing chega tranquilo à partida. Na partida de ida, disputada na Argentina, o time de Avellaneda quase derrotou o Rubro-Negro mesmo com um jogador a menos na maior parte do confronto. Para os argentinos, um empate no Maracanã basta não apenas para alcançar a classificação, mas também para garantir a primeira posição do grupo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transmissão da Rádio Nacional&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Rádio Nacional transmite Flamengo e Racing com a narração de André Luiz Mendes, comentários de Waldir Luiz e reportagem de Bruno Mendes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Colaboração de Pedro Dabés (estagiário) sob supervisão de Paulo Garritano.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/palmeiras-bate-barcelona-e-avanca-para-oitavas-da-libertadores-240319"&gt;Palmeiras bate Barcelona e avança para oitavas da Libertadores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/flamengo-recebe-racing-no-maracana-de-olho-nas-oitavas-da-libertadores-240317</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Palmeiras bate Barcelona e avança para oitavas da Libertadores Corinthians perde para o Del Valle e dá adeus à competição</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palmeiras-bate-barcelona-e-avanca-para-oitavas-da-libertadores-240319</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3135-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Palmeiras bate Barcelona e avança para oitavas da Libertadores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Corinthians perde para o Del Valle e dá adeus à competição&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0720_x_0900_20230608072003_JMVCO.jpg" width="387" height="484" longdesc="80654;100556"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Twitter / Conmebol Libertadores&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Palmeiras mostrou que é forte candidato ao título da Copa Libertadores após derrotar o Barcelona de Guayaquil (Equador) por 4 a 2 de virada, nesta quarta-feira (7) no Allianz Parque, para garantir a classificação para as oitavas de final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os três pontos mantiveram o Verdão na vice-liderança do Grupo C, agora com 12 pontos, mesma pontuação do líder Bolívar (Bolívia), com o qual fará um duelo direto pela primeira posição da chave no 29 de junho em São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de ficar com a vitória final, a equipe do técnico português Abel Ferreira viu o Barcelona abrir uma vantagem de dois gols graças ao atacante Fydriszewski, que superou o goleiro Weverton aos 32 e aos 37 minutos da etapa inicial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas, se a etapa inicial foi dos visitantes, o segundo tempo foi todo do Palmeiras, que iniciou a sua virada com menos de um minuto de bola rolando, quando Raphael Veiga levantou a bola na área para gol de cabeça do zagueiro paraguaio Gustavo Gómez. Aos 12 veio o empate, com Piquerez, que aproveitou sobra de bola para finalizar de esquerda. Aos 24 é Artur que aproveita rebote para marcar o seu de cabeça. O placar recebe números finais aos 40, graças a gol do garoto Endrick.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Derrota na Argentina&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Quem ainda busca a classificação é o Fluminense, que foi até o estádio Monumental de Ñunez para medir forças com o River Plate (Argentina). Em jogo que teve transmissão da Rádio Nacional, o Tricolor não atuou bem e acabou derrotado por 2 a 0. Porém, mesmo com o revés a equipe das Laranjeiras permaneceu liderando o Grupo D, com 9 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após perder para o River, graças a gols de Beltrán e Barco, o Fluminense buscará a classificação diante do Sporting Cristal (Peru) no dia 27 de junho em partida que será realizada no estádio do Maracanã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Timão desclassificado&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Uma equipe que teve uma noite para esquecer foi o Corinthians, que foi até o Estádio Banco Guayaquil, em Quito (Equador), e foi derrotado por 3 a 0 pelo Independiente Del Valle para ser eliminado da competição continental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o revés fora de casa, a equipe comandada pelo técnico Vanderlei Luxemburgo permaneceu com quatro pontos, na terceira posição do Grupo E, sem possibilidades de alcançar os equatorianos, que ocupam a segunda posição da classificação com nove pontos quando falta apenas uma rodada a ser disputada nesta etapa. No seu último compromisso pela atual Libertadores, o Timão recebe o lanterna Liverpool (Uruguai) em Itaquera no dia 28 de junho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vitória do Del Valle começou a ser construída aos 16 minutos do primeiro tempo com um belo gol de Hoyos, que pegou de primeira após cruzamento de Sornoza. Sete minutos depois o camisa 11 da equipe do Equador voltou a vencer o goleiro Cássio. O terceiro gol saiu apenas na etapa final, e foi obra de um velho conhecido da torcida do Corinthians, o meio-campista Sornoza, com uma batida de primeira aos 23 minutos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inter empata fora de casa&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Atuando fora de casa, no estádio Parque Central, em Montevidéu, o Internacional teve a oportunidade de sair com a vitória diante do Nacional (Uruguai), mas acabou cedendo um empate nos minutos finais para permanecer na liderança do Grupo B, mas ainda lutando pela classificação para as oitavas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já aos 17 minutos do segundo tempo, o Colorado abriu o marcador com Alan Patrick, mas, já aos 43, Damiani deixou tudo igual. O Internacional decide a sua situação na Copa Libertadores no dia 28 de junho contra o Independiente Medellín (Colômbia) no estádio do Beira-Rio.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/flamengo-recebe-racing-no-maracana-de-olho-nas-oitavas-da-libertadores-240317"&gt;Flamengo recebe Racing no Maracanã de olho nas oitavas da Libertadores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palmeiras-bate-barcelona-e-avanca-para-oitavas-da-libertadores-240319</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marise Simões</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-240251</link><description>Marise SimõesOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-240251</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Inteligência Artificial: Sim ou Não? Algumas questões jurídicas Pe. Anderson Alves, 08/06/2023</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inteligencia-artificial-sim-ou-nao-algumas-questoes-juridicas-240275</link><description>Inteligência Artificial: Sim ou Não? Algumas questões jurídicasOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inteligencia-artificial-sim-ou-nao-algumas-questoes-juridicas-240275</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>DIU: entenda como funciona esse método anticoncepcional Analuce Mussel Dunley Santos Professora de ginecologia e obstetrícia da UNIFASE/FMP, Mestre em</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/diu-entenda-como-funciona-esse-metodo-anticoncepcional-240278</link><description>DIU: entenda como funciona esse método anticoncepcionalOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/diu-entenda-como-funciona-esse-metodo-anticoncepcional-240278</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estacionamento irregular prejudica o fluxo de trânsito no Quissamã</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estacionamento-irregular-prejudica-o-fluxo-de-transito-no-quissama-240283</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3135-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estacionamento irregular prejudica o fluxo de trânsito no Quissamã&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0481_20230606205803_5JSPT.jpg" longdesc="80564;30249"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O estacionamento irregular é uma das infrações mais comuns nos bairros e no Centro, sendo bem recorrente ultimamente. Os motoristas que trafegavam pela Rua Quissamã, no ultimo domingo (04) estavam com dificuldades para trafegar no local. Por toda a extensão da via, diversos veículos estavam estacionados de maneira irregular.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, as multas deveriam ser aplicadas com mais firmeza. “Se eu parar cinco minutos na cidade pra embarcar ou desembarque pode ser na área de carga e descarga que levo uma multa se colocar uma roda na calçada pra não atrapalhar o trânsito por cinco minutos levo uma multa, a lei tem que ser para todos. Não importa se rico ou pobre, carro zero km ou carro velho, se é dia de semana ou fim de semana, se é escola ou igreja ou qualquer outra coisa, não vejo a CPTrans e nem a Guarda Municipal repreendendo e nem multando”, afirmo um motorista. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) informou que rondas são realizadas diariamente em toda a cidade multando e, em casos extremos, rebocando os veículos que estejam estacionados de forma irregular. Denúncias podem ser feitas por meio do número 156.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A CPTrans também está usando a tecnologia das câmeras do Cimop para o videomonitoramento de trânsito, que acontece 24 horas por dia. Placas indicam os locais onde há o videomonitoramento, que neste primeiro momento tem como foco coibir o estacionamento irregular.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-calcada-faz-com-que-pedestres-transitem-pela-rua-240284"&gt;Falta de calçada faz com que pedestres transitem pela rua&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-esgoto-dura-um-mes-na-estrada-saudade-240285"&gt;Vazamento de esgoto dura um mês na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/carros-param-no-acostamento-e-pedestres-transitam-pela-rua-na-posse-240292"&gt;Carros param no acostamento e pedestres transitam pela rua na Posse&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-intervencoes-preocupa-moradores-da-rua-casemiro-de-abreu-240298"&gt;Falta de intervenções preocupa moradores da Rua Casemiro de Abreu&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estacionamento-irregular-prejudica-o-fluxo-de-transito-no-quissama-240283</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falta de calçada faz com que pedestres transitem pela rua</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-calcada-faz-com-que-pedestres-transitem-pela-rua-240284</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3135-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de calçada faz com que pedestres transitem pela rua&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0465_20230605212259_Y8PBY.jpg" longdesc="80489;32382"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedestres que transitam pela Rua Vicenzo Rivetti, no Carangola, informaram que no trecho entre a Igreja e o início do Condomínio, não existe calçada. Essa situação vem trazendo riscos, pois neste trecho é bem apertado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações das pessoas que andam pelo local, está ficando bem perigoso, pois passam muitos veículos. “Nunca teve calçada, por isso, a necessidade de se fazer, porque os pedestres e motoristas correm riscos gravíssimos de acidente. Até então não se tinha calçada porque o fluxo de pessoas era pequeno, mas, agora aumentou devido aos moradores do condomínio”, afirmou o pedestre.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O pedestre completou dizendo que os alunos da escola são obrigados a caminhar no meio da rua. “Dezenas de crianças precisam atravessar o trecho entre o conjunto residencial e a escola no meio dos veículos, por falta de uma calçada. No horário de saída da escola o número de alunos que utilizam este caminho, eles precisam andar pela rua é muito grande. É muito perigoso e devem tomar uma providência urgente antes que aconteça um acidente”, acrescentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-prejudica-o-fluxo-de-transito-no-quissama-240283"&gt;Estacionamento irregular prejudica o fluxo de trânsito no Quissamã
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-esgoto-dura-um-mes-na-estrada-saudade-240285"&gt;Vazamento de esgoto dura um mês na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/carros-param-no-acostamento-e-pedestres-transitam-pela-rua-na-posse-240292"&gt;Carros param no acostamento e pedestres transitam pela rua na Posse&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-intervencoes-preocupa-moradores-da-rua-casemiro-de-abreu-240298"&gt;Falta de intervenções preocupa moradores da Rua Casemiro de Abreu&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-calcada-faz-com-que-pedestres-transitem-pela-rua-240284</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vazamento de esgoto dura um mês na Estrada Saudade</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-de-esgoto-dura-um-mes-na-estrada-saudade-240285</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3135-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vazamento de esgoto dura um mês na Estrada Saudade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0450_x_0600_20230606205801_WSH8A.jpg" longdesc="80563;43639"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com o esgoto correndo a “céu aberto” e o mau cheiro invadindo as residências, é assim que estão vivendo os moradores da Rua Professor Spartaco Banal, na Estrada Saudade. Essa situação já dura há um mês e segundo os relatos, já foram realizadas diversas reclamações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um dos moradores do local explica que o transtorno faz com que as pessoas se sintam enjoadas, tendo que passar com o nariz tapado. “os resíduos estão vazando na rua antes mesmo de chegarem até o bueiro para serem descartados. O mau cheiro tem nos incomodado bastante, além dos outros riscos. Há mais de um mês solicitamos as manutenções aos órgãos responsáveis, mas ainda estamos aguardando”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Águas do Imperador informou que o pedido de intervenção foi recebido na manhã de ontem pela própria equipe da concessão durante vistoria – porém, nenhum pedido foi recebido através dos canais de atendimento. Uma equipe já seria enviada ao local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-prejudica-o-fluxo-de-transito-no-quissama-240283"&gt;Estacionamento irregular prejudica o fluxo de trânsito no Quissamã
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-calcada-faz-com-que-pedestres-transitem-pela-rua-240284"&gt;Falta de calçada faz com que pedestres transitem pela rua&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/carros-param-no-acostamento-e-pedestres-transitam-pela-rua-na-posse-240292"&gt;Carros param no acostamento e pedestres transitam pela rua na Posse&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-intervencoes-preocupa-moradores-da-rua-casemiro-de-abreu-240298"&gt;Falta de intervenções preocupa moradores da Rua Casemiro de Abreu&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-de-esgoto-dura-um-mes-na-estrada-saudade-240285</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carros param no acostamento e pedestres transitam pela rua na Posse</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/carros-param-no-acostamento-e-pedestres-transitam-pela-rua-na-posse-240292</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3135-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Carros param no acostamento e pedestres transitam pela rua na Posse&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230607211043_5JSPT.jpg" longdesc="80647;62513"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os pedestres que transitam pela Estrada Silveira da Mota, localizada na Posse, denunciaram ao Diário que o estacionamento irregular vem sendo um problema recorrente. Os veículos que ficam parados no acostamento têm feito os pedestres andarem pelo canto da rua.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, existe um risco sério de atropelamento em diversas partes da estrada. “Nós estamos com muito problema de estacionamento irregular, algumas pessoas estão tendo que andar pela rua, podendo acontecer uma tragédia. Vemos caminhões, carros velhos que estão nos expondo ao perigo constante de um atropelamento. A gente anda na rua pros carros ficarem no acostamento e ficamos sem onde transitar de forma segura”, relatou uma moradora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) informou que rondas são realizadas diariamente em toda a cidade multando e, em casos extremos, rebocando os veículos que estejam estacionados de forma irregular. Denúncias podem ser feitas por meio do número 156.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A CPTrans também está usando a tecnologia das câmeras do Cimop para o videomonitoramento de trânsito, que acontece 24 horas por dia. Placas indicam os locais onde há o videomonitoramento, que neste primeiro momento tem como foco coibir o estacionamento irregular.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-prejudica-o-fluxo-de-transito-no-quissama-240283"&gt;Estacionamento irregular prejudica o fluxo de trânsito no Quissamã
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-calcada-faz-com-que-pedestres-transitem-pela-rua-240284"&gt;Falta de calçada faz com que pedestres transitem pela rua&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-esgoto-dura-um-mes-na-estrada-saudade-240285"&gt;Vazamento de esgoto dura um mês na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-intervencoes-preocupa-moradores-da-rua-casemiro-de-abreu-240298"&gt;Falta de intervenções preocupa moradores da Rua Casemiro de Abreu&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/carros-param-no-acostamento-e-pedestres-transitam-pela-rua-na-posse-240292</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falta de intervenções preocupa moradores da Rua Casemiro de Abreu</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-intervencoes-preocupa-moradores-da-rua-casemiro-de-abreu-240298</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3135-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de intervenções preocupa moradores da Rua Casemiro de Abreu&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0450_x_0600_20230607211046_CZN71.jpg" longdesc="80648;53204"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quem reside ou passa pela Rua Casemiro de Abreu, no Centro, já notou que a capina não tem sido realizada com frequência e também a coleta de lixo tem deixado a desejar. Esses problemas têm sido encontrados principalmente na entrada da Ladeira João Margiotta e vem causando revolta aos moradores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos residentes do local, também já foram registrados problemas relacionados a vazamento de água, porém, este foi resolvido. “Foi realizado um conserto nas galerias de rede mista e achamos que mais intervenções seriam realizadas. O mato está avançando para o meio da via e prejudicando a passagem dos pedestres e dos veículos e também o lixo está acima do que a capacidade da caixa coletora comporta. Precisamos que essa coleta seja realizada com maior frequência para a sujeira não ficar espalhada pelos cantos da rua”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-prejudica-o-fluxo-de-transito-no-quissama-240283"&gt;Estacionamento irregular prejudica o fluxo de trânsito no Quissamã
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-calcada-faz-com-que-pedestres-transitem-pela-rua-240284"&gt;Falta de calçada faz com que pedestres transitem pela rua&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-esgoto-dura-um-mes-na-estrada-saudade-240285"&gt;Vazamento de esgoto dura um mês na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/carros-param-no-acostamento-e-pedestres-transitam-pela-rua-na-posse-240292"&gt;Carros param no acostamento e pedestres transitam pela rua na Posse&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-intervencoes-preocupa-moradores-da-rua-casemiro-de-abreu-240298</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Feirinha de Itaipava aguarda público no feriado Polo de moda deve atrair grande número de pessoas em junho</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feirinha-de-itaipava-aguarda-publico-no-feriado-240294</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Com%C3%A9rcio/3135-269" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Comércio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Feirinha de Itaipava aguarda público no feriado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Polo de moda deve atrair grande número de pessoas em junho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230607211008_1X2ND.jpg" longdesc="80633;50819"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O mês de junho chegou e com ele uma série de oportunidades para o público desfrutar de passeios, lazer e compras no município. É um período positivo, com feriados que impulsionam o turismo e a economia local. Nesse contexto, a Feirinha de Itaipava se destaca como um dos destinos mais procurados, esperando receber um grande número de pessoas ao longo do mês. O polo de moda funcionará normalmente nesta quinta-feira (08), feriado de Corpus Christi, das 10h às 19h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos últimos dias de maio, já foi possível observar uma movimentação significativa na Feirinha, devido à procura por presentes para o Dia dos Namorados, que será comemorado nesta segunda-feira (12). Para aqueles que não garantiram mimos, ainda dá tempo de visitar o local neste fim de semana. Além disso, alguns stands têm funcionado de segunda-feira a domingo, proporcionando mais oportunidades de compras ao público. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O administrador da Feirinha, Sérgio G-tão, destaca a variedade de produtos oferecidos pelos 390 stands. Ele também expressa otimismo em relação ao mês de junho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Nós temos muitas opções que atendem a todos, com stands de roupas femininas, masculinas, infantis, além de acessórios, calçados, artesanato, produtos exclusivos para pets, entre outros itens. Estamos muito animados com a chegada do mês de junho, com uma expectativa extremamente positiva, pois é um período de alta temporada. Há muitas novidades de produtos, assim como preços acessíveis. Estamos esperando o público”, enfatiza. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Feirinha de Itaipava também funcionará no feriado do dia 29 de junho, quando se comemora a chegada dos primeiros colonos alemães a Petrópolis. O polo de moda estará aberto das 10h às 19h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No local, é possível encontrar restaurantes, lanchonetes e estacionamento gratuito. Também há diversão para as famílias que desejam brincar no “Oba Park”, que conta com tobogã e outras 12 atrações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais informações podem ser obtidas no perfil oficial da Feirinha de Itaipava no Instagram (@Feirinha_Itaipava).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feirinha-de-itaipava-aguarda-publico-no-feriado-240294</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Em caravana pelo estado do Rio, Deputado Yuri visita Três Rios e Paraíba do Sul</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-caravana-pelo-estado-do-rio-deputado-yuri-visita-tres-rios-e-paraiba-do-sul-240286</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3135-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em caravana pelo estado do Rio, Deputado Yuri visita Três Rios e Paraíba do Sul&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0520_20230607211018_EKJKP.jpg" longdesc="80637;87250"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Depois de agendas em Areal e São João de Meriti, o deputado estadual Yuri, líder do PSOL na Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj), esteve em Três Rios e Paraíba do Sul. As visitas fazem parte da “Caravana das Cidades”, projeto criado pelo parlamentar com o intuito de prestar contas dos primeiros 100 dias de mandato, além de ouvir as principais demandas do povo fluminense, em especial, do interior.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em Três Rios, a visita aconteceu ao longo da última quinta-feira. De manhã, Yuri esteve no Calçadão da Rua Walter Franklin conversando com a população trirriense, ao lado da vereadora Bia Bogossian e do assessor e liderança do PSOL local, Paulo Reis. Em seguida, visitou o secretário de Assistência Social e Direitos Humanos do município, Pedro Brasil. Em pauta, o Sistema Único de Assistência Social (Suas), a política de aluguel social e o atendimento à população em situação de rua. Ainda com o secretário municipal, o deputado conheceu a Casa do Autista, equipamento municipal voltado para à população com o transtorno do espectro autista (TEA) em Três Rios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Defendo que a política de assistência social seja tratada com prioridade. Em Petrópolis, apresentei uma série de iniciativas voltadas à população em situação de vulnerabilidade, em situação de rua, além do acolhimento das demandas da população com o transtorno do espectro autista. Foi uma troca rica com o secretário e traçamos algumas parcerias.”, disse Yuri&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;À noite, o deputado participou de um debate com movimentos sociais e alunos do Instituto Três Rios, pertencente à Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já no sábado, Yuri visitou Paraíba do Sul e instalou seu "gabinete de rua", na Praça Garcia, conversando com os moradores e lideranças locais, como o vereador Léo Corrêa, o mais votado nas eleições de 2020. À tarde, o parlamentar deu entrevista para o podcast local “Cidade Em Foco”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Sempre digo nestas visitas que não estou em campanha, que não sou candidato. As pessoas se surpreendem ao ver um parlamentar, já eleito, visitando as cidades para prestar contas, ouví-las. Temos que estar onde o povo está, é na cidade, no dia a dia, que a vida dessas pessoas acontece. Essa experiência, sem dúvidas, vai fortalecer o nosso mandato”, disse Yuri.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-caravana-pelo-estado-do-rio-deputado-yuri-visita-tres-rios-e-paraiba-do-sul-240286</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Peça “Violetas na Janela” será apresentada em Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/peca-violetas-na-janela-sera-apresentada-em-petropolis-240250</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3135-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Peça “Violetas na Janela” será apresentada em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230607104249_818DM.jpg" longdesc="80602;157115"&gt;&lt;br&gt;A atriz Ana Rosa atua e dirige o espetáculo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há 25 anos em cartaz, o espetáculo Violetas na Janela retorna a Petrópolis. Desta vez, a apresentação acontece no dia 10 de junho (sábado), no Teatro Santa Cecília, e os ingressos estão venda no site ingresso digital. A primeira sessão, às 20h30, está esgotada e a direção abriu outra às 18h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A montagem, que aborda a vida após a morte, é uma adaptação do livro homônimo de Vera Lúcia Marinzeck de Carvalho, feita pela atriz Ana Rosa, que também atua e dirige o espetáculo junto ao ator Guilherme Correa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A peça é centrada no desencarne de Patrícia, uma garota de 19 anos, que acorda em uma Colônia Espiritual e percebe que a vida continua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fala de suas descobertas, dúvidas, necessidades, da busca pelo autoconhecimento, seus receios, afetos, seus amores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma Colônia onde há hospitais, escolas, teatros, meios de transporte, bibliotecas. Onde a tecnologia avançada convive em harmonia com a natureza, os homens, os animais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um lugar onde é respeitado o livre arbítrio e a justiça reinante é a do amor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o espetáculo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Violetas na janela” mostra com simplicidade as experiências de Patrícia, uma garota que desencarnou aos dezenove anos e acordou numa Colônia Espiritual onde a vida continua. Fala de suas descobertas, dúvidas, necessidades, da busca pelo autoconhecimento, seus receios, afetos, seus amores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma Colônia onde há hospitais, escolas, teatros, meios de transporte, bibliotecas. Onde a tecnologia avançada convive em harmonia com a natureza, os homens, os animais. Um lugar onde é respeitado o livre arbítrio e a justiça reinante é a do amor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas, no nosso Universo infinito também existem outros lugares mais e menos felizes. Para qual deles nós iremos após a morte do corpo, só depende de nós mesmos; do que e de como estamos fazendo, aqui e agora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teatro Santa Cecília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rua General Osório 192 - Centro, Petrópolis - Petrópolis/RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 10 de junho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 18h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação Indicativa: Livre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos de R$ 35.00 a R$ 80.00&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/peca-violetas-na-janela-sera-apresentada-em-petropolis-240250</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bancos não abrem para atendimento ao público no Corpus Christi Na sexta-feira, instituições funcionam normalmente</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bancos-nao-abrem-para-atendimento-ao-publico-no-corpus-christi-240307</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bancos/3135-344" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bancos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bancos não abrem para atendimento ao público no Corpus Christi &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na sexta-feira, instituições funcionam normalmente&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0375_20230607135007_2885M.jpg" longdesc="80620;161372"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Agências bancárias de todo o país permanecem fechadas para atendimento presencial ao público nesta quinta-feira (8), feriado de Corpus Christi. De acordo com a Federação Brasileira de Bancos (Febraban), a decisão segue resolução do Conselho Monetário Nacional, que não considera dias úteis para fins de operações bancárias feriados de âmbito nacional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na próxima sexta-feira (9), as agências abrem normalmente para atendimento ao público. No sábado (10), somente as áreas de autoatendimento dos bancos estarão disponíveis aos clientes, assim como os canais digitais e remotos, como sites e aplicativo, para a realização de transferências e pagamento de contas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com a Febraban, contas de consumo como água, energia e telefone, além de carnês com vencimento nesta quinta-feira, poderão ser pagos, sem acréscimo, no dia útil seguinte ao feriado, ou seja, na sexta-feira. Caso a data não seja automaticamente ajustada, a sugestão é antecipar ou agendar o pagamento nos caixas eletrônicos, internet banking e pelo atendimento telefônico dos bancos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bancos-nao-abrem-para-atendimento-ao-publico-no-corpus-christi-240307</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bolsa fecha no maior nível em sete meses após inflação recuar Dólar subiu levemente e encerrou em R$ 4,92</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bolsa-fecha-no-maior-nivel-em-sete-meses-apos-inflacao-recuar-240316</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3135-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bolsa fecha no maior nível em sete meses após inflação recuar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dólar subiu levemente e encerrou em R$ 4,92&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0480_20230608070901_AJW24.jpg" longdesc="80652;64100"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil* - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O forte recuo da inflação em maio impulsionou o mercado financeiro. A bolsa de valores ultrapassou os 115 mil pontos e fechou no maior nível em sete meses. O dólar teve leve alta, impulsionado pelas compras na véspera de feriado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O índice Ibovespa, da B3, fechou esta quarta-feira (7) aos 115.488 pontos, com alta de 0,77%. O indicador está no maior nível desde 8 de novembro do ano passado, quando tinha encerrado pouco acima dos 116 mil pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No exterior, as bolsas tiveram um dia misto, com algumas caindo após a divulgação de exportações mais fracas que o esperado da China. No entanto, a divulgação de que o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) caiu para 0,23% em maio e está abaixo de 4% no acumulado de 12 meses animou os investidores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após quatro dias seguidos de queda, o dólar comercial subiu levemente, encerrando o dia vendido a R$ 4,924, com alta de R$ 0,012 (+0,24%). A cotação alternou altas e baixas, mas perto do fim das negociações, exportadores e instituições financeiras aproveitaram o preço baixo para comprarem divisas. Como houve baixa liquidez (poucas negociações) na véspera de feriado, as movimentações resultaram em alta na cotação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os fatores domésticos prevaleceram no mercado financeiro nesta quarta. A forte desaceleração dos preços pressiona o Banco Central (BC) a iniciar os cortes da taxa Selic (juros básicos da economia) mais cedo. A queda dos juros favorece aplicações mais arriscadas, como o mercado de ações, impulsionando as bolsas de valores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, a Agência Brasil está dando as matérias sobre o fechamento do mercado financeiro apenas em dias extraordinários. A cotação do dólar e o nível da bolsa de valores não são mais informados diariamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Com informações da Reuters&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sorteio-da-mega-sena-nao-tem-ganhadores-e-premio-acumula-para-r-36-mi-240314"&gt;Sorteio da Mega-Sena não tem ganhadores e prêmio acumula para R$ 36 mi&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/desenrola-brasil-podera-reduzir-em-ate-40-inadimplencia-no-pais-240318"&gt;Desenrola Brasil poderá reduzir em até 40% inadimplência no país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasileiros-ainda-nao-sacaram-r-7-08-bi-de-valores-a-receber-240309"&gt;Brasileiros ainda não sacaram R$ 7,08 bi de valores a receber&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bolsa-fecha-no-maior-nivel-em-sete-meses-apos-inflacao-recuar-240316</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sorteio da Mega-Sena não tem ganhadores e prêmio acumula para R$ 36 mi Próximo concurso será no sábado (10)</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sorteio-da-mega-sena-nao-tem-ganhadores-e-premio-acumula-para-r-36-mi-240314</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3135-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sorteio da Mega-Sena não tem ganhadores e prêmio acumula para R$ 36 mi&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Próximo concurso será no sábado (10)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0369_20230608070434_D5JXO.jpg" longdesc="80650;182437"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O sorteio do concurso 2599 da Mega-Sena foi realizado na noite desta quarta-feira (7) no Espaço da Sorte, em São Paulo. Não houve ganhadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio acumulou e para o próximo concurso, no sábado (10), é estimado em R$ 35 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As dezenas sorteadas foram: 23 - 28 - 34 - 43 - 47 - 60.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A quina registrou 28 apostas vencedoras. Cada uma vai pagar prêmio de R$ 77.647,70. Já a quadra teve 2.551 ganhadores, cabendo a cada acertador R$ 1.217,52.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apostas para o próximo concurso podem ser feitas até as 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, em casas lotéricas credenciadas pela Caixa, em todo o país ou pela internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aposta simples, com seis dezenas marcadas, custa R$ 4,50.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bolsa-fecha-no-maior-nivel-em-sete-meses-apos-inflacao-recuar-240316"&gt;Bolsa fecha no maior nível em sete meses após inflação recuar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/desenrola-brasil-podera-reduzir-em-ate-40-inadimplencia-no-pais-240318"&gt;Desenrola Brasil poderá reduzir em até 40% inadimplência no país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasileiros-ainda-nao-sacaram-r-7-08-bi-de-valores-a-receber-240309"&gt;Brasileiros ainda não sacaram R$ 7,08 bi de valores a receber&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sorteio-da-mega-sena-nao-tem-ganhadores-e-premio-acumula-para-r-36-mi-240314</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Belém terá a maior unidade da Casa da Mulher Brasileira no país Governo quer que todas as capitais tenham centros até 2026</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/belem-tera-a-maior-unidade-da-casa-da-mulher-brasileira-no-pais-240321</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3135-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Belém terá a maior unidade da Casa da Mulher Brasileira no país&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governo quer que todas as capitais tenham centros até 2026&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0355_20230608072328_NNIT8.jpg" longdesc="80655;39615"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino, esteve em Belém nesta quarta-feira (7) para lançar o projeto de construção da maior unidade da Casa da Mulher Brasileira já construída pelo governo federal até agora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O complexo faz parte do programa nacional "Mulher, Viver sem Violência", desenvolvido Ministério das Mulheres. Segundo informações oficiais, compreende um centro de atendimento humanizado e especializado no atendimento à mulher em situação de violência doméstica, reunindo em um mesmo espaço Juizado Especial voltado para o atendimento; núcleo especializado da Promotoria, núcleo especializado da Defensoria Pública, Delegacia Especializada no Atendimento à Mulher, alojamento de passagem, brinquedoteca, apoio psicossocial e capacitação para a sua autonomia econômica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós temos em Ananindeua, uma casa em andamento e agora vamos ter uma casa com maior padrão existente nacionalmente aqui na capital de todos os paraenses”, reforçou Dino em evento na cidade, que contou com a presença do governador do Pará, Hélder Barbalho e do prefeito Edmilson Rodrigues.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o governo federal realizou entrega de viaturas em atendimento aos casos de violência contra a mulher. A agenda de Flávio Dino incluiu ainda a entrega de equipamentos do Programa Nacional de Segurança Pública com Cidadania (Pronasci 2).  Os recursos utilizados para a compra dos equipamentos são do Sistema Único de Segurança Pública (SUSP) e somam mais de R$ 20 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, o Brasil conta com sete unidades da Casa da Mulher Brasileira em funcionamento. O objetivo do governo federal é que todas as capitais brasileiras contem com o serviço até o fim da atual gestão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saiba quais são as unidades existentes:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campo Grande: Rua Brasília, lote A, quadra 2, s/ nº, Jardim Imá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Curitiba: Av. Paraná, 870 – Cabral&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fortaleza: Rua Tabuleiro do Norte com Rua Teles de Sousa, Couto Fernandes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São Paulo: Rua Vieira Ravasco, 26, Cambuci&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boa Vista: Rua Uraricoera, S/N, São Vicente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasília: CNM 1, Bloco I, Lote 3, Ceilândia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São Luís: Av. Prof. Carlos Cunha 572 /Av. Euclides Figueiredo, Jaracaty&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/educacao-e-a-base-fundamental-para-o-crescimento-de-um-pais-diz-lula-240287"&gt;Educação é a base fundamental para o crescimento de um país, diz Lula&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-orienta-estados-sobre-uso-do-fundo-de-seguranca-publica-240288"&gt;Governo orienta estados sobre uso do Fundo de Segurança Pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/belem-tera-a-maior-unidade-da-casa-da-mulher-brasileira-no-pais-240321</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>RFB apreende mais de R$ 454 mil em haxixe e maconha líquida no Aeroporto do Galeão/RJ</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rfb-apreende-mais-de-r-454-mil-em-haxixe-e-maconha-liquida-no-aeroporto-do-galeao-rj-240324</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Receita%20Federal/3135-117" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Receita Federal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;RFB apreende mais de R$ 454 mil em haxixe e maconha líquida no Aeroporto do Galeão/RJ&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0400_x_0373_20230608073006_BYCE0.jpg" longdesc="80658;32823"&gt;&lt;br&gt; Divulgação/Receita Federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita Federal apreendeu dia 7 de junho, 3,775 kg de haxixe e 37 g de maconha líquida em encomendas postais no Aeroporto do Galeão/RJ. O trabalho é resultado da fiscalização e da inspeção por meio de equipamentos de raios-x.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira remessa continha 255 g de haxixe dentro de artefato de madeira e vinha dos Estados Unidos com destino a Ribeirão Preto/SP. A apreensão soma R$ 30.600,00.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segunda remessa continha 965 g de haxixe dentro de embalagem de cereais e vinha dos Estados Unidos com destino ao Rio de Janeiro/RJ. A apreensão soma R$ 115.800,00.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A terceira remessa continha 114 g de haxixe dentro de caixa acústica e vinha da Espanha com destino a Serra Negra/SP. A apreensão soma R$ 13.680,00.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A quarta remessa continha 279 g de haxixe dentro de embalagens de alimento e vinha dos Estados Unidos com destino a Magé/RJ. A apreensão soma R$ 33.480,00.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A quinta remessa continha 1,084 kg de haxixe dentro de velas e vinha dos Estados Unidos com destino a Divinópolis/MG. A apreensão soma R$ 130.080,00.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A sexta remessa continha 1,078 kg de haxixe também dentro de velas de alimento e vinha dos Estados Unidos com destino ao Rio de Janeiro/RJ. A apreensão soma R$ 129.360,00.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A remessa com 37 g de maconha líquida escondida em piteiras para cigarro eletrônico vinha dos Estados Unidos com destino a Recife/PE. A apreensão soma R$ 1.850,00.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trabalho foi realizado pela Seção de Remessas Postais e Expressas da Alfândega da Receita Federal no Aeroporto do Galeão.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rfb-apreende-mais-de-r-454-mil-em-haxixe-e-maconha-liquida-no-aeroporto-do-galeao-rj-240324</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Disque Denúncia pede informações sobre os envolvidos na morte de dois policiais militares na Baixada Fluminense Eles foram mortos após serem baleados </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/disque-denuncia-pede-informacoes-sobre-os-envolvidos-na-morte-de-dois-policiais-militares-na-baixada-fluminense-240323</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3135-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Disque Denúncia pede informações sobre os envolvidos na morte de dois policiais militares na Baixada Fluminense &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Eles foram mortos após serem baleados em um confronto com criminosos na comunidade do Corte 8, em Duque de Caxias&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0436_20230608072737_4TQZX.png" longdesc="80657;162907"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Disque Denúncia, divulga nesta quinta-feira (08), um cartaz para ajudar no inquérito instaurado pela Delegacia de Homicídios da Baixada Fluminense (DHBF), a fim de obter informações que levem à identificação e prisão dos envolvidos na morte do 3º Sargento Roberto Rino de Souza e do Cabo Felipe Moura Cardoso Soresini, da Polícia Militar do Estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eles morreram após um confronto entre PMs e traficantes na comunidade do Corte 8, em Duque de Caxias, na Baixada Fluminense, na última sexta-feira (02). Segundo a polícia, agentes do 15ºBPM (Duque de Caxias) realizavam uma ação no local quando foram atacados a tiros pelos criminosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sargento Rino, tinha 39 anos, ingressou na Corporação em 2009 e deixa quatro filhos. O Cabo Soresini, tinha 37 anos de idade, era casado e deixa uma filha. Ele ingressou na Corporação no ano de 2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Delegacia de Homicídios da Baixada (DHBF), assumiu o caso. Agentes da especializada estão realizando diligências na região, a fim de obter informações sobre os autores do crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a morte dos SGT Roberto Rio e Felipe Moura, sobe para 28 o número de Agentes de Segurança, mortos em ações violentas no Estado do Rio de Janeiro, no ano de 2023. Sendo 25 da Polícia Militar (inclui policiais militares em serviço, de folga e veteranos (reformados/reserva), 01 da Polícia Civil, 01 do Corpo de Bombeiros do RJ e 01 Guarda municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denuncie a identificação dos envolvidos na morte dos dois PMs, de forma anônima, ao Disque Denúncia:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Central de atendimento: (021) - 2253 1177 ou 0300-253-1177&lt;br&gt;WhatsApp Anonimizado: (021) – 2253-1177 (técnica de processamento de dados que remove ou modifica informações que possam identificar uma pessoa)&lt;br&gt;Aplicativo: Disque Denúncia RJ&lt;br&gt;O anonimato é garantido.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petrobras-ilumina-predios-no-rio-em-homenagem-ao-orgulho-lgbtqia-240322"&gt;Petrobras ilumina prédios no Rio em homenagem ao Orgulho LGBTQIA+&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/disque-denuncia-pede-informacoes-sobre-os-envolvidos-na-morte-de-dois-policiais-militares-na-baixada-fluminense-240323</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-240242</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-240242</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Desenrola Brasil poderá reduzir em até 40% inadimplência no país Congresso Nacional tem 90 dias para apreciar matéria</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/desenrola-brasil-podera-reduzir-em-ate-40-inadimplencia-no-pais-240318</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3135-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Desenrola Brasil poderá reduzir em até 40% inadimplência no país&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Congresso Nacional tem 90 dias para apreciar matéria&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0347_20230606064213_EO6UO.jpg" longdesc="80501;47449"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala e Alex Rodrigues - Agência Brasil - Rio de Janeiro e Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Márcia Ribeiro não vê a hora de conseguir limpar seu nome. A auxiliar de serviços gerais de 55 anos tem dívidas com cartão de crédito e com crediários em lojas há vários anos e, com o nome negativado em cadastros de inadimplência, não consegue comprar vários itens necessários para a sua casa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É muito ruim a pessoa querer comprar uma coisa e não poder porque está com um débito atrasado. Queria comprar umas coisas para a minha casa, que fazem falta e eu não posso comprar por causa dessas dívidas: um armário, um fogão. Agora, eu fiz uma dívida com uma televisão e um guarda-roupas, mas foi no cartão do meu irmão. Se eu tivesse pago minhas contas, eu teria comprado no meu cartão”, revela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Márcia espera poder participar do Desenrola Brasil, o Programa Emergencial de Renegociação de Dívidas de Pessoas Físicas Inadimplentes, lançado nessa terça-feira (6) pelo governo federal, em Brasília. “Vai ser um adianto pra mim, porque eu vou liquidar minhas dívidas e vou poder comprar minhas coisas que estou querendo comprar pra minha casa”, conta.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Medida Provisória (MP) 1.176/2023, que institui o programa, foi publicada no Diário Oficial de terça-feira (6) e tem efeitos imediatos. Mas, para se tornar lei, precisará ser votada e aprovada pelo Congresso Nacional em até 90 dias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Desenrola Brasil pretende juntar devedores e credores a fim de que a dívida possa ser renegociada e a situação de inadimplência encerrada. Serão duas faixas. Na primeira, pessoas que ganham até dois salários mínimos ou quem esteja inscrito no Cadastro Único (CadÚnico) do governo federal – e que foram negativas até 31 de dezembro de 2022 - poderão saldar suas dívidas de até R$ 5 mil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prazo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O pagamento poderá ser à vista ou parcelado em até 60 meses, com desconto e juros mais baixos. O dinheiro para pagar as dívidas pode ser obtido através de empréstimo com uma instituição financeira, o qual poderá ser garantido pelo Fundo de Garantia de Operações (FGO), do governo federal.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segunda faixa, segundo o Ministério da Fazenda, é destinada somente a pessoas com dívidas no banco, que poderá oferecer a seus clientes a possibilidade de renegociação de forma direta. Essas operações não terão a garantia do Fundo FGO. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério da Fazenda, o programa funcionará através de um leilão reverso entre credores, organizado por categoria de crédito, onde quem oferecer mais desconto será contemplado no programa, apresentará a dívida com desconto para renegociar com as pessoas físicas e contará com a garantia de que sua dívida será saldada.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já aqueles que oferecerem menos desconto ficarão de fora do programa. Por isso, é possível que o devedor não encontre todas suas dívidas para renegociar no Desenrola.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Especialistas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O diretor de Diretor de Relações Institucionais da Associação Brasileira de Defesa do Consumidor (Proteste), Henrique Lian, considera o programa “de extrema relevância no atual contexto de superendividamento de expressiva parcela da população brasileira”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a economista Carla Beni, da Fundação Getulio Vargas (FGV), a medida é importante para que as pessoas com renda mais baixa possam “voltar a respirar e até poder voltar a consumir". "A inadimplência dificulta muito a vida da pessoa, inclusive afeta até a saúde mental”, afirma. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela acredita que o programa poderá reduzir em até 40% a inadimplência no país, que hoje atinge 66,08 milhões de pessoas, ou 40,6% dos brasileiros adultos, segundo dados divulgados em maio pela Confederação Nacional de Dirigentes Lojistas (CNDL) e pelo Serviço de Proteção ao Crédito (SPC Brasil). Carla destaca, no entanto, que será importante pensar em campanhas para garantir a adesão dos devedores ao programa.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vai precisar de orientação e muita campanha de divulgação, porque você precisará de um celular e tudo vai ser feito online. É preciso aguardar os próximos passos para ver como vai ser feita a utilização do aplicativo, como isso vai ser inserido na plataforma e como vai ser a facilidade da adesão. Como temos uma experiência com o Pix e o Brasil teve uma adesão espetacular, acredito que a gente tenha não só uma condição técnica e tecnológica, como a adesão da própria população [ao novo programa]. Ela já está acostumada a usar o celular”, salienta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Consumo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Izis Ferreira, economista da Confederação Nacional do Comércio de Bens, Serviços e Turismo (CNC), acredita que o programa poderá dar um impulso no consumo das famílias brasileiras. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O crédito funciona hoje como importante condicionante do consumo, não só de produtos que precisam de prazo para pagamento, de maior valor agregado, mas até produtos do dia a dia e serviços que são consumidos de forma imediata. Então, o crédito hoje é um suporte para o consumo de produtos de primeira necessidade e de maior valor agregado”, destaca. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por meio de nota, a Federação Brasileira dos Bancos (Febraban) informou que o programa está em linha com as tratativas feitas nos últimos meses entre a instituição e o governo federal.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando entrar em operação, os bancos darão sua contribuição para que o Desenrola reduza o número de consumidores negativados e ajude milhões de cidadãos a diminuírem suas dívidas”, diz nota da Febraban.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação de Ione Amorim, coordenadora de Serviços Financeiros do Instituto Brasileiro de Defesa do Consumidor (Idec), a urgência com que o Desenrola Brasil foi lançado é importante, mas faltou um pouco mais de diálogo com a sociedade civil. E, por isso, há algumas dúvidas sobre o programa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela questiona, por exemplo, como consumidor que recorrer ao Desenrola Brasil será tratado pela instituição financeira no futuro. “Hoje, quando a gente tem um desconto muito grande [num banco], esse consumidor fica com uma restrição lá dentro daquela instituição, se ele vai tentar de novo um crédito”, opina. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, Ione chama a atenção para as dívidas que já estão prescritas e que nem deveriam mais ser cobradas, mas que poderão entrar no Desenrola. “Quem fará essa análise?”, questiona. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descontos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Outro ponto destacado por ela é sobre o valor dos descontos. “Essa população de baixa renda é extremamente assediada por empresas que oferecem crédito extremamente predatórios [com taxas de juros muito altas]. Então, qual o valor desses contratos que serão objeto desse acordo? O valor integral já incluindo as taxas de juros abusivas? Quando você fala do desconto, e não tem parâmetro, qual é o referencial?”, pergunta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para além do programa, uma causa de preocupação para Ione refere-se a futuras dívidas que podem voltar a envolver o consumidor depois que o programa for encerrado, em dezembro deste ano.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse consumidor, sem nenhum preparo, que foi assediado [para contrair o crédito], continua refém dos mesmos tipos de abordagem. É muito provável que parte desse público, até chegar dezembro, que é o limite desse programa, ele estará de novo com uma série de dívidas. Uma parcela muito grande desse segmento, que ganha até dois salários mínimos, é de aposentados e pensionistas, que são muito expostos à questão do crédito consignado”, alerta Ione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ione disse esperar que a regulamentação a ser feita pelo Ministério da Fazenda e a apreciação da matéria pelo Congresso Nacional abram espaço para mais diálogo com as entidades de defesa do consumidor. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Henrique Lian, da Proteste, disse acreditar que o programa poderá ser, futuramente, complementado “com ações de natureza regulatória e educativa com vistas à prevenção da insolvência recorrente.” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A preocupação é a mesma de Izis Ferreira. Para ela, caso não haja um programa de educação financeira para as famílias, há o risco de a inadimplência continuar sendo um problema cíclico no país, com períodos de melhora e outros de piora.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a CNC, em maio deste ano, a quantidade de pessoas com dívidas há mais de 90 dias representou 45,7% dos inadimplentes. Essa é a maior taxa para um mês em três anos e vem crescendo desde dezembro de 2022 (43,9%). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O crédito ganhou relevância no pós-pandemia como condicionante do consumo. As pessoas estão concentrando muito gasto no cartão de crédito. Diante desse contexto, a preocupação que a gente tem que ter é: a gente vai resgatar esse consumidor da inadimplência, mas depois será que ele vai entender que precisa ter um pouco mais de cautela, programação e planejamento ao usar o crédito? Ao mesmo tempo que o credor faz a renegociação, ele tem que, forma intensiva, estimular a conscientização financeira desse consumidor. Senão, a gente vai continuar vendo esse ciclo de inadimplência”, afirma a economista. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes da edição da MP do Desenrola Brasil, a CNC estimava que o percentual de famílias com dívida há mais de 90 dias só cairia no final do dia, fechando 2023 em 44,5%. Com o lançamento do programa, no entanto, a confederação fará uma nova previsão. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inadimplência&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo Izis Ferreira, apesar de o programa ser focado mais no público de renda mais baixa, a inadimplência tem crescido também na classe média. Por isso, para ela seria importante estimular a renegociação de dívidas também para essa faixa de renda. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para aqueles que têm dificuldade em manter o orçamento sob controle, a economista Carla Beni tem duas dicas: a primeira é conversar com todos os membros da família para que se entenda até quanto pode ser gasto sem comprometer a renda. A segunda é anotar - numa planilha de computador ou mesmo numa folha de papel - todas as contas que precisam ser pagas.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As pessoas deveriam conversar mais dentro das famílias sobre suas contas a pagar e suas dívidas”, explica Carla. “E também fazer uma lista das contas a pagar. Um simples papel com caneta ajuda muito a colocar - nos meses futuros - todas as contas que aquela família tem para pagar que já estão comprometidas. Isso pode até ser colocado na porta da geladeira. Isso ajuda com que a família toda caminhe no mesmo sentido, porque a redução das dívidas traz um alívio, um conforto e uma qualidade de vida para todos da casa”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, afirmou, na terça-feira (6), que o Desenrola terá um segmento de educação financeira. Na segunda-feira (5), Haddad havia dito que o programa deverá entrar em vigor em julho.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bolsa-fecha-no-maior-nivel-em-sete-meses-apos-inflacao-recuar-240316"&gt;Bolsa fecha no maior nível em sete meses após inflação recuar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sorteio-da-mega-sena-nao-tem-ganhadores-e-premio-acumula-para-r-36-mi-240314"&gt;Sorteio da Mega-Sena não tem ganhadores e prêmio acumula para R$ 36 mi&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasileiros-ainda-nao-sacaram-r-7-08-bi-de-valores-a-receber-240309"&gt;Brasileiros ainda não sacaram R$ 7,08 bi de valores a receber&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/desenrola-brasil-podera-reduzir-em-ate-40-inadimplencia-no-pais-240318</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alerj aprova Medalha Tiradentes para Vini Jr e projetos contra racismo nos estádios Partidas poderão ser interrompidas ou até mesmo encerradas quando </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alerj-aprova-medalha-tiradentes-para-vini-jr-e-projetos-contra-racismo-nos-estadios-240243</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ALERJ/3135-108" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ALERJ&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Alerj aprova Medalha Tiradentes para Vini Jr e projetos contra racismo nos estádios&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Partidas poderão ser interrompidas ou até mesmo encerradas quando casos de racismo forem denunciados; Assembleia passou a ser a primeira casa legislativa do país a aprovar projetos de combate ao racismo nos estádios&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/1000_x_0540_20230607065047_85FKC.jpg" longdesc="80590;106455"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação Alerj &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj) aprovou, na terça-feira (06/06), medidas contra o racismo nos estádios de futebol e a concessão da Medalha Tiradentes, maior honraria do Parlamento Fluminense, para o jogador Vini Jr. Essas ações fazem parte de uma mobilização de diversos deputados da Casa, de diferentes matizes ideológicas, após a onda sucessiva de ataques racistas contra o atacante da seleção brasileira em partidas na Europa. Com isso, a Alerj tornou-se a primeira casa legislativa do país a aprovar projetos de combate ao racismo nos estádios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as medidas aprovadas, está a Política Estadual Vini Jr de Combate ao Racismo nos Estádios e Arenas Esportivas, proposta no Projeto de Lei 1.112/23, e aprovada em regime de urgência. O texto será encaminhado para o governador Cláudio Castro, que tem até 15 dias úteis para sancioná-lo ou vetá-lo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta prevê que as partidas poderão ser interrompidas quando houver qualquer denúncia ou manifestação racista. A interrupção durará o tempo que o organizador do evento ou o delegado da partida julgar necessário e enquanto não cessarem as atitudes reconhecidamente racistas. Em caso de atos praticados por grupos ou de forma reincidente, o jogo poderá ser encerrado - possibilidade que deverá ser informada ao árbitro pela organização do evento ou o delegado da partida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas medidas fazem parte do “Protocolo de Combate ao Racismo”, em que qualquer cidadão poderá informar condutas racistas a qualquer autoridade presente no estádio: bombeiros, policiais ou seguranças. A partir daí, a denúncia deverá ser encaminhada à organização do evento e às autoridades, incluindo a Comissão de Combate às Discriminações da Alerj e a Delegacia de Crimes Raciais e Delitos de Intolerância (Decradi).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós somos a primeira casa legislativa do país a aprovar um projeto de combate ao racismo nos estádios e isso é um orgulho não apenas para o meu mandato, mas para todo o conjunto da Alerj. Temos que, de uma vez por todas, extirpar esse câncer da sociedade brasileira que é o racismo”, comentou o autor original do projeto, deputado Prof. Josemar (PSol). A medida recebeu a coautoria de diversos parlamentares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A política também prevê a divulgação de campanhas educativas nos intervalos das partidas, preferencialmente em telões e alto-falantes, e de políticas públicas para atendimento das vítimas de racismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Medalha Tiradentes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto de Resolução 148/23, que concede a Medalha Tiradentes ao Vini Jr, também foi aprovado em regime de urgência e será promulgado pela presidência da Alerj e publicado no Diário Oficial do Legislativo dos próximos dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto foi proposto originalmente pela deputada Verônica Lima (PT), que abriu coautoria para diversos parlamentares. Na justificativa do projeto, a autora ressalta não só a atuação de Vinicius Jr como jogador de futebol, mas também as ações sociais promovidas pelo Instituto Vini Jr, criado em 2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde quando o jogador assinou o primeiro contrato profissional, a família começou a ajudar algumas pessoas e instituições em São Gonçalo, na região metropolitana do Rio de Janeiro, onde o Vini nasceu e foi criado. Mas o objetivo sempre foi construir um trabalho sólido, consistente, de longo prazo, algo que seja realmente transformador”, comentou a parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dia da Resposta Histórica&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foi aprovado, em segunda discussão, o Projeto de Lei 64/23, que institui o dia 07 de abril como Dia da Resposta Histórica Contra o Racismo no Futebol. A data foi escolhida em alusão à manifestação do Vasco, em 7 de abril de 1924, quando o clube teve sua inscrição recusada pela Associação Metropolitana de Esportes Athleticos (AMEA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entidade só permitiria a filiação do clube caso todos os 12 jogadores, negros e operários, fossem dispensados sob a acusação de que teriam "profissão duvidosa" e que não apresentavam “condições sociais apropriadas para o convívio esportivo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto é de autoria original dos deputados Verônica Lima (PT) e Felipinho Ravis (SDD), com coautoria de diversos parlamentares, e foi encaminhado para o governador Cláudio Castro, que tem até 15 dias para sancioná-lo ou vetá-lo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entenda o caso do Vini Jr&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o jogo entre Real Madrid e Valencia, no Estádio Mestalla, em maio, a torcida valenciana gritou insultos como “macaco” direcionados a Vini Jr, jogador do Real Madrid. A partida foi interrompida e até o locutor do estádio teve que pedir para que torcedores parassem de insultar o atacante para que o jogo pudesse ser reiniciado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já nos minutos finais da partida, o goleiro do Valência, Mamardashvili, partiu para cima de Vini Jr, iniciando uma confusão generalizada. Vinícius sofreu uma espécie de 'mata-leão' do jogador Hugo Duro, foi empurrado e, ao reagir, acabou sendo expulso após análise do VAR. Nada aconteceu com os jogadores do Valência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os outros casos de racismo envolvendo o atleta brasileiro na Espanha, um de grande repercussão ocorreu em janeiro deste ano, quando torcedores do Atlético de Madrid penduraram em uma ponte da capital espanhola um boneco com a camisa do Vinícius Júnior e uma faixa escrita “Madri odeia o Real”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alerj-aprova-medalha-tiradentes-para-vini-jr-e-projetos-contra-racismo-nos-estadios-240243</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>IBGE revela desigualdade no acesso à educação e queda no analfabetismo Dados são da Pnad Contínua, divulgada pelo IBGE</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ibge-revela-desigualdade-no-acesso-a-educacao-e-queda-no-analfabetismo-240244</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3135-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;IBGE revela desigualdade no acesso à educação e queda no analfabetismo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dados são da Pnad Contínua, divulgada pelo IBGE&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230607102616_8O2HD.jpg" longdesc="80599;42401"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Léo Rodrigues - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A taxa de analfabetismo no Brasil registrou queda de 0,5 ponto percentual entre 2019 e 2022. É o que mostra a Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios Contínua (Pnad Contínua), divulgada nesta quarta-feira (7) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o levantamento, 5,6% da população do país com 15 anos ou mais não sabiam ler ou escrever em 2022. São 9,6 milhões de pessoas. A publicação também reúne dados envolvendo outros indicadores como nível de instrução, frequência à escola e abandono escolar. Chamam atenção as assimetrias observadas nos recortes regionais e raciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Pnad Contínua começou a ser feita em 2012 com nova metodologia para substituir simultaneamente a Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílio (Pnad) e a Pesquisa Mensal de Emprego (PME). Por meio dela, são elaborados relatórios mensais e trimestrais com informações conjunturais relacionadas à força de trabalho. Em busca de melhor entendimento e caracterização do mercado de trabalho, são coletados alguns dados sobre sexo, idade e cor ou raça dos moradores que também subsidiam publicações voltadas para a compreensão de aspectos sociais e demográficos do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, são divulgadas anualmente informações estruturais que envolvem outros temas, como educação e migração. Há ainda suplementos temáticos que apresentam, com periodicidades específicas, dados envolvendo assuntos como tecnologia da informação e turismo, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O módulo anual voltado para a educação foi introduzido a partir de 2016. Para levantar as informações, a Pnad Contínua amplia o questionário sempre no segundo semestre de cada ano. O resultado apresenta um retrato do panorama educacional do país e permite comparações com os anos anteriores. No entanto, o IBGE optou por não incluir na série histórica os dados de 2020 e 2021. Isso porque, nesses dois anos, a forma de coleta de dados foi alterada em virtude da pandemia de covid-19: as entrevistas foram feitas exclusivamente por telefone, levando a uma redução considerável na taxa de aproveitamento da amostra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova edição atualiza a série histórica com os dados de 2022. O levantamento registra declínio do analfabetismo no país desde o início do levantamento em 2016, quando 6,7% da população não sabiam ler e escrever. A nova taxa de 5,6% reflete a queda em todas as faixas etárias. No entanto, entre os idosos, a proporção de analfabetos é mais significativa. Na população com 60 anos ou mais, 16% não sabiam ler e escrever em 2022. "Esses resultados indicam que as gerações mais novas estão tendo maior acesso à educação e sendo alfabetizadas ainda enquanto crianças", revela o levantamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando se inclui a variável gênero, observa-se que o analfabetismo entre os idosos atinge mais mulheres do que homens. No entanto, considerando a população com 15 anos ou mais, o cenário se inverte: não sabem ler e escrever 5,9% dos homens e 5,4% das mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora a queda nas taxas tenha sido registrada em todas as regiões, as discrepâncias ainda são notórias. O Nordeste abriga 55,3% de todos os brasileiros com 15 anos ou mais que não sabem ler e escrever. O analfabetismo na região alcança 11,7% da população. No Norte, são 6,4%. As demais regiões - Centro-Oeste (4%), Sul (3%) e Sudeste (2,9%) - têm taxas abaixo da média nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IBGE chama a atenção para os desafios do país e de cada região, visando ao cumprimento do Plano Nacional de Educação (PNE), instituído pela Lei Federal 13.005/2014. Pelas metas estipuladas, as taxas entre pessoas com 15 anos ou mais deveriam ter caído para 6,5% em 2015, o que só foi alcançado pelo Brasil em 2017. Além disso, a erradicação do analfabetismo é almejada para 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assimetrias significativas também chamam a atenção no recorte por cor ou raça. Entre a população branca, a taxa na faixa etária de 15 anos ou mais é de 3,3% e salta para 9,5% considerando 60 anos ou mais. Já entre pretos e pardos, 8,2% das pessoas com 15 anos ou mais não sabem ler e escrever, índice que sobe para 27,2% entre idosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Acesso à educação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Pnad Contínua também reúne números que traçam um panorama relacionado com as assimetrias no acesso à educação. No Brasil, a proporção de pessoas de 25 anos ou mais que concluíram o ensino médio manteve trajetória de crescimento e alcançou 53,2% no ano passado. O percentual da população com ensino superior completo saltou de 17,5% em 2019 para 19,2% em 2022. No entanto, nota-se novamente realidades distintas no recorte por cor ou raça: enquanto 60,7% dos brancos com pelo menos 25 anos haviam finalizado o ensino médio, entre os pretos e pardos essa taxa foi de 47%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Há uma diferença de 13,7 pontos percentuais entre os dois grupos analisados. De 2016 para 2022, essa diferença caiu um pouco – era de 16,6 pontos percentuais em 2016 – porém se manteve em patamar elevado, indicando que as oportunidades educacionais eram distintas para esses grupos", diz o IBGE. O levantamento mostra ainda que pretos e pardos com 25 anos ou mais estudam, em média, 1,7 anos a menos do que pessoas brancas. Números relacionados ao ensino superior reiteram as assimetrias. Na faixa etária entre 18 e 24 anos, 29,2% da população branca encontravam-se estudando em universidades no ano passado. Entre as pessoas pretas e pardas, essa taxa foi de 15,3%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa mostra ainda pequena queda no percentual de crianças de 4 a 5 anos frequentando a escola: saiu de 92,7% em 2019 para 91,5% em 2022. Entre 6 e 14 anos, houve leve aumento, chegando a 99,4%. A universalização do ensino nessa faixa etária já estava praticamente alcançada desde 2016, quando 99,2% das crianças frequentavam a escola.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ibge-revela-desigualdade-no-acesso-a-educacao-e-queda-no-analfabetismo-240244</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Educação é a base fundamental para o crescimento de um país, diz Lula Em Recife, ele convoca estudantes para provas do Enem</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/educacao-e-a-base-fundamental-para-o-crescimento-de-um-pais-diz-lula-240287</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3135-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Educação é a base fundamental para o crescimento de um país, diz Lula&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em Recife, ele convoca estudantes para provas do Enem&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230607211038_B1KZ5.jpg" longdesc="80645;69485"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Ricardo Stuckert &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heloisa Cristaldo - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva fez um apelo nesta quarta-feira (7) para que os estudantes brasileiros façam o Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) de 2023. Neste ano, as provas serão aplicadas nos dias 5 e 12 de novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Queria começar pedindo para vocês estudarem, porque esse é o momento mais extraordinário da pessoa humana na sua passagem pela Terra. Adolescente não tem toda a responsabilidade do mundo pelas costas", disse. "Não existe país no planeta Terra que se desenvolveu sem antes investir na educação. A educação é a base fundamental para o crescimento da pessoa humana e para o crescimento de um país", acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A declaração foi feita a uma plateia de estudantes e professores durante a cerimônia de inauguração do campus Paulista do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Pernambuco (IFPE), na região metropolitana de Recife.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Quanto mais formado a gente estiver - formado profissionalmente - mais um país vai se valorizar no exterior, mais seremos capazes de produzir coisas com competitividade. Seremos capazes de competir com os Estados Unidos, com Japão, com a China", afirmou o presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Ministério da Educação (MEC), as obras do campus Paulista custaram R$ 12 milhões e foram concluídas em fevereiro deste ano. Ainda neste mês, a pasta vai liberar R$ 375 mil ao campus para aquisição de mobiliário e equipamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com área total de 6,4 mil metros quadrados, o campus conta com bloco administrativo, biblioteca, auditório, 16 salas de aula, 12 laboratórios, área de convivência, 46 docentes, 30 técnicos-administrativos em educação e 1.125 estudantes matriculados em diferentes cursos. Ao todo, o IFPE tem 16 campi distribuídos do litoral ao sertão e 10 polos de ensino a distância. São quase 30 mil estudantes e 328 cursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Expansão&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Durante a cerimônia, o ministro da Educação, Camilo Santana, anunciou o investimento de R$ 25 milhões para a construção do campus de Olinda. Segundo ele, está sendo realizado um planejamento para construção de novos campi de institutos federais pelo país.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/belem-tera-a-maior-unidade-da-casa-da-mulher-brasileira-no-pais-240321"&gt;Belém terá a maior unidade da Casa da Mulher Brasileira no país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-orienta-estados-sobre-uso-do-fundo-de-seguranca-publica-240288"&gt;Governo orienta estados sobre uso do Fundo de Segurança Pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/educacao-e-a-base-fundamental-para-o-crescimento-de-um-pais-diz-lula-240287</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Governo orienta estados sobre uso do Fundo de Segurança Pública Obras civis tendem a piorar índice de execução dos planos regionais</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-orienta-estados-sobre-uso-do-fundo-de-seguranca-publica-240288</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3135-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo orienta estados sobre uso do Fundo de Segurança Pública&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Obras civis tendem a piorar índice de execução dos planos regionais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230607211035_IR1QW.jpg" longdesc="80644;60062"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Fabio Rodrigues Pozzebom / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJ) quer ajudar os governadores a melhor utilizarem os recursos do Fundo Nacional de Segurança Pública (FNSP). Para tanto, apresentou, nesta quarta-feira (7) durante webinário voltado a secretários e gestores de segurança estaduais, algumas ferramentas que podem ajudá-los a evitar alguns dos principais problemas já mapeados pela pasta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma das sugestões apresentadas pela diretora de Gestão do Fundo Nacional de Segurança Pública, Larissa Abdala Britto, aos gestores locais são os cursos à distância (EaD) disponibilizados na internet pela Secretaria Nacional de Segurança Pública (Senasp).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Escola Nacional de Administração Pública (Enap) também oferece vários cursos sobre questões orçamentárias, que podem auxiliar servidores no uso de recursos públicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra ferramenta sugerida pela diretora é a plataforma ComprasSUSP, que apoia, de forma centralizada, compras públicas feitas por órgãos integrantes do Sistema Único de Segurança Pública (Susp).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O webinário tem por objetivo “orientar os entes federados na execução dos recursos do FNSP transferidos na modalidade fundo a fundo, visando conferir maior fluidez e efetividade na execução desses recursos, observando os normativos que regulam a matéria”. O MJ disponibilizou a íntegra do webinário na internet. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Temas necessários&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A diretora Larissa Abdala iniciou sua participação apresentando alguns “temas espinhosos e necessários” para o debate, a fim de dar “maior eficiência e maiores percentuais de execução” de recursos, por parte dos estados-membros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo ela, no caso do FNSP, uma das maiores preocupações é com recursos que têm sido passados, mas ainda não foram executados. “A grande maioria dos estados tem índices de execução abaixo de 75%”, disse a diretora, referindo-se a análises e diagnósticos feitos sobre os planos de aplicação entregues anualmente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A gente tem verificado que, via de regra, são as obras de engenharia [para a construção de batalhões e delegacias, por exemplo] as que mais têm dificultado os índices de execução crescerem. Entendemos que isso decorre do próprio processo licitatório de obras civis, que, além de ser complexo, tradicionalmente agrega mais recursos administrativos e mais judicialização”, explicou Larissa Abdala.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Postos de comando&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma outra dificuldade identificada pela diretora de Gestão do FNSP são as frequentes alterações ou substituições nos postos de comando das áreas de segurança locais, em especial de secretários de Segurança Pública.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A diretora avalia que esse é um problema natural da política, principalmente durante transições de governos. Ela, no entanto, acrescenta que até mesmo nos casos de reeleição de governadores é comum ocorrerem mudanças nas secretarias de segurança pública. “Vemos rotatividade muito grande no comando das polícias militares; em delegacias de Polícia Civil; nos comandos dos Corpos de Bombeiros Militares; e também nas diretorias de perícia. Isso tem impactado no percentual de execução dos planos de aplicação, até porque quando esses postos de comando sofrem alterações, ocorrem também substituições de equipes correlacionadas a eles”, detalhou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“E muitas dessas equipes acabam tendo de executar um plano que não foi elaborado por elas”, acrescentou, ao ressaltar que, em muitos casos, há também falta capacitação nas equipes que ficam responsáveis pelas ações na área de segurança dos estados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Cursos de capacitação&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É aí que ,segundo Larissa Abdala, uma outra ferramenta pode ser bastante útil aos gestores: os cursos de ensino a distância disponibilizados pela Senasp. “Essas capacitações EaD precisam ser usadas pelas equipes novas que entraram nas gestões estaduais; pelas que entraram na gestão de fundos estaduais; e pelos que assumiram postos de comando, inclusive da própria Secretaria de Segurança Pública Estadual”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Essas capacitações são extremamente importantes. Elas são cirúrgicas e são apropriadas. Trazem conteúdo muito significativo que, se forem utilizados, com certeza ajudarão a fazer com que os percentuais de execução saiam dessa estagnação”, complementou a diretora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Visitas técnicas &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministério informou ter restabelecido um calendário visando o monitoramento “in loco” de execuções planejadas no âmbito do FNSP. A Secretaria Nacional de Segurança Pública, inclusive, já aprovou 10 visitas técnicas aos estados, entre junho e outubro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Tem também uma ferramenta que ajudará a acelerar na execução do plano de aplicação [de recursos do FNSP], que é o ComprasSUSP. Trata-se de um sistema de compras muito abrangente que dará celeridade a todos estados-membros que desejam aumentar seu percentual de execução. Teremos no nosso acervo tudo que é necessário para dar celeridade a esse plano de aplicação ao fundo nacional de segurança pública”, ressalta Larissa Abdala.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/belem-tera-a-maior-unidade-da-casa-da-mulher-brasileira-no-pais-240321"&gt;Belém terá a maior unidade da Casa da Mulher Brasileira no país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/educacao-e-a-base-fundamental-para-o-crescimento-de-um-pais-diz-lula-240287"&gt;Educação é a base fundamental para o crescimento de um país, diz Lula&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-orienta-estados-sobre-uso-do-fundo-de-seguranca-publica-240288</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Relator quer votar reforma tributária na Câmara no início de julho Deputado Aguinaldo Ribeiro apresentou diretrizes de grupo de trabalho</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/relator-quer-votar-reforma-tributaria-na-camara-no-inicio-de-julho-240303</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3135-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Relator quer votar reforma tributária na Câmara no início de julho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Deputado Aguinaldo Ribeiro apresentou diretrizes de grupo de trabalho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230607062630_PRK55.jpg" longdesc="80586;37605"&gt;&lt;br&gt; Foto: Lula Marques / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Câmara dos Deputados pretende votar a reforma tributária antes de entrar em recesso, disse, nesta terça-feira (6), o deputado Aguinaldo Ribeiro (PP-PB), relator da proposta na Casa. Segundo ele, a ideia é votar em Plenário a primeira fase da reforma, que pretende simplificar a tributação sobre o consumo, na primeira semana de julho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O parlamentar divulgou nesta terça o relatório do grupo de trabalho que passou os últimos três meses discutindo a proposta. O texto ainda não representa o parecer definitivo, mas apresenta diretrizes e pontos de consenso que orientarão o substitutivo a ser votado. Esse substitutivo unificará as duas propostas sobre o tema paradas na Câmara e no Senado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O principal ponto do relatório é a criação do Imposto sobre Bens e Serviços (IBS), que unificará os seguintes tributos: Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI), Programa de Integração Social (PIS) e Contribuição para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins), arrecadados pela União; o Imposto sobre a Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS), de responsabilidade dos estados; e o Imposto sobre Serviços (ISS), administrado pelos municípios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Ribeiro, o IBS, que funcionará como um Imposto sobre Valor Adicionado (IVA), terá poucas alíquotas e exceções. O tributo será dual, com uma alíquota fixada pela União e outra alíquota fixada pelos estados e municípios. A arrecadação ocorrerá no destino (local de consumo da mercadoria) e haverá legislação única, que substituirá as 27 legislações tributárias estaduais e do Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora tenha afirmado ser favorável a um IVA único, com alíquota única e arrecadação repartida entre o governo federal e as administrações locais, Ribeiro disse que não houve viabilidade política para apresentar esse modelo. Mesmo assim, declarou o deputado, a versão dual “não compromete a eficiência” do novo sistema tributário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para preservar o objetivo de simplificação, o desenho constitucional desses tributos deve ser o mais harmonizado possível, de modo a que todas as características principais das duas versões sejam idênticas. Isso inclui as definições de contribuintes, de fato gerador, de base de cálculo, de estrutura de alíquotas, de não cumulatividade plena, de regimes favorecidos e específicos, entre outras”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Imposto seletivo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Assim como nas versões anteriores da reforma tributária, haverá um Imposto Seletivo (IS), que incidirá sobre o consumo de bens e serviços prejudiciais à saúde ou ao meio ambiente. Esse tributo afetará mercadorias como cigarros, bebidas alcoólicas ou alimentos à base de açúcar, conceito que os economistas chamam de “tributação sobre o pecado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas versões anteriores das reformas tributárias, o IS substituiria o IPI. Pelas diretrizes do grupo de trabalho, o IS agora será um novo imposto, com o IPI sendo incorporado ao Imposto sobre Valor Adicionado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Crédito não cumulativo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A pedido do deputado Newton Cardoso Júnior (MDB-MG), o relator modificou o texto para deixar claro que não haverá cumulatividade de impostos (quando o mesmo tributo incide duas ou mais vezes sobre uma mercadoria ao longo da cadeira produtiva). Segundo ele, a devolução dos créditos do IBS (ressarcimento de eventuais cobranças em cascata) ocorrerá em até 60 dias, prazo que Ribeiro considerou “o mais breve possível”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grupo de trabalho também recomendou que o contribuinte possa deduzir o valor do imposto cobrado na parte anterior da cadeira produtiva, mesmo se não houver comprovação do pagamento do tributo pela empresa anterior. Para evitar complicações no sistema de cumulatividade, informou o relatório, essa exigência só será cumprida no futuro, quando a tributação for totalmente automatizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Exceções&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O relatório estabeleceu ainda as exceções para o sistema tributário. Além da Zona Franca de Manaus e do Simples Nacional, os seguintes setores terão regimes fiscais especiais: saúde, educação, transporte público coletivo, aviação regional e produção rural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesses regimes, a alíquota será diferenciada, mas Ribeiro assegurou que se trata de poucos casos necessários para evitar o aumento da carga tributária (peso dos tributos sobre a economia). “O grupo de trabalho recomenda evitar sua aplicação a setores da economia como um todo, limitando-se a sua aplicação a alguns bens e serviços relacionados a determinados setores elencados na emenda constitucional, de modo a evitar o aumento da carga tributária”, justificou o relatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso da Zona Franca de Manaus, embora tenha recomendado a manutenção do regime tributário, o relatório não especificou um modelo para a região. Sobre o Simples Nacional, regime especial para micro e pequenas empresas, continuará a haver o recolhimento unificado de tributos federais, estaduais e municipais em uma única guia, mas os empreendedores terão a opção de ficar no Simples ou migrar para o IBS, para evitar o aumento da carga tributária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haverá tratamento especial para os seguintes casos: operações com bens imóveis, serviços financeiros, seguros, cooperativas, combustíveis e lubrificantes. Nesses casos, disse o relator não deverá haver alíquotas menores, mas procedimentos especiais, como recolhimento do tributo concentrado em determinadas fases da cadeia produtiva. No caso dos combustíveis, a cobrança ocorrerá direto na refinaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cashback para pobres&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O grupo de trabalho recomendou que se avalie a possibilidade de que os produtos da cesta básica continuem com tratamento diferenciado. No entanto, em vez da desoneração atual, haveria um sistema de cashback, devolução dos tributos pagos, para a população de menor renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A definição sobre o funcionamento do cashback, no entanto, ficará para uma segunda etapa. O relatório trouxe sugestões, como a apresentada pela deputada Tabata Amaral (PSB-SP), de que a devolução combata as desigualdades regionais, de renda, de raça e de gênero, e do deputado Mauro Benevides (PDT-CE), que pede devolução imediata no ato da compra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante as discussões do grupo de trabalho, o secretário extraordinário de Reforma Tributária do Ministério da Fazenda, Bernard Appy, apresentou sugestões sobre como ocorreria essa devolução. Segundo ele, o cashback poderia ter como base o Cadastro de Pessoa Física (CPF) emitido na nota fiscal, com o valor da compra e a inscrição no Cadastro Único sendo cruzadas para autorizar a devolução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário citou o exemplo do Rio Grande do Sul, que implementou um sistema de devolução do Imposto sobre a Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS) em 2021 a famílias inscritas no Cadastro Único com renda de até três salários mínimos por meio de um cartão de crédito. Em locais remotos, sem acesso à internet, Appy sugeriu um sistema de transferência direta de renda, complementar ao Bolsa Família.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-mp-que-recria-minha-casa-minha-vida-240308"&gt;Câmara aprova MP que recria Minha Casa Minha Vida&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/relator-quer-votar-reforma-tributaria-na-camara-no-inicio-de-julho-240303</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Reajuste no setor de Saúde e Cuidados Pessoais puxa inflação em maio IBGE registra recuo nos transportes, com queda nas passagens aéreas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reajuste-no-setor-de-saude-e-cuidados-pessoais-puxa-inflacao-em-maio-240304</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Infla%C3%A7%C3%A3o/3135-36" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Inflação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Reajuste no setor de Saúde e Cuidados Pessoais puxa inflação em maio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;IBGE registra recuo nos transportes, com queda nas passagens aéreas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230607130912_KD1OG.jpg" longdesc="80619;74924"&gt;&lt;br&gt; Foto: Jefferson Rudy / Agência Senado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Akemi Nitahara – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A inflação de maio medida pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA), que registrou alta de 0,23%, foi puxada pelo setor de saúde e cuidados pessoais, com elevação de 1,20% nos planos de saúde, 1,13% nos itens de higiene pessoal, 3,56% nos perfumes e 0,89% nos produtos farmacêuticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os dados divulgados Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) nesta quarta-feira (7), o setor como um todo teve variação de 0,93%. Habitação subiu 0,67% e Despesas pessoais ficaram 0,64% pais caras no mês. Já Transportes teve queda de 0,57% e Artigos de Residência de 0,23%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A queda em Transportes foi puxada pelo recuo de 17,73% nas passagens aéreas e de 1,82% nos combustíveis, com queda de 5,96% no óleo diesel, de 1,93% na gasolina e de 1,01% no gás veicular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grupo com o maior peso na inflação é Alimentação e Bebidas, que ficou 0,16% mais caro em maio, desacelerando em relação ao 0,71% registrado em abril. As maiores variações foram no preço do tomate, que subiu 6,65% no mês, após alta de 10,64% no período anterior. O chocolate em barra e bombom passou de queda de 0,22% em abril para 3,15% em maio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 12 meses, o ovo de galinha acumula alta de 20,68%, o queijo está 12,90% mais caro e o leite longa vida subiu 10,55%. O lanche fora de casa está 11,87% mais caro do que há um ano. No mês, a alimentação fora de casa subiu 0,58%. O óleo de soja caiu 7,11% em maio e acumula queda de 29,49% em 12 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IPCA acumulado em 12 meses ficou em 3,94%, seguindo a tendência de queda apresentado desde junho de 2022, quando o índice estava em 11,89%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as capitais analisadas pelo IBGE, Fortaleza registrou a maior variação do mês, com alta de 0,56% puxada pelos jogos de azar, que subiram 12,18%, e pela energia elétrica residencial, que ficou 3,71% mais cara no mês. São Luís registrou deflação de 0,38%, com as quedas de 7,63% no frango inteiro e de 5,87% na gasolina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;INPC&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;De acordo com o IBGE, o Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC) ficou de 0,36% em maio, desacelerando em relação ao 0,53% registrado em abril. O acumulado no ano está em 2,79% e em 12 meses chega a 3,74%. Em maio de 2022, a taxa ficou em 0,45%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O indicador mede a inflação para as famílias com rendimento de um a cinco salários mínimos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa análise, os produtos alimentícios ficaram 0,16% mais caros em maio, depois de subir 0,61% em abril. Os produtos não alimentícios registraram alta de 0,43%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por região, o INPC registrou queda de 0,33% em São Luís, e Belo Horizonte teve o maior aumento nos preços, de 79%, com a alta de 25% na tarifa do ônibus urbano.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reajuste-no-setor-de-saude-e-cuidados-pessoais-puxa-inflacao-em-maio-240304</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasileiros ainda não sacaram R$ 7,08 bi de valores a receber Sistema do BC já devolveu R$ 3,93 bi em recursos esquecidos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiros-ainda-nao-sacaram-r-7-08-bi-de-valores-a-receber-240309</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3135-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasileiros ainda não sacaram R$ 7,08 bi de valores a receber&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sistema do BC já devolveu R$ 3,93 bi em recursos esquecidos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0425_20230607174701_L23EC.jpg" longdesc="80626;52260"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os brasileiros ainda não sacaram R$ 7,08 bilhões em recursos esquecidos no sistema financeiro, divulgou nesta quarta-feira (7) o Banco Central (BC). Até agora, o Sistema de Valores a Receber (SVR) devolveu R$ 3,93 bilhões, de um total de R$ 11,01 bilhões postos à disposição pelas instituições financeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao número de beneficiários, 13.970.528 correntistas resgataram valores. Isso representa apenas 35,93% do total de 38.876.360 correntistas incluídos na lista desde o início do programa, em fevereiro do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os que já retiraram valores, 13.477.382 são pessoas físicas e 493.146, pessoas jurídicas. Entre os que ainda não fizeram o resgate, 36.120.242 são pessoas físicas e 2.756.118, pessoas jurídicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte das pessoas e empresas que ainda não fizeram o saque têm direito a pequenas quantias. Os valores a receber de até R$ 10 concentram 62,68% dos beneficiários. Os valores entre R$ 10,01 e R$ 100 correspondem a 25,24% dos correntistas. As quantias entre R$ 100,01 e R$ 1 mil representam 10,31% dos clientes. Só 1,78% tem direito a receber mais de R$ 1 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de ficar fora do ar por quase um ano, o SVR foi reaberto em março, com novas fontes de recursos, um novo sistema de agendamento e a possibilidade de resgate de valores de pessoas falecidas. Em março, informou o BC, foram resgatados R$ 505 milhões esquecidos. Em abril, o valor caiu para R$ 259 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Melhorias&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A nova fase do SVR tem novidades importantes, como impressão de telas e de protocolos de solicitação para compartilhamento no WhatsApp e inclusão de todos os tipos de valores previstos na norma do SVR. Também haverá uma sala de espera virtual, que permite que todos os usuários façam a consulta no mesmo dia, sem a necessidade de um cronograma por ano de nascimento ou de fundação da empresa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dessas melhorias, há a possibilidade de consulta a valores de pessoa falecida, com acesso para herdeiro, testamentário, inventariante ou representante legal. Assim como nas consultas a pessoas vidas, o sistema informa a instituição responsável pelo valor e a faixa de valor. Também há mais transparência para quem tem conta conjunta. Se um dos titulares pedir o resgate de um valor esquecido, o outro, ao entrar no sistema, conseguirá ver as informações: como valor, data e CPF de quem fez o pedido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fontes de recursos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Também foram incluídas fontes de recursos esquecidos que não estavam nos lotes do ano passado. Foram acrescentadas contas de pagamento pré ou pós-paga encerradas, contas de registro mantidas por corretoras e distribuidoras encerradas e outros recursos disponíveis nas instituições para devolução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dessas fontes, o SVR engloba os seguintes valores, já disponíveis para saques no ano passado. Eles são os seguintes: contas-corrente ou poupança encerradas; cotas de capital e rateio de sobras líquidas de ex-participantes de cooperativas de crédito; recursos não procurados de grupos de consórcio encerrados; tarifas cobradas indevidamente; e parcelas ou despesas de operações de crédito cobradas indevidamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Golpes&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Banco Central aconselha o correntista a ter cuidado com golpes de estelionatários que alegam fazer a intermediação para supostos resgates de valores esquecidos. O órgão ressalta que todos os serviços do Valores a Receber são totalmente gratuitos, que não envia links nem entra em contato para tratar sobre valores a receber ou para confirmar dados pessoais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O BC também esclarece que apenas a instituição financeira que aparece na consulta do Sistema de Valores a Receber pode contatar o cidadão. O órgão também pede que nenhum cidadão forneça senhas e esclarece que ninguém está autorizado a fazer tal tipo de pedido.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bolsa-fecha-no-maior-nivel-em-sete-meses-apos-inflacao-recuar-240316"&gt;Bolsa fecha no maior nível em sete meses após inflação recuar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sorteio-da-mega-sena-nao-tem-ganhadores-e-premio-acumula-para-r-36-mi-240314"&gt;Sorteio da Mega-Sena não tem ganhadores e prêmio acumula para R$ 36 mi&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/desenrola-brasil-podera-reduzir-em-ate-40-inadimplencia-no-pais-240318"&gt;Desenrola Brasil poderá reduzir em até 40% inadimplência no país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiros-ainda-nao-sacaram-r-7-08-bi-de-valores-a-receber-240309</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova MP que recria Minha Casa Minha Vida Texto segue para o plenário do Senado</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-mp-que-recria-minha-casa-minha-vida-240308</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3135-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara aprova MP que recria Minha Casa Minha Vida&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Texto segue para o plenário do Senado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0754_x_0465_20230607140203_CC7F5.jpg" longdesc="80621;93531"&gt;&lt;br&gt; Foto: Foto: Lula Marques/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas Pordeus León - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A medida provisória (MP) que recria o programa Minha Casa Minha Vida foi aprovada, nesta quarta-feira (7), pelo plenário da Câmara dos Deputados. Agora, o texto segue para o plenário do Senado. A MP 1162 precisa ser aprovada no Senado até a próxima semana. Caso contrário, perde a validade.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa habitacional de casas populares Minha Casa, Minha Vida, criado originalmente em 2009, foi extinto pelo governo Bolsonaro que, no lugar, criou o programa Casa Verde Amarela. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o relator, o deputado federal Marangoni (União-SP), o texto buscou “agregar o desenvolvimento urbano à habitação, corrigindo erros do passado, para que não produzamos mais guetos nas periferias, segregando as famílias". De acordo com ele, a medida também quer a requalificação dos centros urbanos para que as famílias voltem a morar no centro.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório aprovado traz uma série de mudanças em relação ao texto original da medida provisória. Entre essas mudanças, está o fim da exclusividade da Caixa Econômica Federal para construção das moradias do programa, assim como a previsão de estímulos para entrada, como operadores do programa, de bancos privados, bancos digitais e instituições financeiras locais, como cooperativas de crédito.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A votação foi simbólica, ou seja, os deputados não precisaram colocar a digital no painel para apreciar a matéria. O único partido que se manifestou contrário ao texto foi o Novo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o deputado Isnaldo Bulhões Júnior (MDB-AL), a nova medida provisória será capaz de retomar a construção de casas populares no Brasil. “A retomada do Minha Casa Minha vida é um marco. Nós passamos 4 anos sem nem uma nova unidade habitacional contratada pelo governo para o faixa 1”, afirmou o deputado que foi o relator do programa Casa Verde Amarela no governo anterior.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O deputado Cabo Gilberto Silva (PL-PB), que falou pela liderança da oposição, também defendeu a votação da matéria. “Não vejo diferenças em relação ao Casa Verde Amarela, mas como é uma importante medida para o povo brasileiros jamais faríamos qualquer cavalo de batalha, como o PT fez com o governo Bolsonaro, estamos pensando no povo brasileiro, que precisa de moradia”, afirmou o deputado paraibano.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Faixas de renda&lt;/strong&gt;  &lt;br&gt;Segundo o texto aprovado, haverá três faixas de renda de beneficiados. Nas áreas urbanas, a faixa 1 destina-se a famílias com renda bruta familiar mensal de até R$ 2.640; a faixa 2 vai até R$ 4,4 mil; e a faixa 3 até R$ 8 mil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em áreas rurais, os valores são contados anualmente devido à sazonalidade do rendimento no campo. A faixa 1 das áreas rurais abrangerá famílias com até R$ 31.680 anuais; a faixa 2 vai até R$ 52.800; e a faixa 3, até R$ 96 mil. A atualização dos valores será feita pelo Ministério das Cidades.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/relator-quer-votar-reforma-tributaria-na-camara-no-inicio-de-julho-240303"&gt;Relator quer votar reforma tributária na Câmara no início de julho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-mp-que-recria-minha-casa-minha-vida-240308</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Iniciativa despeja quatro toneladas de sementes na Mata Atlântica Palmeira-juçara tem alto potencial de germinação em habitat natural</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/iniciativa-despeja-quatro-toneladas-de-sementes-na-mata-atlantica-240306</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3135-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Iniciativa despeja quatro toneladas de sementes na Mata Atlântica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Palmeira-juçara tem alto potencial de germinação em habitat natural&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0365_x_0365_20230607102052_I5QPE.jpg" longdesc="80598;50199"&gt;&lt;br&gt; Palmeira-Juçara - Parque Ecológico Imigrantes/divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzzi – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Uma ação conjunta envolvendo movimentos sociais e órgãos públicos despejará, em uma área de 67 hectares da reserva de Quedas do Iguaçu, no Paraná, cerca de quatro toneladas de sementes da palmeira-juçara, árvore ameaçada de extinção, popularmente conhecida como Açaí da Mata Atlântica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As sementes serão despejadas a partir de um helicóptero da Polícia Rodoviária Federal (PRF) na reserva legal da comunidade de reforma agrária Dom Tomás Balduíno e nas encostas do Rio Iguaçu – área de alagado que se estabeleceu após a construção da represa da Usina de Salto Osório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente mais de 2,5 mil famílias vivem na região que, no passado, foi degradada após períodos de uso por uma empresa para monocultivo de pinus e eucalipto. As sementes que serão despejadas têm “alto potencial de germinação” quando disseminadas em seu habitat natural, informou o Ministério da Justiça (MJ), em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Extinção&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A extração ilegal do palmito da palmeira-juçara colocou a espécia em risco de extinção, já que ela não rebrota. O fruto desta palmeira, no entanto, que tem casca lisa, cor violáceo-escura e uma polpa fina envolvendo a semente, semelhante ao açaí da Amazônia, pode ser comercializado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o MJ, a produção e beneficiamento da polpa na comunidade Dom Tomás Balduíno chega a três toneladas de polpa por ano e tem potencial para aumentar: “Quando as famílias tiverem os equipamentos de despolpamento e de armazenamento necessários, o potencial de produção será de cinco a seis toneladas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Rica em antioxidantes, a polpa representa um importante alimento para as comunidades tradicionais, mas também é utilizada na produção de sorvete, farinha, doces e sucos”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o ministério, a iniciativa, implementada durante a Semana Mundial do Meio Ambiente, contou com a participação do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama), Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra (MST), Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária (Incra), Itaipu Binacional, Agroecology Fund (AEF), Universidade Federal da Fronteira Sul (UFFS), a Prefeitura de Quedas do Iguaçu, a Câmara Municipal da cidade e o Instituto Água e Terra (IAT).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/iniciativa-despeja-quatro-toneladas-de-sementes-na-mata-atlantica-240306</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministério da Cultura inicia repasse de recursos da Lei Paulo Gustavo Estados, municípios e DF precisam apresentar planos de ação até julho</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-cultura-inicia-repasse-de-recursos-da-lei-paulo-gustavo-240315</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3135-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério da Cultura inicia repasse de recursos da Lei Paulo Gustavo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estados, municípios e DF precisam apresentar planos de ação até julho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0463_x_0228_20230608070705_Q6YG1.jpg" longdesc="80651;30128"&gt;&lt;br&gt; Foto: Clauber Cleber Caetano &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Ministério da Cultura (MinC) iniciou os primeiros repasses de recursos da Lei Paulo Gustavo. De acordo com a pasta, quatro estados -Bahia, Pará, Paraíba e Tocantins – irão receber os repasses, que somam mais de R$ 313 milhões. As unidades da Federação tiveram os planos de ação aprovados pelo ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estados podem usar os recursos em editais e outras atividades. Os planos de ação podem ser apresentados, por estados, municípios e o Distrito Federal, até o dia 11 de julho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra unidade que já teve o plano aprovado é o Rio de Janeiro, que terá direito a receber R$ 139 milhões. Segundo a secretária de Cultura e Economia Criativa do Rio de Janeiro, Danielle Barros, a ideia é apoiar espaços audiovisuais e os setores de teatro, dança, circo, música, manifestações tradicionais, artesanato, jogos eletrônicos, artes visuais,  jogos eletrônicos, HQ e bandas e fanfarras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recém-regulamentada, a Lei Paulo Gustavo destinará R$ 3,8 bilhões para fomentar a produção cultural do país em 2022. O montante será distribuído a todos os estados e municípios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No segundo semestre, o ministério deve iniciar os repasses da Lei Aldir Blanc, com duração de pelo menos cinco anos. A dotação é de R$ 3 bilhões a cada ano. A lei poderá ser renovada ao final do prazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao participar do 12º Seminário Cultural Carioca, no Centro Cultural Banco do Brasil, no Rio de Janeiro, o secretário de Economia Criativa e Fomento à Cultura do ministério, Henilton Menezes, disse que a pasta está em diálogo com produtores culturais de todo o país para atender a demanda do setor o mais rápido possível. O setor cultural foi um dos mais afetados pela pandemia do covid-19, ao perder quase metade dos projetos e investimentos no período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre as mudanças na gestão da pasta, Menezes citou que uma delas foi a integração das leis de incentivo: a Lei Rouanet, de fomento indireto, e Aldir Blanc e Paulo Gustavo, de fomento direto. “São três mecanismos de fomento da cultura, sendo um indireto, que tem o elemento adicional, que é o patrocinador, que participa do processo; e as leis de fomento direto do Estado na produção cultural, que não precisam de patrocinador”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rio de Janeiro&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Além dos recursos da Lei Paulo Gustavo, o estado do Rio de Janeiro dispõe de R$ 150 milhões para investir em projetos culturais, informou a assessora especial da Lei Estadual de Incentivo à Cultura do Rio de Janeiro, Conceição Diniz, que participou do seminário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deste valor, R$ 48 milhões já foram aplicados. “Acredito que a gente vá precisar de mais [recursos]. Precisando, a gente solicita à Secretaria de Estado de Fazenda um aporte para conseguir atender os projetos. Ainda temos um bom tempo para receber e patrocinar projetos”, disse, acrescentando que as áreas mais procuradas são música, dança, teatro, circo e gastronomia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os municípios em busca de patrocínio, conforme Conceição Diniz, estão Campos dos Goytacazes, Cambuci, Itaperuna, Santo Antonio de Pádua, Teresópolis, Bom Jardim, Cachoeiras de Macacu, Duque de Caxias, Nova Iguaçu e Mendes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conceição Diniz informou que os projetos acima de R$ 1,5 milhão até R$ 3 milhões devem ser realizados em mais de uma cidade, com o objetivo de democratizar a cultura e levá-la a cidades do interior.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-cultura-inicia-repasse-de-recursos-da-lei-paulo-gustavo-240315</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>STJ mantém decisão do TCU que condenou Deltan por diárias da Lava Jato Justiça havia entendido que ele gerou prejuízos durante força-tarefa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stj-mantem-decisao-do-tcu-que-condenou-deltan-por-diarias-da-lava-jato-240320</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3135-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STJ mantém decisão do TCU que condenou Deltan por diárias da Lava Jato&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Justiça havia entendido que ele gerou prejuízos durante força-tarefa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Por 6 votos a 5, o Superior Tribunal de Justiça (STJ) decidiu, nesta quarta-feira (7), manter a condenação do ex-deputado federal Deltan Dallagnol, que deve ressarcir os valores gastos indevidamente com diárias e passagens áreas quando atuava na força-tarefa da Operação Lava Jato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, o Tribunal de Contas da União (TCU) entendeu que o modelo montado para manter o funcionamento da força-tarefa foi antieconômico e gerou prejuízos de R$ 2,8 milhões aos cofres públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a decisão, a Justiça Federal em Curitiba atendeu ao pedido de liminar dos advogados de Deltan e suspendeu a condenação. Posteriormente, o ministro Humberto Martins, do STJ, aceitou recurso da União e determinou a retomada do andamento do processo no TCU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão do STJ é mais um revés para Dallagnol. Mais cedo, o ministro Dias Toffoli, do Supremo Tribunal Federal (STF), rejeitou pedido para suspender a decisão que cassou seu mandato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês passado, por unanimidade, o Tribunal Superior Eleitoral (TSE) entendeu que o ex-parlamentar tentou burlar a Lei da Ficha Limpa ao pedir exoneração do cargo de procurador da República durante a tramitação de processos disciplinares abertos para apurar sua conduta na condução dos processos da Lava Jato. A defesa de Deltan Dallagnol alegou que ele estava apto a concorrer às eleições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última terça-feira (6), a Câmara dos Deputados cumpriu a decisão do TSE e declarou a perda do mandato.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stj-mantem-decisao-do-tcu-que-condenou-deltan-por-diarias-da-lava-jato-240320</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrobras ilumina prédios no Rio em homenagem ao Orgulho LGBTQIA+ Cores do arco-íris aparecem em sedes da empresa em mais dez cidades</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-ilumina-predios-no-rio-em-homenagem-ao-orgulho-lgbtqia-240322</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3135-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrobras ilumina prédios no Rio em homenagem ao Orgulho LGBTQIA+&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cores do arco-íris aparecem em sedes da empresa em mais dez cidades&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230608072535_6EMCL.jpg" longdesc="80656;54997"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tãnia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Léo Rodrigues – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os edifícios da Petrobras no Rio de Janeiro receberão, ao longo deste mês, iluminação especial em homenagem ao Orgulho LGBTQIA+. A sede da empresa, localizada no centro da cidade, apresenta efeitos luminosos coloridos desde a sexta-feira (2). Os efeitos são acionados no início da noite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Temos orgulho de ser quem somos. E temos mais orgulho ainda em sermos uma Petrobras para todas, todos e todes", escreveu nas redes sociais o presidente da companhia, Jean Paul Prates.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Dia do Orgulho LGBTQIA+ é celebrado em 28 de junho. Com a iluminação da sede, a Petrobras repete iniciativa de 2018, quando o edifício também ganhou os efeitos coloridos. Entre 2019 e 2022, nenhuma campanha desse tipo foi realizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Petrobras, as cores do arco-íris iluminarão mais dez unidades da empresa em outras cidades, entre as quais, Santos e Brasília, além da Refinaria de Paulínia, em São Paulo, e da plataforma P-69 localizada na Bacia de Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a estatal destacou medidas que adota em favor da diversidade, como a extensão dos benefícios dos planos de saúde e previdenciário para casais homoafetivos. A medida começou a valer em 2007. "Além disso, desde 2018, a companhia possibilita o uso do nome social para empregados(as) trans", destaca o texto.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 08 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/disque-denuncia-pede-informacoes-sobre-os-envolvidos-na-morte-de-dois-policiais-militares-na-baixada-fluminense-240323"&gt;Disque Denúncia pede informações sobre os envolvidos na morte de dois policiais militares na Baixada Fluminense &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-ilumina-predios-no-rio-em-homenagem-ao-orgulho-lgbtqia-240322</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>