<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2023 06:14:24 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-em-alerta-mais-de-400-pessoas-desapareceram-nos-ultimos-cinco-anos-256324</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3324-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis em Alerta: mais de 400 pessoas desapareceram nos últimos cinco anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Só em 2022 houve um aumento significativo chegando a contabilizar 238 casos, sendo a maior parte vítimas do sexo masculino&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0399_20231213225245_IK4TS.jpg" longdesc="91747;21091"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos últimos cinco anos, Petrópolis tem registrado o aumento alarmante no número de pessoas desaparecidas. A situação afeta diretamente a vida de muitas famílias, gerando angústia e a dúvida se o parente retornará para casa. De acordo com dados do Instituto de Segurança Pública do Estado do Rio de Janeiro (ISP-RJ) o número de casos saltou de 72 em 2018 para 238 em 2022 (por conta da tragédia das chuvas), somando 410 desaparecidos até então. No ano de 2018, dos 72 desaparecimentos, 63,9% das vítimas são homens e 36,1% são mulheres. Em 2019, houve queda no número, com 42 casos registrados. A análise por gênero revela que 54,8% das vítimas são homens e 45,2% são mulheres. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2020, é possível perceber uma queda nos registros que caíram para 28. Mas a análise de gênero mostra que os desaparecimentos masculinos dispararam chegando a 64,3%, enquanto os femininos reduziram para 35,7% do total.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ano de 2021 registrou 30 desaparecimentos e, desta vez, as mulheres representaram o maior número de vítimas (53,3%), se comparado com os homens (46,7%). No ano passado, houve um aumento significativo chegando a contabilizar 238 casos. Foi possível perceber que 51,3% dos desaparecidos são homens, 46,6% são mulheres e 2,1% não tinham informações registradas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Estado do Rio de Janeiro não ficou de fora das estatísticas. Segundo o ISP-RJ, nos últimos cinco anos, 22.196 pessoas sumiram dos 92 municípios. Em 2018 (4.780), em 2019 (4.768), em 2020 (3.350), em 2021 (4.043) e em 2022 (5.255). Só no ano passado, 5.255 pessoas foram dadas como perdidas. Os homens também representam o maior número de vítimas (65,7%) seguido pelas mulheres (34%). No quesito faixa etária, os adultos entre 30 a 59 anos lideraram o ranking, ocupando o primeiro lugar com 2.034 ocorrências registradas nas delegacias. Em seguida, aparecem os jovens de 15 a 29 anos representando 1.829 vítimas. O terceiro lugar de idade média das vítimas foi para os jovens de 15 a 24 anos com 1.285 registros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que a lei estabelece em caso de desaparecimento?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei Nº. 13.812/ 2019 estabeleceu a Política Nacional de Busca e criou o Cadastro Nacional de Pessoas Desaparecidas. Diante da lei, uma pessoa desaparecida é “todo ser humano cujo paradeiro é desconhecido, não importando a causa de seu desaparecimento, até que sua recuperação e identificação tenham sido confirmadas por vias físicas ou científicas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado Luis Henrique Menucci destaca que o primeiro passo crucial, que deve ser tomado pelo familiar, é procurar a vítima em locais que costuma frequentar. “Esgotados os possíveis locais, confirmando assim o desaparecimento, a primeira orientação é contatar a Polícia Militar via 190, para ser informado o desaparecimento, descrevendo as características da pessoa desaparecida, como também, o último local em que teve contato com a pessoa. Após, deve ser registrado de forma imediata Boletim de Ocorrência (B.O.), seja via internet (Delegacia Eletrônica) ou presencialmente no Distrito Policial mais próximo, sendo de suma importância também, descrever as características da pessoa desaparecida e demais detalhes que possam ser usados para colaborar com a localização da pessoa desaparecida. Neste ponto, inclusive fornecer uma foto atual da pessoa desaparecida é de extrema importância para as buscas, podendo a foto ser entregue pessoalmente na delegacia no momento de registrar o Boletim de Ocorrência (B.O.) ou via canais digitais”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O especialista reforça que não há necessidade de aguardar 48 horas após o sumiço. Muito pelo contrário, constatando de fato o desaparecimento, deverá ser registrado o Boletim de Ocorrência de forma imediata, para que a investigação policial possa acontecer de forma oficial. “As buscas iniciam após o Registro do Boletim de Ocorrência, seguindo com a instauração do Programa de Identificação de Desaparecidos e pesquisa em banco de dados da Polícia Civil. No desenvolvimento da investigação policial, se buscará contato com familiares e testemunhas, buscas em IMLs, como também, locais onde a pessoa desaparecida possa estar acolhida ou detida. Se a pessoa desaparecida portava celular, haverá investigação de informações telefônicas. Essas são algumas das diretrizes que poderão ser seguidas para a realização da busca e sendo a pessoa encontrada, serão os interessados informados de forma imediata”, enfatiza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Buscas por crianças&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto importante tratado na legislação é referente aos casos em que a autoridade policial verifica a existência de qualquer indício de vulnerabilidade da pessoa desaparecida, como nos casos que envolvam criança ou adolescente desaparecido, onde a notificação deverá ser imediatamente comunicada ao Cadastro Nacional de Pessoas Desaparecidas e ao Cadastro Nacional de Crianças e Adolescentes Desaparecidos, que deverão ser atualizados a cada nova informação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos termos do Estatuto da Criança e do Adolescente, a investigação do desaparecimento destes será realizada imediatamente após notificação aos órgãos competentes, que deverão comunicar o fato aos portos, aeroportos, Polícia Rodoviária e companhias de transporte interestaduais e internacionais, fornecendo todos os dados necessários para a identificação do desaparecido. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Canais disponibilizados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das autoridades policiais, outros órgãos como, por exemplo, Conselhos Tutelares, Ministério Público, Prefeituras, Centros de Referência de Assistência Social (CRAS) e Centros de Referência Especializado de Assistência Social (CREAS), disponibilizam serviços para auxiliar nas buscas de pessoas desaparecidas. Outro canal é o cadastro na base de dados do Sinesp Cidadão, da informação do desaparecimento. Conforme instruções disponibilizadas no gov.br, o aplicativo está disponível para download na Play Store e na Apple Store. Quando a vítima reaparecer, o familiar deve comunicar a polícia.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-em-nogueira-durava-um-mes-e-consertado-256321"&gt;Vazamento de água em Nogueira durava um mês é consertado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vila-no-bingen-esta-com-lampadas-queimadas-256323"&gt;Vila no Bingen está com lâmpadas queimadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vila-na-mosela-necessita-dos-servicos-de-capina-e-asfaltamento-256322"&gt;Vila na Mosela necessita dos serviços de capina e asfaltamento
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-em-alerta-mais-de-400-pessoas-desapareceram-nos-ultimos-cinco-anos-256324</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ucp-e-destaque-no-ranking-universitario-do-jornal-folha-de-sao-paulo-256320</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3324-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;UCP é destaque no Ranking Universitário do jornal Folha de São Paulo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cursos de Direito, Biomedicina e Arquitetura e Urbanismo estão entre os melhores do Estado do Rio de Janeiro e do país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231213223419_4PYBJ.jpg" longdesc="91746;434297"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais uma vez, a Universidade Católica de Petrópolis (UCP) se destaca entre as melhores Instituições de Ensino Superior (IES) do Brasil. Os cursos de Direito, Biomedicina e Arquitetura e Urbanismo ocupam posições de destaque no Ranking Universitário Folha (RUF), organizado pelo do jornal Folha de São Paulo e divulgado recentemente. O documento avalia todas as universidades ativas do país e usa dados nacionais e internacionais, além de levar em conta, também, duas pesquisas de opinião do Datafolha, considerando cinco aspectos: pesquisa, ensino, mercado, internacionalização e inovação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às vésperas de completar 70 anos de existência, a graduação em Direito da UCP foi considerada a melhor privada no interior do Estado. Dos mais de 1.300 cursos avaliados no Brasil, o da UCP está entre os 50 melhores do país e é o 7º melhor do estado (entre públicos e privados).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o curso de Biomedicina é o 5º melhor do estado e o 35º melhor do Brasil, dos 445 avaliados pelo ranqueamento. O documento também analisou mais de 540 cursos de Arquitetura e Urbanismo e a graduação da Católica de Petrópolis foi selecionada entre as 100 melhores do Brasil, ocupando a 8º posição de melhor do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Receber esse resultado só demonstra o nosso comprometimento com um ensino de excelência, mantendo a Universidade Católica de Petrópolis no mesmo patamar das principais IES do país. Esse documento também é um norte que estamos no caminho certo, mas sempre atentos a melhorar e aprimorar o que oferecemos frente às mudanças que o cenário acadêmico e profissional exige”, aponta o vice-reitor da UCP, maestro Marcelo Vizani.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ucp-e-destaque-no-ranking-universitario-do-jornal-folha-de-sao-paulo-256320</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-de-agua-em-nogueira-durava-um-mes-e-consertado-256321</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3324-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vazamento de água em Nogueira durava um mês é consertado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231213223416_Z8XI2.jpg" width="587" height="440" longdesc="91745;58955"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Avenida Leopoldina, em Nogueira, disseram ao Diário que um vazamento de água estava acontecendo há quase um mês. O problema estava localizado próximo ao número 16 e, de acordo com eles, os pedidos já foram feitos, mas o reparo ainda não tinha sido realizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, essa situação era bem complicada. “Nós ligamos para a Águas do Imperador e pediram para esperar um pouco, mas o vazamento de água já está acontecendo há um mês. Muitos lugares estão sem água e nós assistimos a esse desperdício em abundância. Esse problema ainda pode deixar a via oca e ocasionar afundamentos, o que prejudicaria ainda mais para as pessoas trafegarem pelo local", disse uma moradora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Águas do Imperador informou que os reparos foram realizados na terça-feira (12/12).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-em-alerta-mais-de-400-pessoas-desapareceram-nos-ultimos-cinco-anos-256324"&gt;Petrópolis em Alerta: mais de 400 pessoas desapareceram nos últimos cinco anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vila-no-bingen-esta-com-lampadas-queimadas-256323"&gt;Vila no Bingen está com lâmpadas queimadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vila-na-mosela-necessita-dos-servicos-de-capina-e-asfaltamento-256322"&gt;Vila na Mosela necessita dos serviços de capina e asfaltamento
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-de-agua-em-nogueira-durava-um-mes-e-consertado-256321</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lojistas-orientam-consumidores-sobre-cuidados-com-as-compras-de-final-de-ano-256325</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3324-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lojistas orientam consumidores sobre cuidados com as compras de final de ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa revela que em 12 meses 7,2 milhões de pessoas foram vítimas de golpes financeiros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231213230349_UZOU0.jpg" longdesc="91748;59908"&gt;&lt;br&gt; Foto: Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Num cenário em que os golpes financeiros se sofisticam, demandando maior vigilância dos consumidores,  pesquisa realizada pela Confederação Nacional de Dirigentes Lojistas (CNDL) e pelo Serviço de Proteção ao Crédito (SPC Brasil), em parceria com a Offerwise Pesquisas, revela que 20% dos entrevistados foram vítimas de fraudes financeiras nos últimos 12 meses, totalizando cerca de 7,2 milhões de consumidores. Em Petrópolis, os casos de cibercrimes, como  clonagens de cartão de crédito, roubo e invasão de redes sociais e WhatsApp e falsos conhecidos pedindo dinheiro integram a lista de estelionatos e estão em queda. Mesmo assim, a recomendação da Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis é atenção do consumidor nas compras de final de ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis, até outubro, registrou 1.801 casos de estelionatos uma queda de 8,1% em relação a 2022 considerando o mesmo período. Porém, o mês de outubro deste ano, com 226 casos, já supera o mesmo mês de 2022 quando foram registrados 177 casos, uma alta de 27,7%, de acordo com os dados do Instituto de Segurança Pública (ISP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses números vão ao encontro da preferência do consumidor que, segundo pesquisa da CNDL, vão optar, em maioria, pelas compras de Natal em lojas físicas. “São 78% dos entrevistados preferindo a aquisição de produtos de forma presencial, por  poder ter nas mãos o produto e avaliar qualidade e opções, por exemplo. Mas, 50% das pessoas – incluindo as que também farão compras presenciais – também irão adquirir itens pela internet. A recomendação é que o consumidor escolha lojas virtuais conhecidas, consolidadas e que tenham cuidado ao expor seus dados”, afirma o presidente da Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis, Cláudio Mohammad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A clonagem de cartões de crédito e/ou débito (6%) desponta como o golpe mais recorrente, seguido pela aquisição de produtos em anúncios falsos nas redes sociais, oriundos de perfis clonados de amigos e/ou conhecidos (4%). Outras práticas fraudulentas incluem transações não autorizadas na conta bancária (3%), emissão não autorizada de cartões de crédito com o uso de documentos falsos, perdidos ou roubados (3%), e o empréstimo não autorizado do nome, também utilizando documentos indevidos (3%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A tecnologia deve ser uma aliada do lojista e do consumidor, uma facilitadora nas transações como é o Pix, que facilita a transferência de valores. Mas, antes de tudo, a relação entre consumidor e estabelecimento tem de ser de confiança, de segurança. O cliente deve priorizar comprar de fontes que já conhece, que já se relaciona, garantindo qualidade, preço e a segurança no pagamento”, indica Cláudio Mohammad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;61% conseguiram reaver as perdas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após sofrerem as fraudes, as principais medidas adotadas pelos consumidores foram o contato com a administradora do cartão (29%), registro de boletim de ocorrência (26%), e negociação com a empresa, instituição financeira ou pessoa responsável pela fraude para recuperar valores ou reparar danos (24%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar dos esforços, 34% dos afetados afirmam não ter conseguido recuperar o dinheiro perdido. Do total, 61% conseguiram reaver o montante, com 34% recuperando integralmente e 18% obtendo um valor adicional por dano moral. Paralelamente, 25% dos prejudicados tiveram seus nomes negativados e 30% recorreram à Justiça para solucionar os problemas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante desse cenário, 55% dos entrevistados acreditam que instituições financeiras, como bancos, administradoras de cartões e financeiras, deveriam implementar ações para coibir fraudes. Além disso, 31% defendem uma atuação mais intensa do Banco Central, enquanto o governo (31%) e os próprios consumidores (27%) também foram citados como agentes potenciais na mitigação desse problema.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-imperial-lanca-livro-sobre-d-pedro-ii-e-suas-relacoes-com-portugal-256327"&gt;Museu Imperial lança livro sobre D. Pedro II e suas relações com Portugal 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dom-gregorio-paixao-ja-se-encontra-na-arquidiocese-de-fortaleza-256328"&gt;Dom Gregório Paixão já se encontra na Arquidiocese de Fortaleza
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bndes-destina-verba-do-fundo-da-amazonia-para-merenda-escolar-256316"&gt;BNDES destina verba do Fundo da Amazônia para merenda escolar
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lojistas-orientam-consumidores-sobre-cuidados-com-as-compras-de-final-de-ano-256325</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reforco-com-bivalente-contra-a-covid-19-para-acamados-ja-pode-ser-solicitado-256326</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3324-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Reforço com bivalente contra a Covid-19 para acamados já pode ser solicitado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231213231051_YWJL6.jpg" longdesc="91749;36981"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rovena Rosa / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os idosos com mais de 60 anos e pacientes imunocomprometidos com mais de 12 anos que estejam acamados, já podem solicitar o cadastro para vacinação domiciliar do reforço com a bivalente contra a Covid-19. A Prefeitura está orientando que a solicitação seja feita nas unidades de saúde, pessoalmente, ou por meio de telefone e/ou Whatsapp até o dia 29 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos números de Whatsapps das unidades de saúde, tem também o contato direto com a Divisão de Imunização da Secretaria Municipal de Saúde, que é o (24)2233-2674. A vacinação será feita com a visita domiciliar da equipe da Atenção Básica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário de saúde, Marcus Curvelo, ressaltou a importância da adesão ao reforço da vacina contra a Covid neste fim de ano. “Existe uma tendência de que o vírus circule mais devido as festas de fim de ano, por isso precisamos reforçar a imunização”, disse. “Vale lembrar que é preciso um intervalo de seis meses entre esta nova dose a última vacina contra a Covid”, ressaltou o secretário de saúde. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Unidades de saúde para o cadastro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF ALTO SIMERIA 2242-6980&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF SANTÍSSIMA TRINDADE 2248-849799218-2450 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF SÃO SEBASTIÃO I 2291-7569 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF SÃO SEBASTIÃO II 2291-7569 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF AMAZONAS I 2221-6269 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF AMAZONAS II 2221-6269 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF VILA SAÚDE 2246-933098121-7522 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF DR THOUZET 2246-584999215-1062 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF ALTO DA SERRA I 2231-3686&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF ALTO DA SERRA II 2231-3686&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF ALTO DA SERRA III 2231-3686&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF MEIO DA SERRA 2235-0816&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF VILA FELIPE 2246-905799211-8929 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF 24 DE MAIO 2243-8713 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF CAXAMBU SANTA ISABEL 2235-5561&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF CAXAMBU LUZITANO 2291-7536&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF SARGENTO BOENINNG 2291-0691&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF BAIRRO CASTRIOTO 2246--5440 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF BATAILLARD 2246-6481 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF PEDRAS BRANCAS 2235-4078 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF COM. MENINO JESUS DE PRAGA 2248-9522 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF COM. SÃO JOÃO BATISTA 2248-9604 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF MOINHO PRETO 2247-4707 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF FAZENDA INGLESA 2246-6229 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF BOA VISTA 2257-5511 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF ESTRADA DA SAUDADE I 2243-5516 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF ESTRADA DA SAUDADE II 2243-5516 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF NOVA CASCATINHA 2280-1694 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF MACHADO FAGUNDES 2248-8752 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF CARANGOLA I 99207-1027 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF CARANGOLA II 99207-1027 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF VALE DO CARANGOLA 2291-8254 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF JARDIM SALVADOR 99203-1169 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF CASTELO SÃO MANOEL 2291-139499204-4411 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS BAIRRO DA GLORIA 99208-0898 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF BOA ESPERANÇA 2222-767599205-5084 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF COM. PRIMEIRO DE MAIO 99209-7702 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF LAJINHA 2222-5196 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF ÁGUAS LINDAS 2236-235399204-8485 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF BONFIM 2236-0268 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF VALE DAS VIDEIRAS 2225-3341 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF POSSE I 2259-2251 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF POSSE II 2259-2251 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF POSSE III 2259-2251 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF SECRETÁRIO 2228-1420 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF VILA RICA 2259-225199206-1418 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF BREJAL 2259-2016 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS ALTO INDEPENDÊNCIA 2243-8386 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; UBS QUITANDINHA 2246-9195 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; UBS MORIN 2243-982599201-4521 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; UBS MOSELA 2249-6909 TELEFONE WHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; CENTRO DE SAÚDE ITAMARATI 2020-0201&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; UBS RETIRO 2231-670799208-1102 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; UBS BAIRRO DA GLÓRIA 99208-0898 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; UBS ITAIPAVA 2291-1356 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; UBS ARARAS 2225-1320 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; UBS PEDRO DO RIO 2223-2035 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reforco-com-bivalente-contra-a-covid-19-para-acamados-ja-pode-ser-solicitado-256326</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-novo-codigo-de-obras-e-edificacoes-do-municipio-256329</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3324-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara aprova novo Código de Obras e Edificações do Município&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0340_20231213232914_EAD1G.jpg" longdesc="91752;79608"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou nessa quarta-feira (13) a redação final do Projeto de Lei 31412023, de autoria dos vereadores Fred Procópio, Eduardo do Blog e Octávio Sampaio, que atualiza o Código de Obras e Edificações do Município. O projeto é resultado de um esforço conjunto da Comissão Especial com sindicato e entidades de classe ligadas à arquitetura, urbanismo, construção civil e patrimônio, além de universidades e da sociedade civil organizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As propostas de alterações foram recolhidas até julho deste ano, de maneira que foi possível, neste segundo semestre de 2023, trabalhar na finalização do texto do projeto, que, segundo o presidente da comissão para tratar do Código, vereador Fred Procópio, atualiza, moderniza e desburocratiza a legislação municipal, adequando o Código de Obras às normas técnicas existentes e definindo regras e parâmetros mais claros para o licenciamento de obras e regularização de construções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “O documento, como está atualmente, é um grande emaranhado. O texto é da década de 70 e passou pela última alteração em 1981. É uma lei que, hoje, emperra a legalização de obras e dificulta a fiscalização”, explicou, lembrando que também integraram a comissão os vereadores Octavio Sampaio (vice-presidente) e Eduardo do Blog (vogal) – os três autores do Projeto de Lei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “O Código de Obras do nosso município data de 1976 e está em desconformidade com a realidade da cidade. O novo texto é mais moderno e adequado às demandas atuais, prevento questões relacionadas à preservação ambiental, conservação de energia, acessibilidade e mobilidade. Estamos falando de uma legislação que coloca Petrópolis no rumo do desenvolvimento, garantindo uma melhor qualidade de vida para a população”, disse Fred Procópio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Reunimos todo o trabalho realizado pela comissão e ajustamos a norma, considerando apontamentos valiosos de nossos colegas parlamentares e de membros da sociedade civil, buscando adequar a lei em benefício da população petropolitana. A cidade precisa crescer e se desenvolver de forma sustentável. Nossos mandatos vêm buscando cumprir esses objetivos que, por sua vez, foram o norte para os trabalhos da comissão”, destacou o vereador Eduardo do Blog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Octavio Sampaio também frisou a importância do novo texto. “O novo Código de Obras tem por objetivo a atualização e modernização de uma legislação que já contava com quase 50 anos. As modificações são fruto de uma longa discussão com a sociedade civil organizada, técnicos de diversas áreas e servidores de diversas secretarias municipais. O novo Código proporcionará mais clareza, objetividade, desburocratização e adequação das normas municipais. No longo prazo, esperamos que as medidas funcionem como fomento da economia e melhorem a vida do cidadão petropolitano”, finalizou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto final do Projeto de Lei recebeu nove emendas e, agora, será encaminhado ao Poder Executivo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-aprovado-preve-fundo-municipal-de-combate-a-fome-256330"&gt;Projeto aprovado prevê Fundo Municipal de Combate à Fome&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audiencia-publica-sobre-o-hospital-santa-teresa-e-adiada-256331"&gt;Audiência pública sobre o Hospital Santa Teresa é adiada
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-novo-codigo-de-obras-e-edificacoes-do-municipio-256329</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/museu-imperial-lanca-livro-sobre-d-pedro-ii-e-suas-relacoes-com-portugal-256327</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3324-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Museu Imperial lança livro sobre D. Pedro II e suas relações com Portugal &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ilustrado com imagens pouquíssimo conhecidas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0581_20231213231714_72O1G.jpg" width="555" height="537" longdesc="91750;298751"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como abertura da programação das comemorações do Bicentenário do nascimento de D. Pedro de Alcântara, D. Pedro II do Brasil, que será celebrado em 2025, o Museu Imperial apresenta o livro D. Pedro II e Portugal: memória, representações e sociabilidades. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A publicação, que recebeu o apoio da Embaixada de Portugal em Brasília e do Instituto Camões, foi produzida com base nos documentos relativos às viagens de D. Pedro II, com destaque para os diários das viagens ao território português. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro representa um importante instrumento de pesquisa, pois permite conhecer mais detalhes da relação de D. Pedro II com Portugal, país de seu pai e onde manteve diversas redes de sociabilidade familiares e político-culturais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ilustrada principalmente com imagens do acervo do Museu Imperial, a publicação ainda apresenta na íntegra, de forma inédita, o álbum oferecido ao imperador, em 1872, pelo fotógrafo Joaquim Coelho da Rocha, com fotografias que retratam vistas, edifícios e monumentos de Lisboa e arredores, sobretudo os relacionados à história da dinastia de Bragança.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os diários escritos pelo imperador D. Pedro II, outro conjunto documental preservado no Museu Imperial, deram origem à obra e também são apresentados em trechos relativos às estadas em Portugal. Essas preciosas evidências referentes às viagens de D. Pedro II pelo Brasil e pelo mundo, foram inscritas no Registro Internacional do Programa Memória do Mundo e reconhecidas pela UNESCO, em 2013, como patrimônio documental da Humanidade.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alessandra Bettencourt Figueiredo Fraguas, historiadora e pesquisadora da Área de Pesquisa, e Maurício Vicente Ferreira Júnior, diretor do Museu Imperial, são os organizadores do livro. Eles dividem a autoria dos textos com os pesquisadores portugueses Isabel Corrêa da Silva e Jorge Alves, e os brasileiros Danielle Ribeiro de Castro-Mansano, Arno Wehling, Fabiano Cataldo e Frederico Ferreira.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lilian Schwarcz, historiadora e antropóloga brasileira, autora da quarta capa da publicação, afirma que um personagem como Pedro II nunca cessa de ser (re)descoberto e declara: “D. Pedro II, como bom monarca oitocentista, foi criado e educado para desfazer ou não apresentar publicamente seu lado mais pessoal e sua própria privacidade. Foi também construído politicamente como a "anti-imagem" de seu pai. [...] Novas pesquisas documentais têm, porém, recuperado, a partir de vários ângulos, os vínculos afetivos e históricos de Pedro II com Portugal, terra de seu pai. A coletânea [...] revisita o tema a partir dos mais variados ângulos. Inquere sobre sociabilidades políticas e culturais que uniam o soberano com a terra de Camões, revisita suas viagens ao país, busca nos diários as passagens que referem estadas dele no local, e, ainda, inclui a análise de um álbum fotográfico de 1872, ofertado ao imperador por Joaquim Coelho da Rocha, que traz edifícios portugueses.”   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Um presente para o imperador  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Radicado em Lisboa, o fotógrafo Joaquim Coelho da Rocha, memorizou monumentos e edifícios visitados por D. Pedro II e sua comitiva durante a primeira viagem a Portugal, em Lisboa, desde sua chegada ao Lazareto. Os registros desses locais, feitos pelo fotógrafo, constituíram o álbum ofertado como presente a D. Pedro II.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O compilado de fotografias pouquíssimo conhecido pertenceu, de fato, a D. Pedro II, sendo incorporado ao acervo do Museu Nacional somente após o exílio da família imperial. Em 1922, foi transferido para o Museu Histórico Nacional, para compor o acervo do novo museu, e, com a criação do Museu Imperial, na década de 1940, foi transferido para esta instituição, onde desde então está sob a guarda do Arquivo Histórico.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro D. Pedro II e Portugal: memória, representações e sociabilidades está disponível para pré-venda na loja do Museu Imperial.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento de lançamento será realizado no dia 20 de dezembro de 2023, no Real Gabinete Português de Leitura, no Rio de Janeiro. Na ocasião, também será lançada, a marca do Bicentenário do nascimento de D. Pedro de Alcântara, D. Pedro II do Brasil, que acompanhará todas as ações do Museu Imperial até o final de 2025.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lojistas-orientam-consumidores-sobre-cuidados-com-as-compras-de-final-de-ano-256325"&gt;Lojistas orientam consumidores sobre cuidados com as compras de final de ano
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dom-gregorio-paixao-ja-se-encontra-na-arquidiocese-de-fortaleza-256328"&gt;Dom Gregório Paixão já se encontra na Arquidiocese de Fortaleza
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bndes-destina-verba-do-fundo-da-amazonia-para-merenda-escolar-256316"&gt;BNDES destina verba do Fundo da Amazônia para merenda escolar
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/museu-imperial-lanca-livro-sobre-d-pedro-ii-e-suas-relacoes-com-portugal-256327</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dom-gregorio-paixao-ja-se-encontra-na-arquidiocese-de-fortaleza-256328</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3324-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dom Gregório Paixão já se encontra na Arquidiocese de Fortaleza&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0361_20231213160838_LYDOY.jpg" longdesc="91735;66293"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dom Gregório Paixão, OSB, desembargou no final da manhã de hoje, em Fortaleza, quando no dia 15 de dezembro, às 19h, toma posse como sétimo Arcebispo da Arquidiocese Metropolitana de Fortaleza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No aeroporto de Fortaleza, Dom Gregório Paixão foi recebido pelo seu antecessor, Dom Jose Antonio Tosi Marques, Arcebispo Emérito de Fortaleza e por diversos sacerdotes. A recepção contou com a presença de diversos fiéis, membros de comunidade de vida e religiosos que manifestaram sua alegria ao se encontrar com o novo arcebispo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde a sua chegada até sua posse, sexta-feira, dia 15, na Catedral Metropolitana, Dom Gregório Paixão vai cumprir uma série de compromissos, inclusive uma coletiva de imprensa, nesta quinta(14).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lojistas-orientam-consumidores-sobre-cuidados-com-as-compras-de-final-de-ano-256325"&gt;Lojistas orientam consumidores sobre cuidados com as compras de final de ano
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-imperial-lanca-livro-sobre-d-pedro-ii-e-suas-relacoes-com-portugal-256327"&gt;Museu Imperial lança livro sobre D. Pedro II e suas relações com Portugal 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bndes-destina-verba-do-fundo-da-amazonia-para-merenda-escolar-256316"&gt;BNDES destina verba do Fundo da Amazônia para merenda escolar
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dom-gregorio-paixao-ja-se-encontra-na-arquidiocese-de-fortaleza-256328</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-aprovado-preve-fundo-municipal-de-combate-a-fome-256330</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3324-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto aprovado prevê Fundo Municipal de Combate à Fome&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231213232917_R4G5B.jpg" longdesc="91753;196583"&gt;&lt;br&gt; Foto: Diulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi aprovado em segunda discussão, durante sessão plenária realizada na terça-feira (12), um Projeto de Lei de autoria do vereador Marcelo Lessa que institui no município o Fundo Municipal de Combate à Fome. O objetivo é viabilizar à população em situação de vulnerabilidade o acesso subsistência, nutrição e segurança alimentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto da lei, os recursos do fundo não poderão ser utilizados em finalidade diversa da prevista e deverão contemplar também a ações de proteção à criança e ao adolescente além de ações de incentivo à agricultura familiar. Estão previstos também doações subvenções e legados, de qualquer natureza, de pessoas físicas ou jurídicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento diz ainda que os recursos geridos pelo fundo deverão estar submetidos às políticas públicas, estratégias e subsídios governamentais de enfrentamento à pobreza e devem considerar a distribuição e consumo de alimentos para toda a população, especialmente após a grave crise de insegurança alimentar aprofundada a partir da pandemia de covid-19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o autor da lei o fundo será uma ferramenta de política municipal de combate à fome.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O direito à alimentação está no artigo 6º da Constituição Federal e atende a tratados internacionais dos quais o Brasil é signatário. O Fundo Municipal de Combate será um instrumento que garantirá este direito,  assegurando autonomia e soberania das famílias na produção, escolha e consumo dos alimentos", disse o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta Lei entra em vigor após 12 meses da data de sua publicação.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-novo-codigo-de-obras-e-edificacoes-do-municipio-256329"&gt;Câmara aprova novo Código de Obras e Edificações do Município
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audiencia-publica-sobre-o-hospital-santa-teresa-e-adiada-256331"&gt;Audiência pública sobre o Hospital Santa Teresa é adiada
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-aprovado-preve-fundo-municipal-de-combate-a-fome-256330</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/audiencia-publica-sobre-o-hospital-santa-teresa-e-adiada-256331</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3324-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Audiência pública sobre o Hospital Santa Teresa é adiada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0399_20231213232912_4RPTF.jpg" longdesc="91751;161555"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência pública, que aconteceria na noite de terça-feira, dia 12, para discutir a informação divulgada recentemente de que o Hospital Santa Teresa pediu o descredenciamento do Sistema Único de Saúde (SUS), foi adiada devido a sessão da Câmara ter terminado muito tarde. O vereador Luiz Eduardo (Dudu/MDB), vice-presidente da Comissão de Trabalho e Defesa dos Servidores Públicos, que pediu a audiência, disse que uma nova data será marcada, frisando que vai atuar para que Petrópolis não perca o convênio com o hospital. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante sua fala, ao anunciar o cancelamento da audiência, o vereador Dudu manifestou sua preocupação com a situação do Hospital Santa Teresa, afirmando que Petrópolis não pode perder os serviços prestados pela unidade para os petropolitanos. Para ele, a saúde já está um caos e ficará muito pior caso o Hospital pare de atender pelo SUS. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Dudu disse que conversou com o governador Claudio Castro sobre o problema, frisando que o governador se comprometeu e ajudar no que for possível para que o Hospital não pare de atender pelo SUS. Dudu disse que está em contato com a Secretaria Estadual de Saúde para saber que medidas podem ser tomadas para manter o Santa Teresa dentro do convênio com SUS. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador criticou quem pensa que há alternativas se o Hospital Santa Teresa parar de atender. “Governar é uma questão de gestão e não se administra tirando da população, o que se faz é garantir, é aprimorar o que se tem, melhorando ainda mais. É dessa maneira que se cuida da população e não tirando o que se tem”, afirmou o vereador.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-novo-codigo-de-obras-e-edificacoes-do-municipio-256329"&gt;Câmara aprova novo Código de Obras e Edificações do Município
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-aprovado-preve-fundo-municipal-de-combate-a-fome-256330"&gt;Projeto aprovado prevê Fundo Municipal de Combate à Fome&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/audiencia-publica-sobre-o-hospital-santa-teresa-e-adiada-256331</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-256274</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-256274</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-celular-e-alteracao-do-pensamento-256284</link><description>O Celular e Alteração do Pensamento</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-celular-e-alteracao-do-pensamento-256284</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casa-de-petropolis-tera-concerto-de-natal-com-o-coro-bienias-e-prim-256273</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3324-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Casa de Petrópolis terá Concerto de Natal com o Coro Bienias &amp;amp; Prim&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0378_20231213065013_IT2XE.jpg" longdesc="91700;20860"&gt;&lt;br&gt;Apresentação será no próximo 16 de dezembro, às 20h30; ingressos já estão à venda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O clima natalino toma conta da Casa de Petrópolis Instituto de Cultura com a apresentação do Coro Bienias &amp;amp; Prim. O evento acontece no próximo 16 de dezembro, a partir das 20h30. Os ingressos já estão à venda. No repertório, clássicos desta época do ano como “Noite Feliz”, “Boas Festas”, “Amazing Grace” e muitas outras canções. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A apresentação do coro compõe a programação de fim de ano do espaço multicultural, que conta, ainda, com um Concerto especial do pianista Luiz De Simone, programado para o dia 29, fechando com chave de ouro a série “A Nova Música Clássica para Piano”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bienias &amp;amp; Prim tem um vasto repertório que conta com canto gregoriano, polifonia renascentista, música secular e MPB. O grupo tem como objetivo propagar música de qualidade, investindo de forma permanente no estudo da técnica vocal, através de novas peças de variados estilos e épocas. "A música uniu nossas vidas, e decidimos devolver aos ouvintes os melhores sons desta jornada", destacam os membros do coro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Formado por ex-integrantes do Canarinhos de Petrópolis, o grupo fundado em julho de 2019, leva esse nome em homenagem aos mestres Frei Leto Bienias e Frei José Luiz Prim – educadores responsáveis pela formação dos seus componentes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Programa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um repertório diversificado será apresentado durante o evento especial de Natal, trazendo uma atmosfera única e emocionante. Entre as músicas que compõem o programa estão "Puer Natus Est", um emocionante canto gregoriano, seguido por "Transeamus Usque Bethlehem" de Schnabel. O clássico "O Little Town of Bethlehem" de Lewis H. Redner e "The First Noel", um canto tradicional natalino, também estarão presentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Além disso, haverá interpretações de "When I Need a Friend" dos compositores Chris Martin, Guy Berryman, Jonny Buckland e Will Champion, com arranjo de Nathan Wurst, assim como "Joy to The World" de J. F. Haendel e "Adeste Fideles" de John Francis Wande. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O público também terá o prazer de ouvir "Hark! The Herald Angels Sing" de Felix Mendelssohn Bartholdy, "Amazing Grace", um cântico norte-americano, e "Holly Night" de Adolphe Adam, com arranjo de Breno Mendes. Complementando o repertório, serão apresentadas "Boas Festas" de Assis Valente, "Nasceu o Grande Rei" da Comunidade Shalon, e a clássica "Noite Feliz" de Franz Xaver Gruber. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ingressos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ingressos para o concerto já estão à venda e custam R$ 20 (inteira) e R$ 10 (meia). Eles podem ser adquiridos na bilheteria da Casa ou pelo &lt;a class="example1" href="https://culturacasadepetropolis.com.br/ingresso/"&gt;site&lt;/a&gt;. A Casa de Petrópolis fica na Rua Ipiranga, 716, no Centro Histórico e possui estacionamento rotativo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concerto de Natal da Casa de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando: Sábado (16), às 20h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Casa de Petrópolis Instituto de Cultura &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Endereço: Avenida Ipiranga, nº 716, Centro &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos: R$ 20 (inteira)/ R$ 10 (meia)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pré-venda: na Bilheteria da Casa até o dia do evento ou pelo site &lt;a class="example1" href="https://culturacasadepetropolis.com.br/ingresso/"&gt;https:// culturacasadepetropolis.com. br/ingresso/ &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sujeito à lotação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O local possui estacionamento rotativo&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casa-de-petropolis-tera-concerto-de-natal-com-o-coro-bienias-e-prim-256273</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vila-no-bingen-esta-com-lampadas-queimadas-256323</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3324-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vila no Bingen está com lâmpadas queimadas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os problemas em decorrência da falta de iluminação pública, devido às lâmpadas estarem queimadas, vêm atingindo diversas localidades. Dessa vez os moradores da Vila Henrique Stumpf, na Rua Galdino Pimentel, localizada no Bingen, foram afetados e dois postes estão completamente apagados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, andar pelo local à noite ficou bem complicado devido ao breu. “Para caminhar a noite é bom usar a lanterna para conseguir enxergar, mesmo sendo dois postes apagados, faz diferença. Queremos que esse serviço, que é simples, seja realizado, pois isso ajudaria bastante para as pessoas que chegam mais tarde e que elas não tenham nenhum tipo de problemas, como alguma tentativa de furto”, conta uma moradora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura informou que a Secretaria de Segurança, Serviços e Obras Públicas (SSSOP) enviará uma equipe ao local para fazer uma vistoria e realizar os reparos necessários.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-em-alerta-mais-de-400-pessoas-desapareceram-nos-ultimos-cinco-anos-256324"&gt;Petrópolis em Alerta: mais de 400 pessoas desapareceram nos últimos cinco anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-em-nogueira-durava-um-mes-e-consertado-256321"&gt;Vazamento de água em Nogueira durava um mês é consertado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vila-na-mosela-necessita-dos-servicos-de-capina-e-asfaltamento-256322"&gt;Vila na Mosela necessita dos serviços de capina e asfaltamento
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vila-no-bingen-esta-com-lampadas-queimadas-256323</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vila-na-mosela-necessita-dos-servicos-de-capina-e-asfaltamento-256322</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3324-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vila na Mosela necessita dos serviços de capina e asfaltamento&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_1060_20231213223414_QIN2J.jpg" width="384" height="678" longdesc="91744;100809"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Vila José Morsch, na Mosela, denunciaram ao Diário, que o local está necessitando de algumas intervenções. As pessoas que moram nesta localidade, estão com dificuldades para poder andar, pois o local não possui asfalto e escorrega bastante. Porém, esse não é o único problema encontrado, já que a cada dia que passa, o mato vem crescendo e necessitando dos serviços de capina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, a situação da vila é bem precária. “É uma vergonha o jeito que ela está. Nós vemos pessoas de idade escorregando e com bastante dificuldade de caminhar. Precisamos que os responsáveis realizem o asfaltamento da vila, para evitar esses tombos, porque subir sozinho é bem perigoso. Além disso, ainda são diversos buracos por toda extensão da via e a cada dia que passa, o mato fica maior”, conta um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura informou que enviará uma equipe da Secretaria de Obras ao local. Em relação a capina, a Comdep informa que a Vila José Morsch recebeu recentemente os serviços de capina e roçada, durante a passagem do programa Nosso Bairro na Mosela. A localidade segue incluída na programação de serviços de capina e roçada da Companhia.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-em-alerta-mais-de-400-pessoas-desapareceram-nos-ultimos-cinco-anos-256324"&gt;Petrópolis em Alerta: mais de 400 pessoas desapareceram nos últimos cinco anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-em-nogueira-durava-um-mes-e-consertado-256321"&gt;Vazamento de água em Nogueira durava um mês é consertado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vila-no-bingen-esta-com-lampadas-queimadas-256323"&gt;Vila no Bingen está com lâmpadas queimadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vila-na-mosela-necessita-dos-servicos-de-capina-e-asfaltamento-256322</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/laginha-sub-15-conquista-o-campeonato-municipal-de-futebol-256315</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3324-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Laginha Sub-15 conquista o Campeonato Municipal de Futebol&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0409_20231212224602_RW15X.jpg" longdesc="91676;156729"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último domingo (15), o Clube Laginha, conquistou o Campeonato municipal Sub 15 de futebol de campo. A equipe venceu o Vera Cruz por 3 x 1 nos dois jogos para se consagrar campeão e o placar agregado ficou em 6 x 2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O treinador do Laginha, Deslande Neto, destacou a dedicação e a disciplina da equipe. "Foi uma jornada incrível para nós. Os meninos se dedicaram desde o início, demonstrando talento, trabalho em equipe e uma mentalidade vencedora. Estou extremamente orgulhoso de cada jogador", afirmou o técnico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Vera Cruz buscava o bicampeonato da competição e foi para a final com o status de melhor ataque da liga, após ter feito 34 gols em oito jogos. Já o Laginha teve a segunda melhor defesa da primeira fase e na parte final da competição, a equipe tomou poucos gols e assumiu o posto de melhor defesa, mostrando a solidez do time e assim conquistando o título.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na primeira fase da competição as equipes passaram em primeiro e segundo, com o Vera Cruz na liderança e em seguida o Laginha. No confronto direto entre os times na fase de grupos, o Vera Cruz venceu por 2 x 0. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitano-thiago-rizzo-conquista-a-copa-truck-na-classe-super-256333"&gt;Petropolitano Thiago Rizzo conquista a Copa Truck na classe super
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/futebol-ec-cascatinha-no-sub-11-e-carangola-fc-no-sub-13-sao-campeoes-municipais-em-petropolis-256334"&gt;Futebol: EC Cascatinha, no sub-11, e Carangola FC, no sub-13, são campeões municipais em Petrópolis &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/laginha-sub-15-conquista-o-campeonato-municipal-de-futebol-256315</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitano-thiago-rizzo-conquista-a-copa-truck-na-classe-super-256333</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3324-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petropolitano Thiago Rizzo conquista a Copa Truck na classe super&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231213234802_6LJ7O.jpg" longdesc="91754;58210"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Vanderley Soares / SiGCom &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último domingo (10) o piloto petropolitano, Thiago Rizzo, conquistou pela primeira vez a Copa Truck, na classe Super, após chegar em segundo e em quarto lugares nas corridas que foram realizadas no Autódromo José Carlos Pace, em Interlagos (SP). Com os resultados, o petropolitano totalizou 231 pontos ao longo das nove corridas e a conquista lhe dá também o direito de disputar a categoria PRO da Copa Truck, em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Foi um fim de semana muito legal, o encerramento da minha primeira temporada e fechamos com esse triunfo, a conquista do título. Coisa que não esperava no começo do ano. Estou muito feliz por tudo, pelo campeonato, por estar na equipe R9 Competições e com o caminhão da Volkswagen. Todos me receberam muito bem no time e o equipamento estava 100%. A equipe, os mecânicos, todos trabalharam para me entregar o melhor. Foi muito bacana ter um maravilhoso público aqui e aproveito para agradecer a todos os patrocinadores”, disse o piloto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como foram as corridas e trajetória no campeonato&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na corrida 1, Thiago largou da nona posição, e foi volta após volta conquistando posições. No sétimo giro ocupava o quinto lugar. O petropolitano ficou ainda mais perto do título, após seu concorrente direto, Felipe Tozzo, que era líder do campeonato, ter problemas na turbina de seu caminhão e ter de recolher. A cinco minutos do fim, uma intervenção do Safety Truck, reaproximou os competidores, que ainda contaram uma relargada para a volta final. Depois de 12 voltas, Thiago finalizou a corrida 1 na quarta posição, e passou a prova final na liderança da competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na corrida 2, com a inversão dos oito primeiros, o petropolitano, largou do quinto posto. Seu principal concorrente na disputa pelo título, Felipe Tozzo, largou dos boxes, e seguia vivo na briga. Ainda nas primeiras voltas, Thiago já ocupava a quarta colocação, e ao longo da disputa foi avançando. Na volta 5, era o terceiro, resultado que seria suficiente para a conquista do título. O piloto ainda viu Felipe Gama, que estava à sua frente, ser punido por um incidente com um adversário. Com isso, o petropolitano ainda pressionou o primeiro colocado na prova, Evandro Camargo, buscando a vitória, porém, finalizou com segundo lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thiago começou o campeonato em Goiânia na vice-liderança, depois que subiu ao pódio com um terceiro e depois um segundo lugar em Interlagos. Em Londrina, conquistou mais um pódio com a terceira colocação e chegou em quinto na corrida 2. Em Cascavel, um segundo lugar novamente, já em Goiânia dois pódios, ambos em P2. Foi quinto colocado na rodada dupla de Tarumã. Encerrou a temporada com um quarto e um segundo lugar. Somou nove pódios, em nove etapas disputadas ao longo de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Classificação dos Super Trucks após nove etapas da Copa Truck:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1) #17 Thiago Rizzo, 231 pontos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2) #111 Bia Figueiredo, 215 pontos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3) #69 Evandro Camargo, 215 pontos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4) #57 Felipe Tozzo, 209 pontos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5) #45 Daniel Kelemen, 202 pontos&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/laginha-sub-15-conquista-o-campeonato-municipal-de-futebol-256315"&gt;Laginha Sub-15 conquista o Campeonato Municipal de Futebol
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/futebol-ec-cascatinha-no-sub-11-e-carangola-fc-no-sub-13-sao-campeoes-municipais-em-petropolis-256334"&gt;Futebol: EC Cascatinha, no sub-11, e Carangola FC, no sub-13, são campeões municipais em Petrópolis &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitano-thiago-rizzo-conquista-a-copa-truck-na-classe-super-256333</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/futebol-ec-cascatinha-no-sub-11-e-carangola-fc-no-sub-13-sao-campeoes-municipais-em-petropolis-256334</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3324-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Futebol: EC Cascatinha, no sub-11, e Carangola FC, no sub-13, são campeões municipais em Petrópolis &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0730_20231213235335_XUQOW.jpg" width="444" height="540" longdesc="91755;142787"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse fim de semana, foram disputados os jogos decisivos valendo os títulos dos campeonatos municipais de futebol, promovidos pela Liga Petropolitana de Desportos (LPD). No sub-11, o Cascatinha foi o campeão, enquanto no sub-13, o troféu ficou com o Carangola. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A disputa do sub-11 foi entre EC Cascatinha e EC Vera Cruz, na casa do Cascatinha, que já tinha vencido a partida de ida da final por 2 a 1. Na volta, podendo empatar para garantir o título, a equipe fez o dever de casa e venceu novamente, desta vez por 2 a 0, com gols de Adriel e Arthur, ambos na segunda etapa. O artilheiro da competição foi João Vitor Zappala, atleta da equipe campeã, com oito gols marcados. Com a conquista, o Cascatinha garantiu o bicampeonato consecutivo da competição. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe também teve o melhor ataque, balançando as redes adversárias 29 vezes, e a melhor defesa, sofrendo apenas quatro gols, nos oito jogos que disputou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sub-13, Laginha FC e Carangola FC se enfrentaram após um empate por 2 a 2 na partida de ida. Com a partida sendo realizada no Laginha FC, o Carangola conseguiu uma vitória por 1 a 0 fora de casa, com gol marcado por Lucas Rodrigues, logo no início, aos três minutos de jogo, e se sagrou campeão municipal. A equipe campeã também teve o artilheiro do torneio, com Pedro Tavares marcando 12 gols ao longo do campeonato. A última vez que o clube havia sido campeão na categoria foi em 2019. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os finalistas tiveram destaque ao longo do campeonato em fases diferentes do jogo. Enquanto o Carangola teve o melhor ataque, marcando 23 gols, o Laginha teve a melhor defesa, sofrendo apenas cinco. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações sobre as competições podem ser vistas no site ligapetropolitana.com.br.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/laginha-sub-15-conquista-o-campeonato-municipal-de-futebol-256315"&gt;Laginha Sub-15 conquista o Campeonato Municipal de Futebol
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitano-thiago-rizzo-conquista-a-copa-truck-na-classe-super-256333"&gt;Petropolitano Thiago Rizzo conquista a Copa Truck na classe super
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/futebol-ec-cascatinha-no-sub-11-e-carangola-fc-no-sub-13-sao-campeoes-municipais-em-petropolis-256334</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-256270</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-256270</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bndes-destina-verba-do-fundo-da-amazonia-para-merenda-escolar-256316</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3324-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BNDES destina verba do Fundo da Amazônia para merenda escolar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ideia é comprar de produtores sustentáveis da Amazônia Legal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231213155449_JJNQJ.jpg" longdesc="91734;92796"&gt;&lt;br&gt; Foto: Sergio Amaral / Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;O Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) vai destinar até R$ 336 milhões do Fundo Amazônia para promover a agricultura de base sustentável e a alimentação escolar saudável. Os recursos serão aplicados em dez projetos a serem selecionados por  edital, informou o banco nesta quarta-feira (13). Os projetos candidatos devem atuar no fortalecimento da capacidade de produção, aquisição e consumo de alimentos sustentáveis e da sociobiodiversidade, abrangendo todos os nove estados da Amazônia Legal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é levar comida saudável e segurança alimentar a crianças e jovens da rede pública de ensino, gerando emprego e renda para agricultores familiares, incluindo quilombolas, assentados e grupos de mulheres, povos indígenas e demais povos e comunidades tradicionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Essa abordagem, de apoio à demanda e à oferta de forma integrada, é inovadora e abre caminho para o desenvolvimento de modelos que podem ser disseminados pela Amazônia Legal e pelo país”, defende a diretora Socioambiental do BNDES, Tereza Campello&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A seleção faz parte da iniciativa Amazônia na Escola: Comida Saudável e Sustentável, resultado de parceria entre BNDES, gestor do Fundo Amazônia, Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e ministérios do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar (MDA), do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS) e do Meio Ambiente e Mudança do Clima (MMA). As instituições assinarão acordo de cooperação técnica prevendo ações para implementação da chamada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nova fase&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada projeto selecionado será apoiado com, no mínimo, R$ 10 milhões. A previsão é alcançar 56 municípios, marcando nova fase do Fundo, voltada a projetos estruturantes, de maior escala e impacto. Tereza Campello garante que a consolidação de cadeias produtivas sustentáveis e justas é fundamental para um novo modelo de desenvolvimento, baseado na bioeconomia como alternativa às atividades indutoras do desmatamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diretora diz que pretende dar soluções a vários desafios conhecidos da região, conciliando geração de emprego e renda, justiça social, conservação ambiental, estímulo à economia local a partir de atividades produtivas sustentáveis e aumento da segurança alimentar de crianças e jovens. Podem participar da seleção fundações de direito privado, associações civis e cooperativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O BNDES informou ainda, por meio de sua assessoria de imprensa, que serão selecionadas duas propostas para o estado do Pará e uma para cada um dos outros estados da Amazônia Legal (Acre, Amapá, Roraima, Rondônia, Tocantins, Amazonas, Maranhão e Mato Grosso). O edital pode ser acessado no site do &lt;a class="example1" href="https://www.fundoamazonia.gov.br/pt/como-apresentar-projetos/chamadas-publicas/amazonia-na-escola/"&gt;Fundo Amazônia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lojistas-orientam-consumidores-sobre-cuidados-com-as-compras-de-final-de-ano-256325"&gt;Lojistas orientam consumidores sobre cuidados com as compras de final de ano
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-imperial-lanca-livro-sobre-d-pedro-ii-e-suas-relacoes-com-portugal-256327"&gt;Museu Imperial lança livro sobre D. Pedro II e suas relações com Portugal 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dom-gregorio-paixao-ja-se-encontra-na-arquidiocese-de-fortaleza-256328"&gt;Dom Gregório Paixão já se encontra na Arquidiocese de Fortaleza
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bndes-destina-verba-do-fundo-da-amazonia-para-merenda-escolar-256316</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comeca-a-valer-novo-teto-de-juros-do-consignado-do-inss-256318</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3324-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Começa a valer novo teto de juros do consignado do INSS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Limite para operações agora é de 1,8% ao mês&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231213222151_A3IS8.jpg" longdesc="91741;44463"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrou em vigor nessa quarta-feira (13) o novo teto de juros do consignado para aposentados e pensionistas do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida, aprovada em 4 de dezembro pelo Conselho Nacional da Previdência Social (CNPS), estabeleceu que o &lt;a class="example1" href="https://www.in.gov.br/en/web/dou/-/resolucao-cnps/mps-n-1.360-de-4-de-dezembro-de-2023-528485817"&gt;novo limite de juros é 1,8% ao mês&lt;/a&gt; para essas operações. O valor é 0,04 ponto percentual menor que o antigo limite, de 1,84% ao mês, que vigorava desde outubro. O teto dos juros para o cartão de crédito consignado caiu de 2,73% para 2,67% ao mês. As mudanças foram propostas pelo próprio governo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A justificativa para a redução foi o corte de 0,5 ponto percentual na Taxa Selic (juros básicos da economia). No fim de setembro, o Comitê de Política Monetária (Copom) do Banco Central reduziu os juros básicos de 12,75% para 12,25% ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde agosto, quando começaram os cortes na Selic, o ministro da Previdência Social, Carlos Lupi, disse que a pasta deveria acompanhar o movimento e propor &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2023-12/teto-de-juros-do-consignado-do-inss-caira-para-18-ao-mes"&gt;reduções no teto do consignado&lt;/a&gt; à medida que os juros baixarem. Essas mudanças passam pelo CNPS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impasse&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O limite dos juros do crédito consignado do INSS foi objeto de discussões no início do ano. Em março, o CNPS reduziu o teto para 1,7% ao ano. A decisão opôs os ministérios da Previdência Social e da Fazenda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os bancos suspenderam a oferta, alegando que a medida provocava desequilíbrios nas instituições financeiras. Sob protesto das centrais sindicais, o Banco do Brasil e a Caixa também deixaram de conceder os empréstimos porque o teto de 1,7% ao mês era inferior ao cobrado pelas instituições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão coube ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva, que arbitrou o impasse e, no fim de março, decidiu pelo teto de 1,97% ao mês. O Ministério da Previdência defendia teto de 1,87% ao mês, equivalente ao cobrado pela Caixa Econômica Federal antes da suspensão do crédito consignado para aposentados e pensionistas. A Fazenda defendia um limite de 1,99% ao mês, que permitia ao Banco do Brasil, que cobrava taxa de 1,95% ao mês, retomar a concessão de empréstimos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/balanca-comercial-tera-queda-de-exportacao-e-mais-importacoes-diz-aeb-256319"&gt;Balança comercial terá queda de exportação e mais importações, diz AEB
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comeca-a-valer-novo-teto-de-juros-do-consignado-do-inss-256318</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balanca-comercial-tera-queda-de-exportacao-e-mais-importacoes-diz-aeb-256319</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3324-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Balança comercial terá queda de exportação e mais importações, diz AEB&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeção de importações indica alta de 0,62% com US$ 241 bi em 2024&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231213222709_CKPTX.jpg" longdesc="91743;77251"&gt;&lt;br&gt; Foto: Diego Baravelli &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma previsão da Associação de Comércio Exterior do Brasil (AEB) para a balança comercial em 2024 - divulgada nesta quarta-feira (13), no Rio de Janeiro - registra queda das exportações de 0,6%, somando US$ 334,517 bilhões, contra US$ 336,532 bilhões estimados para 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação às importações, a projeção é de aumento de 0,62%, com US$ 241,745 bilhões em 2024 contra US$ 240,345 bilhões calculados para este ano. O superávit deverá atingir US$ 92,772 bilhões no próximo ano, queda de 3,5% em comparação aos US$ 96,187 bilhões esperados para 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da AEB, José Augusto de Castro, afirmou à Agência Brasil que o mercado internacional está muito calmo, sem quedas nem elevações bruscas de preços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Há uma calmaria total. Também as variações dos produtos este ano, em relação a 2022, foram muito pequenas. E 2024 sinaliza, pelo menos neste momento, que deve ficar mais ou menos assim”. Castro avalia, entretanto, que no segundo semestre do próximo ano podem surgir novos fatos com reflexo nos preços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele se referiu a algum fato político ou econômico que poderá ocorrer e afetar o cenário atual de tranquilidade no comércio. A seguir, indicou que o conflito entre Israel e o grupo extremista Hamas não teve impacto nenhum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É como se o mercado estivesse aceitando tudo passivamente. Nada acontece que possa modificar o comércio”, opinou. Contudo, admitiu que fatores podem resultar em alterações, “como mudanças geopolíticas envolvendo China, Estados Unidos e Rússia. Mas, por ora, não são suficientes para impactar o comércio mundial”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Produtos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boletim da AEB destaca que, de novo, soja, petróleo e minério deverão responder por 37,05% das exportações totais projetadas pelo Brasil para 2024, com estabilidade em relação a 2023, quando devem alcançar 37,09%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Castro advertiu que, se a Organização dos Países Exportadores de Petróleo (Opep) decidir reduzir a produção, teoricamente o preço aumentará. Em relação à soja, a expectativa é que haja uma pequena queda na exportação por conta de problemas climáticos no Brasil. “Mas [isso] não afetou ainda a balança comercial”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo projeção da AEB, os produtos brasileiros cujas cotações médias em dólar por tonelada deverão crescer em 2024 são minério de ferro (+2,5%), petróleo (+1,7%), soja em grão (+0,3%), celulose (+1,2%) e óleos combustíveis (+10,2%). No sentido inverso, são esperadas quedas nas cotações de café (-8,7%), carne de aves (-6,9%), carne suína (-6,2%), milho (-6,1%), carne bovina (-5,3%) e farelo de soja (-5,1%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Argentina&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da AEB comentou também os reflexos da posse do novo presidente da Argentina, Javier Milei, para o comércio brasileiro. Ele acredita que podem vir consequências positivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se a Argentina tiver sorte e não houver quebra de safra, ela vai colher grande safra de soja e milho. Isso fará com que a balança argentina tenha mais dinheiro para importar, o que seria favorável ao Brasil. Não imagino que, agora, o Milei vá querer aproximação com a China, abandonando o Brasil”, opinou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Castro confia que algo positivo pode acontecer na Argentina em 2024, principalmente em termos de aumento da produção. “E, se tiver um pouco mais de sorte, em aumento de preço”. Apontou, porém, que a possibilidade de dobrar a produção agrícola vai depender das condições climáticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A AEB confirmou que todos os 15 principais produtos exportados pelo Brasil em 2023 são commodities (produtos agrícolas e minerais comercializados no mercado externo), o que significa mais um ano sem produtos manufaturados expressivos na balança brasileira. “A gente tem expectativa de que ainda este ano seja aprovada a reforma tributária e já se consiga fazer uma redução de custos. Mas, por enquanto, isso é só expectativa”, salientou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Manufaturados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente da AEB, os manufaturados nacionais ainda estão distantes do mercado mundial. Ele disse que o Brasil está perdendo oportunidade de alavancar a produção industrial, ao contrário de outros países, como México, que “está sendo invadido por investimento externo, enquanto no Brasil não aconteceu nada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Argumentou que isso se explica porque o México “se preparou para o futuro e o futuro do México chegou. Por isso, está tendo [naquele país] um forte crescimento em termos de pessoal e em termos econômicos também”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comeca-a-valer-novo-teto-de-juros-do-consignado-do-inss-256318"&gt;Começa a valer novo teto de juros do consignado do INSS
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balanca-comercial-tera-queda-de-exportacao-e-mais-importacoes-diz-aeb-256319</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>