<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 03 Aug 2023 06:12:46 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tribunal-de-contas-do-estado-determina-realizacao-de-auditoria-para-apurar-licitacao-do-lixo-245166</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3191-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Tribunal de Contas do Estado determina realização de auditoria para apurar licitação do lixo &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0449_20230802210617_I37FN.jpg" longdesc="84062;139807"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro (TCE-RJ) determinou a realização de uma auditoria dentro do procedimento que apura a regularidade das licitações promovidas pela Comdep para o serviço de coleta e destinação do lixo da cidade. A decisão monocrática é assinada pelo conselheiro Márcio Pacheco. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O objetivo é verificar as condições em que foram abertas as três licitações (uma para coleta do lixo domiciliar, outra para o transporte para o aterro e a última para coleta e destinação do lixo hospitalar) e também a contratação emergencial da empresa AMI3 Soluções Ambientais e Transporte de Resíduos Ltda. Segundo Pacheco, a "abertura de uma Inspeção é a necessidade de esclarecer pontos duvidosos ou omissões em processos em trânsito no Tribunal". De acordo com ele, a medida será tomada "para assegurar a eficiência, a legalidade e a responsabilidade na administração dos recursos públicos".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O contrato anterior com o consórcio Limp-Serra terminou no último 19 e não foi renovado. A Comdep marcou as licitações para junho, mas o consórcio contestou junto ao TCE a separação dos serviços de coleta e destinação final e também o prazo das concorrências - que seriam realizadas faltando poucos dias para o encerramento do vínculo. Por isso, o Tribunal de Contas e também a 4ª Vara Cível determinaram a suspensão das licitações. Com isso, a AMI3 foi contratada de forma emergencial no dia 20 ao custo de pouco mais de R$ 7,5 milhões para coleta e cerca de R$ 10,2 milhões para o transporte do lixo para aterro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;"Emergência fabricada" &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na decisão, Márcio Pacheco destaca que, ainda no ano passado, quando o tema da contratação de empresa para realizar a coleta e destinação final do lixo também foi levado para análise do TCE-RJ, o órgão alertou que o município deveria adotar procedimentos para realizar uma licitação. Por isso, ele considera que "não se mostra razoável que o Jurisdicionado espere os 45 (quarenta e cinco) dias finais do contrato à época vigente para que só então promovesse os atos necessários à contratação dos serviços que, repito, são essenciais à população". O conselheiro do Tribunal de Contas afirma que isso pode representar uma não observância do Princípio do Planejamento, com o município "assumindo o risco de criar uma emergência fabricada". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Tal situação demonstra desde logo o desleixo por parte do Administrador, que é o agente garantidor da boa administração". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Valor da contratação emergencial &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro ponto assinalado pelo conselheiro é que a empresa contratada emergencialmente também havia apresentado oferta para arrematar a licitação, mas o valor apresentado para realizar o serviço de coleta por 12 meses (período previsto no edital) era menor do que o praticado no emergencial. Além disso, a própria AMI3 havia sido consultada na fase de elaboração do edital para que a Comdep tivesse um parâmetro de preços. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Tendo consciência dessa complexidade, uma medida efetiva e urgente deve ser tomada por esta Corte de Contas, com vistas a salvaguardar o Erário municipal petropolitano. Assim, entendo que a realização de uma Auditoria Governamental, na modalidade Inspeção, é o remédio adequado para o cenário apresentado", aponta o conselheiro do TCE-RJ, Márcio Pacheco. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Diário questionou a prefeitura sobre a determinação do TCE-RJ, mas não recebemos retorno até o fechamento desta edição. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dezenas-de-carros-estao-sendo-arranhados-no-centro-da-cidade-245170"&gt;Dezenas de carros estão sendo arranhados no Centro da cidade &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tribunal-de-contas-do-estado-determina-realizacao-de-auditoria-para-apurar-licitacao-do-lixo-245166</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-pode-suspender-provisoriamente-o-aumento-da-passagem-de-onibus-245169</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3191-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Justiça pode suspender provisoriamente o aumento da passagem de ônibus&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;4ª Vara Cível deve aceitar, parcialmente, a ação popular que pede pela anulação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230802210625_MJ0SH.jpg" longdesc="84065;217735"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O aumento da tarifa da passagem de ônibus pode ser suspenso provisoriamente. Durante a audiência especial realizada nessa quarta-feira (02/08), na 4ª Vara Cível de Petrópolis, para tratar da ação popular que pedia a anulação da nova cobrança (de R$ 5,30), o Juiz Jorge Luiz Martins disse que a Justiça deve aceitar, parcialmente, o apelo do deputado federal licenciado Hugo Leal, e dos vereadores Hingo Hammes, Eduardo do Blog e Gilda Beatriz, se mostrando propenso a pedir a suspensão provisória do decreto que regulamenta o aumento da passagem de ônibus no município. Ainda disse que pode deliberar para que o Comutran (Conselho Municipal de Transportes), agora com novos integrantes eleitos, realize uma nova votação a respeito do aumento mais à frente. A decisão oficial ainda não havia sido publicada até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já o Ministério Público, que esteve presente na audiência especial, se mostrou a favor do reajuste, opinando pelo indeferimento da liminar que anula o aumento, pois “sua concessão acarretará em grave ameaça à economia e ordem pública, contribuindo para a derrocada final do sistema de transporte público municipal”. Durante a audiência, além da anulação do reajuste, foi debatido também a legibilidade dos conselheiros do Comutran durante a votação do acréscimo no valor da passagem e as possíveis inconsistências apresentadas nas planilhas que justificam o aumento. Estavam presentes vereadores municipais, representantes do Comutran, representantes da CPTrans e, também, representantes do Setranspetro. O deputado federal licenciado Hugo Leal não esteve presente devido a um compromisso emergencial.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Hingo Hammes, que integra o Comutran e representava a ação popular na ocasião, disse que a planilha que foi usada como base para a votação do reajuste na reunião do Conselho não continha todos os valores descritos. “No dia da reunião, a planilha apresentada – e tratada – era uma versão parcial do documento. Só após a reunião, foi encaminhada à Câmara Municipal a planilha total. Depois de recebermos, fez-se uma análise e, na comparação entre as planilhas de 2022 e 2023 da CPTrans e da Setranspetro, constatou-se o aumento exorbitante (que promoveria um acréscimo de quase 500% na remuneração da diretoria). Fica claro a inconsistência de vários itens que precisam ser explicados para a sociedade como um todo”, disse. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Miguel Barreto, procurador-geral da Prefeitura, replicou dizendo que o aumento se justifica por conta do incêndio que ocorreu na garagem das empresas Petro Ita e Cascatinha em maio deste ano. “Em 30 de maio, na reunião do Comutran, em que se debateu as consequências sobre o incêndio, os conselheiros destacaram a situação de crise vivenciada no transporte público. Nesse sentido, não havia outra alternativa senão prorrogar o mandato dos conselheiros pelo prazo de 60 dias – votado favoravelmente por todos os presentes – e, mais tarde, na avaliação dos conselheiros, conceder o aumento da passagem”, declarou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hammes, no entanto, afirmou que “os mandatos dos conselheiros da sociedade civil havia expirado em 21 de maio e, quando os representantes deliberaram pela prorrogação no dia 30 daquele mês, já não tinham o poder de fazê-lo – inclusive no dia 11 de junho, quando foi debatido a questão do reajuste da passagem”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Setranspetro justifica cálculos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Carla Rivetti, superintendente do Setranspetro, que estava presente na audiência emergencial, declarou que os reajustes se justificam por meio dos cálculos técnicos. “O Setranspetro tem como direito apresentar anualmente um estudo atualizado do cenário tarifário, com base em planilha elaborada tecnicamente. Tal estudo foi apresentado em abril deste ano, e atualizado em maio. E esse material foi amplamente divulgado para apreciação do Comutran, o que demonstra o princípio de transparência por parte do Sindicato”, destacou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“E o aumento das tarifas precisava ser praticado para evitar o desequilíbrio econômico e financeiro dos contratos. Além de subsidiar futuras ações movidas pelas empresas, os reajustes evitam o déficit do cumprimento diário do serviço prestado à população, evitando falhas e descontinuidades. O impacto dos acréscimos, por exemplo, pode ser visualizado no reajuste recém-concedido para a categoria dos rodoviários, que ampliou em mais de R$ 540 mil mensais o custo do sistema”, complementou. O Setranspetro ainda disse que o reajuste “se justifica na planilha de cálculos de 2023, pois absorveu o aumento do custo do piso salarial de 14,2%”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No entanto, o advogado Mário da Silva Mirante Neto, que representava a vereadora Júlia Casamasso – que entrou com um Mandado de Segurança pedindo a anulação do reajuste –, disse que “consultou os portais de todas as empresas de ônibus do município, e constatou que não existe a disponibilidade das planilhas dos últimos cinco anos, conforme diz a lei. No item ‘Transparência’ do portal do Setranspetro, só estão publicadas as planilhas de 2019, sobre gratuidade de estudantes. Não há publicação da ata da reunião do Comutran em que foi debatido o aumento, ainda. O que demonstra a violação do exercício de transparência das partes”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-pode-suspender-provisoriamente-o-aumento-da-passagem-de-onibus-245169</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-audiencia-publica-na-camara-municipal-concessionarias-se-comprometem-em-rever-cobrancas-de-luz-e-agua-em-imoveis-interditados-245167</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3191-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em audiência pública na Câmara Municipal, concessionárias se comprometem em rever cobranças de luz e água em imóveis interditados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230802210622_K415F.jpg" longdesc="84064;90169"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A audiência pública realizada pela Câmara Municipal de Petrópolis para discutir cobranças indevidas das concessionárias de luz e água a moradores de áreas interditadas após as chuvas de 2022, na noite de terça-feira (1º de agosto), pode garantir a solução do problema. Representantes da Enel e da Águas do Imperador participaram do encontro e se comprometeram a rever as cobranças e também ressarcir qualquer pagamento indevido. A Câmara também terá um grupo de trabalho que fará, junto de equipe técnica das empresas, vistorias in loco para avaliar os casos nos quais ainda restarem dúvidas sobre as cobranças.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A audiência foi aberta pelo presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, e foi conduzida pelo vereador Léo França, que solicitou o encontro. Também participaram os vereadores Mauro Peralta, Gil Magno e Júlia Casamasso. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A Câmara Municipal representa a população. Nosso objetivo é que o problema seja sanado. É absurdo que, mais de um ano após a tragédia, os moradores ainda enfrentem esse tipo de problema. São pessoas que já sofreram inúmeras perdas e deveriam estar focadas exclusivamente na reconstrução de suas vidas”, lamentou Júnior Coruja, cobrando, também, a instalação de um posto de atendimento da Enel no distrito de Itaipava. “Já fizemos a indicação e esperamos que a empresa garanta essa estrutura tão importante para a população dos distritos”. O presidente da Câmara também lembrou que já convocou audiência pública, a ser realizada em setembro, para cobrar da Enel o plano de atendimento para o verão. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Léo França explicou que moradores de áreas interditadas têm tido dificuldades para resolver o problema. “Vínhamos recebendo várias reclamações de moradores de áreas interditadas, especialmente da 24 de Maio, 1º de Maio e de áreas do entorno. Mesmo após a tragédia, muitos continuaram recebendo as contas e não conseguiram resolver a questão junto às concessionárias. Já temos um relatório com informações de todos os moradores que nos procuraram e nos colocamos à disposição de outros, que possam estar enfrentando o mesmo problema. Propusemos na audiência a criação de um grupo de trabalho para que possamos vistorias as comunidades junto de técnicos das empresas e acabar com essas cobranças o mais rapidamente possível”, explicou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A intenção é que as vistorias comecem já na próxima semana.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novo-projeto-da-eje-rj-promovera-visitas-a-sede-do-tre-rj-e-conversas-sobre-eleicoes-245113"&gt;Novo projeto da EJE-RJ promoverá visitas à sede do TRE-RJ e conversas sobre eleições&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ufrj-faz-levantamento-de-golpes-pelas-redes-usando-o-desenrola-brasil-245163"&gt;UFRJ faz levantamento de golpes pelas redes usando o Desenrola Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-audiencia-publica-na-camara-municipal-concessionarias-se-comprometem-em-rever-cobrancas-de-luz-e-agua-em-imoveis-interditados-245167</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dezenas-de-carros-estao-sendo-arranhados-no-centro-da-cidade-245170</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3191-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dezenas de carros estão sendo arranhados no Centro da cidade &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Turista relata ter procurado ajuda e não obteve &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0291_x_0600_20230802210627_PNTGS.jpg" longdesc="84066;157056"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O tranquilo cenário histórico do Centro de Petrópolis foi palco de uma cena desagradável, quando diversos veículos foram alvo de atos de vandalismo. O corretor de imóveis, Márcio Salabert, relatou que estacionou seu veículo em frente ao Museu Imperial durante seu passeio pela cidade, porém, ao retornar ao local, deparou-se com uma triste surpresa: seu carro, assim como vários outros que ali estavam estacionados, estava severamente arranhado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com Márcio, o prejuízo foi ainda maior do que se poderia imaginar, já que cerca de 10 veículos foram vítimas desse ato de vandalismo. Ele imediatamente procurou ajuda das autoridades locais, mas lamentou a falta de resposta e ação por parte da Polícia Militar e da Guarda Municipal de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A cabine da 16 de Março estava fechada e quando liguei para a PM, fui informado de que o assunto era com a Guarda Municipal”, disse Márcio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Marcio informou que seu carro ficou estacionado próximo ao Museu por apenas algumas horas, e ao retornar percebeu o ocorrido. Ele relatou que, durante esse período, notou que os policiais normalmente presentes na cabine da 16 de Março estavam ausentes, e foi pedir ajuda a uma viatura da Guarda Municipal. “Fui informado que um deles estava esperando o colega e que depois passaria lá, o que também não ocorreu”, comentou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O corretor complementou sua fala, expressando indignação e preocupação com a segurança da região, especialmente levando em consideração a proximidade com um ponto turístico importante e a movimentação intensa de visitantes na frente do Museu Imperial.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Espero sinceramente que isso não aconteça novamente. É um descaso total com a segurança dos cidadãos e dos turistas. Ficamos com nossas famílias à mercê disso. E o pior é que o local conta com câmeras de segurança, e mesmo assim nada foi feito para evitar esse vandalismo”, ressaltou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vale destacar que Marcio é turista vindo do Rio de Janeiro, o que reflete a preocupação não apenas dos moradores locais, mas também dos visitantes com a segurança da região.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Itamarati, um morador que preferiu não se identificar, também relatou que ao estacionar seu carro por algumas horas, na volta o encontrou arranhado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a assessoria de imprensa da Polícia Militar informou que, “de acordo com o comando do 26° BPM (Petrópolis), a cabine estava fechada porque nesse horário, os agentes que prestam serviço no referido posto realizavam um patrulhamento a pé em toda área em volta da cabine”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já a Prefeitura, até o fechamento desta edição, não respondeu o porquê da Guarda Civil não ter prestado assistência ao turista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tribunal-de-contas-do-estado-determina-realizacao-de-auditoria-para-apurar-licitacao-do-lixo-245166"&gt;Tribunal de Contas do Estado determina realização de auditoria para apurar licitação do lixo &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dezenas-de-carros-estao-sendo-arranhados-no-centro-da-cidade-245170</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-propoe-instalacao-de-placas-de-sinalizacao-turistica-para-pedestres-em-petropolis-245158</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3191-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadora propõe instalação de placas de sinalização turística para pedestres em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230802185358_S0J6P.jpg" longdesc="84053;178374"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, nesta quarta-feira (02), uma indicação legislativa de autoria da vereadora Gilda Beatriz que solicita ao Executivo Municipal a instalação de placas de sinalização turística para pedestres em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A proposta busca trazer uma nova dinâmica de interação com os viajantes que visitam o município. "A ideia é que seja exibido um mapa com a localidade, chamado 'Placa Interpretativa de Região', que mostra a localização dos pontos de interesse turístico próximos à área, os melhores percursos de acesso e, ao longo destes, a distância a ser percorrida para se chegar ao local pretendido. Essas placas ajudarão a localizar os pontos turísticos, traçar o caminho ao destino seguinte e também obter mais informações e curiosidades sobre cada local", explica a vereadora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O texto aprovado sugere que as placas sejam fixadas em um suporte à frente do atrativo ou diretamente na fachada do imóvel, contendo informações básicas sobre o local em português, inglês e espanhol, além de contar com um QR Code que direcione facilmente os usuários de tablets e smartphones a uma página específica de cada atrativo, onde encontrarão mais informações e curiosidades. Por fim, as placas devem ter sinalização direcional, que mostra com setas a direção e distância dos pontos turísticos de nossa cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A indicação legislativa segue para sanção do Poder Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-vao-discutir-com-governo-as-emendas-impositivas-245168"&gt;Vereadores vão discutir com governo as emendas impositivas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-propoe-instalacao-de-placas-de-sinalizacao-turistica-para-pedestres-em-petropolis-245158</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seguranca-secretarias-de-governo-e-policia-militar-convocam-prefeituras-e-camaras-de-vereadores-a-aderirem-ao-projeto-190-integrado-245160</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Seguran%C3%A7a/3191-16" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Segurança&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Segurança: Secretarias de Governo e Polícia Militar convocam prefeituras e câmaras de vereadores a aderirem ao projeto “190 integrado”&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Imagens compartilhadas ampliam alcance de monitoramento e agilizam ação da PM em todo Estado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0530_x_0464_20230802143254_RW15X.jpg" longdesc="84045;32133"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fortalecer a segurança nos 92 municípios do Estado com o auxílio da tecnologia. Este é o objetivo do Governo do Estado ao lançar o programa '190 integrado', da Polícia Militar, destinado a compartilhar imagens de videomonitoramento em locais públicos de cidades, agilizando o trabalho da Corporação para atender as ocorrências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mobilizar municípios a aderirem ao projeto, os secretários de Estado de Governo, Bernardo Rossi, e de Polícia Militar, coronel Luiz Henrique Marinho Pires, estão oficiando prefeituras e câmaras de vereadores de todo estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- A segurança é uma prioridade para o governador Cláudio Castro. A tecnologia é uma forte aliada para alcançarmos resultados cada vez melhores. O '190 integrado' vem somar às demais ações para fortalecer a segurança em todo o estado. É fundamental que todos os municípios se cadastrem -, destaca o secretário de Governo, Bernardo Rossi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O '190 integrado' funciona com as câmeras interligadas ao sistema Security Command, adquirido no final do ano passado e já instalado no Centro Integrado de Comando e Controle (CICC) da Secretaria de Estado de Polícia Militar do Rio de Janeiro. O Security Command foi concebido para estar conectado a diferentes plataformas tecnológicas empregadas na área de segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Entre essas plataformas, estão o serviço 190 e câmeras e sensores de instituições públicas e privadas, que serão inseridas no sistema a partir do chamamento público já disponível no site da nossa Corporação -, assinala o coronel Luiz Henrique Marinho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o secretário de Polícia Militar, a adesão dos municípios ao projeto '190 Integrado' é um passo importante para que se tenha ainda mais agilidade nas respostas da Polícia Militar às ocorrências e a segurança pública em todo estado do Rio de Janeiro seja fortalecida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entidades privadas e pessoas físicas também podem se cadastrar para disponibilizar imagens de videomonitoramento e alertas de sensores, conforme lembra o secretário de Governo Bernardo Rossi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Embora o ofício tenha sido endereçado a prefeituras e câmeras de vereadores, outras instituições públicas e privadas, como também comerciantes e condomínios, podem aderir ao projeto, disponibilizando seus sistemas de videomonitoramento em áreas externas -, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os cadastros são submetidos à aprovação pela Diretoria de Infraestrutura e Tecnologia da Polícia Militar. Após a aprovação, um Termo de Cooperação é formalizado. As etapas do processo são feitas por e-mail. O prazo inicial de vigência do Termo de Cooperação é de 24 meses, podendo ser suspenso a qualquer tempo, ou prorrogado mediante novas avaliações técnicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As informações para o cadastro estão disponíveis no www.sepm.gov.br. Dúvidas podem ser esclarecidas junto à Diretoria de Infraestruturas e Tecnologia da Polícia Militar, pelo e-mail dit@pmerj.rj.gov.br.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seguranca-secretarias-de-governo-e-policia-militar-convocam-prefeituras-e-camaras-de-vereadores-a-aderirem-ao-projeto-190-integrado-245160</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-vao-discutir-com-governo-as-emendas-impositivas-245168</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3191-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadores vão discutir com governo as emendas impositivas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230802210632_N2W34.jpg" longdesc="84068;84390"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rogerio Tosta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Os vereadores vão se reunir na terça-feira, com o secretário de Governo, Marcos São Thiago, para discutir a situação das emendas impositivas, aprovadas por eles ano passado na Lei Orçamentária do Município (LOM) e que precisa ser cumprida pelo Executivo Municipal. A proposta foi apresentada pelo vereador Marcelo Chitão (PL), que manifestou preocupação com o tempo para que elas sejam aplicadas, pois algumas vai exigir a realização de licitações para serem realizadas nas comunidades. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O anúncio sobre a reunião, foi confirmada na tarde de ontem, pelo líder do governo na Câmara, vereador Gil Magno (DC), frisando a importância do encontro para que os vereadores apresentem os projetos ao secretário de Governo. Ele afirmou que o Governo Municipal tem o compromisso de atender as emendas impositivas, conforme conversas já realizadas entre os vereadores e o prefeito Rubens Bomtempo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Hingo Hammes (União) lembrou que, no primeiro semestre, o prefeito teria acordado de atender as emendas impositivas na área de educação e saúde e que no segundo semestre atenderia as demais emendas. O líder do governo confirmou o acordo, frisando que o governo vem trabalhando para atender as demandas da população. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As emendas impositivas impõe ao governo municipal a aplicação dos recursos nas áreas e serviços destinados pelos vereadores. A maioria dos vereadores colocou parte das emendas para o Fundo Municipal da Defesa Civil, com objetivo de criar todas as condições orçamentárias para projetos de prevenção e educação preventiva.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-propoe-instalacao-de-placas-de-sinalizacao-turistica-para-pedestres-em-petropolis-245158"&gt;Vereadora propõe instalação de placas de sinalização turística para pedestres em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-vao-discutir-com-governo-as-emendas-impositivas-245168</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-245132</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-245132</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/os-quatro-tipos-de-leitura-245135</link><description>Os Quatro Tipos de Leitura</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/os-quatro-tipos-de-leitura-245135</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-tubarao-2-chega-as-telonas-do-cinemaxx-mercado-estacao-245173</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3191-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;"Mega Tubarão 2" chega as telonas do Cinemaxx Mercado Estação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programação tem filmes para todos os gostos&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A cinesemana inicia hoje quinta-feira, 27 de julho, e os longas em cartaz vão alucinar a cidade de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230802210634_OPQ7V.jpg" longdesc="84069;154033"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A super estreia da cinesemana é “Mega Tubarão 2”, um filme de ação e suspense, com classificação indicativa de 14 anos. O longa-metragem é a sequência do filme lançado em 2018. No primeiro longa, na fossa mais profunda do Oceano Pacífico, a tripulação de um submarino fica presa após ser atacada por uma criatura pré-histórica que se achava estar extinta um tubarão de mais de 20 metros de comprimento, conhecido como Megalodon.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desta vez, a equipe de Jonas Taylor (Jason Statham) parte em uma nova exploração nas profundezas do oceano, mas é surpreendida por uma operação de mineração que ameaça a jornada do grupo e os coloca, novamente, em uma batalha insana pela sobrevivência em meio a predadores colossais de sangue frio. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para manter o mundo cor de rosa, quem se mantém em cartaz é Barbie. No fabuloso live-action da boneca mais famosa do mundo, acompanhamos o dia a dia em Barbieland - o mundo mágico das Barbies, onde todas as versões da boneca vivem em completa harmonia e suas únicas preocupações são encontrar as melhores roupas para passear com as amigas e curtir intermináveis festas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Porém, uma das bonecas (interpretada por Margot Robbie) começa a perceber que talvez sua vida não seja tão perfeita assim, questionando-se sobre o sentido de sua existência e alarmando suas companheiras. Logo, sua vida no mundo cor-de-rosa começa a mudar e, eventualmente, ela sai de Barbieland. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Forçada a viver no mundo real, Barbie precisa lutar com as dificuldades de não ser mais apenas uma boneca - pelo menos ela está acompanhada de seu fiel e amado Ken (Ryan Gosling), que parece cada vez mais fascinado pela vida no novo mundo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Enquanto isso, Barbie tem dificuldades para se ajustar, e precisa enfrentar vários momentos nada coloridos até descobrir que a verdadeira beleza está no interior de cada um.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O outro grande sucesso da temporada é Oppenheimer, um filme histórico de drama dirigido por Christopher Nolan e baseado no livro biográfico vencedor do Prêmio Pulitzer, Prometeu Americano O Triunfo e a Tragédia de J. Robert Oppenheimer, escrito por Kai Bird e Martin J. Sherwin. Ambientado na Segunda Guerra Mundial, o longa acompanha a vida de J. Robert Oppenheimer (Cillian Murphy), físico teórico da Universidade da Califórnia e diretor do Laboratório de Los Alamos durante o Projeto Manhattan - que tinha a missão de projetar e construir as primeiras bombas atômicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A trama acompanha o físico e um grupo formado por outros cientistas ao longo do processo de desenvolvimento da arma nuclear que foi responsável pelas tragédias nas cidades de Hiroshima e Nagasaki, no Japão, em 1945.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além de Cillian, o elenco também traz nomes como Emily Blunt, Matt Damon, Robert Downey Jr., Florence Pugh, Gary Oldman, Jack Quaid, Gustaf Skarsgård, Rami Malek e Kenneth Branagh.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mas também como opção o longa “Mansão mal assobrada” é uma aventura que mistura comédia, fantasia e família. O filme com classificação indicativa de 12 anos é inspirado na atração clássica do parque temático. O filme conta a história de uma mulher e seu filho que alistam uma equipe heterogênea dos chamados especialistas espirituais para ajudar a livrar sua casa de invasores sobrenaturais. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabbie (Rosario Dawson) é uma mãe solteira que se muda com seu filho de nove anos para uma mansão em Nova Orleans que eles compraram por um preço surpreendentemente baixo. Eles querem começar uma nova vida ali, mas logo percebem que algo está errado com a casa. É assombrado e Gabbie pede a ajuda do padre local Kent (Owen Wilson). Ele, por sua vez, traz uma cientista viúva e uma vidente malsucedida (LaKeith Stanfield), uma médium do bairro francês (Tiffany Haddish) e um historiador obstinado (Danny DeVito). Juntos, eles querem livrar a casa dos espíritos malignos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O suspense com terror “O Convento”, com classificação indicativa de 16 anos é também uma excelente pedida. No filme Grace (Jena Malone), uma jovem oftalmologista, é chamada para ir até um remoto convento na Escócia após o suposto suicídio de seu irmão, que era um padre. Desconfiando do relato da Igreja, Grace inicia uma investigação para tentar descobrir o que realmente aconteceu com a ajuda do padre Romero (Danny Huston), do Vaticano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao mesmo tempo em que ela explora o local, Grace se vê em meio a uma grande trama de assassinato e sacrilégio, sendo obrigada a encarar uma verdade perturbadora sobre seu próprio passado - que promete trazer à tona alguns traumas que ela acreditava estarem há muito tempo enterrados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para as crianças e os apaixonados em desenhos animados, uma das opções que se mantém em cartaz a opção é “Elementos”. A animação, com ares de comédia, e voltado para toda a família é um filme de animação que se passa em uma sociedade extraordinária chamada Cidade Elemento, na qual os quatro elementos da natureza - ar, terra, fogo e ar - vivem em completa harmonia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na história, o expectador vai conhecer Faísca (fogo), uma mulher espirituosa na faixa dos vinte anos, com um grande senso de humor e apaixonada pela família, mas que tem um temperamento um pouco quente; Gota (água) é um jovem empático, observador e extrovertido, que não tem medo de demonstrar suas emoções - na verdade, é até um pouco difícil controlá-las; Turrão (terra) é um garoto muito inteligente da terra que mora na Vila do Fogo, e está sempre perto de Faísca; e Névoa (ar), que tem uma personalidade fofa e rosa, está sempre atenta às tendências da moda e é fã dos Windbreakers, um time de Air Ball.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além de conhecer os personagens o longa tem trama densa e vai mostrar que a jovem Faísca, que faz parte do elemento fogo, acaba colocando a cidade em risco quando faz amizade com o Gota, do elemento água. Essa amizade cheia de aventuras pode trazer muitos problemas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O longa tem duração de 1h42min e a dublagem brasileira é feita por Giovanna Antonelli, Cacau Protásio, Marisa Orth e André Mattos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por fim, “Os Aventureiros – A origem”, com classificação livre o filme nacional conta quando Luccas decide invadir o laboratório do recém-desaparecido cientista Honório Flacksman, e o grupo de amigos é sugado para um portal que os leva para outra dimensão a Cidade da Alegria. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lá, eles são abordados por Catarina, chefe dos Guardiões, protetores da Cidade. Ela os interroga, suspeitando que estejam envolvidos no recente sumiço do mapa das Pedras do Poder. Eles encontram o cientista, mas precisam das pedras para voltar. Nessa aventura, repleta de charadas e armadilhas, a coragem do grupo é desafiada e os amigos entendem que a união é o que os torna mais fortes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ingressos e itens da bomboniere como pipoca, água, refrigerante podem ser adquiridos diretamente na bilheteria das unidades com pagamentos em dinheiro. Nos ATM’S (guichê de atendimento automático) o pagamento pode ser realizado apenas no cartão de débito. Já no App Cinemaxx, disponível para Android e IOS gratuitamente, e nos sites Velox Tickets e Ingresso.com os pagamentos são por meio de cartão de débito, cartão de crédito ou PIX.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No App Cinemaxx, os cadastrados no Clube Cinemaxx, além de adquirirem tudo com antecedência e no conforto do dia a dia ainda, ainda acumulam pontos que podem ser trocados por ingressos e pipoca.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É importante ressaltar que a Rede Cinemaxx funciona com sistema de lugar marcado. Na prática a escolha dos lugares é realizada na primeira etapa de compra, logo após clicar no horário da sessão desejada. “Neste momento o cliente tem a oportunidade de escolher estar mais perto da tela, no meio da sala ou no fundo, além disso o expectador pode escolher estar mais perto do corredor ou bem no meio da fileira. Importante é entender que comprando com lugar marcado é necessário sentar-se exatamente no local selecionado para que não haja transtorno para os demais clientes que também selecionaram seus lugares”, ponderou Gilberto Leal, CEO da Rede Cinemaxx.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais informações, bem como a programação completa com os horários, sinopse dias e treilers podem ser obtidas pelo espectador através do APP “Cinemaxx”, no site &lt;a class="example1" href="https://www.cinemaxx.com.br/presite"&gt;www.cinemaxx.com.br&lt;/a&gt;, no Instagram @redecinemaxx (www.instagram.comredecinemaxx), ou ainda solicitando as novidades através do WhatsApp (21) 97141-6832.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seminario-gratuito-artes-afro-brasileiras-esteticas-ativismos-e-poder-com-lilia-schwartz-e-flavio-gomes-245118"&gt;Seminário gratuito “Artes afro-brasileiras: estéticas, ativismos e poder”, com Lilia Schwartz e Flavio Gomes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-tubarao-2-chega-as-telonas-do-cinemaxx-mercado-estacao-245173</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seminario-gratuito-artes-afro-brasileiras-esteticas-ativismos-e-poder-com-lilia-schwartz-e-flavio-gomes-245118</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3191-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Seminário gratuito “Artes afro-brasileiras: estéticas, ativismos e poder”, com Lilia Schwartz e Flavio Gomes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0599_x_0314_20230802110404_S6A3L.jpg" longdesc="84029;239233"&gt;&lt;br&gt;O evento vai abordar o papel de artistas e personagens afro-brasileiros em nossa formação e cultura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro Cultural Sesc Quitandinha, em Petrópolis, tem o prazer de convidar, no dia 5 de agosto de 2023, às 15h, para o seminário gratuito “Artes afro-brasileiras: estéticas, ativismos e poder”, com a historiadora e antropóloga Lilia Schwartz, e o historiador Flávio Gomes, curador da área de pensamento – linguagem escrita, literária e oral – de “Um oceano para lavar as mãos”, a exposição inaugural do Centro Cultural Sesc Quitandinha, em Petrópolis, que ficará em cartaz até o dia 17 de setembro de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No Brasil – como em todas as partes do mundo – as artes e seus protagonistas foram paisagens e personagens de insurgências, inflexões, falas e imagens. Quase nunca reconhecidas, e mesmo invisibilizadas, as artes afro-brasileiras produziram sinais únicos para as culturas brasileiras. É possível tomar as formas artísticas negras como narrativas e linguagens de protestos e projetos políticos de inclusão e poder”, diz Flávio Gomes. “Neste seminário, Lilia Schwarcz nos apresenta reflexões sobre estas dimensões ambíguas de silêncios e sons entre insurgências artísticas na diáspora contemporânea”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este é o último dos quatro seminários previstos na programação da exposição de “Um oceano para lavar as mãos”. Já foram realizados – desde a abertura da mostra, em abril – três seminários: “Performances, escrita e personagens”, com a escritora, roteirista e jornalista Eliana Alves Cruz e o escritor, ensaísta, dramaturgo e roteirista Tom Farias; “Gênero, Arte e Diáspora”,com as historiadoras Iamara Viana e Raquel Barreto; e “Rebeldes Diásporas”, com os historiadores João José Reis,da Universidade Federal da Bahia, e Isadora Mota, da Princeton University, nos Estados Unidos. Esses seminários foram registrados em vídeo, e seu lançamento será anunciado no perfil da exposição no Instagram: @umoceanoparalavarasmaos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“UM OCEANO PARA LAVAR AS MÃOS”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A exposição “Um oceano para lavar as mãos”, que tem curadoria de Marcelo Campos e Filipe Graciano, reúne obras dos artistas negros Aline Motta, Arjan Martins,Ayrson Heráclito,Azizi Cypriano, Cipriano, Juliana dos Santos,LidiaLisbôa, Moisés Patrício, Nádia Taquary, Rosana Paulino, Thiago Costa e Tiago Sant'ana, que ocupam um espaço monumental de 3.350 metros quadradosdo Centro Cultural Sesc Quitandinha, em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A exposição é acompanhada, até seu término, em 17 de setembro de 2023, de uma programação gratuita de música, cinema, teatro, literatura, atividades infantis, oficinas e seminários. O Café Concerto do Centro Cultural Sesc Quitandinha, amplo teatro com capacidade para 270 pessoas, sedia a programação de música e cinema.  A curadoria de música é do cantor, compositor, violonista e poeta baiano Tiganá Santana. A mostra de cinema tem como curador Clementino Junior, cineasta dedicado à difusão da obra audiovisual racializada. Flávio Gomes, pesquisador da história atlântica: escravidão e emancipação nas Américas, é o curador das ações da linguagem escrita, literária e oral, formatadas como seminários, na Biblioteca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grupo Pretinhas Leitoras, formado pelas gêmeas Helena e Eduarda Ferreira, nascidas em 2008 no Morro da Providência, no Rio de Janeiro, está à frente das atividades infantis, que são feitas na Sala de Crianças do CCSQ. Para ampliar a percepção do público das obras expostas, estão programadas seisoficinas, e a primeira delas, o Ateliê de Artista, com Cipriano, será feito também no dia 29 de julho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os curadores-gerais da exposição “Um oceano para lavar as mãos” destacam que “pensar a história do Brasil é se aproximar, inevitavelmente, de um passado diaspórico. O corpo negro se reconfigura em lócus de outros atravessamentos que, hoje, apresentam-se em uma renovada potência crítica quando nos conscientizamos dos sujeitos invisibilizados por um passado colonial, imperial e escravocrata. Um mar de distância separa saberes e tradições de sujeitos desapropriados e sequestrados de suas terras que passaram a ser explorados. Um mar, um oceano, onde muitos lavaram as mãos em sentido duplo é ambíguo. Se ainda vivemos em uma sociedade racista, pouco foi feito para a igualdade racial. Contudo, este mesmo mar nos traz as divindades que nos ajudam a limpar e expurgar tanta desumanidade. A partir dessas observações constrói-se coletivamente a exposição ‘Um oceano para lavar as mãos’”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seminário “Artes afro-brasileiras: estéticas, ativismos e poder”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 de agosto de 2023, às 15h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha (Avenida Joaquim Rolla, nº 2)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada gratuita&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-tubarao-2-chega-as-telonas-do-cinemaxx-mercado-estacao-245173"&gt;"Mega Tubarão 2" chega as telonas do Cinemaxx Mercado Estação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seminario-gratuito-artes-afro-brasileiras-esteticas-ativismos-e-poder-com-lilia-schwartz-e-flavio-gomes-245118</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coleta-de-lixo-sem-regularidade-deixa-cacambas-abarrotadas-e-sacolas-espalhadas-na-calcada-245171</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3191-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Coleta de lixo sem regularidade deixa caçambas abarrotadas e sacolas espalhadas na calçada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0660_20230802210620_3B22W.jpg" longdesc="84063;176681"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores de várias localidades de Petrópolis relataram ao Diário que estão receosos devido à coleta de lixo não estar sendo realizada de maneira regular. Essa situação tem preocupado, pois as caçambas ficam cheias e, além disso, há sacolas espalhadas pelo chão causando ainda mais sujeira, segundo os relatos. Algumas das regiões que estão com problemas são: Servidão José da Silva Simões, no Itamarati, Rua Alberto de Oliveira, na Mosela, Rua Professor Stroeller, no Quarteirão Brasileiro e Rua Bernardo Vasconcelos, no Cascatinha.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Conforme os moradores, devido à quantidade de lixo, as sacolas no chão viraram alimento de muitos animais. “Essa situação está um absurdo, e ficamos um tempão com essa sujeira espalhada, não estão realizando a coleta regularmente e, com isso, vemos esse cenário se repetir. Estamos abandonados, isso é um descaso. Queremos que os responsáveis dessa empresa de coleta de lixo normalizem o serviço e não fique com esse desrespeito conosco”, afirmou o morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro morador relatou que o lixo está há dias sem ser recolhido. “Já tem dias que essa situação está assim, o caminhão de lixo não passa. A cada dia que passa o lixo só aumenta e tem muitas moscas. Também há ratos na lixeira. Não é a primeira vez que a localidade fica sem coleta de lixo”, relatou o morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/constantes-atrasos-e-quebras-de-onibus-geram-reclamacoes-dos-usuarios-245172"&gt;Constantes atrasos e quebras de ônibus geram reclamações dos usuários&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/insatisfacao-pela-falta-de-iluminacao-publica-no-vale-do-cuiaba-e-grande-e-gera-preocupacoes-245161"&gt;Insatisfação pela falta de iluminação pública no Vale do Cuiabá é grande e gera preocupações&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coleta-de-lixo-sem-regularidade-deixa-cacambas-abarrotadas-e-sacolas-espalhadas-na-calcada-245171</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/constantes-atrasos-e-quebras-de-onibus-geram-reclamacoes-dos-usuarios-245172</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3191-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Constantes atrasos e quebras de ônibus geram reclamações dos usuários&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0338_x_0600_20230802210615_FYGRC.jpg" longdesc="84061;30632"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ônibus lotados, falta de organização nos horários e coletivos quebrados. São relatos constantes de quem depende do transporte público em Petrópolis. Os moradores da João de Deus, atendidos pela linha 507, relatam que o transporte público já perdeu o freio e as quebras têm feito com que os moradores fiquem pelo menos em uma viagem sem o coletivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, cada dia que passa está pior para pegar o ônibus. “Novidade seria se o ônibus não quebrasse. Os responsáveis estão esperando uma tragédia para realizar as manutenções, pois o veículo perdeu o freio e quase causou um acidente sério. Na primeira viagem estamos indo trabalhar e o ônibus já vem quebrado e ficamos nessa. O povo merece mais respeito, porque cada vez que passa a passagem fica cara e o retorno é mínimo”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurado, o Setranspetro não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/coleta-de-lixo-sem-regularidade-deixa-cacambas-abarrotadas-e-sacolas-espalhadas-na-calcada-245171"&gt;Coleta de lixo sem regularidade deixa caçambas abarrotadas e sacolas espalhadas na calçada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/insatisfacao-pela-falta-de-iluminacao-publica-no-vale-do-cuiaba-e-grande-e-gera-preocupacoes-245161"&gt;Insatisfação pela falta de iluminação pública no Vale do Cuiabá é grande e gera preocupações&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/constantes-atrasos-e-quebras-de-onibus-geram-reclamacoes-dos-usuarios-245172</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/insatisfacao-pela-falta-de-iluminacao-publica-no-vale-do-cuiaba-e-grande-e-gera-preocupacoes-245161</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3191-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Insatisfação pela falta de iluminação pública no Vale do Cuiabá é grande e gera preocupações&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Estrada Ministro Salgado Filho, no Vale do Cuiabá, reclamam da falta de iluminação pública na localidade. Por toda extensão da via, são diversos postes que estão com as lâmpadas queimadas, ficando um breu enorme e causando preocupações a todos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, a situação no Cuiabá é de total abandono e descaso das autoridades. “A taxa de iluminação pública nunca deixa de ser cobrada, porém, não temos retorno do que estamos pagando devido à escuridão. É praticamente impossível andar a noite a pé devido aos riscos de acidente e assaltos. Andamos com medo, porque é o único caminho que temos para chegar em casa e precisamos que façam os devidos reparos”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Segurança, Serviços e Ordem Pública (SSOP) informou que vai encaminhar uma equipe ao local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/coleta-de-lixo-sem-regularidade-deixa-cacambas-abarrotadas-e-sacolas-espalhadas-na-calcada-245171"&gt;Coleta de lixo sem regularidade deixa caçambas abarrotadas e sacolas espalhadas na calçada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/constantes-atrasos-e-quebras-de-onibus-geram-reclamacoes-dos-usuarios-245172"&gt;Constantes atrasos e quebras de ônibus geram reclamações dos usuários&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/insatisfacao-pela-falta-de-iluminacao-publica-no-vale-do-cuiaba-e-grande-e-gera-preocupacoes-245161</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-de-estagio-da-firjan-esta-com-inscricoes-abertas-para-cursos-tecnicos-e-universitarios-245159</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3191-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Programa de Estágio da Firjan está com inscrições abertas para cursos técnicos e universitários&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As oportunidades são voltadas para 17 áreas de atuação e as inscrições vão até o dia 1º de setembro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0400_x_0600_20230801180104_AST6Q.jpg" longdesc="83976;50858"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação Firjan &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vagas para estudantes de diversas áreas, em uma grande empresa com todas as áreas elegíveis, é o que oferece o Programa de Estágio da Firjan para alunos da área técnica e do ensino universitário. Com inscrições abertas até 01/09, o estágio tem duração de seis meses a dois anos e carga horária de quatro ou seis horas diárias, com benefícios que incluem bolsa-auxílio, vale-refeição, auxílio-transporte, seguro de vida e recesso. O processo de seleção do programa começa com a inscrição on-line no site da Firjan &lt;a class="example1" href="https://www.firjan.com.br/trabalhe-conosco/programa-estagio.htm"&gt;www.firjan.com.br/ programadeestagio&lt;/a&gt;, seguida de entrevistas individuais, resolução de cases, conversa de alinhamento e painel final.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estudantes de cursos técnicos, inclusive dos mais de 20 cursos da Firjan SENAI, e universitários estão aptos a entrar no Programa de Estágio, que engloba diversas áreas de atuação: Competitividade, Comunicação, Desenvolvimento e Inovação, Educação, Gestão de Pessoas, Integridade Corporativa, Jurídico, Negócios, Petróleo, Gás e Naval, Planejamento e Finanças, Planejamento Estratégico, Relacionamento, Relações Institucionais, Saúde e Segurança do Trabalho, Suprimentos e Serviços,  Tecnologia da Informação e Tecnologia e Inovação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O objetivo do programa, previsto para começar no mês de novembro, é levar aos estudantes a oportunidade de complementar a sua formação escolar, por meio de experiências profissionais e de ações de desenvolvimento que promovam o aperfeiçoamento técnico, cultural e de relacionamento humano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O Programa de Estágio da Firjan contribui na formação de novas gerações de profissionais e ajuda a criar e manter um ambiente de renovação, de oxigenação permanente para a Firjan e para as empresas, que posteriormente aproveitam nossos estagiários”, enfatiza Cintia Miranda, gerente de Seleção e Administração de Pessoal da Firjan.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Desenvolvimento&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para permitir um acompanhamento mais próximo do estagiário, o programa prevê a realização de uma trilha de desenvolvimento, ou seja, momentos de capacitação sobre as temáticas mais atuais para o profissional. A Firjan ainda proporciona a roteirização de eventos, abordando fatores técnicos da formação acadêmica universitária ou da escola técnica, um canal de comunicação para discussões e sugestões e, até mesmo, para rodas de diálogo com executivos da federação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cintia Miranda chama a atenção para o fato de o estágio ser totalmente prático e de o jovem se envolver em todas as tarefas. “Os estagiários têm a oportunidade de vivenciar o dia a dia da profissão, por meio de experiências práticas, participando ativamente da rotina, dos processos e dos projetos da empresa”, acrescenta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Estou tendo contato com uma parte prática que complementa o meu conhecimento e isso tem sido maravilhoso. É muito gratificante aprender cada dia mais, cuidar do próximo e zelar pelo bem-estar das pessoas. Os dias são muito dinâmicos”, destaca Caroline Albuquerque, estagiária em Técnica de Segurança do Trabalho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais informações e inscrições no site da Firjan: &lt;a class="example1" href="https://www.firjan.com.br/trabalhe-conosco/programa-estagio.htm"&gt;www.firjan.com.br/ programadeestagio&lt;/a&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-de-estagio-da-firjan-esta-com-inscricoes-abertas-para-cursos-tecnicos-e-universitarios-245159</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novo-projeto-da-eje-rj-promovera-visitas-a-sede-do-tre-rj-e-conversas-sobre-eleicoes-245113</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3191-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Novo projeto da EJE-RJ promoverá visitas à sede do TRE-RJ e conversas sobre eleições&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estudantes também participarão de uma eleição simulada e acompanharão uma sessão de julgamento da Corte Eleitoral fluminense&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Escola Judiciária Eleitoral do Rio de Janeiro (EJE-RJ) lançou o projeto “Visita ao TRE”, voltado para jovens universitários e estudantes de Ensino Médio. O anúncio da nova iniciativa foi feito pela diretora da Escola, desembargadora eleitoral Daniela Bandeira de Freitas, durante sessão plenária, na última quinta-feira (20).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O objetivo é aproximar a Justiça Eleitoral dos jovens e futuros eleitores, além de contribuir para uma leitura positiva do exercício da política”, destacou a diretora da EJE-RJ. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a magistrada, o novo projeto foi elaborado a partir de uma sugestão do presidente do Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro (TRE-RJ), desembargador João Ziraldo Maia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temos buscado essa proximidade com o público nas diferentes modalidades de atendimento e interação. É importante que os mais jovens conheçam o funcionamento da Justiça Eleitoral e saibam seu papel estratégico na defesa da democracia. O programa visita ao TRE, conduzido pela EJE-RJ, terá este papel”, afirma o presidente do Tribunal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a visita à sede do TRE-RJ, os estudantes poderão conhecer o acervo do Espaço de Memória Eleitoral Desembargador José Joaquim da Fonseca Passos, que possui documentos desde o século XIII. Os visitantes também participarão de um bate-papo sobre eleições e combate à desinformação com um magistrado ou servidor. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estudantes também terão a oportunidade de participar de uma eleição simulada utilizando urnas eletrônicas. Os visitantes poderão ainda acompanhar uma sessão de julgamento no Plenário do Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escolas e cursos universitários interessados em participar da programação devem encaminhar e-mail para a EJE-RJ, por meio do endereço divulgaejerj@gmail.com, para solicitação e agendamento. Cada instituição poderá agendar uma visita por mês.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-audiencia-publica-na-camara-municipal-concessionarias-se-comprometem-em-rever-cobrancas-de-luz-e-agua-em-imoveis-interditados-245167"&gt;Em audiência pública na Câmara Municipal, concessionárias se comprometem em rever cobranças de luz e água em imóveis interditados&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ufrj-faz-levantamento-de-golpes-pelas-redes-usando-o-desenrola-brasil-245163"&gt;UFRJ faz levantamento de golpes pelas redes usando o Desenrola Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novo-projeto-da-eje-rj-promovera-visitas-a-sede-do-tre-rj-e-conversas-sobre-eleicoes-245113</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-245111</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-245111</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/plataforma-exibe-especies-em-risco-de-extincao-em-todo-o-pais-245115</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3191-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Plataforma exibe espécies em risco de extinção em todo o país&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ela é do Sistema de Avaliação do Risco de Extinção da Biodiversidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0754_x_0470_20230802104027_CKPTX.jpg" longdesc="84027;47989"&gt;&lt;br&gt; Boto Vermelho integra plataforma que mostra riscos de extinção de espécies  Foto - Diogo Lagroteria/ICMBio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luiz Cláudio Ferreira - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avaliar populações de animais nos mais diversos biomas brasileiros e conhecer as possíveis ameaças:  queimadas, desmatamentos, destruição de habitat, caças e matanças deliberadas. Na quarta-feira (2), o Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade (ICMBio) divulgou a evolução de estudos e a publicação de uma plataforma na internet que apresenta a situação de quase 15 mil espécies no país. Trata-se do Sistema de Avaliação do Risco de Extinção da Biodiversidade, conhecido como Salve.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qualquer pessoa pode fazer pesquisa na plataforma, pelo nome popular ou científico do animal. Para o coordenador da Coordenação de Avaliação do Risco de Extinção das Espécies da Fauna (Cofau) e analista ambiental do ICMBio, Rodrigo Jorge, a iniciativa vai contribuir para a conservação das espécies ameaçadas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Precisamos avançar na realização de análises para estimar a tendência da biodiversidade no Brasil”, afirma. Ele explica que houve um aumento do número de espécies ameaçadas, mas o universo de espécies avaliadas também cresceu. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Políticas públicas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O pesquisador Rodrigo Jorge explica que, a partir das avaliações feitas pelos cientistas, a perda e a degradação de habitat da fauna são algumas das principais ameaças. Segundo ele, há uma relação direta com o aumento do desmatamento nos últimos anos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fica evidente a necessidade urgente de reverter essa tendência. Por isso, a postura da atual gestão de priorizar o combate ao desmatamento traz boas perspectivas para a conservação da biodiversidade”, opina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As pesquisas do ICMBio contaram com apoio do Projeto Pró-Espécies: Todos contra a Extinção, e com a participação de especialistas da comunidade científica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como aponta a entidade, a iniciativa tem o objetivo de facilitar a gestão do processo de avaliação do risco de extinção e tornar essas informações mais acessíveis para a geração de conhecimento e implementação de políticas públicas voltadas à conservação da biodiversidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Catalogação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Dentro das quase 15 mil espécies avaliadas, já estão publicadas e disponíveis as fichas completas de 5.513 espécies. Segundo o ICMBio, a expectativa é que - até o final deste ano - sejam concluídos os trabalhos para a publicação de nova atualização da lista de espécies ameaçadas da fauna brasileira e disponibilização das fichas das espécies. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Brasil é reconhecido mundialmente por abrigar a maior biodiversidade do planeta, e a partir da atualização e disponibilização desses dados será possível reforçar a implementação de ações que promovam a conservação da nossa fauna”, diz Rodrigo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ICMBio exemplifica que as informações disponíveis na plataforma podem ser utilizadas para processos de licenciamento ambiental. Acentua que “análises realizadas a partir dos registros de ocorrência de espécies disponibilizados no Salve permitirão verificar áreas de concentração de espécies ameaçadas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o instituto, o desenvolvimento da plataforma teve início em 2016 com profissionais do instituto. Esse processo de avaliação do risco de extinção das espécies da fauna brasileira foi conduzido pelos 13 centros nacionais de pesquisa e conservação (CNPC) do órgão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 1,5 mil profissionais participam das avaliações. Os trabalhos seguiram o método de categorias e critérios da União Internacional para a Conservação da Natureza (UICN) e os resultados são publicados somente após a validação das informações. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://salve.icmbio.gov.br/#/"&gt;Conheça a plataforma&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cupula-em-belem-sera-a-voz-amazonica-diz-diretor-da-otca-245155"&gt;Cúpula, em Belém, será a “voz amazônica”, diz diretor da OTCA&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/plataforma-exibe-especies-em-risco-de-extincao-em-todo-o-pais-245115</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-lanca-documentario-sobre-estrategias-de-prevencao-contra-hiv-e-hepatites-virais-245114</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3191-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério da Saúde lança documentário sobre estratégias de prevenção contra HIV e hepatites virais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vídeo mostra a importância de estratégias coordenadas para prevenção e promoção do acesso à saúde para todos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde, em parceria com o Programa das Nações Unidas para o Desenvolvimento (PNUD) e cerca de 60 Organizações da Sociedade Civil (OSCs) brasileiras, lançou um documentário com os resultados de ações preventivas contra o HIV e as hepatites virais. A produção traz a experiência de ações realizadas junto a populações-chave e prioritárias, por meio da abordagem de educação entre pares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documentário “A estratégia de pares como resposta ao HIV/aids e às hepatites virais no Brasil” está disponível no canal oficial do Ministério da Saúde no YouTube e traz relatos de beneficiários e de representantes de OSCs que atuaram nas atividades de prevenção, diagnóstico e vinculação aos serviços de saúde realizadas em diversos municípios brasileiros. No total, foram promovidas mais de 60 mil intervenções como testagens, distribuição de preservativos, rodas de conversa, entre outras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As ações apresentadas foram inspiradas na estratégia “Viva Melhor Sabendo”, uma forma de prevenção combinada que utiliza a abordagem de educação entre pares para alcançar populações-chave e prioritárias para vinculá-las à rede de serviços do Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o diretor do Departamento de HIV/Aids, Tuberculose, Hepatites Virais e Infecções Sexualmente Transmissíveis, a parceria com a sociedade civil e as ações entre pares são fundamentais para a resposta preventiva. “Infelizmente, a epidemia de HIV, hepatites virais e outras IST estão concentradas em populações mais vulnerabilizadas ou em maior exposição ao risco, tais como: gays, travestis, trabalhadores do sexo, pessoas em situação de rua, entre outras. Devido ao estigma e à discriminação que lamentavelmente ainda ocorrem na sociedade – inclusive nos serviços de saúde – muitas dessas pessoas nem procuram esses serviços. Portanto, ações de educação e prevenção entre pares nos diversos contextos sociais são essenciais para minimizar barreiras e promover acesso à saúde”, afirma Draurio Barreira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno Boni, beneficiário das ações entre pares e personagem do documentário relata sua experiência sendo uma pessoa que vive com HIV. “Até hoje eu vejo muito preconceito velado em unidades de saúde. Um pouco de conservadorismo, de associar o HIV a profissionais do sexo ou HSH [homens que fazem sexo com homens], aos gays, às pessoas trans, às travestis, mesmo eles sendo profissional da área da saúde. Isso socialmente vai virando um efeito dominó, porque vai chegando às famílias. Ali o preconceito vai aumentando”, diz Bruno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos relatos de pessoas que participaram das intervenções, o vídeo traz falas de representantes de OSCs e serviços de saúde que se envolveram nas iniciativas demonstrando a importância da estratégia para promoção do acesso à saúde das populações. “A nossa responsabilidade não é só fazer a testagem. A nossa responsabilidade é fazer o acompanhamento dessa pessoa até ela chegar à rede de serviço”, diz Sônia Cabral, psicóloga e fundadora da OSC Grupo Vale a Vida.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-lanca-documentario-sobre-estrategias-de-prevencao-contra-hiv-e-hepatites-virais-245114</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ufrj-faz-levantamento-de-golpes-pelas-redes-usando-o-desenrola-brasil-245163</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3191-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;UFRJ faz levantamento de golpes pelas redes usando o Desenrola Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Laboratório descobriu 1.048 anúncios falsos com menção ao programa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230802163402_6D38C.jpg" longdesc="84046;47299"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Joédson Alves/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ana Cristina Campos – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;No mês de julho, reportagens jornalísticas revelaram anúncios fraudulentos sobre o programa Desenrola Brasil, que circularam nas redes sociais utilizando indevidamente a imagem de instituições públicas, do Serasa e de veículos de imprensa com o objetivo de passar credibilidade e, assim, aplicar golpes nos cidadãos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Analisando a biblioteca de anúncios da empresa Meta, onde ficam arquivadas as peças impulsionadas nas plataformas da empresa, como Facebook, Instagram e Messenger, o Laboratório de Estudos de Internet e Mídias Sociais da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ) descobriu 1.048 anúncios fraudulentos com menção ao programa, que circularam entre 19 e 21 de julho, dos quais grande parte foram veiculados abaixo do radar dos monitoramentos tradicionais e escapando da moderação da Meta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o relatório A Publicidade a Favor do Endividamento, os anúncios identificados nesse estudo lesam possíveis beneficiários do programa, sobretudo pelo uso indevido da imagem do governo federal e do Serasa, e continuaram ativos após as primeiras denúncias em jornais e emissoras de TV denunciando esses golpes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Os golpes por meio das redes sociais causam danos materiais aos consumidores, especialmente aos mais vulneráveis que são segmentados pelas próprias plataformas. Os lucros dessas empresas com anúncios fraudulentos, mesmo quando retirados do ar, as tornam beneficiárias diretas dos golpes”, diz o estudo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o relatório, é possível criar páginas falsas nas plataformas da Meta em nome do governo federal, sem necessidade de verificação dos anunciantes, deixando o consumidor sem informações para discernir sua autenticidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em nota, a empresa Meta informou que não permite atividades fraudulentas em suas plataformas. "Não permitimos atividades fraudulentas em nossos serviços e temos removido anúncios enganosos sobre o programa Desenrola Brasil de nossas plataformas, assim que identificados por meio de uma combinação de uso de tecnologia, denúncias de usuários e revisão humana", disse a Meta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para os pesquisadores da UFRJ, as regras de transparência de publicidade não podem ser definidas apenas pelas plataformas, devendo estar a serviço do interesse público em primeiro lugar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Nossos estudos têm mostrado que a autorregulação das plataformas não tem funcionado, indicando a urgência de uma regulamentação das plataformas digitais que inclua transparência e responsabilidade por seus serviços e respeite o Código de Defesa do Consumidor”, diz o relatório.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em maio deste ano, a Confederação Nacional do Comércio de Bens, Serviços e Turismo (CNC) publicou um estudo apontando que cerca de 78% das famílias brasileiras estariam endividadas. Nesse contexto, o governo federal lançou em 17 de julho a primeira etapa do programa Desenrola Brasil para que 70 milhões de brasileiros inadimplentes possam renegociar suas dívidas com instituições financeiras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-audiencia-publica-na-camara-municipal-concessionarias-se-comprometem-em-rever-cobrancas-de-luz-e-agua-em-imoveis-interditados-245167"&gt;Em audiência pública na Câmara Municipal, concessionárias se comprometem em rever cobranças de luz e água em imóveis interditados&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novo-projeto-da-eje-rj-promovera-visitas-a-sede-do-tre-rj-e-conversas-sobre-eleicoes-245113"&gt;Novo projeto da EJE-RJ promoverá visitas à sede do TRE-RJ e conversas sobre eleições&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ufrj-faz-levantamento-de-golpes-pelas-redes-usando-o-desenrola-brasil-245163</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cupula-em-belem-sera-a-voz-amazonica-diz-diretor-da-otca-245155</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3191-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cúpula, em Belém, será a “voz amazônica”, diz diretor da OTCA&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Oito chefes de Estado discutirão políticas sustentáveis para a região&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230802083351_NY5FQ.jpg" longdesc="84022;34743"&gt;&lt;br&gt; Foto: Mario Oliveira / MTur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Começou a contagem regressiva para um dos mais importantes encontros de chefes de Estado dos chamados Países Amazônicos: a Cúpula do Amazonas,  entre os dias 8 e 9 de agosto, em Belém. Ela pretende definir políticas e estratégias para o desenvolvimento sustentável da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes disso, em um evento prévio – o Diálogos Amazônicos –, representantes de entidades, movimentos sociais, academia, centros de pesquisa e agências governamentais do Brasil e demais países amazônicos se encontrarão - entre 4 e 6 de agosto - para formular sugestões visando a reconstrução de políticas públicas sustentáveis para a região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado desses debates será apresentado aos chefes de Estado durante a reunião da Cúpula da Amazônia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OTCA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A preparação do encontro ficou a cargo da Organização do Tratado de Cooperação Amazônica (OTCA), uma organização intergovernamental formada por Brasil, Bolívia Colômbia, Equador, Guiana, Peru, Suriname e Venezuela, países que, com a assinatura do Tratado de Cooperação Amazônica, em 1978, formaram o único bloco socioambiental da América Latina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o diretor Executivo da OTCA, Carlos Alfredo Lazary, um diplomata brasileiro aposentado que agora se apresenta como “funcionário internacional com oito patrões, para exercer papel subsidiário da Cúpula”, os dois eventos representarão “uma voz inclusiva amazônica a ser escutada por todos os outros países”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Imagino que o resultado, a partir da Cúpula, fortalecerá a dimensão regional, na narrativa de chefes de Estado, para outros eventos, como a COP28 nos Emirados Árabes [entre 30 de novembro e 12 de dezembro] e para as reuniões do G20 [grupo que reúne as principais economias do mundo]”, disse à Agência Brasil o diretor da OTCA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, os países amazônicos estão cientes da necessidade de mostrar que conseguem trabalhar de forma conjunta para a apresentação de propostas que, posteriormente, poderão trazer muitos investimentos para a região, a partir dos projetos que, bem construídos, poderão despertar interesse internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lazary diz que há muito interesse por pesquisas sobre o Aquífero do Amazonas, que detém uma quantidade de água duas vezes e meia maior do que a dos rios de superfície da região. Ele lembra que, mesmo com essa abundância, a falta de água potável é um dos grandes problemas vividos pelas populações locais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Água e serviços florestais&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;“Acredito que resultará no apoio e no fortalecimento da OTCA, para que projetos regionais tenham prioridade nos recursos internacionais”, disse ele ao antecipar que a organização da qual é diretor apresentará - durante os Diálogos Amazônicos - propostas de criação de dois foros. Um deles, formado por diretores de água e outro por diretores de serviços florestais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa será a proposta principal, definida após conversas prévias com todos países-membros”, acrescentou ao informar que caberá aos grupos desenvolver temas de projetos que atrairão investimentos e recursos não reembolsáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lazary explicou que muitos dos projetos resultarão no compartilhamento de conhecimentos e tecnologias desenvolvidos por entidades como Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz), Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama), Instituto Nacional de Pesquisa da Amazônia (Inpa) e Embrapa Brasileira de Pesquisa Agropecuária (Embrapa) – e seus similares nos países vizinhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por exemplo, Suriname e Guiana não têm agências de águas. Por isso, estamos ajudando a criarem suas agências, até para possibilitar que integrem o foro de diretores de água que pretendemos criar”, acrescentou ao destacar que a ajuda aos dois países será dada pela Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico (ANA) e sua equivalente peruana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outras possibilidades&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Há também iniciativas visando repassar conhecimentos sobre monitoramento do comércio de plantas e animais sob risco de extinção e até mesmo para a capacitação de equipes para a operação de sequenciadores genômicos que possibilitarão respostas mais rápidas e eficientes para o caso de pandemias que surjam na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vamos instalar laboratórios nas amazonias desses países, para ajudá-los a trabalhar em rede e identificar nascedouros de futuras osmoses”, detalhou, ao destacar o potencial das políticas e estratégias em planejamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma área que, na opinião do diretor da OTCA, deve avançar é a voltada ao monitoramento em tempo real, tanto das bacias hídricas como da cobertura florestal e dos incêndios na Amazônia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como a ideia é desenvolver atividades econômicas sustentáveis que levem em conta a qualidade de vida das pessoas que habitam a Amazônia, Lazary disse que há grandes possibilidades para a exportação de produtos como cupuaçu, guaraná, açaí e castanha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Otimismo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Ele se considera otimista também com o potencial do turismo comunitário sustentável para a economia. “Há grandes possibilidades para toda a parte de visitas a povos da região, para o artesanato e para os conhecimentos tradicionais desses povos. Esse tipo de turismo – a exemplo do turismo de pesca, do voltado à observação de pássaros e do arvorismo – representa uma atividade transversal de baixo impacto e com grande alcance”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As expectativas de Lazary com o Diálogos Amazônicos e com a Cúpula da Amazônia são “as melhores”, e têm por base o diálogo inclusivo que contará com a participação da sociedade civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Acredito que, desses encontros, sairá nosso fortalecimento e um caldo de cultura para que os programas a serem desenvolvidos despertem o interesse internacional e melhorem as condições de vida das populações locais”, finalizou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/plataforma-exibe-especies-em-risco-de-extincao-em-todo-o-pais-245115"&gt;Plataforma exibe espécies em risco de extinção em todo o país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cupula-em-belem-sera-a-voz-amazonica-diz-diretor-da-otca-245155</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-cita-possivel-corte-de-0-5-ponto-percentual-nos-juros-245162</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3191-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Haddad cita possível corte de 0,5 ponto percentual nos juros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Taxa Selic será definida pelo Copom nesta quarta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0396_20230802132538_O1WXM.jpg" longdesc="84039;34917"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière e Priscilla Mazenotti – Agência Brasil e da Rádio Nacional  - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse nesta quarta-feira (2) que há espaço para uma redução de até 0,75 ponto percentual na taxa básica de juros, a Selic, que atualmente está em 13,75%. Em entrevista a emissoras de rádio no programa Bom Dia, Ministro, ele destacou, entretanto, que o mercado está “pendendo mais” para um corte de 0,5 ponto percentual. A taxa será divulgada após a conclusão da quinta reunião do Comitê de Política Monetária (Copom) do Banco Central (BC) nesta quarta-feira (2).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ninguém espera a manutenção da taxa. Ninguém. Não existe um economista, pelo menos com reputação, que possa defender a manutenção da taxa. Hoje o mercado está pendendo mais para 0,5 do que para qualquer outro número. Lembrando que tem gente do mercado, que está lá operando fundos bilionários, apostando inclusive em um corte de 0,75 ponto. Ou seja, penso que as perspectivas são muito boas.” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Está todo mundo trabalhando na mesma direção, para arrumar a casa. Ao arrumar a casa e tendo esses benefícios – queda da inflação, queda do dólar –, tudo isso aponta numa direção técnica de um corte mais consistente. Hoje, o mercado está pendendo mais para 0,5 do que para qualquer outro número”, completou Haddad. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o programa, o ministro lembrou que a Selic se mantém em 13,75% há quase um ano. “Vai apagar velinha de aniversário”, brincou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O mundo mudou muito. O Brasil mudou. O Congresso trabalhou, o Judiciário trabalhou, as agências de risco trabalharam, o FMI [Fundo Monetário Internacional] trabalhou olhando para a economia brasileira. Aconteceu muita coisa boa nesse primeiro semestre.” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As pessoas agora estão discutindo: o que vamos colher desse investimento que foi feito no primeiro semestre? Tecnicamente, a pessoa pode falar: ‘Vamos colher meio ponto porque tem espaço para isso. Vai ser bom para o Brasil’. Essa pessoa está sendo política, está sendo técnica? Não faz muito sentido essa discussão. Estamos falando de técnica aqui, não de outra coisa. A Fazenda não discute outra coisa.”  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/campos-neto-sugere-autonomia-administrativa-e-financeira-para-o-bc-245165"&gt;Campos Neto sugere autonomia administrativa e financeira para o BC&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-cita-possivel-corte-de-0-5-ponto-percentual-nos-juros-245162</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campos-neto-sugere-autonomia-administrativa-e-financeira-para-o-bc-245165</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3191-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Campos Neto sugere autonomia administrativa e financeira para o BC&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente da instituição esteve em homenagem ao avô dele na Câmara&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0754_x_0490_20230802140205_YH4BB.jpg" longdesc="84044;53188"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Lula Marques/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas Pordeus León - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Em sessão solene na Câmara dos Deputados nesta quarta-feira (2), o presidente do Banco Central (BC), Roberto Campos Neto, sugeriu a necessidade de ampliar a autonomia da instituição ao dizer que é difícil ter apenas autonomia operacional. Campos Neto participou de uma sessão em homenagem ao seu avô, o ex-senador, ex-deputado, ex-ministro e economista Roberto Campos. Se estivesse vivo, Roberto Campos faria 100 anos hoje.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Meu avô defendia uma autonomia (do Banco Central) que tinha três dimensões, a dimensão operacional, a dimensão administrativa e a dimensão financeira. Nós finalmente aprovamos a autonomia com dimensão operacional e hoje, depois de algum tempo a frente do BC com autonomia operacional, eu vejo a dificuldade que é ter autonomia operacional sem ter autonomia administrativa e financeira”, destacou. &lt;br&gt;A lei sancionada pelo ex-presidente Jair Bolsonaro em fevereiro de 2021 concedeu autonomia operacional ao Banco Central e o art. 6º da Lei diz que a instituição tem “autonomia técnica, operacional, administrativa e financeira”. Porém, essas autonomias não são plenas, segundo explicou à Agência Brasil o professor de economia da Universidade de Brasília, César Bergo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A autonomia financeira se dá quando a autarquia tem total recolhimento de recursos capaz de fazer frente a suas despesas e esse não é o caso. Então o Banco Central ainda depende de uma cobertura financeira por parte da União”, explicou o economista, que acrescentou que o BC também não tem plena autonomia administrativa “em função de situações que envolvem a gestão do Banco Central em si, como em relação a recompor os quadros de técnicos e a dificuldade de atrair bons profissionais”.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Liberalismo econômico  &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Ao citar o avô na sessão solene da Câmara dos Deputados, o presidente do Banco Central destacou que o político foi um porta-voz do “pensamento liberal” no país. Roberto Campos Neto lembrou que o avô defendia a “redução da intervenção do Estado na economia”, além de “flexibilizar as relações do mercado de trabalho”.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campos Neto ainda destacou a participação do avô na Assembleia Constituinte. Segundo o presidente do Banco Central, o Roberto Campos foi um duro crítico da atual Carta Magna brasileira. “Para ele, a Constituição de 1988 estabeleceu um amplo conjunto de direitos nem sempre compatíveis com as fontes de receitas, atribuiu ao Estado papel fundamental em empreendimentos estratégicos e presentou na sua forma final um caráter anacrônico, muitas vezes não alinhado com avanço da globalização e livre mercado” destacou. “Ele realmente foi uma pessoa muito a frente do seu tempo”, conclui o neto do economista Roberto Campos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roberto Campos trabalhou no governo de Getúlio Vargas, foi presidente do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) no governo de Juscelino Kubitschek e ministro do planejamento do governo de Castelo Branco, já na ditadura militar. Em 1982, elegeu-se senador pelo Mato Grosso e, em 1990, virou deputado federal pelo Rio de Janeiro. Em setembro de 1999, foi eleito imortal da Academia Brasileira de Letras. Faleceu em 2001, no Rio de Janeiro.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 03 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-cita-possivel-corte-de-0-5-ponto-percentual-nos-juros-245162"&gt;Haddad cita possível corte de 0,5 ponto percentual nos juros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campos-neto-sugere-autonomia-administrativa-e-financeira-para-o-bc-245165</guid><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>