<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 06:13:21 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/poder-publico-contratara-abrigo-temporario-para-animais-agressivos-251831</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/BEM-ESTAR%20ANIMAL/3264-238" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  BEM-ESTAR ANIMAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Poder público contratará abrigo temporário para animais agressivos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Centro irá reabilitar cães e gatos recolhidos pela Coordenadoria de Bem-Estar Animal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura abriu licitação para a contratação de empresa especializada em abrigar temporariamente animais agressivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na prática, será um centro de reabilitação para cães e gatos recolhidos pela Cobea (Coordenadoria de Bem-Estar Animal da Prefeitura) e que representem risco para si e para a sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa é a primeira vez que a Prefeitura licitará esse serviço para Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A licitação será no dia 30 de outubro, na modalidade pregão eletrônico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mais informações, o edital completo estará disponível para consulta a partir de 16 de outubro: no Centro Administrativo Frei Antônio Moser (Hipershopping Petrópolis, Rua Teresa, 1.515, Alto da Serra) e no site da Prefeitura (&lt;a class="example1" href="https://www.petropolis.rj.gov.br/pmp/"&gt;www.petropolis.rj.gov.br&lt;/a&gt; - clicar em "Transparência" e, na tela seguinte, em "Licitações").&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/poder-publico-contratara-abrigo-temporario-para-animais-agressivos-251831</guid><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-quase-4-4-mil-inscritos-para-o-enem-2023-251816</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ENEM/3264-62" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ENEM&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis tem quase 4,4 mil inscritos para o Enem 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Número de participantes teve aumento de 4,3% na cidade na comparação com a última edição&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0984_x_0680_20231014130316_YEMZK.jpg" width="575" height="397" longdesc="88705;141596"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) começa a ser aplicado em todo país em três semanas. Em Petrópolis, 4.390 pessoas se inscreveram para fazer a prova, 4,3% mais do que na última edição. Esse aumento também vem ocorrendo em todo país e, segundo o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep), acontece após o impacto da pandemia: a covid-19 fez com que a edição de 2021 tivesse o menor número inscritos da história - aqui na cidade, por exemplo, foram cerca de 3,7 mil interessadas em prestar o Exame naquela ocasião. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os cartões de confirmação devem começar a ser divulgados para os inscritos a partir desta semana, segundo o Portal Nacional da Educação, site especializado em informações do setor. Esse documento é o que divulga os locais de aplicação das provas. Com essa informação, os participantes poderão conhecer e planejar com antecedência o deslocamento até o ponto da prova. O cartão poderá ser encontrado na Página do Participante, no site do Inep: &lt;a class="example1" href="https://enem.inep.gov.br/participante"&gt;https://enem.inep.gov.br/participante&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Enem é uma das principais avaliações da educação brasileira e a nota pode ser usada pelo participante como forma de acesso ao ensino superior - através do Sistema de Seleção Unificada (Sisu) e do Programa Universidade para Todos (ProUni) e ainda para universidades portuguesas - e ao Fundo de Financiamento Estudantil (Fies). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Provas &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como nas últimas edições, o Exame será composto por quatro provas objetivas com 45 questões cada (180 questões no total) e uma redação. As provas são divididas em dois domingos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No primeiro, no dia 5 de novembro, serão aplicadas as provas de Linguagens, códigos e suas tecnologias e de Ciências humanas e suas tecnologias, além da redação dissertativa-argumentativa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no dia 12 de novembro, serão feitas as provas de Ciências da natureza e suas tecnologias e Matemática e suas tecnologia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em ambos os dias, os portões dos locais de prova abrem 12h e fecham 13h. A aplicação começa às 13h30 nas duas datas. No dia 5, o encerramento é às 19h30; já no dia 12, o horário limite é às 18h30. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É obrigatório levar caneta esferográfica de tinta preta, fabricada em material transparente, e documento de identificação válido, físico ou digital (como identidade, passaporte ou CNH). Não é permitido portar aparelhos eletrônicos, fones de ouvidos, bonés, óculos escuros, relógios, livros, entre outros objetos. O celular deverá permanecer desligado o tempo todo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Redação &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos pontos que mais chama atenção dos participantes do Enem é a redação. O texto precisa ter entre sete e 30 linhas e deve conter, basicamente, a defesa de um ponto de vista, apoiada em argumentos sólidos, estruturado de forma coesa e coerente, e que proponha uma intervenção social para o problema apresentado no tema, respeitando os direitos humanos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A redação passa por dois avaliadores, que analisam cinco pontos (domínio da Língua Portuguesa, compreensão da redação, organização e interpretação dos argumentos, conhecimentos linguísticos, elaboração da solução para problema respeitando os direitos humanos). Para cada um desses pontos, é atribuída uma nota de zero a 200. A nota máxima é 1.000. Vale dizer que, caso do candidato tire zero na redação, ele é eliminado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada avaliador analisa a prova de forma independente e a nota final é feita pela média entre as notas atribuídas. Se houver uma diferença muito grande (superior a 80 pontos) entre eles, a prova passa por um terceiro avaliador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ajudar o participante a se preparar para a redação, o Inep disponibiliza uma cartilha com informações sobre os textos que tiraram a nota máxima no ano passado (https://www.gov.br/inep/pt-br/centrais-de-conteudo/acervo-linha-editorial/publicacoes-institucionais/avaliacoes-e-exames-da-educacao-basica/a-redacao-no-enem-2023-cartilha-do-participante). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o Portal Nacional da Educação (PNE) listou algumas possibilidades de temas que podem ser utilizados pelo Enem. São 43 possibilidades, que podem servir para o candidato refletir sobre esses assuntos e buscar informações sobre os temas. O PNE é independente do Ministério da Educação e do Inep, mas tem conseguido acertar o tema ou eixo temático das últimas cinco edições, ou seja, é boa dica observar as sugestões do site, publicadas em três listas ao longo do ano. São ele: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Telemedicina no Brasil; Alimentação saudável nas escolas brasileiras; Aumento de casos de Infecções Sexualmente Transmissíveis (IST); Os desafios para diminuir crimes ligados à orientação sexual; Descarte irregular de lixo em aterro sanitário no Brasil; Valorização do trabalho voluntário; Importunação sexual infantil; Turismo sustentável; Impactos da pandemia de covid-19 na educação; A indústria e o meio ambiente; Os desafios da inclusão da terceira idade na educação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Minimização do garimpo ilegal na Amazônia; Violência infantil; Novas tecnologias e inteligência artificial (consequências); Políticas públicas na segurança em escolas e universidades; Etarismo; Demência digital; Déficit populacional e mobilidade urbana; Identificação de pessoas desaparecidas; Consumo exagerado; Cobertura e importância do esquema vacinal; Etarismo; Saneamento básico; Homofobia; Educação financeira; Trabalho escravo; Segurança digital para a primeira idade (infância); Cutura da repetência na educação do Brasil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TDAH; Democratização dos meios de transporte por aplicativo; Democratização do trabalho doméstico; Segurança e racismo nos jogos esportivos; Deficit educacional devido à Covid-19; Uberização do Trabalho; Importância da participação dos pais na formação escolar; Formação educacional do deficiente visual; Uso de cigarro eletrônico; Guerra de informações; Trabalho remoto; Linguagem neutra; Democratização do sistema educacional do Brasil; Cultura do cancelamento; Cidades inteligentes: câmeras de segurança; Cultura do cuidado no Brasil. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-quase-4-4-mil-inscritos-para-o-enem-2023-251816</guid><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cesta-basica-em-petropolis-registra-leve-queda-nos-precos-pelo-terceiro-mes-consecutivo-251818</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3264-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cesta básica em Petrópolis registra leve queda nos preços pelo terceiro mês consecutivo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0364_20231014132017_WK2AW.jpg" longdesc="88711;229868"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma pesquisa realizada pelo Diário mostra que os preços da cesta básica – conforme descrito pelo Dieese (Departamento Intersindical de Estatística e Estudos Socioeconômicos) – apresenta valor total mais baixo do que na capital. Em Petrópolis, o preço médio de 14 alimentos que compõem a cesta básica soma R$ 607,72. Na cidade do Rio de Janeiro (onde o Dieese realiza pesquisa), o custo final foi de R$ 719,92.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos últimos doze levantamentos realizados pelo jornal, o preço da cesta básica registra a segunda queda de preços, após dois meses seguidos com aumento. Desde outubro de 2022, quando o jornal começou a realizar o cálculo em relação ao Dieese, os preços vinham em alta, chegando seu ápice em janeiro de 2023, quando a cesta básica chegou a custar R$ 694,04.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Diário pesquisou preços em três supermercados do Centro nesse sábado (14/10): Armazém do Grão, Multimix e Dib. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0297_20231014131831_Y6P3G.jpg" longdesc="88709;44230"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os estabelecimentos, as variações que mais chamaram a atenção foram o arroz, o acém moído, a banana prata, a batata, o feijão e o pão francês. O primeiro alimento saía por R$ 7,99 no Armazém do Grão enquanto na Dib estava custando R$ 9,69, variando em 21%. O quilo do acém moído estava com uma diferença entre os mercados de 20%, o mais barato saindo por R$ 23,99 e o mais caro a R$ 28,99. A banana prata saía por R$ 4,99 na Dib enquanto no Multimix estava custando R$ 7,99, variando em 60%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguindo esta tendência de alimentos que estavam com uma diferença grande, a batata estava mais barato na Dib custando R$ 3,99 e saindo por R$ 6,88 no Armazém do Grão, sendo uma diferença de 75%. O quilo do pão francês também chamou atenção custando na Dib R$ 17,99. O feijão preto, da marca ComBrasil, estava com um preço mais acessível no Armazém do Grão e o mais caro por R$ 9,99 na Dib.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os 14 produtos que compõem a cesta básica, em comparação com a matéria realizada no dia 10 de setembro, cinco tiveram queda nos preços médios: açúcar (2%), banana (11%), farinha de trigo (5%), fubá (7%) e o leite (5%). Quatro alimentos apresentaram alta nos preços: arroz (1%), batata (6%), acém moído (4%) e o pão francês (0,4%). O café, o feijão, a manteiga, o óleo e o pão francês não tiveram alterações neste um mês de diferença. Devido a estas alterações nestes alimentos, o valor da cesta básica diminuiu 2% neste período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dieese&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre agosto e setembro de 2023, nove bens apresentaram diminuição no preço médio: a batata (-9,91%), o leite integral (-2,43%), a manteiga (-1,95%), o óleo de soja (-1,89%), o café em pó (-1,73%), o feijão preto (-1,67%), a carne bovina de primeira (- 0,93%), a farinha de trigo (-0,87%) e a banana (-0,47%). Outros quatro produtos tiveram aumento nos preços médios: o tomate (5,27%), o arroz agulhinha (3,73%), o açúcar refinado (0,85%) e o pão francês (0,51%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos primeiros nove meses do ano, houve aumento de preços médios em seis produtos: tomate (14,05%), arroz agulhinha (11,69%), açúcar refinado (6,05%), feijão preto (3,49%), pão francês (2,29%) e leite integral (0,29%). Por sua vez, apresentaram queda os preços do óleo de soja (-34,89%), da batata (-31,61%), da carne bovina de primeira (-11,36%), do café em pó (-6,92%), da farinha de trigo (-6,10%), da banana (- 5,51%) e da manteiga (-1,82%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Calculo realizado para chegar nestes valores&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0365_20231014131842_XMTSS.jpg" longdesc="88710;45023"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cesta-basica-em-petropolis-registra-leve-queda-nos-precos-pelo-terceiro-mes-consecutivo-251818</guid><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/erros-na-contribuicao-ao-inss-como-empreendedores-devem-evita-los-para-garantir-sua-aposentadoria-251815</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Aposentadoria/3264-43" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Aposentadoria&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Erros na contribuição ao INSS: Como empreendedores devem evitá-los para garantir sua aposentadoria&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0514_x_0529_20231014130308_BHZB1.jpg" longdesc="88704;76529"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rhayssa Motta – Especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Serviço Brasileiro de Apoio às Micro e Pequenas Empresas (Sebrae), o Brasil atualmente abriga cerca de 42 milhões de empreendedores, sejam eles formais ou informais. Com o objetivo de garantir uma aposentadoria segura, muitos desses brasileiros optam por contribuir para o Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) por conta própria. No entanto, é comum que alguns cometam erros básicos devido à falta de conhecimento sobre como efetuar essas contribuições adequadamente. Dentre esses erros, destacam-se o pagamento abaixo do salário-mínimo ou acima do teto estipulado pelo INSS, que atualmente é de R$7.507,49.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conversamos com o advogado especialista em direito previdenciário, Fernando Zaccaro, para entender melhor os erros mais comuns que os empreendedores cometem ao contribuir para o INSS por conta própria. Fernando destaca que "o primeiro e mais importante erro é não estabelecer um planejamento previdenciário de acordo com os seus objetivos. Já o segundo é recolher um valor inferior ao salário-mínimo e isso ocorre especialmente no início de cada ano em que este é alterado e o empreendedor esquece de atualizar o valor, já o terceiro erro mais comum, é o recolhimento com o código errado ou até com a alíquota errada e por fim, podemos citar também outro erro bem comum que é recolher em atraso sem qualquer tipo de orientação especializada, já que muitas vezes esse recolhimento pode sequer ser considerado”, explica. Além disso, contribuições em atraso, sem orientação especializada, também são um erro frequente. "Essas contribuições podem não ser consideradas válidas, o que prejudica o planejamento da aposentadoria do empreendedor", afirma o especialista. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perguntamos ao advogado como o pagamento abaixo do salário-mínimo pode afetar a aposentadoria dos empreendedores. Zaccaro explica que "legalmente este recolhimento não será considerado para nenhuma finalidade, ou seja, nem para o cálculo do valor do benefício, muito menos para a carência, nem sequer para a manutenção da qualidade de segurado e ainda para fins de tempo de contribuição, ou seja, este pagamento é desprezado caso não haja complementação, agrupamento ou ajuste com outra contribuição de maior valor”, afirma. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele também esclarece que empreendedores informais são considerados contribuintes individuais pela legislação previdenciária. Eles são obrigados a recolher a contribuição previdenciária, que é calculada com base no valor recebido por seu trabalho. Existem dois tipos de alíquotas de recolhimento: “a de 20% sobre a remuneração, código 1007, destinada ao empreendedor que deseja aposentar por idade com valor acima do salário-mínimo ou até mesmo aqueles que já contribuíram bastante no passado e pretendem atingir as regras de transição da aposentadoria por tempo de contribuição. E também a de 11% sobre o salário-mínimo, para aquele empreendedor que pretende recolher o mínimo e somente se aposentar por idade, cujo código de recolhimento é o 1163”, esclarece.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se um empreendedor fez contribuições abaixo do salário-mínimo, é possível complementá-las, agrupá-las com outras contribuições mais baixas ou usar o excedente de contribuições maiores. "Essas solicitações podem ser feitas por meio do telefone 135 ou pelo site e aplicativo do Meu INSS”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As contribuições feitas acima do teto do INSS não têm efeito e não influenciam o cálculo do valor do benefício. O excedente é simplesmente ignorado. Recuperar valores pagos em excesso pode ser desafiador, especialmente se as contribuições foram feitas há mais de cinco anos. No entanto, o advogado diz que é possível solicitar restituição, ressarcimento, reembolso ou compensação por meio do site da Receita Federal do Brasil, caso não tenham passado cinco anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Fernando, contribuir para a previdência social de forma correta e consistente desde o início da atividade empreendedora oferece inúmeros benefícios. Além de garantir proteção contra riscos sociais, como invalidez e morte, contribuições adequadas permitem uma aposentadoria tranquila e no menor tempo possível, seguindo um planejamento previdenciário adaptado às necessidades do empreendedor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir que estão contribuindo corretamente com o INSS, tanto empreendedores formais quanto informais devem manter a documentação adequada. Isso inclui o contrato social e suas alterações para empreendedores formais, bem como comprovantes de atividades para empreendedores informais, como recibos, notas fiscais, mensagens de celular e e-mails. Além disso, é fundamental acompanhar regularmente as contribuições no Cadastro Nacional de Informações Sociais (CNIS) e garantir que as contribuições sejam consistentes com a declaração anual do Imposto de Renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, os empreendedores devem estar atentos a mudanças anuais no valor do salário-mínimo e verificar regularmente o CNIS para acompanhar as contribuições. Qualquer mudança na remuneração mensal deve ser refletida nas contribuições feitas ao INSS.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/erros-na-contribuicao-ao-inss-como-empreendedores-devem-evita-los-para-garantir-sua-aposentadoria-251815</guid><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ao-menos-5-569-petropolitanos-acima-dos-18-anos-sofrem-de-obesidade-251817</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3264-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ao menos 5.569 petropolitanos acima dos 18 anos sofrem de obesidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dois a cada cinco adultos atendidos pela Atenção Básica em Petrópolis estão obesos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231014130320_KLGOT.jpg" longdesc="88706;45338"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier - estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dois em cada cinco adultos atendidos pela Atenção Básica em Petrópolis estão obesos. É o que aponta o mais novo relatório feito pelo Sistema de Vigilância Alimentar e Nutricional (Sisvan), plataforma do Ministério da Saúde, sobre a população atendida nos serviços do Sistema Único de Saúde (SUS) durante os nove primeiros meses deste ano. Em números, são 5.569 petropolitanos acima dos 18 anos que se enquadram em algum diagnóstico de obesidade – de um total de 13.614 pacientes atendidos no município entre os meses de janeiro a setembro. Durante o mesmo período de tempo do ano passado, foram 2.489 indivíduos acompanhados na cidade em que o Índice de Massa Corporal (IMC) destacava que aquela pessoa estava acima do peso ideal. Em todo o ano passado, foram 5.829.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A respeito do levantamento feito sobre os três primeiros trimestres deste ano, o Sisvan mostra que a maior parte dos pacientes sofre do grau 1 da doença (3.048), porém, o número de acometidos pelos graus 2 e 3 também chama a atenção: 1.553 com o tipo severo e 968 com obesidade mórbida. Ainda, há outros 4.243 petropolitanos que estão com sobrepeso. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O órgão ainda informa que o volume de pacientes obesos se concentra em bairros como Alto da Serra (com 319 pacientes atendidos no posto de saúde do local), Itamarati (301), Estrada da Saudade (253), Morin (277) e Alto Independência (228).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A médica endocrinologista, Sabrina de Miranda Falcão Câmara, explica que a obesidade é uma doença multifatorial, e que pode trazer sérias consequências à vida de uma pessoa. “É importante entender que a obesidade é uma doença crônica, na qual fatores ambientais, genéticos, psicológicos e metabólicos estão envolvidos. No entanto, o estado inflamatório provocado por ela pode levar ao desenvolvimento de hipertensão arterial, diabetes mellitus tipo 2, dislipidemia (colesterol alto), infarto agudo do miocárdio, acidente vascular cerebral, fígado gorduroso, asma e hipertrofia ventricular”, explica ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vendedora petropolitana Giane Sindorf sabe dos desafios que enfrenta por conta da obesidade grave. “Me sentia muito cansada, com falta de ar e dificuldade para andar. Não tinha disposição para nada. Cheguei a pesar 135 kg. Nos últimos cinco meses, tenho feito tratamento e mantido o hábito de uma alimentação mais saudável, além de fazer caminhada e exercícios leves. Consegui eliminar 17 kg até agora”, declara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Consumo elevado de ultraprocessados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos mais de 13 mil pacientes atendidos no SUS da cidade este ano, o Sisvan ainda realizou uma entrevista com cerca de 2.100 destes indivíduos para detalhar os seus hábitos alimentares. A pesquisa mostra que cerca de 80% deles afirmam consumir alimentos ultraprocessados regularmente. Isso equivale a 1.693 adultos petropolitanos. Destes, 736 contaram consumir embutidos, enquanto 845 têm preferência por doces e guloseimas. Outros 583 destacam o consumo de macarrão instantâneo, salgadinho de pacote ou biscoito salgado. A respeito da ingestão recorrente de bebidas adoçadas, como o refrigerante, a adesão também é alta: quase 60% dos entrevistados (1.259).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Em contrapartida, o hábito de agregar as frutas, assim como os legumes e as verduras, na alimentação do dia a dia demonstra uma adesão similar a inferior: 67% dos entrevistados afirmaram consumir regularmente folhagens e hortaliças (1.420), enquanto 56% destacaram o consumo de frutos (1.191).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a médica Nathália Ventura, especializada em obesidade, os chamados “ambientes obesogênicos” são promotores ou facilitadores de escolhas alimentares não saudáveis e de comportamentos sedentários, que dificultam a adoção e manutenção de hábitos alimentares adequados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“São locais em que há fácil acesso aos alimentos processados e ultraprocessados, com excesso de açúcares e gorduras. Essa escolha pode acontecer devido ao baixo poder aquisitivo, como também por existir uma grande concentração de estabelecimentos que vendem alimentos pouco saudáveis nas proximidades da casa ou do trabalho do indivíduo. Os maus hábitos na hora de comer, como assistir televisão ou mexer no celular enquanto se alimenta, também contribuem”, destaca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre os maus hábitos citados pela especialista, a pesquisa do Sisvan também destaca que 63% dos entrevistados, o equivalente a 1.331 indivíduos, informaram terem o hábito de realizar as refeições assistindo à televisão. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tratamento individualizado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto/Faculdade de Medicina de Petrópolis deu início a um projeto de atenção às pessoas obesas no município. Em outubro de 2022, o Ambulatório de Obesidade iniciou as atividades para atender obesos graves, pacientes com Índice de Massa Corporal (IMC) igual ou superior a 40 Kg/m2. Os pacientes que fazem acompanhamento no Ambulatório de Obesidade são encaminhados para tratamento durante consultas realizadas no próprio Ambulatório Escola da unidade ou via Rede de Saúde do Município. Com o acompanhamento do Ambulatório da Obesidade, aos poucos a alimentação saudável, a prática de exercícios e uma rotina de sono diferenciada começam a fazer parte da vida dos pacientes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A pessoa passa por uma avaliação criteriosa, onde são identificadas condições de saúde, educação e renda, assim como hábitos de vida, atividade física e alimentação. É realizada avaliação antropométrica, de exames laboratoriais e a análise da composição corporal por bioimpedância. Após esta avaliação, partimos para o tratamento nutricional propriamente dito, onde definiremos as melhores estratégias para promover um emagrecimento saudável e sustentável. Monitoramos os hábitos alimentares através de registro alimentar, feito pelos próprios pacientes, e reavaliações periódicas”, destaca a nutricionista Fernanda Muniz, coordenadora do Ambulatório de Obesidade.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-envia-ajuda-humanitaria-ao-egito-251827"&gt;Ministério da Saúde envia ajuda humanitária ao Egito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ao-menos-5-569-petropolitanos-acima-dos-18-anos-sofrem-de-obesidade-251817</guid><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/de-hoje-ate-terca-feira-a-cidade-tera-jogos-de-algumas-modalidades-251820</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3264-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;De hoje até terça-feira a cidade terá jogos de algumas modalidades&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0599_x_0399_20231014133328_GS86M.jpg" longdesc="88712;41767"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para as pessoas que gostam de esporte, de hoje até terça-feira (17) os petropolitanos vão poder conferir alguns jogos, com os campeonatos municipais de futsal e o futebol de campo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira os jogos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Municipal de Futebol (15/10):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sub 15 – 9h – EC Cascatinha x Laginha FC – Estádio Osório Júnior - E.C Cascatinha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sub 15 – 11h – Boa Esperança FC x Carangola FC – Estádio Argemiro Hungria Machado - Boa Esperança FC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sub 17 – 11h – EC Cascatinha x Laginha FC – Estádio Osório Júnior - E.C Cascatinha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Municipal de Futsal:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16/10: Sub 11: 19h – Carangola FC x EC Corrêas – Ginásio Mário Machado - Casa de Portugal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17/10: Sub 09: 19h30 – Carangola FC x EC Corrêas – Ginásio Mário Machado - Casa de Portugal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sub 13: 19h – Serrano FC x Palmeira FC – Ginásio Affonso Paoni - Serrano FC&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-conquista-titulo-da-serie-ouro-da-copa-uniao-sub-11-invicto-251821"&gt;Serrano conquista título da Série Ouro da Copa União Sub 11 invicto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/a-judo-escola-nippon-participara-de-seminario-em-minas-gerais-251822"&gt;A Judo Escola Nippon participará de seminário em Minas Gerais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/de-hoje-ate-terca-feira-a-cidade-tera-jogos-de-algumas-modalidades-251820</guid><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-conquista-titulo-da-serie-ouro-da-copa-uniao-sub-11-invicto-251821</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3264-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serrano conquista título da Série Ouro da Copa União Sub 11 invicto&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0600_20231014133333_1Z3UV.jpg" longdesc="88713;107452"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / Redes Sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com uma campanha invicta e demonstrando domínio durante toda a campanha, o Serrano foi campeão da Série Ouro da Copa União Sub 11, diante do Madureira. A competição reúne tradicionais equipes do futebol carioca como Volta Redonda, Bangú, Portuguesa, América, entre outros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 12 jogos na Copa, o Leão da Serra venceu 11, balançou as redes 51 vezes e sofreu apenas nove gols. Os torcedores do Serrano puderam prestigiar o time no jogo contra o América no último fim de semana, no estádio Atílio Marotti, pela Taça Edilson Silva e puderam ver de perto a taça da Copa União e festejar o título dos atletas formados na base do clube.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/de-hoje-ate-terca-feira-a-cidade-tera-jogos-de-algumas-modalidades-251820"&gt;De hoje até terça-feira a cidade terá jogos de algumas modalidades&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/a-judo-escola-nippon-participara-de-seminario-em-minas-gerais-251822"&gt;A Judo Escola Nippon participará de seminário em Minas Gerais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-conquista-titulo-da-serie-ouro-da-copa-uniao-sub-11-invicto-251821</guid><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seminario-petropolis-memoria-e-patrimonio-tera-homenagem-a-arquiteta-e-urbanista-dora-alcantara-251823</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3264-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Seminário Petrópolis, Memória e Patrimônio terá homenagem à Arquiteta e Urbanista, Dora Alcântara&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Considerada guardiã do Patrimônio Histórico Brasileiro, Dora é premiada no Brasil e no mundo, com destaque também por suas pesquisas com azulejaria nacional. Evento será nos dias 20 e 21, na Casa Claudio de Souza&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0380_x_0600_20231014134111_SU3EU.jpg" width="272" height="429" longdesc="88715;66632"&gt;&lt;br&gt; Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Seminário Petrópolis, Memória e Patrimônio, que será realizado em Petrópolis nos dias 20 e 21 de outubro, fará uma homenagem à Dora Alcântara, arquiteta e urbanista considerada guardiã do Patrimônio Histórico Brasileiro, premiada no Brasil e no mundo, e que se  destaca também por seus estudos sobre azulejaria nacional. Em Petrópolis, atuou na década de 1980 no processo de ampliação de tombamentos do Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional (Iphan). Aos 92 anos, Dora participará da homenagem no sábado (21), às 17h. O evento será na Casa Claudio de Souza e tem entrada gratuita, mediante inscrição. As vagas são limitadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A arquiteta e urbanista conta com uma trajetória participativa dentro do segmento de preservação do patrimônio, sendo a segunda mulher da história a ter ganhado o Colar de Ouro – grande prêmio de arquitetura, concedido em 2019 pelo Instituto de Arquitetos do Brasil (IAB). “Fiquei surpresa quando recebi a premiação porque geralmente ela era dada para arquitetos com obras construídas, como Oscar Niemeyer. E eu considero que meu trabalho foi bem mais visível como professora e no Iphan. Me senti na posição dos arquitetos que trabalham como anônimos, mas que também têm importância e peso”, diz Dora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recentemente, a arquiteta recebeu homenagem da Assembleia Geral do Conselho Internacional de Monumentos e Sítios (ICOMOS), organização não governamental global associada à UNESCO, em reunião na Austrália, em setembro deste ano. Graduada pela Escola Nacional de Arquitetura, em 1957, ao longo de sua carreira ocupou cargos como de coordenadora de Proteção e, posteriormente, coordenadora geral de Preservação de Bens Culturais e Naturais no Iphan. Também foi professora da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ). A Arquiteta e Urbanista tem ainda livros publicados e pesquisas sobre azulejos luso-brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Petrópolis, defendeu a preservação como instrumento integrado ao desenvolvimento urbano e considera a cidade com um importante peso histórico, levando em conta que não teve destaque apenas no período do Império, mas também na República e em outros momentos da história do Brasil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre seu contato com a cidade, revelou que foi aluna do antigo Colégio Sion, onde suas irmãs mais velhas também estudaram. “A preservação da cidade é muito importante. Acho muito interessante, por exemplo, alguns detalhes como a estátua de  D. Pedro II como intelectual e não aquela ideia de estar em cima de um cavalo ou com uma espada. Isso representa a cultura, o saber, que caracterizam a cidade pela sua origem, pelo seu traçado e, sobretudo, pelo seu histórico”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Dora, é fundamental que haja em Petrópolis a conscientização de toda a sociedade sobre a importância da preservação. “Petrópolis tem muitos valores e é importante ter instruções para a população entender a razão de ser dessas casas tombadas, não só as que representam a elite, mas também os pequenos chalés, as casas mais simples. Essa figura da cidade, panorâmica, que fala do histórico dela desde o início, me parece muita digna de ser preservada, sem falar da fase industrial”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Os moradores podem ajudar nesse processo, segundo ela, com medidas bem simples se encarregando de não jogar coisas nos rios, nas ruas. E quando perceber que um monumento não está bem, procurar o órgão responsável. “Que os moradores sejam guardiões da cidade, não contem apenas com os órgãos que tomam conta que, claro, têm uma responsabilidade enorme, mas que a própria população também zele pela conservação da cidade”, comenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A arquiteta revela ainda que segue ativa em busca da preservação do patrimônio brasileiro. ”Nunca deixei de trabalhar, nem pelo patrimônio, nem pelo ensino do patrimônio. Fiz isso a vida toda, continuo fazendo e vou fazer até o fim. Isso faz parte da minha pessoa”, conclui Dora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o evento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo do Seminário Petrópolis, Memória e Patrimônio é debater sobre o cenário atual de preservação do conjunto arquitetônico histórico tombado na cidade, resultado de ações do Iphan, Instituto Estadual do Patrimônio Cultural (Inepac), Conselho Municipal de Tombamento e sociedade civil. Além de Dora Alcântara, o evento também fará uma homenagem a arqueóloga Edna June Morley.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ana Pessoa, professora da Fundação Casa de Rui Barbosa e uma das organizadoras do evento, diz que o seminário vai promover um fórum de discussão reunindo diversos atores do campo da preservação. “Estarão juntos proprietários, instituições, pesquisadores, profissionais e público, reconhecendo a complexidade do tema e a necessidade de promoção constante de discussões públicas e participativas”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também organizadora, a historiadora Rachel Wider acrescenta que  a ideia é promover o debate buscando valorizar o patrimônio e abordando os principais desafios enfrentados pela cidade nas políticas de preservação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento é promovido pelo Centro de Pesquisa e Programa de Pós-Graduação em Memória e Acervos (PPGMA) da Fundação Casa de Rui Barbosa, com o apoio do Museu Imperial, do Instituto Histórico de Petrópolis (IHP) e da Othala Curadoria de Patrimônio Cultural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entrada é gratuita. Para participar, é necessário fazer a inscrição pelo e-mail: seminariopatrimoniopetropolis@gmail.com ou pelo telefone (24) 99318-6716. As vagas são limitadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Veja a programação completa:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sexta-feira (20 de outubro)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16h – Abertura com a participação de representantes da FCRB, Instituto Histórico de Petrópolis, Museu Imperial, Iphan, Inepac e Museu da República.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17h - Mesa I - Petrópolis, Patrimônio e Políticas de Preservação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mediação: Ana Pessoa (PPGMA/FCRB)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Revisitando a Petrópolis Imperial" por Andreza Baptista (FCRB/PROARQ-UFRJ): Apresentação do projeto "Revisitando a Petrópolis Imperial: formas de morar e a representação social no séc. XIX", destacando casas como documentos de memória e identidade social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Academia Extramuros: possibilidades de colaboração para a preservação de sítios urbanos históricos" por Daniela Martins (UFRJ): Relato sobre a parceria entre ETRS/IPHAN-RJ e o Laboratório Cidade e Memória/PROARQ/FAU/UFRJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O Iphan e os tombamentos em Petrópolis (1930-1980): a reificação da história a partir da materialidade preservada" por Jamile Silva Neto: Apresentação da trajetória dos tombamentos realizados pelo Iphan em Petrópolis entre os anos 1930 e 1980.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19h - Mesa II - Desafios na Gerência de Imóveis Tombados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mediação: Ana Lúcia Vieira dos Santos (Arquiteta/EAU-UFF)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apresentações sobre o Quitandinha (SESC), Fazenda Samambaia, Palácio Rio Negro e outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sábado (21 de outubro)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14h - Mesa IV - Petrópolis e o Desenvolvimento Urbano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mediação: Carlos Fernando Andrade (Arquiteto/Coordenador de Projetos na Urbanacon, Arquitetura, Urbanismo e Patrimônio)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Passado, Presente e Futuro da ocupação imobiliária do Centro Histórico" por Paulo Lyrio (Arquiteto) e Vera Abad (Historiadora/ IHP): Resumo da ocupação imobiliária dos espaços históricos de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"As legislações de proteção ao patrimônio material" por Cecília Félix de Paiva (Arquiteta da PMP, especialista em restauro): Discussão sobre os níveis de tombamento e licenciamento de obras em imóveis tombados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16h - Mesa V - O Patrimônio e a Memória Afetiva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mediação: Andreza Baptista (FCRB/PROARQ-UFRJ)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Patrimônio, história e pertencimento" - Rachel Wider (Historiadora/PPGMA): Apresentação sobre como o conhecimento da história local é essencial para a preservação do patrimônio edificado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Além das fachadas: histórias e memórias por trás dos casarões da Rua do Imperador" - por Carolina Freitas: Discussão sobre as transformações dos casarões do Centro Histórico no comércio local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; "Acesso à Petrópolis" por Jéssica Justino (Arquivista – Chefe do Arquivo): Apresentação do acervo do Arquivo Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17h – Homenagens e encerramento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Homenagens à Dora Alcântara e Edna June Morley, profissionais que contribuíram significativamente para a preservação do patrimônio cultural de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Casa de Cláudio de Souza&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Endereço: Praça Rui Barbosa, 247, Centro - Petrópolis/RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Datas: 20 e 21 de outubro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inscrições pelo e-mail: seminariopatrimoniopetropolis@gmail.com ou pelo telefone: (24) 99318-6716.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada gratuita, com vagas limitadas&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seminario-petropolis-memoria-e-patrimonio-tera-homenagem-a-arquiteta-e-urbanista-dora-alcantara-251823</guid><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-251795</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-251795</guid><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-251719</link><description>Christianne Michelin</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-251719</guid><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-251796</link><description>Célio Thomaz
 </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-251796</guid><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-251720</link><description>Ronaldo Fiani</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-251720</guid><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-251812</link><description>José Luiz Alquéres</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-251812</guid><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-251721</link><description>Aristóteles Drummond</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-251721</guid><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-251806</link><description>Coluna Cidade aberta</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-251806</guid><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/terroristas-e-terroristas-251798</link><description>Terroristas e "terroristas"</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/terroristas-e-terroristas-251798</guid><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nas-entrelinhas-gaza-einstein-e-freud-quando-quase-todos-perdem-a-razao-251814</link><description>Nas entrelinhas: Gaza, Einstein e Freud quando quase todos perdem a razão</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nas-entrelinhas-gaza-einstein-e-freud-quando-quase-todos-perdem-a-razao-251814</guid><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tecnicas-coreanas-para-rejuvenescimento-facial-garantem-resultados-mais-duradouros-251819</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3264-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Técnicas coreanas para rejuvenescimento facial garantem resultados mais duradouros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0400_x_0600_20231010131552_U72TD.jpg" width="248" height="372" longdesc="88478;52639"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;br&gt; &lt;br&gt;Com o rejuvenescimento facial, é possível ter um rosto mais equilibrado e alinhado sem a necessidade de uma intervenção cirúrgica. E com a utilização de técnicas coreanas, esses procedimentos estéticos se tornam inovadores, trazendo resultados ainda mais duradouros e significativos para os pacientes. &lt;br&gt; &lt;br&gt;A biomédica petropolitana e especialista em Estética Avançada e Harmonização Facial, Kendy Werneck, trouxe novas técnicas direto da Coreia do Sul, onde esteve por duas vezes e obteve certificações internacionais. “Na Coreia estudamos a biomecânica dos ligamentos de retenção para identificar, por exemplo, a quantidade de fios que pode ser usada por cada pessoa”, explicou a profissional.&lt;br&gt; &lt;br&gt;A técnica é minimamente invasiva e os resultados são vistos em poucos dias. Além disso, pode ser feito no consultório, claro, sempre com orientação de um profissional. “São técnicas inovadoras que tive a oportunidade de aprender nas viagens que fiz à Coreia, com aulas em cadáver fresco e com os maiores profissionais do mercado e do mundo”, ressaltou Kendy.&lt;br&gt; &lt;br&gt;A partir do dia 16 de outubro, a profissional realiza o Harmonize Day, com descontos especiais para quem quiser fazer o procedimento estético no Centro e em Itaipava. “Este é o momento ideal para conquistar aquela aparência mais jovial para o fim do ano. Por ser um procedimento menos invasivo, a recuperação é rápida”, completou a profissional.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Mais informações sobre os procedimentos e o Harmonize Day podem ser conferidas nos perfis do Instagram @dra.kendywerneck e @softskin_clinica, e também pelos telefones (24)2246-7128 (24)99961-0935 e (24)98835-8201. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Além de biomédica e especialista em Estética Avançada e Harmonização Facial, Kendy Werneck é mestre em biotecnologia pelo Inmetro e patologista clínica e atua desde 2005, nas salas de aula de cursos e pós-graduação. Kendy também conta com duas certificações internacionais obtidas na Coreia do Sul, onde esteve em junho de 2022 e maio de 2023.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/naturalistas-amadores-contribuem-com-descobertas-cientificas-251825"&gt;Naturalistas amadores contribuem com descobertas científicas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tecnicas-coreanas-para-rejuvenescimento-facial-garantem-resultados-mais-duradouros-251819</guid><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-judo-escola-nippon-participara-de-seminario-em-minas-gerais-251822</link><description>Audo Escola Nippon de seminário Minas Gerais</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-judo-escola-nippon-participara-de-seminario-em-minas-gerais-251822</guid><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-251716</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-251716</guid><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/industria-fluminense-cresceu-em-agosto-mais-que-a-media-brasileira-251824</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3264-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Indústria fluminense cresceu em agosto mais que a média brasileira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2023, a indústria fluminense avançou 4,1%, enquanto a média nacional caiu&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0384_20231014134443_2GQKE.jpg" longdesc="88716;92907"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em agosto, a produção industrial fluminense aumentou 1,7%, frente a julho, na série com ajuste sazonal. Esse desempenho reverteu a queda observada no mês anterior (-0,8%). Essa oscilação na passagem mensal tem sido observada durante todo ano, quando registrou quatro meses negativos e quatro positivos. “Foi o sexto melhor resultado nacional em agosto e bastante superior à média nacional (+0,4%). Cabe destacar que a atividade industrial aqui analisada engloba as Indústrias Extrativas e de Transformação”, ressalta Sérgio Duarte, presidente da Rio Indústria. A análise com base em dados da PIM, divulgados em 10 de outubro pelo IBGE, foi feita pelo consultor econômico William Figueiredo, da Future Tank em parceria com a Associação Rio Indústria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na comparação com o mesmo mês do ano anterior, a produção industrial fluminense também apresentou forte crescimento em agosto (+3,9%). Foi o quarto mês consecutivo de crescimento, assim como julho (+3,4%), junho (+11,5%) e maio (+3,3%). Foi o quinto melhor resultado do país em agosto e bastante superior à média nacional (+0,5%). O crescimento do Rio foi sustentado exclusivamente pelas Indústrias Extrativas (+9,7%), uma vez que as Indústrias de Transformação recuaram (-1,8%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À exceção de abril (-4,0%), a produção industrial fluminense cresceu em todos os meses do ano, na comparação com o mesmo mês do ano anterior. Dessa forma, no acumulado do ano até agosto, a produção industrial fluminense avançou 4,1%, frente ao mesmo período do ano anterior. Foi o quinto melhor resultado do país e bem distinto da média nacional (-0,3%), que observou queda em oito dos 17 estados pesquisados. O crescimento do Rio nesse ano foi sustentado pelas Indústrias Extrativas (+7,6%) e de Transformação (+0,3%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;INDÚSTRIAS DE TRANSFORMAÇÂO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em agosto, a produção fluminense das Indústrias de Transformação recuou 1,8%, na comparação com o mesmo mês do ano anterior. Foi o segundo mês consecutivo de queda, assim como julho (-8,5%). Foi o quarto pior resultado do país em agosto e inferior à média nacional (-0,1%). Cabe destacar que as Indústrias de Transformação aqui analisadas englobam 24 atividades que transformam insumos (matérias-primas, materiais e componentes) em novos produtos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por sua vez, no acumulado do ano até agosto, a produção fluminense das Indústrias de Transformação cresceu 0,3%, na comparação com igual período do ano passado. Foi o sétimo melhor resultado do país e bastante distinto da média nacional (-1,3%), que observou queda em dez dos 17 estados pesquisados. O avanço da produção manufatureira fluminense esse ano foi sustentado por apenas quarto das 14 atividades pesquisadas, a saber: Outros Equipamentos de Transporte (+93,8%) – sobretudo naval; Produtos de minerais não-metálicos (+19,6%) – sobretudo insumos para construção civil; Coque, produtos derivados do petróleo e biocombustíveis (+14,5%) – sobretudo combustíveis em geral, GLP e querosene de aviação; e Bebidas (+0,8%) – sobretudo cerveja e refrigerante. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por outro lado, entre as dez atividades industriais em queda no Rio em 2023, destaque para: Produtos de metal (-13,0%), Produtos farmacêuticos (-11,6%), Produtos de borracha e plástico (-11,0%), Veículos automotores (-10,0%) e Metalurgia (-9,0%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;INDÚSTRIAS EXTRATIVAS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em agosto, a produção fluminense das Indústrias Extrativas avançou 9,7%, na comparação com o mesmo mês do ano anterior. Foi o quarto mês consecutivo de forte crescimento, assim como julho (+15,3%), junho (+18,0%) e maio (+11,0%). Foi o segundo melhor resultado do país em agosto e muito superior à média nacional (+3,8%). Cabe destacar que o conjunto de Indústrias Extrativas analisados pelo IBGE é bem distinto entre os estados, destacando-se em alguns as atividades de extração mineral e, em outros, as de extração de petróleo e gás natural, como no Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por sua vez, no acumulado do ano até agosto, a produção fluminense das Indústrias Extrativas cresceu 7,6%, na comparação com igual período do ano anterior. Foi o terceiro melhor resultado do país e superior à média nacional (+5,7%), que observou crescimento em apenas quatro dos onze estados pesquisados. Cabe destacar que o desempenho fluminense, puxado pela exploração e produção de petróleo e gás, só ficou atrás do Espírito Santo (+16,8%) e Minas Gerais (+8,3%), estados onde predomina a atividade extrativa mineral.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inscricoes-abertas-para-o-vestibular-cederj-2024-1-251826"&gt;Inscrições abertas para o Vestibular Cederj 2024.1&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/industria-fluminense-cresceu-em-agosto-mais-que-a-media-brasileira-251824</guid><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/naturalistas-amadores-contribuem-com-descobertas-cientificas-251825</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3264-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Naturalistas amadores contribuem com descobertas científicas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Várias espécies novas já foram encontradas pelos cientistas cidadãos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231014134833_L33LU.jpg" longdesc="88717;326926"&gt;&lt;br&gt; Foto: Eliana Ramos / Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aécio Amado/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júlio Cesar Ribeiro e sua namorada caminhavam pela região do Vale do Rio Doce, em Minas Gerais. A ideia era apenas conhecer uma nova cachoeira, em uma área próxima da casa dos avós dela. O jovem é um amante da natureza e tem como hobby fotografar o mio ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como sempre faz nessas trilhas, Júlio começou a fazer seus registros de espécies vegetais em um paredão rochoso, nas proximidades da cachoeira. “Me bateu uma curiosidade. Pensei: ‘naqueles paredões rochosos, pode ter alguma coisa bacana’ [para fotografar]. Na minha curiosidade, vi essa planta, que parecia um capim-gordura, toda peludinha”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais adiante, Júlio encontrou mais espécimes daquela planta diferente, desta vez com flor. “Ali eu tive a certeza que era uma espécie de planta nova. Na hora, fiquei encantado com as características da planta”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquela não era uma experiência inédita para o jovem mineiro. Ele vive em uma área pródiga para a descoberta de novas espécies e já registrara, anteriormente, várias plantas desconhecidas para a ciência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele já sabia o que fazer nessa situação. Mandou as fotos para especialistas na flora da região para a identificação da espécie. Para a surpresa dos cientistas, aquela espécie era diferente de tudo o que conheciam. Era uma bromélia, mas ao mesmo tempo, não se parecia com outras espécies desta família botânica, devido às suas folhas cobertas de pelos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após análise das características da planta, principalmente de sua flor, pesquisadores confirmaram que era uma bromélia, batizada de Krekananthus ribeiranus, em homenagem ao jovem descobridor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa aliás é a segunda espécie de bromélia descrita neste ano, que foi descoberta por Júlio. Antes da bromélia-peluda, ele já tinha encontrado uma Stigmatodon enigmaticus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma década antes, Júlio era apenas uma criança quando participou de uma expedição com o pai e outro explorador amador, o geógrafo Reginaldo Vasconcelos, em que foi avistada, na mesma região, uma planta carnívora nova.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vasconcelos registrou imagens da planta e postou em um grupo de identificação na rede social Facebook, o DetWeb, que reúne especialistas nas mais diversas famílias botânicas e observadores amadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também naquela ocasião, confirmou que se tratava de uma nova espécie, chamada de Drosera magnifica, que usa gotículas pegajosas em suas folhas para aprisionar insetos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Naquele dia chuvoso, estávamos eu, o especialista em bromélias Elton Leme, Edmilson Caetano Ribeiro e seu filho Júlio César. Nesse dia fotografei os exemplares da Drosera magnifica. Aquela planta me chamou muito atenção. Depois, postei a foto no grupo onde logo alguns entendedores se manifestaram”, conta Reginaldo. “A natureza é simplesmente surpreendente! Quando vamos para as expedições é como se acendesse uma chama dentro de nós, escutamos o chamado da natureza e percebemos toda sutil informação do ambiente. Descobrir uma espécie nova em dias atuais é um copo de esperança”, conta o geógrafo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júlio César e Reginaldo são o que os pesquisadores chamam de cientistas cidadãos (ou cidadãos cientistas), naturalistas amadores que observam e registram a natureza, ajudando a ciência com novas descobertas e com o monitoramento do meio ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reginaldo Vasconcelos, por exemplo, não chega a ser um amador, já que é formado em Geografia, uma ciência humana. E, apesar de não ter uma formação específica em ciências biológicas, já contabiliza, segundo ele próprio, a descoberta de 60 novas espécies de plantas, sendo a primeira uma orquídea chamada de Encyclia oliveirana, há duas décadas. Sua última descoberta foi a Merianthera calyptrata, descrita em agosto deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As redes sociais são uma importante ferramenta para o compartilhamento de informações científicas entre cidadãos comuns e pesquisadores. Os celulares com câmeras acopladas também permitiram uma ampliação dos registros fotográficos da natureza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Antes de a gente ter as redes sociais, a gente já tinha os fóruns de discussão na internet. Num desses fóruns, foram postadas as primeiras fotos de uma planta carnívora que depois a gente confirmou ser nova, a Drosera chimaera, descrita em 2014. Outra descoberta muito legal feita nesse mesmo fórum de plantas carnívoras que foi, na verdade, uma redescoberta: a Drosera ascendens, uma espécie descrita originalmente em 1820 e nunca mais tinha sido vista, até que essas fotos foram divulgadas no fórum”, conta Gonella.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No país, existe uma Rede Brasileira de Ciência Cidadã (RBCC), que reúne representantes de instituições de pesquisa e cidadãos comuns interessados em contribuir com a ciência. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das instituições que integram a rede, o Instituto Nacional da Mata Atlântica (Inma), por exemplo, mantém o Programa Ciência Cidadã, que reúne vários projetos envolvendo cidadãos cientistas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa, que conta com a contribuição de mais de 2.300 colaboradores, permitiu o mapeamento da ocorrência de 600 espécies da fauna do Espírito Santo, através de projetos como o Cantoria de Quintal, que estimula cidadãos a registrar a ocorrência de anfíbios em seus quintais, através de fotos, vídeos ou áudios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cientista cidadão funcionaria como uma extensão dos braços e olhos do pesquisador, amplificando o alcance da observação científica. “O cientista cidadão, muitas vezes, possibilita a coleta de dados em regiões remotas e/ou em quantidades que não seriam tão cedo atingidas por cientistas profissionais sem essa colaboração”, afirma Lacerda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas, segundo o pesquisador, essa colaboração traz impactos positivos também para o cidadão comum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Engana-se quem enxerga a ciência cidadã como uma via de mão única em que o público é considerado um mero instrumento de coleta e envio de dados para atender a demandas científicas. Um projeto de ciência cidadã pode, por exemplo, beneficiar a população envolvendo-a diretamente na busca por compreensão e resolução de problemas locais, como monitoramento da qualidade da água, alteração do regime de incêndios, ou proliferação de pragas e insetos vetores de doenças”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, Lacerda explica, esse tipo de colaboração pode facilitar, para a população, a compreensão de como a ciência funciona, aumentando sua credibilidade junto ao cidadão comum. “Esse é um tema especialmente caro à humanidade moderna, sobretudo no Brasil, onde o negacionismo vem ganhando espaço e causando cada vez mais estragos”, completa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tecnicas-coreanas-para-rejuvenescimento-facial-garantem-resultados-mais-duradouros-251819"&gt;Técnicas coreanas para rejuvenescimento facial garantem resultados mais duradouros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/naturalistas-amadores-contribuem-com-descobertas-cientificas-251825</guid><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-envia-ajuda-humanitaria-ao-egito-251827</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3264-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério da Saúde envia ajuda humanitária ao Egito&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;País vai receber insumos e medicamentos suficientes para sobrevivência de 3.000 pessoas, por até 30 dias&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0365_20231014093552_JMVCO.jpg" longdesc="88695;202590"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde vai enviar dois kits de ajuda humanitária para o Egito. Cada kit tem medicamentos e insumos suficientes para atender a 1.500 pessoas, por até 30 dias. Os dois kits poderão atender até 3.000 pessoas, por um mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os kits que serão encaminhados ao Egito pesam aproximadamente 250 kg e podem ser compostos por 48 itens – entre medicamentos e insumos – como anti-inflamatórios, analgésicos, antibióticos, além de luvas e seringas. Eles são preparados para atender a populações em situação de emergência em saúde pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os kits serão enviados neste sábado para o Egito, em um vôo que partirá do Aeroporto Internacional do Galeão, no Rio de Janeiro. Os kits foram trazidos nesta sexta, 13, do depósito do Ministério da Saúde, em Guarulhos, para o Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pedido de ajuda humanitária ao Egito foi recebido ontem, sexta, pela Assessoria Especial de Assuntos Internacionais (AISA) do Ministério da Saúde. Para que os kits fossem enviados em uma única remessa, deveriam estar no Aeroporto do Galeão, no Rio de Janeiro, neste sábado, 14.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para responder à demanda dentro do curto prazo disponível, de apenas 24 horas, a equipe do Programa de Vigilância em Saúde dos Riscos Associados aos Desastres – Vigidesastres - recorreu ao Departamento de Assistência Farmacêutica (DAF) e Departamento de Logística (DLOG), que, juntos, providenciaram a remessa dos dois kits de ajuda humanitária.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ao-menos-5-569-petropolitanos-acima-dos-18-anos-sofrem-de-obesidade-251817"&gt;Ao menos 5.569 petropolitanos acima dos 18 anos sofrem de obesidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-envia-ajuda-humanitaria-ao-egito-251827</guid><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-abertas-para-o-vestibular-cederj-2024-1-251826</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3264-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inscrições abertas para o Vestibular Cederj 2024.1&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;São mais de sete mil vagas em 17 cursos a distância&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0426_20231013100658_TCA7L.jpg" longdesc="88632;45204"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão abertas as inscrições do Vestibular Cederj. São ofertadas 7.518 vagas em 17 cursos para o primeiro período letivo de 2024, todos em nível de graduação – na modalidade de educação a distância e em regime semipresencial, nos polos regionais do Cederj, administrado pela Fundação Cecierj, vinculada da Secretaria de Estado de Ciência, Tecnologia e Inovação. O prazo se estende até 12 de novembro e o link para inscrição é &lt;a class="example1" href="https://www.cecierj.edu.br/consorcio-cederj/vestibular/2024-1/"&gt;www.cecierj.edu.br/consorcio- cederj/vestibular/2024-1/&lt;/a&gt;. A taxa é no valor de R$ 89,90.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os aprovados serão alunos matriculados em uma das sete instituições de ensino superior do Consórcio Cederj: Centro Federal de Educação Tecnológica Celso Suckow da Fonseca (Cefet/RJ), Universidade Estadual do Norte Fluminense (Uenf), Universidade do Estado do Rio de Janeiro (Uerj), Universidade Federal Fluminense (UFF), Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro (UFRRJ) e Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro (UniRio).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cursos e polos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os cursos ofertados neste vestibular são: Administração, Administração Pública, Ciências Contábeis, Engenharia Meteorológica, Engenharia de Produção, Ciências Biológicas, Física, Geografia, História, Letras, Matemática, Pedagogia, Química, Turismo, Tecnologia em Sistemas de Computação, Tecnologia em Gestão de Turismo e Tecnologia em Segurança Pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, o estado do Rio de Janeiro conta com 43 Polos Cederj, onde os alunos realizam atividades presenciais como aulas no laboratório, avaliações e tutoria. E, neste Vestibular Cederj 2024.1, a Região dos Lagos passa a contar com mais uma unidade: o Polo Cederj de Búzios com a oferta da licenciatura em Turismo pela UniRio, e Pedagogia pela UENF. A unidade está localizada na Av. José Bento Ribeiro Dantas, Alto da Marina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Cederj&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Consórcio Cederj (Centro de Educação Superior a Distância do Estado do Rio de Janeiro) é gerido pela Fundação Cecierj, órgão vinculado à Secretaria de Estado de Ciência, Tecnologia e Inovação. São mais de 40 mil alunos em 18 cursos de graduação a distância. O Consórcio está presente em Angra dos Reis, Barra do Piraí, Belford Roxo, Bom Jardim, Bom Jesus do Itabapoana, Búzios, Cabo Frio, Cantagalo, Cardoso Moreira, Duque de Caxias, Itaguaí, Itaocara, Itaperuna, Macaé, Magé, Mangaratiba, Mesquita, Miguel Pereira e Miracema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Cederj também tem polos em Natividade, Niterói, Nova Friburgo, Nova Iguaçu, Paracambi, Petrópolis, Pinheiral, Piraí, Quatis, Resende, Rio Bonito, Rio das Flores, Rio das Ostras, Rio de Janeiro (Campo Grande e Rocinha), Santa Maria Madalena, São Fidélis, São Francisco de Itabapoana, São Gonçalo, São Pedro da Aldeia, Saquarema, Teresópolis, Três Rios e Volta Redonda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SERVIÇO:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vestibular Cederj oferta mais de sete mil vagas em 17 cursos a distância&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Período de inscrição: 10 de outubro a 12 de novembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Link para inscrição:&lt;a class="example1" href="https://www.cecierj.edu.br/consorcio-cederj/vestibular/2024-1/"&gt; www.cecierj.edu.br/consorcio- cederj/vestibular/2024-1/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taxa: R$89,90 (oitenta e nove reais e noventa centavos)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Banca organizadora: Coseac/UFF&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 15 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/industria-fluminense-cresceu-em-agosto-mais-que-a-media-brasileira-251824"&gt;Indústria fluminense cresceu em agosto mais que a média brasileira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-abertas-para-o-vestibular-cederj-2024-1-251826</guid><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>