<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 06:14:14 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casos-de-violencia-fisica-crescem-36-neste-ano-em-petropolis-256646</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VIOL%C3%8ANCIA/3329-150" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VIOLÊNCIA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Casos de violência física crescem 36% neste ano em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Maior parte das vítimas são mulheres, o que esbarra na questão da agressão de gênero&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0372_20231218230321_JVVUO.jpg" longdesc="91980;14267"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados da Secretaria de Estado de Saúde do Rio de Janeiro (SES-RJ), provenientes do Sistema de Informações de Agravos de Notificação (Sinan), mostram que entre janeiro a novembro deste ano, 1.582 pessoas foram atendidas nas unidades de saúde da cidade, vítimas de algum tipo de agressão física. Isso equivale a quase 144 ocorrências por mês, e cerca de cinco por dia. Durante os onze primeiros meses de 2022, foram 1.161 casos de violência física registrados na cidade – diferença de 36,2%. Enquanto que em 2021, durante o mesmo período, foram 938 violações (quando comparado com aquele ano, o aumento em 2023 é de 68,6%). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a SES-RJ, a maior parte das notificações deste ano é relativa a casos de agressão por força corporal e/ou espancamento (1.164). Com relação a utilização de objetos perfuro-cortantes e contundentes, foram 232 e 153 vítimas no município, cada, entre janeiro a novembro. Outros 200 tiveram enforcamento envolvido. Também é possível notar que em 186 casos a utilização de envenenamento e intoxicação esteve envolvida. Por ferimentos de arma de fogo, foram 14. O órgão ainda revela que, em 610 episódios, houve ameaça envolvida. Vale lembrar que cada ocorrência pode contar com mais de um tipo de meio de agressão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, Petrópolis testemunhou casos brutais de agressões – e até mesmo, homicídio. Ainda em janeiro, dois indivíduos foram esfaqueados: um homem em situação de rua no Centro e uma jovem no Boa Vista, rendida pelo ex-namorado. Um rapaz foi espancado até a morte no Gulf por dois homens no início do ano, e outro, assassinado a marteladas no Caxambu. Em maio, um taxista levou sete facadas ao ter o carro roubado no Alto da Serra. E, no Siméria, um jovem foi morto a tiros dentro do carro em setembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A psicóloga Maitê Sobral Portugal já afirmou ao Diário anteriormente que sentimentos de ira e raiva têm sido constantes nos dias atuais devido a um sentimento de inadequação, levando a reações exacerbadas que podem culminar em uma agressão. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Observamos com muita incidência pessoas tendo dificuldades em respeitar o lugar do outro, e até mesmo, aos simples princípios de convivência em sociedade. Ouvir um ‘não’ tem levado cada vez mais as pessoas a terem estopins e gatilhos para ações de agressividade física e verbal. Diante dos primeiros sinais de inadequação, essas reações disfuncionais e exacerbadas podem ser inflamadas por sentimentos de ira e raiva, se convertendo em impulsividades, que podem gerar atos que atentem contra a valorização e direto à vida de outro alguém”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Violência de gênero&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação ao perfil das vítimas atendidas em 2023, os dados apontam que a grande maioria são do sexo feminino, equivalente a 80% – esbarrando assim na questão da violência de gênero. Em números, foram 1.279 mulheres agredidas fisicamente no município este ano. Homens englobam apenas 303 casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte das mulheres que sofreram violência física em Petrópolis são da cor/raça branca (559), seguido por pardas (451), e pretas (259). Sete mulheres amarelas e três mulheres indígenas também aparecem nas notificações deste ano. Com relação a idade, a maior parte são jovens garotas – com idades entre 20 a 29 anos (353), assim como entre 30 a 39 anos (272). E, no âmbito da escolaridade, a maioria cursou o até o ensino médio, seja ele completo (290) ou incompleto (153).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quarenta e três gestantes chegaram a ser agredidas fisicamente no município no decorrer deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Registro policial diferencia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas delegacias de polícia da cidade, até novembro do atual ano, o Instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro (ISP-RJ) aponta que 1.104 ocorrências de lesão corporal dolosa (com intenção) foram registradas em Petrópolis. No ano passado, entre o mesmo intervalo de tempo, foram 1.074 registros – diferença de 2,8%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa ‘Visível e invisível: a vitimização de mulheres no Brasil – 4ª Edição’, lançada neste ano e realizada pelo Datafolha em conjunto com o Fórum Brasileiro de Segurança Pública (FBSP), destaca que parte das mulheres violentadas não procuram a polícia após a última agressão sofrida por não acreditarem que terão justiça. “Dentre as respostas disponíveis, 21,3% afirmaram não acreditar que a polícia pudesse oferecer solução para o problema, e 14,4% destacaram a falta de provas para tal”, diz o estudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E as políticas públicas consideradas como mais importantes para reversão deste cenário, segundo as entrevistadas, são: punir de forma mais severa aqueles que cometem violência doméstica (76,5%); disponibilizar aplicativos de celular que permitam às vítimas de violência doméstica pedirem ajuda apertando apenas um botão no celular (70,8%); e oferecer suporte legal e serviços de ajuda, que orientem como reportar a violência e como informar à polícia (69,4%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casos-de-violencia-fisica-crescem-36-neste-ano-em-petropolis-256646</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-investimento-em-infraestrutura-permanece-prejudicando-moradores-de-itaipava-256642</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3329-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de investimento em infraestrutura permanece prejudicando moradores de Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Trabalhadores relatam já terem perdido inúmeros compromissos por conta dos engarrafamentos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0620_20231218222750_FB3DU.jpg" width="489" height="505" longdesc="91976;146433"&gt;&lt;br&gt; Foto: Redes Sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não é novidade que Itaipava sofre há anos com a falta de mobilidade. Os transtornos começam nas primeiras horas da manhã, quando as principais vias de acesso formam engarrafamentos quilométricos devido ao alto número de veículos. O Departamento Estadual de Trânsito (Detran.RJ) aponta que atualmente Petrópolis possui uma frota com 195.023 veículos circulando pelas ruas da região. Mas a principal causa apontada pelos moradores e trabalhadores da região, que esperam por horas para chegarem aos compromissos, é a falta de investimentos em infraestrutura e a falta de alternativas de deslocamento. Entre os pontos mais afetados estão: o Trevo de Bonsucesso, a rotatória em frente ao terminal de ônibus e em frente ao Hortomercado Municipal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último fim de semana, o Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (DNIT) realizou o recapeamento em importantes vias da região. A ação que teve o objetivo de melhorar as estradas se tornou motivo de estresse para quem transitava pelo local. Nas redes sociais, muitos motoristas divulgaram fotos e vídeos relatando indignação pela falta de aviso prévio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Walace Portella, que vive em Itaipava, reclamou que a situação piora no horário de saída escolar. “Por volta de 16h em diante fica insuportável por causa dos colégios próximos ao terminal. Já perdi inúmeros compromissos como, por exemplo, médico e reunião de trabalho. Atualmente, estamos sendo obrigados a sair mais cedo de casa por falta de apoio público. É um absurdo levar uma hora do Arranha-Céu até o terminal”, lamentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samir El Ghaoui, presidente do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau (PC&amp;amp;VB), demonstrou preocupação com os impactos à população e ao setor turístico. “Em Itaipava enfrentamos desafios significativos em relação à mobilidade, sendo o distrito um dos pontos mais procurados da cidade. Além disso, o local é sede de eventos culturais e esportivos que atrai grande número de pessoas. Defendemos o investimento em infraestrutura e ações pontuais de fiscalização, orientação e sinalização. A mobilidade reduzida afeta não apenas o turista, mas compromete o deslocamento dos colaboradores de todo o trade e funcionários que precisam de qualidade de vida para desempenhar bem seu trabalho”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele reforçou que o investimento deve atrair mais turistas para a cidade. “Itaipava precisa de soluções inovadoras que não apenas aliviem o congestionamento, mas também promovam a acessibilidade, preservando o charme único do distrito. Acreditamos que ao enfrentar esse desafio, podemos não apenas melhorar a mobilidade, mas também contribuir para um futuro mais vibrante e acessível para todos que escolhem explorar essa joia de Petrópolis”, frisou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Carta aberta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em junho, a Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis (CDL), o Sindicato do Comércio Varejista de Petrópolis (Sicomércio), o Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau (PC&amp;amp;VB) e outras entidades já haviam cobrado do governo municipal ordenamento e mobilidade urbana para o distrito de Itaipava. O pedido veio por meio de uma carta aberta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A promessa de investimentos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em abril, a Prefeitura de Petrópolis informou que investiria R$8 milhões na mobilidade urbana e no saneamento. Na época, o Prefeito Rubens Bomtempo determinou que o governo municipal investisse parte dos recursos na mobilidade urbana de Itaipava. A Prefeitura afirmou que iria alargar a ponte de Bonsucesso e a Rua Agante Moço – localizada atrás do Parque Municipal, para desafogar a Estrada União e Indústria e criar outra opção de via local para o tráfego no centro do terceiro distrito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questionamos prefeitura se o projeto está sendo realizado, mas não fomos respondidos até o fechamento da edição. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também entramos em contato com o DNIT sobre as reclamações citadas na reportagem, mas não fomos respondidos. Solicitamos informações ao Setranspetro para saber se alguma linha de ônibus tem sido afetada, mas não obtivemos retorno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pesquisa de Mobilidade Urbana&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o objetivo de avaliar diferentes questões relacionadas à movimentação da população e ao transporte público por ônibus na cidade, a equipe da COPPE/UFRJ está realizando uma pesquisa de mobilidade urbana na cidade de Petrópolis. O formulário, disponibilizado no site da prefeitura (petropolis.rj.gov.br/pmp/), pode ser rapidamente preenchido.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cinco-lampadas-estao-queimadas-na-escadaria-da-rua-adao-brand-256656"&gt;Cinco lâmpadas estão queimadas na escadaria da Rua Adão Brand&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comunidade-na-br-040-e-capinada-pelos-proprios-moradores-apos-os-pedidos-nao-serem-atendidos-256657"&gt;Comunidade na BR-040 é capinada pelos próprios moradores após os pedidos não serem atendidos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-capina-preocupa-moradores-do-caxambu-256658"&gt;Falta de capina preocupa moradores do Caxambu&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-tres-dias-provoca-queda-de-escada-e-muro-no-bairro-vista-alegre-256659"&gt;Vazamento de três dias provoca queda de escada e muro no Bairro Vista Alegre
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-investimento-em-infraestrutura-permanece-prejudicando-moradores-de-itaipava-256642</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-tres-dias-do-fim-do-prazo-para-substituicao-de-onibus-sem-condicoes-de-seguranca-petro-ita-e-cascatinha-mantem-nas-ruas-veiculos-reprovados-256643</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3329-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;A três dias do fim do prazo para substituição de ônibus sem condições de segurança, Petro Ita e Cascatinha mantêm nas ruas veículos reprovados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vistoria realizada por equipe do vereador Hingo Hammes flagrou 39 veículos que não poderão mais operação a partir do dia 21&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0470_x_0634_20231218223141_QUSRB.jpg" width="418" height="564" longdesc="91977;71860"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vistoria realizada na manhã desta segunda-feira (18) por equipe do vereador Hingo Hammes, presidente da Comissão de Transporte Público e Mobilidade da Câmara Municipal de Petrópolis, flagrou ainda em operação 39 ônibus das empresas Petro Ita e Cascatinha reprovados em vistoria realizada pela Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans). O flagra acontece 11 dias depois de o juiz da 4ª Vara Cível, Jorge Luiz Martins Alves, em atendimento a pedido do Ministério Público e da Comissão de Transporte, proferir decisão determinando a retirada e substituição dos veículos reprovados por questões de segurança. O objetivo é resguardar a vida de funcionários das empresas, usuários do sistema e da população em geral, diante dos sucessivos problemas registrados no último mês com veículos das empresas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a vistoria, a equipe verificou a situação de 84 veículos, sendo 59 da Petro Ita e 25 da Cascatinha. Destes, 39 (somando o total das duas empresas), constavam como reprovados no relatório da CPTrans anexado pelo Ministério Público à ação na 4ª Vara Cível. Outros 24 constavam como aprovados com restrições. “Estamos diante de um flagrante desrespeito à população. O problema é que esse desrespeito coloca em risco as vidas de milhares de pessoas, em especial de quem depende do transporte público, que é um serviço essencial. Esperamos que as empresas cumpram o prazo fixado pela justiça e substitua os veículos ”, criticou o vereador Hingo Hammes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Vamos continuar fiscalizando e cobrando que a operação seja feita de maneira segura. Se as empresas não tiverem condições de cumprir as obrigações e garantir um serviço seguro, que o município atue na forma da lei e faça a intervenção”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em decisão proferida no dia 7 de dezembro, o juiz Jorge Martins determinou a retirada com substituição imediata, em prazo máximo de 10 dias úteis, de todos os ônibus em circulação que foram reprovados por questões de segurança em vistoria da CPTrans. Também ordenou que veículos reprovados por questões relacionadas à acessibilidade devem ser adequados ou substituídos em 30 dias. A Viação Cascatinha terá, ainda, que fazer a substituição dos veículos com mais de 11 anos no prazo de 120 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório com as informações de todos os ônibus verificados e o detalhamento da situação de cada um será encaminhado ao Ministério Público e também à 4ª Vara Cível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questionado, o Setranspetro não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-tres-dias-do-fim-do-prazo-para-substituicao-de-onibus-sem-condicoes-de-seguranca-petro-ita-e-cascatinha-mantem-nas-ruas-veiculos-reprovados-256643</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pt-com-thiago-franca-assume-secretaria-no-governo-municipal-256644</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3329-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PT com Thiago França assume Secretaria no Governo Municipal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231218223600_B4TMA.jpg" width="587" height="440" longdesc="91978;249836"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rogerio Tosta &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de várias conversas e negociações, passando por encontros com a direção regional petista, o PT petropolitano assumiu de fato uma Secretaria no Governo Rubens Bomtempo. O presidente da sigla na cidade, Thiago França, foi anunciado ontem pelo prefeito como sendo o secretário de Esportes, substituindo Rafael Simão, que assume a Secretaria de Desenvolvimento Econômico. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thiago Damaceno que vinha acumulando a função de secretário de Desenvolvimento e presidente da Companhia Petropolitana de Transportes e Trânsito (CPTrans), agora fica apenas na CPTrans, que assume mais uma função, administrar o Terminal Rodoviário Governador Leonel Brizola. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A administração da rodoviária passou para a Prefeitura, depois que a Quarta Câmara de Direito Público do Tribunal de Justiça do Estado do Rio de Janeiro, não reconheceu o termo aditivo de prorrogação do contrato. Na semana passada, como a Sinart não compareceu à audiência de negociação, o juiz da Quarta Vara Cível decidiu que a Prefeitura assumisse desde ontem a administração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É esperado ainda que haja uma licitação para contratar uma nova empresa que irá administrar a Rodoviária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação a Secretária Municipal de Desenvolvimento Econômico, o vereador Domingos Protetor (Podemos) vinha cobrando do governo municipal uma solução. Na avaliação dele, Petrópolis estava perdendo muito, chamando atenção para a dificuldade que Thiago Damaceno vinha enfrentando para administrar a CPTrans e a Secretaria ao mesmo tempo. O vereador chamou atenção, por diversas vezes, para crise no transporte público, frisando que era impossível cuidar de duas pastas tão distantes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo comentários de servidores da Secretaria de Desenvolvimento, muitos processos estavam parados, pois a dedicação de Damaceno era quase total a CPTrans devido aos últimos acontecimentos no transporte da cidade. Ainda segundo comentários, todos concordavam que a culpa não era do secretário, mas, que a CPTrans, com a crise no transporte exigia sua total atenção.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no campo político, a ida de Thiago França para o Governo Bomtempo garante pelo menos, no momento, apoio do PT à possibilidade de candidatura à reeleição do prefeito. O PT já estava representado no governo, com o vice-prefeito, Paulo Mustrangi, mas faltava oficializar o partido no governo, o que acontece agora com a entrada de França. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para alguns, além das conversas com lideranças estaduais, a entrada definitiva do PT no Governo Bomtempo se dá pela estratégia do prefeito, mas, principalmente pela forma como Thiago França vem conduzindo o partido. Uma de suas características tem sido a busca diálogo, o que facilitou para os entendimentos com o governo municipal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thiago França tem um histórico de atuação nos movimentos estudantil, sindical e comunitário de Petrópolis: APE (Associação Petropolitana de Estudantes), Sindicato dos Trabalhadores Gráficos de Petrópolis, Fampe (Federação das Associações de Moradores de Petrópolis), entre outras. Além disso, é bacharelando em Direito, já atuou no município como supervisor de Políticas Públicas de Juventude e, na Alerj, como assessor parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em poucos momentos da história de Petrópolis, tivemos o esporte tão valorizado como temos hoje. Agora é manter a bola em alto nível e tentar chegar em cada local dessa cidade, em cada ponto, em cada comunidade, fazendo com que o esporte seja também uma ferramenta de transformação social”, disse Thiago França.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pt-com-thiago-franca-assume-secretaria-no-governo-municipal-256644</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inspiracoes-de-presentes-para-aqueles-que-deixam-as-compras-para-ultima-hora-256648</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Natal/3329-52" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Natal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inspirações de Presentes para aqueles que deixam as compras para última hora &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0600_20231218230820_AUKOM.jpg" width="499" height="499" longdesc="91982;327234"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a proximidade do Natal, surge o clima festivo permeado por celebrações, união e a busca por presentes significativos para os entes queridos. Este período é conhecido por impulsionar consideravelmente as vendas na cidade e no país. De acordo com projeções da Confederação Nacional do Comércio de Bens, Serviços e Turismo (CNC), as vendas de Natal devem atingir a marca de R$ 68,97 bilhões no varejo brasileiro, representando um aumento de 5,6% em comparação ao ano anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os indicadores econômicos e o crescimento notável nas vendas no varejo ao longo do ano sinalizam uma perspectiva positiva para o setor neste final de ano. Marcelo Fiorini, presidente do Sicomércio Petrópolis, afirma:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os números da economia e o crescimento das vendas no varejo percebida ao longo do ano mostram a positividade do setor para este final de ano. Muitos petropolitanos deixam para comprar os presentes na última hora e é justamente isso que o comércio espera, um aumento significativo nas vendas nesta semana”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Instituto Fecomércio de Pesquisas e Análises (IFec RJ), que entrevistou 718 consumidores da região metropolitana do Rio nos dias 21 e 22 de novembro, 59,1% têm a intenção de presentear alguém neste Natal. Enquanto 10,6% ainda estão indecisos sobre presentes, 30,3% afirmaram que não pretendem presentear.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contudo, as pessoas que não se recusam de garantir os presentes, optam por antecipar suas compras de Natal, garantindo as lembranças antes que se esgotem, evitando a agitação das lojas lotadas e reservando mais tempo para contribuir na preparação da ceia, como faz o universitário Ernane Souza, de 24 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu sempre compro com antecedência por conta da disponibilidade dos produtos e também por conta dos prazos de entrega. Não gosto muito de deixar para a última hora, porque além das ruas, as lojas ficam lotadas, o que é uma confusão. Eu consigo ter tempo para organizar a ceia”, comenta Ernane, que revela ter adquirido alguns presentes online e outros em lojas físicas da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entretanto, há sempre aqueles que deixam tudo para a semana da festividade, ou até mesmo para a véspera. E para a alegria desses compradores de última hora, as lojas da cidade permanecerão abertas normalmente até o dia 24, domingo. Recomenda-se verificar os horários de atendimento nas redes sociais dos estabelecimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dicas de presentes &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você faz parte do grupo que ainda não adquiriu presentes para todos, a Rua Teresa, um dos principais polos de moda da cidade, é o local ideal para garantir suas escolhas. A sugestão é explorar as últimas tendências da moda de verão que já estão conquistando os visitantes. Invista em peças como vestidos, shorts, bermudas, acessórios, pijamas frescos, camisas, sandálias e velas aromatizadas, perfeitas para aqueles que apreciam um ambiente acolhedor e perfumado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Confira algumas lojas: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Moda Feminina&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mix: @mixruateresa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liz Bonita: @lizbonita_&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vizzo Brasil: @vizzo.brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Joe &amp;amp; Jnae: @usejoejane&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meu Dossie: @meudossie&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brazen: @amobrazen &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empório: @lojaemporio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tazza: @tazza_oficial &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Moda Plus Size &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oficina 16 Plus: @oficina16_plus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ana Flor Moda Plus: @ana.flor.fashion&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Moda Masculina &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ARSL: @use.arsl &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Addition: @addition_oficial_&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Priorite: @prioriteoficial &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Território dos Ventos: @territoriodosventos &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pássaro Livre: @passarolivreloja &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lipe Street: @lipestreet &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deep Jeans: @deepjeans &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Moda Infantil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sherloquinho: @sherloquinhomodas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Minidea: @minideialoja&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inspiracoes-de-presentes-para-aqueles-que-deixam-as-compras-para-ultima-hora-256648</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-oferece-182-vagas-para-esta-semana-256655</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Empregos/3329-82" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Empregos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Balcão de Empregos oferece 182 vagas para esta semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0391_20231218235353_VMZ10.jpg" longdesc="91987;186211"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis está oferecendo, em seu Balcão de Empregos na internet, mais 182 oportunidades de trabalho em empresas do município. Para participar dos processos de seleção, os candidatos devem fazer o cadastramento de seus currículos no site da Prefeitura (httpswww.petropolis.rj.gov.br) entre segunda-feira (18) a sexta-feira (22).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Balcão de Empregos é um serviço da Secretaria de Assistência Social, por meio do Departamento de Trabalho e Renda (Detra). Todos os candidatos concorrem nos processos seletivos, desde que atendam aos requisitos exigidos pelos empregadores. As empresas têm responsabilidade integral pelo recrutamento e pelas contratações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Veja as oportunidades desta semana&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Carpinteiro - Ensino Fundamental  Experiência de 1 ano na função - 4 vagas &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Ajudante de Motorista - Ensino Fundamental  Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Ajudante de Serraria - Ensino Fundamental  Experiência de 1 ano na função - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Almoxarife - Ensino Médio  Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Almoxarife - Ensino Médio - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Analista de PCP - Ensino Médio  Curso específico na área  Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Atendente - Ensino Médio - 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Atendente de Farmácia - Ensino Médio  Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Auxiliar Administrativo - Ensino Fundamental - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Auxiliar Administrativo - Ensino Fundamental  CNH Cat. AB  Experiência de 2 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Auxiliar de Expedição - Ensino Médio  Experiência na função - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Auxiliar de Manutenção - Ensino Médio  Cursos específicos na área - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Auxiliar de Manutenção - Ensino Médio  Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Auxiliar de Mecânico - Ensino Médio  Curso específico na área (Industrial) - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Auxiliar de Produção - Ensino Fundamental - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Auxiliar de Oficial de Manutenção - Ensino Fundamental  Experiência na função - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Auxiliar de Serviços Gerais - Ensino Médio  Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Balconista de Autopeças - Ensino Médio  Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Balconista de Padaria - Ensino Fundamental  Experiência na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Capoteiro de Veículos - Ensino Fundamental  Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Consultor Comercial - Ensino Médio - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Consultor de Vendas - Ensino Médio  Experiência na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Consultor de Vendas - Ensino Médio  Experiência na função - 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Cozinheiro - Ensino Médio  Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Cumim - Ensino Médio - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Eletromecânico Industrial  Refrigeração - Ensino Médio  Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Encarregado de Estacionamento - Ensino Fundamental  CNH Cat. B - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Engenheiro Mecânico Industrial - Ensino Superior  Curso específico na área  Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Engenheiro Mecânico Industrial - Ensino Médio  Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Estagiário - Ensino Superior - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Gerente de Restaurante - Ensino Superior - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Gerente de Restaurante - Ensino Superior  Experiência com Gestão de Pessoas - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Lavador de Veículos - Ensino Médio  Experiência na função - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Limpador Intermitente - Ensino Fundamental  Experiência de 1 ano na função - 6 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Manobrador - Ensino Fundamental  CNH Cat. B - 20 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Manobrador - Ensino Fundamental  Experiência na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Marceneiro - Ensino Médio  Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Mecânico de Manutenções - Ensino Médio  Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Montador de Móveis - Ensino Médio  Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Motorista de Caminhão - Ensino Médio  CNH Cat.D  Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Motorista de Ônibus Urbanos - Ensino Fundamental  CNH Cat.D  Experiência de 2 anos na função - 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Oficial de Manutenção - Ensino Médio  Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Operador de Empilhadeira - Ensino Médio  Curso específico na área  Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Operador de Produção - Ensino Médio - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Operador Envase - Ensino Médio  Experiência na função - 20 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Passadeira de Peças Confeccionadas - Ensino Médio - 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Pedreiro de Edificações - Ensino Médio  Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Pintor a Pistola - Ensino Fundamental  Curso específico na área  Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Pizzaiolo - Ensino Médio  Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Servente de Obras - Ensino Fundamental  Experiência na função - 8 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Serviços de Portaria Horista - Ensino Médio  Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Supervisor de Logística - Ensino Médio  Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Supervisor de Vendas Comercial - Ensino Médio  CNH Cat.B  Experiência de 1 anos na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Téc. Eletromecânico (Instalações) - Ensino Médio  Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Venda - Telemarketing - Ensino Médio  Experiência na função - 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Vendedor Externo - Ensino Médio  Experiência de 1 ano na função - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Vendedor Externo - Ensino Médio  Experiência de 1 ano na função - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Vendedor Porta a Porta - Ensino Fundamental  Disponibilidade para viajar  Experiência de 1 ano na função. - 4 vagas&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empregos-256594"&gt;Empregos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-oferece-182-vagas-para-esta-semana-256655</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-gratuito-de-residencia-em-tic-software-esta-com-inscricoes-abertas-ate-8-de-janeiro-256645</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3329-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Programa Gratuito de Residência em TIC Software está com inscrições abertas até 8 de janeiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Residência em TIC do Serratec é um programa de qualificação que já formou mais de 1000 pessoas em um mercado que sobram vagas e faltam profissionais qualificados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0338_20231218225943_T13PD.jpg" longdesc="91979;80110"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão abertas as inscrições para mais um ciclo do Programa de Residência em TIC do Serratec, o Parque Tecnológico da Região Serrana do Rio. São 148 vagas que se destinam a moradores das cidades de Petrópolis, Teresópolis, Nova Friburgo e Areal. O programa é gratuito e as inscrições vão até 8 de janeiro de 2024 e devem ser feitas através do site  httpserratec.orgresidencia. Os candidatos não precisam de conhecimento prévio em tecnologia, mas é preciso ter o ensino médio concluído e idade mínima de 18 anos até julho de 2024. Pessoas com diversidades funcionais (com deficiência eou neuro diversas), pesssoas pretas, mulheres e quem estudou em escola pública terão prioridade. As aulas online e ao vivo começam em março e vão até julho, num total de 770 horas de imersão no universo da tecnologia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os alunos selecionados vão compor a nona turma qualificada pelo Serratec e as vagas para o programa são bastante concorridas - no ciclo que termina em dezembro de 2023, foram 1.357  inscritos. Essa corrida para o mercado de tecnologia se explica por vários fatores. Um dos motivos é a transformação dos negócios, cada vez mais voltados para o digital, que traz em si uma carência por trabalhadores no mercado de tecnologia. Por sua vez, os jovens do século XXI são em sua maioria apaixonados pelo universo tech. O setor é um dos que mais contratou na última década em todo o mundo e deverá seguir contratando pelos próximos anos, inclusive no Brasil. Outro motivo da grande concorrência é a oportunidade  que o Programa de Residência em TIC do Serratec oferece para pessoas que não tem acesso facilitado para se qualificar e entrar no mercado de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São cinco anos de Programa, 1000 pessoas já qualificadas (até dezembro de 2023) e o índice de contratação imediata supera os 50%. Cicilia Paraquett, coordenadora da Residência em TIC Software, destaca a a emoção em coordenar o projeto e ver a transformação de pessoas e empresas da Região Serrana do Rio É gratificante! Difícil achar outra palavra para descrever o privilégio de poder coordenar o Programa, que transforma vidas, mas não apenas dos residentes, mas das famílias. A integração entre a iniciativa privada, poder público, instituições de ensino e pesquisa são fundamentais, mas o diferencial está em não focar apenas no conhecimento técnico, mas também garantir o desenvolvimento das soft skills, ter as pessoas no centro do processo de aprendizagem e manter um olhar para a Comunidade Serratec.Dev. ressalta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa de imersão tecnológica é direcionado para preparar profissionais no desenvolvimento de software e aumentar a oferta de trabalhadores qualificados na área de tecnologia. Assim, em parceria com a Firjan SENAI, Sinditec, universidades, organizações governamentais e empresas de TI da região, o curso alia conhecimento teórico e prático, para o aprendizado de linguagens de programação e desenvolvimento full stack (web e mobile). O residente também participa de experiências reais de projetos das empresas parceirasinvestidoras, com tutores, mentores e problemas reais a serem resolvidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do conhecimento nas tecnologias abordadas, os residentes terão oportunidade de aprofundar e desenvolver soft skills, que são habilidades comportamentais e competências interpessoais fundamentais para o desenvolvimento profissional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para saber mais, acesse www.serratec.org, ou através do instagram @serratecoficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Serratec&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Serratec – Parque Tecnológico da Região Serrana é uma instituição privada, sem fins lucrativos e de interesse público. Principal indutor de negócios em TI do interior do estado do Rio de Janeiro, o Serratec  é um parque em desenvolvimento e também o maior Parque Tecnológico do interior fluminense, abrangendo as cidades de Petrópolis, Teresópolis, Nova Friburgo e Areal. Constituído em junho de 2019, reflete o amadurecimento de um processo que começou há mais de 30 anos, incluindo o nascedouro da Petrópolis-Tecnópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liderado pelo setor empresarial, contempla na sua governança universidades, centros de pesquisa, instituições governamentais e agências de fomento, com foco no desenvolvimento do arranjo produtivo do setor de Tecnologia da Informação (TI) da Região Serrana do Rio de Janeiro. Os pilares estruturantes do Serratec são qualificação profissional na área de tecnologia, inovação aberta e apoio e geração de novos negócios para empresas. Atualmente, o setor de tecnologia da região reúne mais de 400 empresas, fatura mais de 1,1 bilhões de reais e gera cerca de cinco mil postos de trabalho, desenvolvendo projetos estratégicos em tecnologia no Brasil e no exterior.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-gratuito-de-residencia-em-tic-software-esta-com-inscricoes-abertas-ate-8-de-janeiro-256645</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-vota-projeto-da-vereadora-julia-que-suspende-decreto-que-acaba-com-cargos-na-educacao-256647</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3329-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara vota projeto da vereadora Júlia que suspende decreto que acaba com cargos na Educação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231218230613_P3NFI.jpg" longdesc="91981;219850"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Julia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular do PSOL, vai tentar mais uma vez hoje, na sessão das 16h, votar o Decreto Legislativo para suspender o Decreto Nº 555 do Poder Executivo, que extingue cargos essenciais para a educação pública da cidade. A vereadora comemorou o adiamento da licitação para contratação da empresa que fornecerá os trabalhadores para o setor de Educação do Município. Para ela, a vitória somente será completa com a aprovação na Câmara, do Decreto Legislativo de sua autoria, suspendendo os efeitos do decreto do prefeito Rubens Bomtempo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana passada, no dia 13, o Sindicato dos Profissionais de Educação de Petrópolis (SEPE) e outros trabalhadores do setor lotaram o Plenário da Câmara Municipal à espera da votação do Decreto Legislativo. Porém, devido a uma interpretação do regimento interno da casa, a pauta foi adiada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É muito ruim que o Executivo tenha feito esse decreto de forma autoritária, mas estamos contando com os vereadores, para que a gente consiga barrar na casa legislativa, é um absurdo a extinção dos cargos da educação. Terceirizar significa precarizar e o nosso mandato sempre estará em defesa de uma educação de qualidade e dos profissionais da área”, comenta Júlia Casamasso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale ressaltar que a vereadora entende a situação dos atuais RPAs e acredita que todos os trabalhadores precisam ser valorizados. “Em muitos meses deste ano, os profissionais contratados como RPAs, receberam depois do dia 15, além de não terem direito a férias, décimo terceiro, descanso remunerado, serem descontados em feriados, não terem direito a 1/3 de planejamento, só recebem a hora/aula trabalhada e em valor inferior ao que é praticado. Os profissionais contratados por meio da terceirização também sofrem com a falta de respeito, tendo seus direitos deixados de lado”, destaca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O concurso público é a melhor forma para garantir que a educação do município tenha todos os profissionais necessários para atuar nas escolas, afirma a vereadora, destacando que são respeitados e valorizados, realizando um trabalho digno e recebendo o justo pelo trabalho exercido. Além de ter um impacto enorme na dinâmica escolar, pois a comunidade escolar necessita de construções de vínculo e de um ambiente saudável. “Como isso é garantido com uma rotatividade altíssima de trabalhadores dentro da escola? Por isso, reforçamos a importância de derrubarmos o decreto do poder executivo e da realização de concurso para essas vagas no nosso município”, reforça Júlia.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-vota-projeto-da-vereadora-julia-que-suspende-decreto-que-acaba-com-cargos-na-educacao-256647</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/6-sugestoes-de-livros-para-o-natal-256598</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3329-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;6 sugestões de livros para o Natal!&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0412_x_0600_20231218065943_BXTBR.jpg" width="325" height="473" longdesc="91938;86674"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Livros podem abrir portas e também a mente de uma pessoa. As festas de fim de ano estão chegando e nada melhor do que presentear quem nós amamos com livros. Eles geralmente são itens muito pessoais, pois cada pessoa possui um gosto específico e possui afinidade por gêneros distintos. Mas, há livros interessantes para dar de presente e que podem agradar a todos, seja por ensinar algo muito legal e importante ou simplesmente por ser muito bem avaliado pela maioria dos leitores.  Quer dar um livro de presente, mas não sabe qual? Confira nossa sugestão:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O Galileu: o maior líder de todos os tempos – Marcelo Simonato&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um livro que desafia as fronteiras do conhecimento, mergulhando no intercâmbio entre dois campos aparentemente distintos: a religiosidade humana e a liderança executiva colaborativa. A obra propõe um modelo autêntico de liderança, guiado por um fio condutor que busca a fusão construtiva desses dois horizontes aparentemente opostos. Ao longo das páginas, são destacadas 75 características de liderança encontradas em Jesus, aqui identificado como o Galileu. Independente de religião, a obra argumenta que ele é, para muitos, o melhor exemplo de liderança, especialmente no que diz respeito à humanização das relações e à redescoberta da essência que nos torna verdadeiramente humanos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Partículas Divinas – Tércio Rocha&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A obra é uma jornada fascinante e inspiradora por meio da vida do autor, Tércio Rocha, médico especialista em células-tronco. Ao longo de diversos capítulos, ele nos conduz por sua trajetória, na qual as células-tronco desempenham um papel crucial. O cerne deste livro é compartilhar o conhecimento adquirido por Rocha e aumentar a conscientização sobre como podemos transformar a maneira como cuidamos de nossa saúde. A medicina regenerativa, que se baseia nas Partículas Divinas, promete uma abordagem menos invasiva, mais acessível e duradoura para a saúde. Nas palavras do autor, "a medicina regenerativa não nos garante mais dias de vida, mas nos assegura mais vida nos dias que já temos". As Partículas Divinas representam a esperança de um futuro revolucionário na forma como cuidamos da nossa saúde e da humanidade como um todo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A grande lição de Steve Jobs – Maurício Sita&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A obra do mestre em psicanálise clínica, Mauricio Sita, não é uma biografia e sim uma obra que descreve como era o processo criativo e de inovação dele na vida pessoal e nos negócios, mostra os inúmeros feitos de Steve e como ele venceu as improbabilidades, driblou uma existência fadada ao fracasso e a normalidade, além de mostrar como ele nos inspirou à desobediência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geração Ageless Lobas – Maria Cândida&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escrito pela jornalista Maria Cândida este livro explora, com base na sua história pessoal dos 40 aos 50 anos, os desafios para a construção de uma vida saudável, longeva, quebrando estereótipos de idade e com entendimento da maturidade como aliada. Já na introdução, conta da sua primeira crise de pânico, que aconteceu no camarim da tv, em 2009, quando ninguém sabia lidar com questões de saúde mental. A obra oferece um passo a passo para que mulheres maduras ou que estão chegando nos 40 anos, tenham informações necessárias para entender como se planejar e mudar o estilo de vida, antes do efeito dominó que terá seu ápice nas quedas hormonais da menopausa. Desacelerações, perdas de massa muscular, metabolismo mais lento, tudo isso deve gerar baixas de produtividade que vão impactar a qualidade de vida da maioria. A autora explora o conceito “ageless", que defende a intergeração e a afinidade por gostos e vontades, sem restrições ou limitações relacionadas à idade, abordando ainda a importância da autonomia financeira e profissional, assim como a necessidade de as mulheres maduras estarem inseridas no mundo digital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Se não fosse por você – Laura Amorim&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um acaso, um sonho e uma salinha de estudos. “Se não fosse por você” traz um enredo instigante. Melissa (advogada e concurseira) e Leonardo (promotor e professor) são os personagens que irão fazer o leitor se apaixonar e não largar mais a história que traz o cenário de quem está envolvido com estudos (cheio de dúvidas, frustrações, medos e inseguranças) e concursos. Sim, concurso! Mergulhe nessa obra. Torça, se emocione. “Se não fosse por você” é mais do que uma história romântica, nos ensina a nunca desistir dos nossos sonhos!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A menina que queria pegar o céu – Laila Romano&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta obra, a autora e educadora parental Laila Romano nos brinda com uma emocionante história que resgata memórias de sua própria infância, onde os sonhos florescem eternamente. Nesta narrativa encantadora, tanto os jovens leitores quanto os mais velhos são convidados a redescobrir o poder da imaginação e a doçura dos desejos que permeiam cada fase da vida.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/6-sugestoes-de-livros-para-o-natal-256598</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-apl-256661</link><description>Coluna APL </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-apl-256661</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nomes-na-barra-do-vestido-de-noiva-ataualpa-a-p-filho-professor-256640</link><description>Nomes na barra do vestido de noiva
Ataualpa A. P. Filho - professor</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nomes-na-barra-do-vestido-de-noiva-ataualpa-a-p-filho-professor-256640</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/equipe-petropolitana-e-campea-da-stock-car-com-gabriel-casagrande-256653</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3329-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Equipe petropolitana é campeã da Stock Car com Gabriel Casagrande&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0399_20231218234510_AWLV4.jpg" longdesc="91985;403509"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Duda Bairros&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe petropolitana de Stock Car, A.Mattheis Vogel, foi campeã no domingo (17) com o piloto Gabriel Casagrande, no Autódromo José Carlos Pace, em Interlagos (SP). A equipe liderada por Mauro Vogel e Andreas Mattheis foi a mais constante durante o campeonato e o piloto de 28 anos se juntou aos nomes de Giuliano Losacco e Rubens Barrichello, todos bicampeões da Stock Car. O time petropolitano fechou o campeonato de construtores na terceira colocação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estou morto [risos]”, disse o novo bicampeão. “Tenho de agradecer a Deus pelo dom da vida e por ter me dado oportunidade e a capacidade de estar aqui mais uma vez fazendo isso. Amo minha família, que sempre me aguenta quando estou bravo em casa sem corridas. Agradeço aos meus patrocinadores, que fazem isso acontecer, a todos os que estão torcendo em casa. Toda a energia é muito bem-vinda. Somos bicampeões e vamos por mais”, vibrou Casagrande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tentei definir na primeira corrida, cheguei até a assumir a liderança, mas o carro não aguentou até o fim. E na segunda prova sabia que tinha de marcar o Daniel. Ele teria de fazer 21 pontos. No fim das contas, é um alívio muito grande conquistar o título depois do que aconteceu ano passado. Agradeço demais ao ‘seu Mauro [Vogel], a todo o time de engenheiros e mecânicos, a todos os meus parceiros. Se estou aqui é por eles, que acreditam no nosso projeto e no nosso trabalho. Graças a Deus, deu tudo certo”, complementou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estava muito mais nervoso [no primeiro título]. Dessa vez fiquei nervoso, óbvio, mas consegui controlar muito bem. Tenho de agradecer a todo mundo que trabalha comigo no preparo físico e mental. Sempre há uma cobrança interna, é natural, mas dessa vez consegui disfarçar bem o nervosismo, não afetou em nada a pilotagem. E a sensação, ah, essa é maravilhosa. O primeiro é muito especial, o segundo é uma continuação desse sucesso que atingimos. E não vamos parar por aqui”, acrescentou Gabriel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como foram as corridas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A corrida que abriu a decisão foi bastante técnica e decidida nos detalhes. Porém, mesmo com vantagem confortável de 16 pontos para o vice-líder do campeonato, Gabriel Casagrande travou uma boa batalha com Rafael Suzuki e na última volta passou o oponente e ficou com a terceira posição e o sétimo pódio do ano. A vitória ficou com Ricardo Zonta, a terceira dele na temporada e a segunda em Interlagos. Quem fechou o pódio foi Júlio Campos sendo o seu primeiro no ano. Daniel Serra, que estava disputando o título, cruzou a linha de chegada em quinto, o que significaria que o tricampeão teria de vencer e ainda torcer para Casagrande não pontuar para buscar seu quarto título.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segunda prova em Interlagos foi bastante mexida em razão de incidentes, como na primeira volta. Mas foi um acidente sofrido por Sergio Ramalho nas voltas finais que mexeu com os rumos da corrida. O safety-car foi benéfico para Felipe Massa, que fez seu pit-stop obrigatório, pouco antes do acionamento da bandeira amarela. O ex-piloto da Ferrari na Fórmula 1 venceu em Interlagos depois de 15 anos e marcou seu segundo triunfo na Stock Car. Em segundo ficou Marcos Gomes (Cavaleiro Sports) e também ex-Ferrari ,Rubens Barrichello (Mobil Ale Full Time), concluiu em terceiro. Casagrande nem precisou pontuar para comemorar seu segundo título na Stock Car. O paranaense terminou em 21º e viu Serrinha concluir a Corrida 2 em 12º, resultado insuficiente para o piloto da Eurofarma RC buscar o tetra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Campeonato equilibrado e dominância do paranaense&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caminho rumo ao título de Casagrande em 2023 foi construído por três vitórias, duas poles, sete pódios, duas voltas mais rápidas e 14 presenças no grupo dos dez primeiros, em uma temporada extremamente competitiva e equilibrada. Gabriel marcou um total de 308 pontos, enquanto o vice-campeão Daniel Serra (Eurofarma RC) terminou com 296. Ricardo Zonta (RCM Motorsport), vencedor da Corrida 1 deste domingo, fechou o ano em terceiro, com 280, mesma pontuação que Thiago Camilo (Ipiranga Racing), mas na frente pelo critério de desempate (maior número de vitórias). Felipe Fraga, da Blau Motorsport, concluiu o campeonato em quinto, com 265.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fluminense-vence-o-al-ahly-e-esta-na-final-do-mundial-de-clubes-256654"&gt;Fluminense vence o Al Ahly e está na final do Mundial de Clubes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/equipe-petropolitana-e-campea-da-stock-car-com-gabriel-casagrande-256653</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fluminense-vence-o-al-ahly-e-esta-na-final-do-mundial-de-clubes-256654</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3329-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fluminense vence o Al Ahly e está na final do Mundial de Clubes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0750_20231218234732_BEQPW.jpg" width="460" height="575" longdesc="91986;83789"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Gonçalves /  FFC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fluminense venceu o Al Ahly SC, por 2 a 0, e está na final do Mundial de Clubes 2023. Os gols tricolores no estádio Rei Abdullah, na Arábia Saudita, foram marcados por Jhon Arias, cobrando pênalti, e John Kennedy — ambos já no segundo tempo. O tricolor carioca agora espera a semifinal entre Manchester City e Urawa Reds, hoje (19), para descobrir quem será o adversário na decisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro tempo do jogo foi marcado por um jogo alucinante e de bastantes oportunidades, principalmente para a equipe egípcia. A chance mais clara da etapa inicial foi uma cabeçada de Kahraba, dentro da pequena área, já aos 35 minutos. Fábio teve velocidade de reação para espalmar e contou com a afobação do atacante adversário, que não direcionou melhor o cabeceio no rebote. O Fluminense deu ainda muitas chances no contra-ataque para outras jogadas velozes do time egípcio. Da parte do Fluminense, foram duas finalizações mais perigosas, as duas com Árias, as duas explodindo na trave.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No segundo tempo, a equipe tricolor jogou como está acostumado e colocou o adversário diversas vezes na roda e conseguiu boas oportunidades. Mas isso não quer dizer que o Fluminense, antes e após marcar o gol, tenha conseguido se blindar completamente. Foram pelo menos duas chances do Al Ahly na etapa que final que claramente poderiam resultar em gol. Azar dos egípcios. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcelo assumiu o protagonismo do jogo em duas versões. Na negativa, deu espaços nas costas e isso poderia ter custado caro ao tricolor. Na positiva, o Marcelo em estado puro, pela qualidade que tem com a bola no pé e após uma caneta em Percy Tau, foi derrubado dentro da área e o pênalti foi marcado. A cobrança de Árias, com estilo e certeira, aliviou a tensão e fez o Fluminense ficar mais à vontade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Al Ahly tentou reagir, mas a falta de eficácia dos egípcios pesou. Ao mesmo tempo, o lance de maestria de um tricolor fez a diferença. Em um enredo que se repete em jogos decisivos é à entrada de John Kennedy no time. Foi assim na campanha da Libertadores e também na semifinal do Mundial. A batida na entrada da área, já aos 44 minutos do segundo tempo, decretou a vitória tricolor.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/equipe-petropolitana-e-campea-da-stock-car-com-gabriel-casagrande-256653"&gt;Equipe petropolitana é campeã da Stock Car com Gabriel Casagrande&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fluminense-vence-o-al-ahly-e-esta-na-final-do-mundial-de-clubes-256654</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cinco-lampadas-estao-queimadas-na-escadaria-da-rua-adao-brand-256656</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3329-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cinco lâmpadas estão queimadas na escadaria da Rua Adão Brand&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No escuro, os pedestres que passam pela escadaria da Rua Adão Brand, onde o acesso é pelo Sargento Boening, pedem a atenção das autoridades e a solução dos problemas quanto antes. No local são cinco postes com as lâmpadas queimadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, esses problemas não são pontuais e a situação está complicada há bastante tempo. “Estamos com muitas lâmpadas queimadas, tenho feito várias reclamações e pedidos, mas nada acontece. A gente paga e não recebe devidamente o serviço. Fico preocupado porque tem pessoas idosas, mulheres e crianças que passam por esse caminho e estão com muita dificuldade pela falta de luz”, conta o morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A  Secretaria de Segurança, Serviços e Obras Públicas (SSSOP) informou que vai enviar uma equipe ao local para fazer uma vistoria e realizar os reparos necessários.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-investimento-em-infraestrutura-permanece-prejudicando-moradores-de-itaipava-256642"&gt;Falta de investimento em infraestrutura permanece prejudicando moradores de Itaipava
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comunidade-na-br-040-e-capinada-pelos-proprios-moradores-apos-os-pedidos-nao-serem-atendidos-256657"&gt;Comunidade na BR-040 é capinada pelos próprios moradores após os pedidos não serem atendidos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-capina-preocupa-moradores-do-caxambu-256658"&gt;Falta de capina preocupa moradores do Caxambu&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-tres-dias-provoca-queda-de-escada-e-muro-no-bairro-vista-alegre-256659"&gt;Vazamento de três dias provoca queda de escada e muro no Bairro Vista Alegre
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cinco-lampadas-estao-queimadas-na-escadaria-da-rua-adao-brand-256656</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comunidade-na-br-040-e-capinada-pelos-proprios-moradores-apos-os-pedidos-nao-serem-atendidos-256657</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3329-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Comunidade na BR-040 é capinada pelos próprios moradores após os pedidos não serem atendidos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0800_20231219000137_PJ2QE.jpg" width="430" height="574" longdesc="91988;266504"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Comunidade do Zizinho, na BR-040, denunciaram ao jornal que o local necessita de conserto de alguns buracos. Nesta localidade era necessário o serviço de capina, porém, cansados de esperar, os próprios residentes realizaram este trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo relatos, a localidade não recebe serviços e manutenções há bastante tempo e os buracos ficam cada vez maiores. “Este é só um dos vários buracos. São diversos, espalhados por toda a rua. Está cada dia mais difícil o acesso nesse local e já tem bastante tempo que está assim e não consertam. Em dias chuvosos piora ainda mais, pois o lamaçal toma conta”, afirmou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O morador completou dizendo que a capina não se vê de jeito nenhum aqui. “Isso dificulta bastante para a gente conseguir andar pelo local. As manutenções são realizadas com bastante atraso já que sempre crescem bastante, faltando ter uma regularidade com este serviço. Mas como nós estamos cansados de esperar, nós mesmos fizemos esse serviço", acrescentou o morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-investimento-em-infraestrutura-permanece-prejudicando-moradores-de-itaipava-256642"&gt;Falta de investimento em infraestrutura permanece prejudicando moradores de Itaipava
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cinco-lampadas-estao-queimadas-na-escadaria-da-rua-adao-brand-256656"&gt;Cinco lâmpadas estão queimadas na escadaria da Rua Adão Brand&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-capina-preocupa-moradores-do-caxambu-256658"&gt;Falta de capina preocupa moradores do Caxambu&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-tres-dias-provoca-queda-de-escada-e-muro-no-bairro-vista-alegre-256659"&gt;Vazamento de três dias provoca queda de escada e muro no Bairro Vista Alegre
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comunidade-na-br-040-e-capinada-pelos-proprios-moradores-apos-os-pedidos-nao-serem-atendidos-256657</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-capina-preocupa-moradores-do-caxambu-256658</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3329-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de capina preocupa moradores do Caxambu&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0800_20231219000502_KAS1C.jpg" width="440" height="587" longdesc="91989;257845"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores do bairro Caxambu cobram serviços de capinas nas vias do local. Conforme relataram, há algumas semanas o bairro não recebe cuidados e a população aguarda os reparos de manutenção viária, especialmente na Rua Luiz Imbroisi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, a vegetação está alta por todo o meio-fio e em alguns trechos invade as calçadas. “E o fato das vias serem de paralelepípedo contribui também para o surgimento do mato na pista. Ficamos com a rua limpa um mês e no resto dos meses não têm serviço. Isso está errado, porque se tivesse manutenção não ia chegar a ficar desse jeito. Nós só queremos que eles realizem a capina de forma correta”, conta um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que a região do Caxambu está inserida na programação de capina e roçada. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-investimento-em-infraestrutura-permanece-prejudicando-moradores-de-itaipava-256642"&gt;Falta de investimento em infraestrutura permanece prejudicando moradores de Itaipava
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cinco-lampadas-estao-queimadas-na-escadaria-da-rua-adao-brand-256656"&gt;Cinco lâmpadas estão queimadas na escadaria da Rua Adão Brand&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comunidade-na-br-040-e-capinada-pelos-proprios-moradores-apos-os-pedidos-nao-serem-atendidos-256657"&gt;Comunidade na BR-040 é capinada pelos próprios moradores após os pedidos não serem atendidos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-tres-dias-provoca-queda-de-escada-e-muro-no-bairro-vista-alegre-256659"&gt;Vazamento de três dias provoca queda de escada e muro no Bairro Vista Alegre
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-capina-preocupa-moradores-do-caxambu-256658</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-de-tres-dias-provoca-queda-de-escada-e-muro-no-bairro-vista-alegre-256659</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3329-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vazamento de três dias provoca queda de escada e muro no Bairro Vista Alegre&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_1068_20231219001938_E438T.jpg" width="377" height="671" longdesc="91990;126291"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Condessa Barbosa, no Bairro Vista Alegre, relataram ao jornal sobre um vazamento de água, no número 500D, provocado por um hidrômetro quebrado. Esse problema acabou danificando o muro de umas residências e também provocou a queda de parte da escada de acesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos residentes, a Águas do Imperador foi até ao local para desligar a água. “Foram três dias de vazamentos constantes e começou a provocar infiltrações. Pela força d’água acabou deixando a estrutura do muro fraca e também provocou a queda de alguns degraus da escada. Nós queremos que eles consertem esse problema, pois não dá para ficar assim, ainda mais que a culpa não é nossa”, afirma uma moradora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Águas do Imperador informa que esteve ontem (18/12) no local e realizou os reparos necessários na rede de distribuição danificada. Hoje (19/12), uma equipe será enviada à região para reconstruir a escada.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-investimento-em-infraestrutura-permanece-prejudicando-moradores-de-itaipava-256642"&gt;Falta de investimento em infraestrutura permanece prejudicando moradores de Itaipava
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cinco-lampadas-estao-queimadas-na-escadaria-da-rua-adao-brand-256656"&gt;Cinco lâmpadas estão queimadas na escadaria da Rua Adão Brand&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comunidade-na-br-040-e-capinada-pelos-proprios-moradores-apos-os-pedidos-nao-serem-atendidos-256657"&gt;Comunidade na BR-040 é capinada pelos próprios moradores após os pedidos não serem atendidos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-capina-preocupa-moradores-do-caxambu-256658"&gt;Falta de capina preocupa moradores do Caxambu&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-de-tres-dias-provoca-queda-de-escada-e-muro-no-bairro-vista-alegre-256659</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-256595</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-256595</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reforma-tributaria-deve-gerar-empregos-e-negocios-diz-secretario-256641</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3329-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Reforma tributária deve gerar empregos e negócios, diz secretário&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alguns serviços poderão encarecer; outros terão queda de 60%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231218081141_6AVM6.jpg" longdesc="91941;43786"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo - Agência Brasil - Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reforma tributária poderá encarecer os serviços em geral. Sem cadeia produtiva longa, o setor se beneficiará menos de créditos tributários e será tributado com uma alíquota de IVA dual, estimada em 27,5%, mais alta que os atuais 9,25% do Programa de Integração Social (PIS) e da Contribuição para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins) cobrado sobre empresas com lucro presumido, situação que engloba a maioria das empresas prestadoras de serviço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguns tipos de serviço, no entanto, terão alíquota diminuída em 60%. Na primeira votação, em julho, a Câmara havia concedido a redução para serviços de transporte coletivo, de saúde, de educação, cibernéticos, de segurança da informação e de segurança nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Senado incluiu na lista os segmentos de comunicação institucional e de eventos. Serviços prestados por Instituição Científica, Tecnológica e de Inovação (ICT) sem fins lucrativos serão isentos. Os serviços de transporte coletivo intermunicipal e interestadual migraram da alíquota reduzida para regime específico, com impostos a serem definidos apenas após a reforma tributária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Senado também incluiu agências de viagem, serviços de saneamento e de telecomunicações em regimes específicos, que preveem sistema de coleta e alíquotas diferenciadas. Os senadores proibiram ainda a incidência do Imposto Seletivo sobre os serviços de energia e de telecomunicações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na segunda votação na Câmara, na sexta-feira (15), os deputados retiraram os seguintes segmentos dos regimes específicos: saneamento básico, concessão de rodovias, transporte aéreo, microgeração e minigeração de energia, telecomunicações e bens e serviços “que promovam a economia circular”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em audiência na Câmara dos Deputados no fim de junho, o secretário extraordinário da Reforma Tributária, Bernard Appy, afirmou que outros elementos deverão compensar as alíquotas mais altas. Primeiramente, ele citou o crescimento econômico decorrente da reforma tributária como fator de geração de empregos e de negócios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da expansão da economia, Appy afirmou que o fim da cumulatividade (tributação em cascata) trará ganhos às empresas de serviços, que poderão usar créditos tributários não aproveitados atualmente. Ele também citou a simplificação do sistema e a redução do litígio e do custo do investimento como fatores que estimularão os serviços. Na cerimônia de instalação da Comissão Temática de Assuntos Econômicos do Conselhão, no último dia 4, o secretário disse que a carga tributária para alguns tipos de serviço cairá de 7% a 13% com a reforma tributária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviços de internet&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Assim como para os serviços em geral, as empresas de streaming (exibição de vídeos, filmes e séries) de internet pagarão alíquota maior. O mesmo ocorre com aplicativos de transporte e de entrega de comidas. O Ministério da Fazenda assegura que a redução do preço da energia elétrica compensará esses aumentos, resultando em pouco impacto para o consumidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Imposto Seletivo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A reforma tributária institui a possibilidade de criação do Imposto Seletivo, que incidirá sobre produtos prejudiciais à saúde e ao meio ambiente. Na prática, essa tributação atingirá bebidas alcoólicas, cigarros e alimentos com excesso de açúcar ou de sal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como o IVA dual, a alíquota do Imposto Seletivo será determinada posteriormente à reforma tributária. Para os cigarros e as bebidas alcoólicas, não deverá haver grandes alterações de preços, porque esses produtos há décadas pagam grandes alíquotas de Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI), como política de saúde pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os demais produtos com riscos sanitários e ambientais, o Imposto Seletivo resultará em encarecimento. A inclusão dos agrotóxicos e defensivos agrícolas, no entanto, ainda será discutida em lei complementar. Para facilitar a aprovação da reforma tributária pela bancada ruralista, o governo concordou em excluir do Imposto Seletivo os insumos agrícolas, inclusive os agrotóxicos, que se beneficiam da alíquota de IVA reduzida em 60%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Senado tinha incluído o Imposto Seletivo sobre armas e munições, exceto as compradas pela Administração Pública. No entanto, na aprovação do último destaque no segundo turno de votações nesta sexta-feira, a Câmara retirou o tributo sobre esses produtos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Heranças&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Atualmente, as heranças e doações no Brasil pagam Imposto de Transmissão Causa Mortis e Doação (ITCMD). Cada estado define a alíquota, mas o imposto médio correspondia a 3,86% em 2022, sem progressividade (alíquotas maiores para heranças maiores) na maioria das unidades da Federação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reforma tributária estabelecerá que a alíquota será progressiva, para que as famílias mais ricas paguem mais e também permitirá a cobrança sobre heranças e doações vindas de outros países. Para facilitar as negociações, no entanto, o relator Aguinaldo Ribeiro isentou a transmissão para entidades sem fins lucrativos com finalidade de relevância pública e social, inclusive as organizações assistenciais e beneficentes de entidades religiosas e institutos científicos e tecnológicos. Uma lei complementar definirá as condições para essas isenções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cashback&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A reforma prevê a possibilidade de cashback, devolução parcial do IVA dual a mais pobres, a ser definido por meio de lei complementar. Ainda não está claro se o mecanismo abrangerá apenas as famílias inscritas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico) ou se abrangerá limite maior de renda, como famílias com renda de até três salários mínimos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Senado, o mecanismo foi aperfeiçoado. As famílias mais pobres também receberão cashback na conta de luz e no botijão de gás. Nos dois casos, o ressarcimento ocorreria no momento da cobrança, entrando como desconto na conta de luz ou como abatimento na compra do botijão. Os detalhes serão regulamentados pela lei complementar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em audiência pública na Câmara dos Deputados em março, Appy apresentou sugestões sobre como ocorreria essa devolução.  Segundo ele, o cashback poderia ter como base o Cadastro de Pessoa Física (CPF) emitido na nota fiscal, com o valor da compra e a inscrição no Cadastro Único sendo cruzadas para autorizar a devolução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário citou o exemplo do Rio Grande do Sul, que implementou um sistema de devolução do Imposto sobre a Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS) em 2021 a famílias inscritas no Cadastro Único com renda de até três salários mínimos, por meio de um cartão de crédito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente, o governo gaúcho devolvia um valor fixo por família e agora começou a devolver por CPF, com base no cruzamento de dados entre o valor da compra e a situação cadastral da família. Em locais remotos, sem acesso à internet, Appy sugeriu um sistema de transferência direta de renda, complementar ao Bolsa Família.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pib-do-rio-de-janeiro-cresce-2-4-no-terceiro-trimestre-256651"&gt;PIB do Rio de Janeiro cresce 2,4% no terceiro trimestre
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reforma-tributaria-deve-gerar-empregos-e-negocios-diz-secretario-256641</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pib-do-rio-de-janeiro-cresce-2-4-no-terceiro-trimestre-256651</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3329-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PIB do Rio de Janeiro cresce 2,4% no terceiro trimestre&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para a Firjan, resultado mostra recuperação do setor de serviços&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231218194834_EGSUC.jpg" longdesc="91971;71056"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: José Cruz / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A economia fluminense cresceu 2,4% no terceiro trimestre de 2023, em comparação ao trimestre imediatamente anterior, de acordo com levantamento divulgado nesta segunda-feira (18) pela Federação das Indústrias do Estado do Rio de Janeiro (Firjan). O percentual supera o leve avanço de 0,1% do Produto Interno Bruto (PIB, soma de todos os bens e serviços produzidos no país) brasileiro, no mesmo período, e levou a economia do estado a alcançar seu maior nível de produção da série histórica, iniciada em 2003. Em relação ao terceiro trimestre do ano passado, o PIB do estado avançou 5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente da Firjan, Eduardo Eugenio Gouvêa Vieira, o resultado é bem positivo, mostrando recuperação do setor de serviços, que tem um peso na contribuição do índice. “Ainda assim, o crescimento da economia do Rio está centrado na indústria extrativa e na construção como um diferencial para o estado. Apesar dos desafios que se apresentam para o próximo ano, estimamos um crescimento para a economia fluminense de 2,6%, acima da estimativa para a economia nacional (+1,5%)”, destacou Gouvêa Vieira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Construção civil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O gerente de Estudos Econômicos da Firjan, Jonathas Goulart, disse à Agência Brasil que o segmento da indústria cresceu 5,9% ante o terceiro trimestre de 2022, puxado pela indústria extrativa (alta de 10%) e pela construção civil, que mostrou expansão de 6,8% em função das obras de infraestrutura realizadas no estado. O setor foi também o maior empregador da economia fluminense no terceiro trimestre, com total de 9.356 postos de trabalho gerados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do mesmo modo, o setor de serviços, “que é muito pujante no Rio de Janeiro e responde por mais de 60,2% do PIB do estado”, cresceu 4,7% em relação ao mesmo período do ano passado. Segundo Goulart, isso é explicado também pela recuperação da atividade ligada ao turismo e entretenimento, que é muito forte no estado. O estudo sinaliza que a expansão do setor de serviços reflete a melhora do mercado do trabalho e da renda, com a valorização do salário mínimo, a desaceleração da inflação e os benefícios sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por outro lado, a indústria de transformação apresentou resultado negativo no período de 1,9%, comparativamente ao mesmo período de 2022. De acordo com a Firjan, o aumento na produção de derivados de petróleo e biocombustível impediu uma maior retração do segmento. “Boa parte do que a indústria de transformação sofre está relacionado diretamente à taxa básica de juros (Selic). Ela está em nível bem alto. E apesar da queda recente, a gente não consegue ver os efeitos ainda sobre investimento e sobre a produção industrial”, disse Jonathas Goulart.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Expectativa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do baixo dinamismo da indústria de transformação, o gerente de Estudos Econômicos afirmou que a expectativa é que a economia fluminense continue a apresentar números significativos e encerre o ano com taxa positiva de 3,4%, superior à média nacional (3%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2024, a perspectiva também é positiva, com a atividade industrial continuando bastante aquecida e a construção civil mostrando bastante dinamismo. “E a gente deve ver, a partir do segundo semestre do ano que vem, melhora na atividade da indústria de transformação por conta dos efeitos da redução da taxa de juros que vem acontecendo e deve acontecer também nas próximas reuniões. Por isso, a perspectiva para o próximo ano também é positiva”, indicou o economista da Firjan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O boletim salienta que, no cenário internacional, a continuidade de um ambiente de incertezas é influenciada por diversos fatores, entre os quais a fragmentação da economia global, a imprevisibilidade sobre o início do período de uma política monetária mais flexível de grandes bancos centrais e o ritmo de crescimento da economia chinesa. Esses, segundo a entidade, são fatores de grande impacto nas economias brasileira e fluminense e devem ser acompanhados de perto em 2024.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reforma-tributaria-deve-gerar-empregos-e-negocios-diz-secretario-256641"&gt;Reforma tributária deve gerar empregos e negócios, diz secretário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pib-do-rio-de-janeiro-cresce-2-4-no-terceiro-trimestre-256651</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mercado-reduz-previsao-da-inflacao-de-4-51-para-4-49-este-ano-256650</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Infla%C3%A7%C3%A3o/3329-36" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Inflação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mercado reduz previsão da inflação de 4,51% para 4,49% este ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeção de expansão da economia fica em 2,92%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0373_20231218104843_LOPAY.jpg" longdesc="91950;204210"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A previsão do mercado financeiro para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) – considerado a inflação oficial do país – teve redução, passando de 4,51% para 4,49% este ano. A estimativa está no Boletim Focus desta segunda-feira (18), pesquisa divulgada semanalmente, em Brasília, pelo Banco Central (BC) (foto) com a expectativa de instituições financeiras para os principais indicadores econômicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2024, a projeção da inflação permaneceu em 3,93%. Para 2025 e 2026, as previsões são de 3,5% para os dois anos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa para 2023 está acima do centro da meta de inflação que deve ser perseguida pelo BC. Definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN), a meta é de 3,25% para 2023, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,75% e o superior 4,75%.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o BC, no último Relatório de Inflação, a chance de o índice oficial superar o teto da meta em 2023 é 67%. A projeção do mercado para a inflação de 2024 também está acima do centro da meta prevista, fixada em 3%, mas ainda se situa dentro do intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro, o aumento de preços dos alimentos pressionou o resultado da inflação. O IPCA ficou em 0,28%, segundo o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). O percentual foi maior que a taxa de setembro, que teve alta de 0,24%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inflação acumulada este ano atingiu 4,04%. Nos últimos 12 meses, o índice está em 4,68%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Juros básicos  &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para alcançar a meta de inflação, o Banco Central usa como principal instrumento a taxa básica de juros - a Selic - definida em 11,75% ao ano pelo Comitê de Política Monetária (Copom). Após sucessivas quedas no fim do primeiro semestre, a inflação voltou a subir na segunda metade do ano, mas essa alta era esperada por economistas.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comportamento dos preços fez o BC cortar os juros pela quarta vez no semestre, na reunião do Copom da semana passada, a última do ano. Em comunicado, o Copom informou que continuará a promover novos cortes de 0,5 ponto nas próximas reuniões, mas não detalhou quando vai parar de reduzir a taxa Selic. Segundo o BC, o momento dependerá do comportamento da inflação no primeiro semestre de 2024. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o mercado financeiro, a Selic deve encerrar 2024 em 9,25% ao ano. A primeira reunião do Copom no ano que vem ocorre em 30 e 31 de janeiro. Para o fim de 2025 e de 2026, a previsão é de Selic em 8,75% ao ano e 8,5% ao ano, respectivamente.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De março de 2021 a agosto de 2022, o Copom elevou a Selic por 12 vezes consecutivas, num ciclo de aperto monetário que começou em meio à alta dos preços de alimentos, energia e combustíveis. Por um ano, de agosto do ano passado a agosto deste ano, a taxa foi mantida em 13,75% ao ano por sete vezes seguidas.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes do início do ciclo de alta, a Selic tinha sido reduzida para 2% ao ano, no nível mais baixo da série histórica iniciada em 1986. Por causa da contração econômica gerada pela pandemia de covid-19, o Banco Central tinha derrubado a taxa para estimular a produção e o consumo. A taxa ficou no menor patamar da história de agosto de 2020 a março de 2021.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom aumenta a taxa básica de juros, a finalidade é conter a demanda aquecida, e isso causa reflexos nos preços porque os juros mais altos encarecem o crédito e estimulam a poupança. Mas, além da Selic, os bancos consideram outros fatores na hora de definir os juros cobrados dos consumidores, como risco de inadimplência, lucro e despesas administrativas. Desse modo, taxas mais altas também podem dificultar a expansão da economia.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom diminui a Selic, a tendência é que o crédito fique mais barato, com incentivo à produção e ao consumo, reduzindo o controle sobre a inflação e estimulando a atividade econômica.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PIB e câmbio  &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A projeção das instituições financeiras para o crescimento da economia brasileira neste ano permaneceu em 2,92%.  Para 2024, a expectativa para o Produto Interno Bruto (PIB) - a soma de todos os bens e serviços produzidos no país - é de crescimento de 1,51%. Para 2025 e 2026, o mercado financeiro projeta expansão do PIB em 2%, para os dois anos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Superando as projeções, no terceiro trimestre do ano a economia brasileira cresceu 0,1%, na comparação com o segundo trimestre de 2023, de acordo com o IBGE. Entre janeiro e setembro, a alta acumulada foi de 3,2%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o resultado, o PIB está novamente no maior patamar da série histórica, ficando 7,2% acima do nível antes da pandemia, registrado nos três últimos meses de 2019.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão para a cotação do dólar está em R$ 4,93 para o fim deste ano. Para o fim de 2024, a previsão é que a moeda americana fique em R$ 5.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mercado-reduz-previsao-da-inflacao-de-4-51-para-4-49-este-ano-256650</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-assina-aditivo-de-compra-de-gas-de-estatal-da-bolivia-256649</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Petrobras/3329-367" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Petrobras&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrobras assina aditivo de compra de gás de estatal da Bolívia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Contrato prevê volume máximo de 20 milhões de m³ por dia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0369_20231217070943_RDYL2.jpg" longdesc="91919;163170"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Petrobras informou que celebrou novo aditivo ao contrato de compra de gás natural com a Yacimientos Petrolíferos Fiscales Bolivianos (YPFB), estatal boliviana que atua na área de exploração, produção de venda de petróleo e derivados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a companhia brasileira, o contrato foi assinado após o cumprimento de trâmites internos de governança. O aditivo altera o perfil de entregas do volume total de gás contratado pela Petrobras, em função da disponibilidade de gás para exportação pela YPFB. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Volume máximo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O contrato prevê a manutenção do volume máximo de 20 milhões de m³ por dia, com maior flexibilização dos compromissos firmes de entrega e recebimento de acordo com a sazonalidade e a disponibilidade da oferta.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Petrobras informou na noite dessa sexta-feira (15), os termos garantem “o fornecimento em equilíbrio contratual para as empresas e a possibilidade de venda adicional de gás pela YPFB para outros importadores brasileiros. Além disso, [há] maior segurança e previsibilidade de suprimento de gás ao mercado atendido pela Petrobras”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 19 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-assina-aditivo-de-compra-de-gas-de-estatal-da-bolivia-256649</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>