<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 05 Jun 2023 00:57:46 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Projetos de macrodrenagem ainda avançam devagar em Petrópolis Engenheiro aponta três sugestões para reduzir inundações na cidade em dias de chuvas for</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projetos-de-macrodrenagem-ainda-avancam-devagar-em-petropolis-239915</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3131-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projetos de macrodrenagem ainda avançam devagar em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Engenheiro aponta três sugestões para reduzir inundações na cidade em dias de chuvas fortes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0342_20230603152548_ERXDK.jpg" longdesc="80378;105869"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação PMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Diário mostrou nessa semana a preocupação de moradores do Quissamã com a demora na realização da segunda etapa de obras do túnel extravasor. A concretagem no fundo da galeria, um dos mais importantes equipamentos para reduzir o volume de água de chuva nos rios da cidade ainda não foram licitadas pelo Governo do Estado, dois meses após a conclusão da primeira fase. Intervenções no extravasor fazem parte de uma discussão mais ampla no município: a macrodrenagem na cidade, tema que tem sido acompanhado de perto pelo Ministério Público e pela Justiça.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Depois das chuvas de 15 de fevereiro e 20 de março de 2022, essa questão entrou na pauta da cidade. O grande volume de chuva, aliado a dificuldade de escoamento, provocou alagamentos históricos em ruas do Centro e outros bairros. Com isso, a água levou embora o que encontrou pela frente e tirou a vida de 242 pessoas. Esses episódios fizeram o Ministério Público levar o tema para Justiça e obteve um acordo para estabelecer uma matriz de responsabilidades do Estado e do município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre as intervenções nesse projeto de macrodrenagem, estão incluídas ações como a revitalização do Túnel Extravasor, intervenções de engenharia que ajudem a reduzir a velocidade das águas durante os temporais, combate ao assoreamento com serviços de dragagem e controle de erosões nas margens dos rios, trabalho de conscientização ambiental para evitar o despejo de lixo às margens dos rios e recuperação ambiental, com preservação da mata ciliar, combate ao desmatamento e reflorestamento de áreas na bacia dos principais rios da cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em abril do ano passado, o Instituto Estadual do Ambiente (Inea) havia informado que apresentou estudos preliminares ao MP com diagnósticos sobre a questão da macrodenagem. Nessa semana, o órgão informou que a primeira etapa do estudo executivo que irá subsidiar as obras de macrodrenagem do Centro Histórico de Petrópolis foi finalizada. Segundo o Inea, "Esse estudo aponta problemas, indica caminhos e propõem soluções". Em nota enviada ao Diário, o órgão informou que "também está realizando a licitação para a contratação de estudos sobre toda a região de Petrópolis, incluindo Itaipava e Três Rios. O objetivo é identificar os problemas e definir ações que possam contribuir para evitar o transbordamento de cursos d'água".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A prefeitura disse que "Sobre os projetos para mitigar os impactos das chuvas, a Prefeitura e o Inea se reuniram para debater ações de prevenção e mitigação de desastres em Petrópolis. Na ocasião, foi apresentado pelo Inea, um estudo contendo o mapeamento das áreas susceptíveis, além de alternativas e soluções para o sistema de drenagem de águas pluviais com o objetivo de evitar inundações".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sugestões&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mas o que é possível fazer para mitigar o efeito de chuvas fortes no município e evitar alagamentos de grandes proporções como os que aconteceram na cidade no início de 2022? O engenheiro Flávio Coutinho, que trabalhou durante vários anos na Cedae, fez alguns estudos e propõe três alternativas para redução do volume de água do Rio Quitandinha. Mesmo não sendo morador de Petrópolis, ele tem ligação com a cidade e sabe o impacto que as chuvas provocaram no município: o sogro mora na Rua Washington Luiz e, nas duas oportunidades, teve o imóvel invadido pela água - na de março, chegou ao segundo andar do local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Petrópolis está no caminho das chuvas holográficas. As nuvens vem do oceano e encontra a Serra de Petrópolis, elas sobem cheias de umidade. Essa condição é um problema para Petrópolis. Então você pode tirar todas as construções, colocar só vegetação, alargar a calha dos rios, vai continuar tendo inundações. Petrópolis, desde antes da sua fundação, já se sabia que inundava a região toda. Não tem como fugir disso. Para evitar isso, não vai ser com medidas paliativas que a gente vai resolver", comenta o engenheiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por isso, ele usou um modelo matemático (hidrograma) buscando soluções para uma chuva até maior do que a cidade presenciou no ano passado. Com esse modelo, ele previu chuvas de até 480 mil m³ de água - que seria cerca de 50% maior que o volume da chuva de 2022 - e como captar essa água em um período curto, de duas horas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"O Centro de Petrópolis não aguenta esse volume de água. A gente tem que tirar dali e levar para a Serra Velha da Estrela, numa vazão controlada", propõe Coutinho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma dessas sugestões seria a construção de piscinões com pelo menos 10 metros de profundidade ao longo da Cel. Veiga e Washington Luiz para captar o volume maior de chuva. Ele identificou até 10 áreas nesse trecho onde seria possível construir piscinões, como a UPA Centro e a Fábrica Dom Pedro. Seriam piscinões subterrâneos, mantendo essas construções. Ou seja, poderia ser feita captação em vários pontos diferentes. Depois de passar a chuva, esses piscinões podem ser esvaziados lentamente, minimizando o impacto nos rios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra ideia seria a construção de um reservatório de acumulação em rocha no Independência, conectada a um túnel a partir das Duas Pontes que levaria a água do Rio Quitandinha até esse reservatório. Com isso, a água ficaria acumulada até a chuva passar e, mais uma vez, ele poderia ser esvaziado aos poucos. Nessa proposta, ainda haveria possibilidade de fazer uma gestão dessa água acumulada, por exemplo, para combate a incêndios florestais ou mesmo para uso pela população em momentos estiagem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Se a gente limitar a vazão para 129 litros por segundo, seria como esgotar em um mês toda aquela chuva que caiu em fevereiro em duas horas", afirma Coutinho. Segundo ele, essa quantidade de 129 litros por segundo corresponde a metade da vazão atual do Rio Quitandinha.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A terceira sugestão é usar as duas alternativas, a construção de piscinões e de um reservatório de acumulação. "Em se tratando de inundações em Petrópolis, a gente tem que usar tudo, porque é muita água. O que puder fazer, a gente tem que fazer para dar conta desse volume de água", acredita Flávio Coutinho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Dragagem&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma das ações que teve avanço nos últimos meses, a dragagem. Segundo a prefeitura, "O trabalho que teve início em março de 2022, está sendo realizado em parceria com o Inea, após um convênio firmado no ano passado, a pedido da prefeitura. Neste momento, as equipes estão concentrando seus esforços em melhorar o fluxo da água e desobstruir as calhas dos rios, que são extremamente estreitas e dificultam o escoamento adequado da água". No ano passado, houve a liberação de R$ 12,1 milhões pelo governo federal e R$ 18 milhões do Fundo Estadual de Conservação Ambiental (Fecam) para realização desse serviço no município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a prefeitura, "As equipes responsáveis pelo trabalho de macrodrenagem têm enfrentado desafios devido às calhas estreitas, que dificultam o acesso aos pontos mais críticos. As equipes enfrentam dificuldades para manobrar equipamentos e executar as tarefas necessárias, tornando o trabalho mais demorado e complexo. Contudo, a Prefeitura está empenhada em melhorar o fluxo da água, mobilizando recursos, equipamentos e profissionais capacitados. É importante ressaltar que a melhoria do sistema de drenagem é um processo contínuo, que demanda investimento e planejamento".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em maio, a prefeitura realizou o trabalho de dragagem de rios em 10 pontos pela cidade: Fagundes; Posse; Prado, em Corrêas (próximo à Montreal); Cascatinha (próximo à antiga Companhia Petropolitana de Tecidos); Ponte de Bonsucesso; Duarte da Silveira; Paulo Hervê (com dois pontos de atuação) e Mosela. Além desses locais, outro que vem recebendo atuação é o Retiro. De acordo com o município, o serviço nesse ponto é mais amplo do que o de limpeza, incluindo ainda desobstrução da calha dos rios e o aumento da capacidade de vazão do Rio Piabanha.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A prefeitura ainda informou que "a Comdep realiza o trabalho de limpeza manual das margens dos rios, como capina e roçada. As equipes também atuam diariamente na manutenção da limpeza e desobstrução de bueiros e bocas de lobo em todo município. O trabalho conta com o auxílio de caminhões vacol, contratados pela atual gestão". Também informou que fez instalação de retentores de resíduos nos bueiros. "O equipamento tem como objetivo conter os materiais descartados de forma irregular nos retentores, não deixando que sejam arrastados para dentro dos rios e córregos".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cartorio-eleitoral-em-petropolis-passa-a-funcionar-em-novo-local-239927"&gt;Cartório eleitoral em Petrópolis passa a funcionar em novo local&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-ambiente-jovem-capacita-para-o-mercado-de-trabalho-239917"&gt;Projeto Ambiente Jovem capacita para o mercado de trabalho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/diminuicao-no-indice-de-roubos-traz-alivio-a-seguranca-publica-239918"&gt;Diminuição no índice de roubos traz alívio à segurança pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comissao-da-camara-discute-em-audiencia-publica-o-relatorio-das-metas-fiscais-do-primeiro-quadrimestre-de-2023-239924"&gt;Comissão da Câmara discute em audiência pública o relatório das metas fiscais do primeiro quadrimestre de 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-inaugura-nova-sede-da-secretaria-de-assistencia-social-239953"&gt;Prefeitura inaugura nova sede da Secretaria de Assistência Social&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projetos-de-macrodrenagem-ainda-avancam-devagar-em-petropolis-239915</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Primeira advogada do país foi escrava que denunciou maus-tratos OAB reconheceu como petição carta escrita por Esperança em 1770</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/primeira-advogada-do-pais-foi-escrava-que-denunciou-maus-tratos-239960</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3131-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Primeira advogada do país foi escrava que denunciou maus-tratos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;OAB reconheceu como petição carta escrita por Esperança em 1770&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230604162136_WFBD0.jpg" longdesc="80419;30357"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Eugenio Novaes/ OAB  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Felipe Pontes – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Negra, escrava, jovem, mãe de dois filhos e apartada do marido no interior do Piauí. Este é o perfil da primeira mulher a praticar advocacia no país, ainda no século 18, conforme oficializado em dezembro pelo Conselho Federal da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neste mês, o reconhecimento culminou com a instalação de um busto em homenagem a Esperança Garcia na sede nacional da OAB, em Brasília. O ato simbólico marcou a conclusão de décadas de resgate histórico, mas também resulta de uma luta política de advogados negros, destaca a jurista Vera Lúcia Araújo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Verifica-se um resgate histórico, mas esse processo se deve também a uma ação política da advocacia, de negras e negros, nesta situação especialmente, não é uma coisa que vem de uma hora para outra”, afirma a advogada, que é integrante da Comissão de Direitos Humanos da OAB nacional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A expectativa é que a conquista simbólica, contudo, seja prenúncio de medidas mais efetivas para aumentar a presença de negros no mundo jurídico, diz Vera Lúcia. “Para nós, é extremamente estimulante e gratificante ver essa consagração. Agora, a gente não pode ficar só no simbólico, é preciso ter uma materialização dessa luta.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para Vera Lúcia, o caminho a trilhar começa na própria OAB. Apesar do crescente número de advogados negros, por exemplo, há hoje no Conselho Federal da entidade apenas uma conselheira negra, entre os 81 membros titulares do colegiado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a jurista, a OAB deveria garantir o cumprimento das cotas para a eleição de seus conselheiros, ou para a escolha dos diretores do Conselho Federal, que nunca foi presidido por uma pessoa negra. Em outro flanco, a OAB também poderia “usar do poder representativo da advocacia brasileira e se posicionar em defesa de um jurista negro na composição do Supremo Tribunal Federal”, diz a advogada. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Primeira petição&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Ainda assim, a justificativa formal para o reconhecimento de Esperança Garcia derivou também de um árduo trabalho de recuperação histórica, que começou com a descoberta, em 1979, pelo antropólogo Luiz Mott, de uma carta escrita por ela em 6 de setembro de 1770, endereçada ao governador da capitania do Piauí.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No documento, Esperança rogava providências contra os abusos cometidos por seu administrador, o capitão de ordenança Antônio Vieira do Couto, que a submetia e a seus filhos pequenos a maus-tratos físicos, além de proibir os escravos da fazenda Poções de se confessar e batizar seus descendentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A primeira é que há grandes trovoadas de pancadas em um filho meu, sendo uma criança que lhe fez extrair sangue pela boca, em mim não posso explicar que sou um colchão de pancadas, tanto que caí uma vez do sobrado abaixo peiada; por misericórdia de Deus, escapei. A segunda estou eu e mais minhas parceiras por confessar há três anos. E uma criança minha e duas mais por batizar”, escreveu Esperança. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ela, provavelmente, aprendeu a ler e escrever com os jesuítas que passaram pelo Piauí no século 18. Daí supõe-se que venham também suas noções de direito, pois, mesmo ciente de sua condição precária como escrava, ela demonstrou saber que a submissão à coroa portuguesa e à Igreja Católica implicava certas prerrogativas mínimas, como a necessidade de se confessar e de batizar os filhos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Ciente do seu mundo e dos limites que sua condição de escrava podia propiciar, Esperança Garcia utilizou a estratégia dos conquistadores para defender os seus direitos, angariar vantagens e, com isso, (re)planejar seu destino perto dos seus filhos e do seu marido”, diz o Dossiê Esperança Garcia, produzido entre os anos de 2016 e 2018 por uma comissão de juristas e historiadores. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aliado a outros registros da época, de pessoas que intercederam na causa pleiteada por Esperança, o documento foi reconhecido pela Seccional da OAB do Piauí como uma petição jurídica, por trazer todos os elementos necessários: endereçamento, identificação, narrativa dos fatos, fundamento no direito e pedido. Isso levou a escrava a receber o título de primeira advogada do estado, em 2017. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foram cinco anos de campanha até que o Conselho Federal da OAB aprovasse o reconhecimento do documento escrito em 1770 como uma petição, e de Esperança Garcia como primeira advogada do Brasil, em dezembro do ano passado. Antes, o posto era ocupado por Myrthe Gomes, que ingressou na advocacia mais de 100 anos depois, em 1899. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caso-bruno-e-dom-revelou-fragilidade-da-protecao-aos-indigenas-239963"&gt;Caso Bruno e Dom revelou fragilidade da proteção aos indígenas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bonecas-de-pano-trazem-referencias-as-matriarcas-do-samba-239945"&gt;Bonecas de pano trazem referências às matriarcas do samba&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/primeira-advogada-do-pais-foi-escrava-que-denunciou-maus-tratos-239960</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Escola de Petrópolis utiliza método de aprendizagem único que foca na aprendizagem emocional Ensino Waldorf utiliza conceitos antropológicos para gara</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escola-de-petropolis-utiliza-metodo-de-aprendizagem-unico-que-foca-na-aprendizagem-emocional-239925</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3131-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Escola de Petrópolis utiliza método de aprendizagem único que foca na aprendizagem emocional&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ensino Waldorf utiliza conceitos antropológicos para garantir desenvolvimento pleno das crianças&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230603164001_2DIY8.jpg" longdesc="80394;267791"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Baseada na filosofia da educação do filósofo austríaco Rudolf Steiner, fundador da antroposofia, o método de ensino Waldorf, ao contrário dos conceitos tradicionais de ensino, que se concentram em memorização e avaliações constantes, foca em um processo de ensino-aprendizagem lúdico, subjetivo e inclusivo. Manifestado por meio de canais como a arte, a natureza, e o teatro, por exemplo, a pedagogia Waldorf propõe não somente a oportunidade de os alunos aprenderem por meio de experiências individuais ou em comunidade os conceitos de aprendizagem, como contribui no desenvolvimento pleno da cognição das crianças, estimulando ainda a exploração da individualidade do pequeno. Atualmente, Petrópolis conta com uma unidade que aplica este método de ensino: a Casa Áurea, localizada em Itaipava. A instituição, agora, também conta com uma nova sede, que possui mais de 45 mil m² de área verde, a maior da cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Um dos maiores mitos que envolvem o método de ensino Waldorf é de que ele não alfabetiza as crianças. Isso não é verdade. O processo de aprendizagem da linguagem não se concentra unicamente no letramento. Ela é expressada de diversas formas. Com o corpo, com a arte... vai além do verbal. E este é um dos focos do nosso ensino: proporcionar a desenvoltura da criança. Nos certificamos de que ela emerja na compreensão das letras e das palavras. Então o M, por exemplo, não é apenas um símbolo. É o M da Montanha. O A, do Anjo. É um processo do sentir, de criar um laço afetivo. Não à toa, a palavra ‘sentido’ diz respeito ao processo de sentir. Pois, é por meio deste processo que nós adquirimos a compreensão”, explica Monique Gonçalves, professora do 2º ano da Casa Áurea.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para atingir este objetivo, então, a escola detém um material didático autoral. A própria criança produz e registra o conteúdo, a partir do que experimenta e aprende em sala de aula. E, para além de sintetizar em apenas uma sequência de texto, o processo é realizado também por meio de manifestações imagéticas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Os cadernos, por exemplo, são feitos de um material ecológico que a própria escola pede para fazer. Quando se aprende os números, não utilizamos calculadora. Temos uma tabuada inspiração em que, conforme você realiza os cálculos com uma linha em um círculo feito de madeira com pinos, você vai criando imagens. Exploramos outras culturas por meio de relatos. No primeiro ano, são os contos de fada. No segundo, a respeito dos santos. Já no terceiro, são as mitologias – grega, nórdica, persa, africana... é um processo subjetivo e imaginativo, é vivenciar algo de especial na aquisição de conhecimento”, afirma Nathaly Vargas, professora do 3º ano, enquanto mostra as salas da escola para a equipe do Diário.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Processos&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Especificamente, no caso de Petrópolis, a fundadora da escola e professora do jardim de infância, Carolina Jordão, conta como a utilização da antroposofia atua na formação de pessoas mais conscientes socialmente, além de contribuir para o bem estar pessoal. “A pedagogia Waldorf oferece ferramentas emocionais à criança que permitem que se sensibilizem com as desigualdades do mundo, se tornem agentes da preservação ambiental, além de colaborar no desenvolvimento de uma vida mais equilibrada e coerente. Por isso é tão importante deixar que as crianças sejam livres e brinquem durante a rotina: é durante estes momentos que conexões neurais essenciais para o desenvolvimento e aprendizado são criadas”, declara.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda destaca como a atenção individualizada do ensino é um dos pilares fundamentais no método de ensino Waldorf. “Toda criança é única, e a educação dela também deve ser. Então, ao invés de provas, produzimos relatórios em que destacamos todo o processo da criança. Debatemos se ela está plenamente madura para seguir para o próximo ano e, ainda, se já possui uma desenvoltura maior para compreender as letras e o processo de alfabetização verbal. Tudo é pensado para o desenvolvimento pleno dos pequenos. Até, por isso, os pais brincam, às vezes, que conhecemos melhor os filhos do que eles”, brinca.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Integração&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O envolvimento dos pais, ainda, é parte essencial do ensino. Grande parte da equipe da Escola Áurea é, justamente, formada por pais que se envolveram e passaram a atuar após entrarem em contato com o método Waldorf. Neste sentido, também, a escola propõe uma colaboração financeira dos responsáveis, diferente de uma mensalidade. Ainda há as comissões, protagonizadas pelos pais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;José Luiz Pires, pai de uma aluna e presidente da associação, relata a experiência integrada de pais, alunos e professores – assim como os benefícios que propõe. “Quando nos disponibilizamos para uma escola Waldorf, eu digo que é como se prestássemos um sacerdócio. É um processo de completo altruísmo, de você se fazer presente em todos os processos. É uma conexão total entre todos os indivíduos. E podemos perceber a diferença no cotidiano das crianças. Em uma brincadeira da escola, por exemplo, para que elas possam utilizar a estrutura de bambu para brincar, um dos pequenos tem que ajudar a estabilizar a estrutura. Enquanto um brinca, o outro ajuda. Depois trocam, e a brincadeira continua. A colaboração se torna algo natural para elas. É a esperança em um mundo melhor”, finaliza ele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escola-de-petropolis-utiliza-metodo-de-aprendizagem-unico-que-foca-na-aprendizagem-emocional-239925</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cartório eleitoral em Petrópolis passa a funcionar em novo local Mudança não afeta prestação dos serviços eleitorais, que estão disponíveis de forma 1</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cartorio-eleitoral-em-petropolis-passa-a-funcionar-em-novo-local-239927</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3131-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cartório eleitoral em Petrópolis passa a funcionar em novo local&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mudança não afeta prestação dos serviços eleitorais, que estão disponíveis de forma 100% on-line&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0271_20230603164631_5CEXX.jpg" longdesc="80398;41215"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A partir da próxima quarta-feira (7), o cartório da 29ª Zona Eleitoral, em Petrópolis, na Região Serrana, passará a funcionar em novo local, no Fórum, situado na Avenida Barão do Rio Branco, 2001, Centro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O novo espaço possui infraestrutura de acessibilidade para pessoas com deficiência e/ou mobilidade reduzida, como rampa de acesso e banheiro adaptado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em razão da mudança, o atendimento presencial nesta zona eleitoral será suspenso nos dias 5 e 6 de junho. A transferência de local não afeta a prestação dos serviços eleitorais, que estão disponíveis de forma 100% on-line no site do TRE-RJ (https://www.tre-rj.jus.br). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Eleitoras e eleitores fluminenses podem ser atendidos, independente da zona eleitoral a qual pertençam, em qualquer cartório eleitoral do estado. O atendimento ao público nos cartórios eleitorais fluminenses é realizado das 11h às 17h, por ordem de chegada, sem agendamento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O outro cartório localizado no município, o da 65ª ZE, permanece em funcionamento no mesmo local, na Estrada União e Indústria, 11.860, sala 9, no Centro de Cidadania de Itaipava. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projetos-de-macrodrenagem-ainda-avancam-devagar-em-petropolis-239915"&gt;Projetos de macrodrenagem ainda avançam devagar em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-ambiente-jovem-capacita-para-o-mercado-de-trabalho-239917"&gt;Projeto Ambiente Jovem capacita para o mercado de trabalho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/diminuicao-no-indice-de-roubos-traz-alivio-a-seguranca-publica-239918"&gt;Diminuição no índice de roubos traz alívio à segurança pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comissao-da-camara-discute-em-audiencia-publica-o-relatorio-das-metas-fiscais-do-primeiro-quadrimestre-de-2023-239924"&gt;Comissão da Câmara discute em audiência pública o relatório das metas fiscais do primeiro quadrimestre de 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-inaugura-nova-sede-da-secretaria-de-assistencia-social-239953"&gt;Prefeitura inaugura nova sede da Secretaria de Assistência Social&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cartorio-eleitoral-em-petropolis-passa-a-funcionar-em-novo-local-239927</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Governador Cláudio Castro sanciona lei que determina o uso de ferramenta que prevê sinais precoces de autismo</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governador-claudio-castro-sanciona-lei-que-determina-o-uso-de-ferramenta-que-preve-sinais-precoces-de-autismo-239920</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3131-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governador Cláudio Castro sanciona lei que determina o uso de ferramenta que prevê sinais precoces de autismo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230603152546_QTBO1.jpg" longdesc="80377;31812"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As unidades de saúde públicas e privadas do Estado do Rio deverão utilizar e aplicar o questionário M-CHAT (Modified Checklist for Autism in Toddlers) para prever o rastreamento de sinais precoces do autismo. É o que determina a Lei 10.031/23, sancionada pelo governador Cláudio Castro e publicada em edição extra do Diario Oficial da última quinta-feira (1º). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;-É necessário reconhecer o transtorno do espectro autista desde cedo, para melhor acompanhamento e acolhimento. Temos implementado diversas políticas públicas com o objetivo de proporcionar melhor qualidade de vida, tanto para quem tem o transtorno, quanto para a família - explicou o governador Cláudio Castro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De autoria do presidente da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj), deputado Rodrigo Bacellar, a norma consiste em um questionário M-CHAT que deverá ser aplicado no atendimento a crianças entre 16 e 30 meses, com a finalidade de obter um diagnóstico precoce do Transtorno do Espectro Autista (TEA). O M-CHAT é um questionário com 23 itens, e pode ser utilizado por qualquer profissional de saúde, sendo recomendado pelo Ministério da Saúde. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A aplicação do questionário não exclui o uso de outros testes que sejam mais adequados ao caso, conforme avaliação médica. As respostas ao questionário só podem ser “sim” ou “não” e incluem itens relacionados aos interesses da criança: engajamento social; habilidade de manter o contato visual; imitação; brincadeira repetitiva, de “faz de conta”, e gestos para direcionar a atenção social.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A grande vantagem do formulário é a rapidez no preenchimento, o fato de ser simples e não ser necessário treinamento específico para sua aplicação, e que pode ser feito pelos pais ou responsáveis. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;-Por ser um questionário, o M-CHAT apresenta-se como uma alternativa eficiente e sem custos financeiros para um diagnóstico precoce do TEA - declarou Rodrigo Bacellar. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com o diagnóstico positivo, as famílias serão aconselhadas a procurar os serviços especializados para avaliação com outras metodologias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/juventude-em-busca-de-oportunidades-e-tema-do-caminhos-da-reportagem-239962"&gt;Juventude - em busca de oportunidades é tema do Caminhos da Reportagem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-e-argentina-assinam-declaracao-que-fortalece-economia-cultural-239940"&gt;Brasil e Argentina assinam declaração que fortalece economia cultural&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governador-claudio-castro-sanciona-lei-que-determina-o-uso-de-ferramenta-que-preve-sinais-precoces-de-autismo-239920</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto Ambiente Jovem capacita para o mercado de trabalho</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-ambiente-jovem-capacita-para-o-mercado-de-trabalho-239917</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3131-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto Ambiente Jovem capacita para o mercado de trabalho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0452_20230603152554_QTBO1.jpg" longdesc="80380;46070"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Ambiente Jovem, programa idealizado pela Secretaria de Estado Ambiente e Sustentabilidade, irá contemplar 6.000 jovens de 16 a 24 anos, espalhados em comunidades do Estado do Rio de Janeiro. O programa favorece a inserção no mercado de trabalho formal, mas também desenvolve uma visão empreendedora nos jovens que possibilita alternativas de geração de renda. Em Petrópolis, 10 alunos fazem parte do projeto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A bióloga, Amanda Scardini diz que neste projeto eles formam os jovens entre 16 e 24 anos, capacitando-os para serem líderes ambientais nas suas comunidades. “Eles recebem bolsa de estudos de R$200 por mês, durante oito meses com aulas teóricas e práticas, e ao final elaboram um plano de intervenção, onde eles escolhem um local para mudar, fazendo uma ecobarreira, ou uma horta comunitária, entre outros, trazendo para a comunidade uma vida mais sustentável, por meio de educação ambiental, visando melhorias para o meio ambiente, e melhorando a vida das pessoas, se baseando na agenda 2030 da ONU e nos 17 objetivos de sustentabilidade”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações do Projeto Ambiente Jovem, Cada Núcleo de Pertencimento (NUP) do projeto é composto por 50 alunos. “Durante os primeiros 60 dias, os jovens são imersos em conhecimentos gerais de educação para sustentabilidade e cidadania visando levá-los a construir o próprio conceito de ambiente, sustentabilidade e empreendedorismo. A iniciativa busca estimular a mudança de olhar e hábitos sobre a imensa diversidade biocultural existente nos territórios de Mata Atlântica e do modo como eles agem no dia a dia, além de expandir uma postura de respeito pela cultura local e pela biodiversidade existente em suas comunidades”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A bióloga explica que em Petrópolis são dois NUPs, localizados no Bingen e em Nogueira. “Esses NUPs (núcleos de pertencimento) têm alunos de diversos bairros da cidade. Temos uma turma de 10 alunos atualmente no nosso NUP Bingen. No último dia 27 de maio, fizemos o encerramento do plano de intervenção no Bingen e também fomos para o bairro Quissamã, no túnel extravasor. Em Nogueira fizemos placas de incentivo ao meio ambiente, e encerramos nosso NUP dia 29, segunda-feira. Também fizemos horta comunitária, inauguramos uma estação de reciclagem, com uma casinha literária, conversamos com a população sobre a importância da reciclagem, e espalhamos pelo bairro plaquinhas de coleta seletiva, adesivos de coleta e placas como: incentivo ao meio ambiente e a importância do planeta”, contou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Capacitação e oportunidades no mercado de trabalho&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Amanda diz que o programa pode possibilitar que os alunos tenham capacidade de entrar no mercado de trabalho. “As aulas terminam esse mês, mas os jovens aprendem diversas atividades ao longo do curso. Tem oficinas de ecodesign, gastronomia, ecomoda, entre outros, além do aproveitamento de materiais recicláveis eles têm aula de empreendedorismo. As educadoras os incentivam a entrar no mercado de trabalho, conquistar a graduação e buscar o melhor caminho como auxílio da educação ambiental”, relatou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o Projeto Ambiente Jovem, a capacitação de Educação para Sustentabilidade será oferecida por meio de seis eixos temáticos. “Bioma da Mata Atlântica, Água, Florestas, Ciclos Biogeoquímicos e Mudanças Climáticas, Ciclo de Vidas dos Produtos e Sustentabilidade e Cidadania. Após passarem pelo processo de capacitação dos conteúdos inerentes à educação para a sustentabilidade e cidadania da etapa anterior, os jovens estarão aptos a exercitar e multiplicar este conhecimento por meio de atividades práticas propostas pelas oficinas de Arte-Educação e na elaboração e execução dos planos de intervenção com o apoio do educador ambiental. As oficinas sugeridas são: "Ecomúsica, Ecomoda, aproveitamento integral do alimento, design sustentável entre outras”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A bióloga complementa dizendo que os alunos vão receber a bolsa auxílio durante todo o período do curso. “Essa bolsa dura oito meses para os alunos que participarem com 75% de presença, no valor de R$200. É esperado que os jovens, por meio dos incentivos e orientações recebidas, possam ter acesso mais rápido ao emprego formal. As pessoas que se interessarem podem se inscrever pelo site: www.ambientejovem.com.br”, concluiu. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projetos-de-macrodrenagem-ainda-avancam-devagar-em-petropolis-239915"&gt;Projetos de macrodrenagem ainda avançam devagar em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cartorio-eleitoral-em-petropolis-passa-a-funcionar-em-novo-local-239927"&gt;Cartório eleitoral em Petrópolis passa a funcionar em novo local&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/diminuicao-no-indice-de-roubos-traz-alivio-a-seguranca-publica-239918"&gt;Diminuição no índice de roubos traz alívio à segurança pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comissao-da-camara-discute-em-audiencia-publica-o-relatorio-das-metas-fiscais-do-primeiro-quadrimestre-de-2023-239924"&gt;Comissão da Câmara discute em audiência pública o relatório das metas fiscais do primeiro quadrimestre de 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-inaugura-nova-sede-da-secretaria-de-assistencia-social-239953"&gt;Prefeitura inaugura nova sede da Secretaria de Assistência Social&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-ambiente-jovem-capacita-para-o-mercado-de-trabalho-239917</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diminuição no índice de roubos traz alívio à segurança pública</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/diminuicao-no-indice-de-roubos-traz-alivio-a-seguranca-publica-239918</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3131-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Diminuição no índice de roubos traz alívio à segurança pública&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0443_20230603152556_ERXDK.jpg" longdesc="80381;372662"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Uma notícia positiva tem trazido alívio e esperança para a população no geral, o índice de roubos em Petrópolis está em declínio. Segundo dados do Instituto de Segurança Pública (ISP), os números de 2023 em comparação ao mesmo período do ano passado apresentaram uma redução significativa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos casos de roubos de rua, em 2022 foram registrados 22 casos no primeiro quadrimestre do ano, enquanto no mesmo período de 2023 foram registrados apenas 13, representando uma diminuição de aproximadamente 40%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em casos de roubos de veículos, houve uma diminuição de 50%, com 4 casos em 2022 e apenas 2 casos registrados em 2023.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos roubos a estabelecimentos comerciais, a média foi mantida, com 6 registros em 2022 e 5 em 2023.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O roubo de aparelho celular teve apenas 1 registro, em comparação aos 9 no mesmo período de 2022, o que representa uma queda de aproximadamente 88%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os roubos a coletivos tiveram uma diminuição de 66%, com apenas 1 caso registrado nesses 4 meses.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apenas os roubos a transeuntes apresentaram um aumento de 10% na taxa, representando 10 casos em 2022 e 11 em 2023.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Roubos a bancos, de cargas, a residências, bicicletas, caixas eletrônicos, bem como roubos com ou sem condução da vítima para saque em instituição financeira, permanecem sem registros até o momento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Tendência de queda&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;Nos últimos dois anos, tem sido observada uma tendência de queda no índice de roubos na cidade. De acordo com dados recentes divulgados pelo Governo do Estado, houve uma diminuição significativa desse tipo de crime no Rio de Janeiro este ano.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Fatores para a diminuição&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Investimento em segurança pública&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Um dos fatores que contribuíram para a redução nos índices de roubos é o aumento nos investimentos em segurança pública.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Políticas públicas&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A criação de políticas envolvendo programas que promovem a inclusão social, o acesso à educação, cultura e esporte, bem como a criação de oportunidades de emprego, contribui para a redução das desigualdades sociais e, consequentemente, para a diminuição da criminalidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Impactos na cidade&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;A redução nos índices de roubos traz consigo uma melhoria na sensação de segurança da população. Quando as pessoas se sentem protegidas, há um impacto positivo em sua qualidade de vida, permitindo que realizem suas atividades cotidianas com mais tranquilidade e confiança.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Desenvolvimento econômico&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;A diminuição dos roubos também pode impactar positivamente o desenvolvimento econômico. Com um ambiente mais seguro, há maior propensão para o investimento e o fortalecimento do comércio, o que contribui para o crescimento da economia local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projetos-de-macrodrenagem-ainda-avancam-devagar-em-petropolis-239915"&gt;Projetos de macrodrenagem ainda avançam devagar em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cartorio-eleitoral-em-petropolis-passa-a-funcionar-em-novo-local-239927"&gt;Cartório eleitoral em Petrópolis passa a funcionar em novo local&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-ambiente-jovem-capacita-para-o-mercado-de-trabalho-239917"&gt;Projeto Ambiente Jovem capacita para o mercado de trabalho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comissao-da-camara-discute-em-audiencia-publica-o-relatorio-das-metas-fiscais-do-primeiro-quadrimestre-de-2023-239924"&gt;Comissão da Câmara discute em audiência pública o relatório das metas fiscais do primeiro quadrimestre de 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-inaugura-nova-sede-da-secretaria-de-assistencia-social-239953"&gt;Prefeitura inaugura nova sede da Secretaria de Assistência Social&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/diminuicao-no-indice-de-roubos-traz-alivio-a-seguranca-publica-239918</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>“Pássaro que Voa - Histórias de Vidas Migrantes": SESC Quitandinha recebe, no dia 9/6, espetáculo internacional inédito escrito pelo argentino Claudio</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/passaro-que-voa-historias-de-vidas-migrantes-sesc-quitandinha-recebe-no-dia-9-6-espetaculo-internacional-inedito-escrito-pelo-argentino-claudio-hochman-e-dirigido-por-michelle-raja-gebara-239926</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3131-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;“Pássaro que Voa - Histórias de Vidas Migrantes": SESC Quitandinha recebe, no dia 9/6, espetáculo internacional inédito escrito pelo argentino Claudio Hochman e dirigido por Michelle Raja Gebara&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeto é a apresentado em formato híbrido, com atores no palco e atuando remotamente de outros países. A entrada é gratuita&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0401_20230603164629_0FFQC.jpg" longdesc="80397;221065"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Quais motivos levam uma pessoa a migrar? Além da guerra, será que fatores como o amor e o sentimento de pertencimento também são decisivos para uma mudança como esta? Partindo de questões deste tipo, o espetáculo internacional inédito "Pássaro que voa - Histórias de vidas migrantes" estreia no dia 9 de junho, no SESC Quitandinha. Produzida pela Raja Gebara Pictures e pela Cia. Mulheres Del Mundo, o projeto será apresentado no formato híbrido, com atuações remotas do Chile, Panamá e França, e outros contracenando no palco. O projeto foi contemplado pelo edital SESC Pulsar 2022/2023.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Pássaro que voa - Histórias de vidas migrantes" é baseado no livro homônimo do escritor argentino Claudio Hochman e reúne pequenas histórias fictícias e outras inspiradas em relatos verídicos, sempre com a temática da partida de um lugar. "Meu pai era imigrante sírio. Na história escrita pelo Hochman, há uma personagem árabe chamada Aisha, que atravessa a fronteira com o tio, deixando a família para trás, assim como ele fez", diz Michelle Raja Gebara, que também atua no espetáculo. Além dela, o elenco presencial também conta com os atores Claudio Rosas e Maíra Kestenberg. As participações virtuais ficam por conta dos atores Mayra Padilha, Rosa García e Thiago Menezes. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Estrangeiros costumam falar que os brasileiros são calorosos. De fato, o Brasil acolhe pessoas de outras nacionalidades mas, ao mesmo tempo, ainda existe preconceito quando vemos uma mulher de véu na rua, por exemplo. Minha ideia é levar essas histórias para o palco e mostrar outras culturas, para que as pessoas possam conhecer um pouco mais sobre a realidade dos imigrantes e passem a olhá-los sem preconceitos e julgamentos", completa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Voar é preciso. Às vezes, por necessidade, às vezes, porque não há outra opção. Às vezes, por curiosidade, às vezes, por amor. Mas, sempre é preciso”, analisa o argentino Claudio Hochman, autor do espetáculo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Michelle Raja Gebara teve contato com a história de "Pássaros" durante a produção de "Mulheres Nascidas de Um Nome", espetáculo online que também foi inspirado em um livro de Claudio Hochman e reunia 34 atrizes de 12 países. A partir daí, surgiu a ideia de explorar novamente o intercâmbio de atores de nacionalidades diferentes, desta vez em formato híbrido. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Além do SESC Quitandinha, o espetáculo também passará pelos SESCs Tijuca, Barra Mansa, Três Rios, Nova Iguaçu, Madureira, Niterói e Duque de Caxias. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Serviço: &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;SESC QUITANDINHA (CAFÉ CONCERTO)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Data: 9 de junho, às 19h &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Endereço: Av. Joaquim Rolla 2 - Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/wandinha-a-peca-em-cartaz-neste-domingo-em-petropolis-239929"&gt;“Wandinha - a peça” em cartaz neste domingo em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/passaro-que-voa-historias-de-vidas-migrantes-sesc-quitandinha-recebe-no-dia-9-6-espetaculo-internacional-inedito-escrito-pelo-argentino-claudio-hochman-e-dirigido-por-michelle-raja-gebara-239926</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Na semana do meio ambiente, programa Linha Verde traz balanço de denúncias sobre crimes ambientais</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/na-semana-do-meio-ambiente-programa-linha-verde-traz-balanco-de-denuncias-sobre-crimes-ambientais-239919</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3131-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Na semana do meio ambiente, programa Linha Verde traz balanço de denúncias sobre crimes ambientais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230603161510_MQXOL.jpg" longdesc="80390;337104"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por conta do Dia Mundial do Meio Ambiente, comemorado na próxima segunda-feira (05), o Linha Verde (0300 253 1177), programa do Disque Denúncia do RJ específico para denunciar crimes ambientais realizou um pequeno levantamento de dados a respeito dos diversos ilícitos cometidos no Estado do Rio de Janeiro denunciados ao programa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Do dia 1º de janeiro até 31 de maio, o Linha Verde já cadastrou 7.695 informações sobre os crimes ambientais, sendo que nos meses de março, abril e maio, o número de denúncias foi maior do que nos mesmos meses do ano anterior. Mais da metade de todas as informações recebidas em 2023 diz respeito ao crime de maus tratos contra animais (4.799), mas ainda se destacam os crimes de poluição do ar (689), extração irregular de árvores (627), guarda e comércio de animais silvestres (518) e desmatamento florestal (423).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Balões&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Como nessa época do ano há uma maior incidência de balões, até por conta das festas juninas, vale sempre solicitar a população que, caso saibam de pessoas confeccionando, armazenando balões ou locais onde há soltura desses balões, denuncie essa atividade, já denunciada 36 vezes desde o início do ano e, com ajuda dessas informações, tanto o Comando de Polícia Ambiental como a Delegacia de Proteção ao Meio Ambiente tem conseguido estourar semanalmente fábricas clandestinas de balões. Também foram denunciados os crimes de captação clandestina de água, construção irregular, loteamento irregular, extração mineral, lixo acumulado, queimadas, poluição das águas, aterramento de rios, lagoas e mangues, desvio de curso das águas, caça ilegal de animais, despejo clandestino de esgoto, contaminação do solo, pesca irregular, desperdício de água, comércio ilegal de água e carvoarias clandestinas. Esse último saltou de 10, para 25 neste ano. Já com relação às linhas chilenas, o Linha Verde já contabilizou até agora 73 denúncias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mesmo com os telefones 0300 253 1177 e (21) 2253 1177, que funcionam também como WhatsApp anonimizado, o programa Linha Verde ainda vem recebendo bastante informações através de seu aplicativo “Disque Denúncia RJ”. Por esse meio, foram mais de 1.200 informações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Petrópolis é a oitava em denúncias&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Analisando geograficamente os dados, os municípios que mais denúncias fizeram ao Linha Verde foram 1) Rio de Janeiro (4.077); 2) Nova Iguaçu (468); Duque de Caxias (351); 4) São Gonçalo (321); 5) Niterói (310); 6) São João de Meriti (172); 7) Maricá (165); 8) Petrópolis (154); 9) Belford Roxo (147); 10) Angra dos Reis (101).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Se levarmos em consideração que a maior parte das denúncias vem da capital, os bairros de Campo Grande, Realengo, Jacarepaguá, Taquara e Bangu, lideram esse ranking.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com as informações que o Linha Verde recebe, as forças policiais tem obtido grande sucesso na averiguação dessas denúncias, protegendo nosso meio ambiente. Prova disso é que o programa ajudou, neste ano, no resgate de 343 pássaros, duas capivaras, um filhote de onça, duas cobras “corn snake”, dois jabutis, uma tartaruga, um mico, 152 gaiolas, além da apreensão de três toneladas de carvão, obtidos através de carvoarias clandestinas, 314 balões, 109 fogos de artifício utilizados em balões, 120 buchas, seis bocas de balão, 20 litros de parafina, um barco, cinco botijões de gás, oito espingardas, uma balsa utilizada para extração irregular de ouro e uma garrucha. Vale mencionar ainda que as denúncias feitas ao Linha Verde, levaram a polícia a identificar mais de 170 mil metros quadrados de área degradada em todo o Estado do Rio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Como denunciar&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para denunciar crimes ambientais em todo Estado ao Linha Verde, a população pode ligar para o telefone (21) 2253-1177 e para o 0300 253 1177 (interior), ambos com WhatsApp anonimizado - técnica de processamento de dados que remove ou modifica informações que possam identificar uma pessoa, ou então pelo App Disque Denúncia RJ. É possível denunciar ainda pelo site do Disque Denúncia (&lt;a class="example1" href="https://www.disquedenuncia.org.br/"&gt;www.disquedenuncia.org.br&lt;/a&gt;) ou ainda pela FanPage do Linha Verde no facebook (www.facebook.comlinhaverdedd).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/primeiro-edital-do-programa-mata-atlantica-tem-inscricoes-ate-dia-27-239956"&gt;Primeiro edital do Programa Mata Atlântica tem inscrições até dia 27&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/na-semana-do-meio-ambiente-programa-linha-verde-traz-balanco-de-denuncias-sobre-crimes-ambientais-239919</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comissão da Câmara discute em audiência pública o relatório das metas fiscais do primeiro quadrimestre de 2023</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comissao-da-camara-discute-em-audiencia-publica-o-relatorio-das-metas-fiscais-do-primeiro-quadrimestre-de-2023-239924</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3131-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Comissão da Câmara discute em audiência pública o relatório das metas fiscais do primeiro quadrimestre de 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0464_20230603152544_6ID1Y.jpg" longdesc="80376;340135"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal realizou, na tarde de quarta-feira (31), audiência pública para apresentação dos resultados financeiros da Prefeitura entre os meses de janeiro e abril deste ano. A sessão foi presidida pelo vereador Gil Magno, presidente da Comissão de Finanças e Orçamento do Legislativo, e contou com a presença dos vereadores Domingos Protetor, Dr. Mauro Peralta, Hingo Hammes, Fred Procópio e Júlia Casamasso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Juarez Borges, contador geral do município, trouxe os dados financeiros do primeiro quadrimestre de 2023. A receita arrecadada foi de aproximadamente R$ 671 milhões, provenientes principalmente de ICMS (24%). Entre as receitas municipais, a principal fonte foi o IPTU. Juarez também destacou que as despesas de pessoal corresponderam a 44% do total da despesa líquida. “Dessa maneira, não atingiu o limite de alerta que é de 48,60%”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Borges também divulgou os percentuais investidos em Saúde e Educação. Até o final de abril, dos 516 milhões de reais de despesas pagas, foram mais de 166 milhões de reais em saúde, o que equivale a 32% dos pagamentos realizados, acima dos 15% obrigatórios por lei. Já na educação, as despesas com manutenção e desenvolvimento do ensino foi na ordem de 135 milhões de reais (26% dos pagamentos feitos), acima dos 25% obrigatórios por lei.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante a audiência, os vereadores falaram a respeito de meios de valorização dos servidores. O vereador Gil tratou, em especial, da situação duas categorias de técnicos administrativos da prefeitura.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;-Fico satisfeito com os números apresentados. No entanto, como vereador, gostaria de ajudar a resolver algumas distorções. Como forma de valorizar os servidores administrativos da área de desenho e cadastro, acredito que a equiparação ao técnico contábil ajudará a valorizar esses funcionários de enorme importância para nosso município-, destacou Gil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além do secretário Patuléa e do contador geral Juarez, também estavam representando o Poder Executivo, o sub-secretário de Fazenda, Alexander da Silva; o diretor de receitas Paulo José Viana e ainda o controlador geral do município, Thiago Gibrail.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projetos-de-macrodrenagem-ainda-avancam-devagar-em-petropolis-239915"&gt;Projetos de macrodrenagem ainda avançam devagar em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cartorio-eleitoral-em-petropolis-passa-a-funcionar-em-novo-local-239927"&gt;Cartório eleitoral em Petrópolis passa a funcionar em novo local&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-ambiente-jovem-capacita-para-o-mercado-de-trabalho-239917"&gt;Projeto Ambiente Jovem capacita para o mercado de trabalho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/diminuicao-no-indice-de-roubos-traz-alivio-a-seguranca-publica-239918"&gt;Diminuição no índice de roubos traz alívio à segurança pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-inaugura-nova-sede-da-secretaria-de-assistencia-social-239953"&gt;Prefeitura inaugura nova sede da Secretaria de Assistência Social&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comissao-da-camara-discute-em-audiencia-publica-o-relatorio-das-metas-fiscais-do-primeiro-quadrimestre-de-2023-239924</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prefeitura inaugura nova sede da Secretaria de Assistência Social</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-inaugura-nova-sede-da-secretaria-de-assistencia-social-239953</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3131-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura inaugura nova sede da Secretaria de Assistência Social&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230603220109_V4NY0.jpg" longdesc="80410;25972"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação PMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura inaugurou, na manhã deste sábado (3), a nova sede da Secretaria de Assistência Social. A sede fica na Avenida Ipiranga, 163, ao lado da Catedral.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Local central, de fácil acesso à população assistida pelo município. Uma casa ampla, arejada, com conforto para os servidores trabalharem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Participaram da inauguração: o prefeito Rubens Bomtempo; o vice-prefeito, Paulo Mustrangi; a secretária-chefe de Gabinete, Luciane Bomtempo; o secretário de Assistência Social, Fernando Araújo; os vereadores Júnior Coruja (presidente da Câmara), Júnior Paixão e Domingos Protetor; o deputado estadual Yuri Moura; o deputado federal Pastor Henrique Vieira; secretários de governo; e servidores da Secretaria de Assistência Social.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"A Secretaria de Assistência Social é voltada para aqueles que ficaram para trás, para os que mais precisam. Para inclusão dessas pessoas. Um governo só se justifica se ele incluir. E para ele incluir, ele precisa estar organizado. E esta nova sede vai nesse sentido. O servidor vai estar mais estruturado para fazer o seu trabalho, que é cuidar dos que mais precisam", disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;São 480 metros quadrados, distribuídos em 2 pavimentos e 17 salas. Serão cerca de 70 servidores trabalhando ali.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Declarações sobre a nova sede&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Secretário de Assistência Social, Fernando Araújo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Um dia importante para a Secretaria de Assistência Social. Muita coisa boa está para acontecer em 2023, e essa inauguração é uma delas. A nossa sede na Barão do Rio Branco ficou muito comprometida com o incêndio de 2020. Desde então, não havia espaço para os nossos servidores trabalharem com qualidade. Agora a nossa equipe está bem estruturada, com condições adequadas para trabalhar".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente da Câmara, vereador Júnior Coruja&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Esses guerreiros da Secretaria da Assistência Social, na tragédia, saíam para trabalhar às 6h e voltavam para casa às 22h. Isso todo dia. Sábado, domingo, direto. Então, ter essa nova sede é mais que merecido para eles".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Servidora Vera Bender, agente administrativa e que trabalha na Secretaria de Assistência Social há 22 anos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"A nossa mudança para cá foi muito boa, porque dá mais acessibilidade às pessoas que nos procuram. O espaço é melhor, mais confortável e mais bonito".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projetos-de-macrodrenagem-ainda-avancam-devagar-em-petropolis-239915"&gt;Projetos de macrodrenagem ainda avançam devagar em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cartorio-eleitoral-em-petropolis-passa-a-funcionar-em-novo-local-239927"&gt;Cartório eleitoral em Petrópolis passa a funcionar em novo local&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-ambiente-jovem-capacita-para-o-mercado-de-trabalho-239917"&gt;Projeto Ambiente Jovem capacita para o mercado de trabalho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/diminuicao-no-indice-de-roubos-traz-alivio-a-seguranca-publica-239918"&gt;Diminuição no índice de roubos traz alívio à segurança pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comissao-da-camara-discute-em-audiencia-publica-o-relatorio-das-metas-fiscais-do-primeiro-quadrimestre-de-2023-239924"&gt;Comissão da Câmara discute em audiência pública o relatório das metas fiscais do primeiro quadrimestre de 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-inaugura-nova-sede-da-secretaria-de-assistencia-social-239953</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Finais do Meeting de Futsal acontecerão no domingo (4), no SC Magnólia As decisões irão ocorrer a partir de 12h30</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/finais-do-meeting-de-futsal-acontecerao-no-domingo-4-no-sc-magnolia-239931</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3131-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Finais do Meeting de Futsal acontecerão no domingo (4), no SC Magnólia &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;As decisões irão ocorrer a partir de 12h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230603164637_N3F7E.jpg" longdesc="80400;64154"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Jonathan de Araujo &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As finais do Torneio Meeting de Futsal de Petrópolis nas categorias sub-9, sub-11 e sub-13 serão realizadas no domingo (4).EC Corrêas, Corrêas Futsal, Palmeira FC e Boa Esperança FC são os clubes envolvidos nas disputas. Todos os jogos vão acontecer no ginásio do SC Magnólia, no Bingen.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Pelo sub-9, Palmeira e Corrêas se enfrentam na disputa pela taça. O EC Corrêas chega à decisão após ter eliminado o Laginha nas semifinais, enquanto o Palmeira derrotou o Corrêas Futsal. Na 1ª fase, as duas equipes tiveram as melhores campanhas em seus grupos. Os times se enfrentaram uma vez na atual edição, em partida que ficou empatada. Luiz Gustavo, do Palmeira, com cinco gols, é o artilheiro da competição. A partida está marcada para ocorrer às 12h30. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No sub-11, Palmeira e Boa Esperança são as equipes finalistas. O Palmeira eliminou o Carangola nas semifinais. Já o Boa Esperança superou o EC Corrêas. No confronto direto entre as equipes, o Boa Esperança levou a melhor na 1ª fase, derrotando o Palmeira por 4 a 2. Ícaro, do Carangola, é o atual artilheiro da categoria, com 10 gols marcados. A partida será realizada às 14h30. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O sub-13 terá o confronto entre Corrêas Futsal e Boa Esperança no duelo pelo título. Nas semifinais, o Boa Esperança ganhou do EC Corrêas, enquanto o Corrêas Futsal passou pelo Palmeira nos pênaltis. Na 1ª fase, ambas as equipes ficaram em segundo lugar em suas chaves. O jogo realizado entre os times na fase classificatória terminou empatado. Na artilharia, Joaquim Dolabella, do EC Corrêas, e Brenno Bertoloto, do Palmeira, dividem a primeira posição, com cinco gols cada. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;As finais, caso terminem empatadas, terão disputa por pênaltis para que haja a definição dos campeões. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais informações sobre o campeonato podem ser vistas no site da Liga Petropolitana de Desportos (&lt;a class="example1" href="https://ligapetropolitana.com.br/"&gt;https://ligapetropolitana.com.br/&lt;/a&gt;). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marcha-atletica-caio-bonfim-bate-recorde-brasileiro-nos-20-km-239961"&gt;Marcha atlética: Caio Bonfim bate recorde brasileiro nos 20 km&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/futebol-feminino-barcelona-conquista-titulo-da-liga-dos-campeoes-239947"&gt;Futebol feminino: Barcelona conquista título da Liga dos Campeões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sem-vencer-ha-5-jogos-fluminense-recebe-bragantino-pelo-brasileirao-239955"&gt;Sem vencer há 5 jogos, Fluminense recebe Bragantino pelo Brasileirão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/barros-nao-deve-enfrentar-o-flamengo-239930"&gt;Barros não deve enfrentar o Flamengo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-perde-para-israel-e-da-adeus-ao-mundial-sub-20-de-futebol-239941"&gt;Brasil perde para Israel e dá adeus ao Mundial sub-20 de futebol&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/finais-do-meeting-de-futsal-acontecerao-no-domingo-4-no-sc-magnolia-239931</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marise Simões</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-239909</link><description>Marise SimõesOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-239909</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Christianne Michelin</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-239954</link><description>Christianne MichelinOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-239954</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Célio Thomaz</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-239908</link><description>Célio Thomaz
 Original title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-239908</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ronaldo Fiani</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-239911</link><description>Ronaldo FianiOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-239911</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>José Luiz Alquéres</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-239913</link><description>José Luiz AlquéresOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-239913</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ARISTÓTELES DRUMMOND</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-239912</link><description>Aristóteles DrummondOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-239912</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Coluna Cidade Aberta Rogerio Tosta</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-239921</link><description>Coluna Cidade abertaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-239921</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Quadrimestre da Saúde Mauro peralta é medico e está vereador</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quadrimestre-da-saude-239923</link><description>Quadrimestre da SaúdeOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quadrimestre-da-saude-239923</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcha atlética: Caio Bonfim bate recorde brasileiro nos 20 km Brasileiro venceu GP Internacional Cantones de La Coruña</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marcha-atletica-caio-bonfim-bate-recorde-brasileiro-nos-20-km-239961</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3131-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Marcha atlética: Caio Bonfim bate recorde brasileiro nos 20 km&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Brasileiro venceu GP Internacional Cantones de La Coruña&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230604162141_IR1QW.jpg" longdesc="80421;32656"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Abelardo Mendes Jr/ rededoesporte.gov.br  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Juliano Justo - EBC - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O brasileiro Caio Bonfim venceu a prova de 20 quilômetros de marcha atlética na 36ª edição do GP Internacional Cantones de La Coruña (Espanha), no último sábado (3). O atleta completou o trajeto com o tempo de 1h18min29, baixando em 18s o recorde brasileiro, que já pertencia a ele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com a marca o brasileiro confirmou os índices para o Mundial de Budapeste e para os Jogos Olímpicos de Paris (2024). O resultado ratifica também o excelente momento vivido pelo brasiliense. Em 2023 ele já foi prata no Grande Prêmio Internacional de Rio Maior (Portugal) e nos 10 km do II Grande Prêmio Internacional Finetwork Madrid de Marcha Atlética, na capital espanhola. Além disso, o marchador venceu os 20 km do 2º Korzeniowski Warsaw de Marcha Atlética, em Varsóvia (Polônia), e faturou a prata em Dudince (Eslováquia) na distância de 35 km.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos 20 quilômetros feminino, Érica Sena terminou em sétimo lugar com o tempo de 1h28min53. Com a marca ela alcançou os índices para o Mundial de Budapeste e para a Olimpíada de Paris.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/finais-do-meeting-de-futsal-acontecerao-no-domingo-4-no-sc-magnolia-239931"&gt;Finais do Meeting de Futsal acontecerão no domingo (4), no SC Magnólia 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/futebol-feminino-barcelona-conquista-titulo-da-liga-dos-campeoes-239947"&gt;Futebol feminino: Barcelona conquista título da Liga dos Campeões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sem-vencer-ha-5-jogos-fluminense-recebe-bragantino-pelo-brasileirao-239955"&gt;Sem vencer há 5 jogos, Fluminense recebe Bragantino pelo Brasileirão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/barros-nao-deve-enfrentar-o-flamengo-239930"&gt;Barros não deve enfrentar o Flamengo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-perde-para-israel-e-da-adeus-ao-mundial-sub-20-de-futebol-239941"&gt;Brasil perde para Israel e dá adeus ao Mundial sub-20 de futebol&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marcha-atletica-caio-bonfim-bate-recorde-brasileiro-nos-20-km-239961</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Feriado de Corpus Christi e Dia dos Namorados prometem impulsionar o turismo em Petrópolis De acordo com o SindTurismo, a procura para hotéis e restau</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feriado-de-corpus-christi-e-dia-dos-namorados-prometem-impulsionar-o-turismo-em-petropolis-239928</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3131-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Feriado de Corpus Christi e Dia dos Namorados prometem impulsionar o turismo em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o SindTurismo, a procura para hotéis e restaurantes está cinco vezes maiores, se comparada com outros fins de semana&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0595_x_0600_20230603164627_7WA8L.jpg" longdesc="80396;41208"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O feriado prolongado, de Corpus Christi, em 8 de junho, combinado com a celebração do Dia dos Namorados, comemorado no dia 12, promete aquecer o turismo em Petrópolis, abrindo com chave de ouro a alta temporada na cidade, que começa neste mês de junho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o Sindicato de Hospedagem e Alimentação de Petrópolis (SindTurismo), a procura por hotéis e reservas em restaurantes está cinco vezes maior neste período, se comparada a outros fins de semana. “Geralmente, as reservas ocorrem em cima da hora e para esse feriado estamos percebendo um comportamento diferente, com a procura feita com antecedência”, diz Germano Valente, presidente do SindTurismo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além do feriado e da data comemorativa, outros fatores contribuem para as reservas antecipadas, segundo Germano. “Temos uma combinação perfeita, com a previsão de uma semana inteira de sol e com temperaturas amenas, o que é um atrativo para quem vem de fora. E também teremos uma agenda de eventos neste período, o que contribui para que o visitante fique mais tempo na cidade”, destaca.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O tempo de permanência também é um fator de destaque já que, com o feriado prolongado e o Dia dos Namorados sendo na segunda-feira, os hóspedes acabam ficando mais tempo.  “Essa movimentação dá um gás para o setor de hospedagem e alimentação que passa ainda por um período de retomada, já que foi fortemente impactado pela pandemia e pelas chuvas de 2022. Precisamos cada vez mais impulsionar nosso setor que é um dos indutores da economia da cidade. Quanto mais aquecido, maior a geração de emprego e renda e, consequentemente, maior desenvolvimento do município como um todo, uma vez que a vinda de turistas movimenta também os setores de comércio e serviços”, afirma Germano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feriado-de-corpus-christi-e-dia-dos-namorados-prometem-impulsionar-o-turismo-em-petropolis-239928</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>“Wandinha - a peça” em cartaz neste domingo em Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/wandinha-a-peca-em-cartaz-neste-domingo-em-petropolis-239929</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3131-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;“Wandinha - a peça” em cartaz neste domingo em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0450_x_0600_20230603164634_XUQOW.jpg" longdesc="80399;37254"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Direto da “Escola Nunca Mais”, o espetáculo teatral “Wandinha - a peça” sobe a serra e agita o domingo das crianças em no Teatro Santa Cecília, às 15h, para quem curte um programa perfeito com a família.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Enquanto precisa lidar com seus complicados relacionamentos em sua nova escola, Wandinha é a personagem central em uma trama na Escola Nunca Mais com seus amigos e inimigos. A peça teatral é repleta de suspense, humor e muitas aventuras em cena, além de grande interatividade dos atores com a plateia durante o espetáculo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Wandinha - a peça”  é uma adaptação da série homônima de sucesso na Netflix para o teatro. Classificação livre e indicada para crianças de todas as idades.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sobre a peça&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Inteligente, sarcástica e apática, Wandinha é novata na Escola Nunca Mais e vai fazer amigos, inimigos e descobrir coisas que nem imaginava. Agora no teatro, essa menina tão divertida vai fazer o público se apaixonar com seu jeito inteligente e único. Um espetáculo cheio de suspense, personagens fortes, assustadores e bem humorados, muita interatividade com a platéia, humor e a coreografia que virou hit no mundo todo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Ficha técnica&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Adaptação e Direção: Beto Moreno&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Elenco: Aline Mendonça, Beto Moreno, Bianca Marques, Flávio Gama, Julio Ribeiro, Larissa Cronemberger, Leticia Cronemberger, Pedro Thomas e Yuri Gouvêa.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Produção: Executiva Will Gama&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Produção: Pepeto Teatro Infantil&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Duração: 50 min&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wandinha - A Peça &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Espetáculo infantil&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Teatro Santa Cecília&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rua General Osório 192 - Centro, Petrópolis - Petrópolis/RJ&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Data: 04 de Junho (domingo)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Horário: 15h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Classificação Indicativa: Livre.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ingresso: R$ de 30 a R$ 70 reais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Venda: ingresso Digital ou na secretaria do teatro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/passaro-que-voa-historias-de-vidas-migrantes-sesc-quitandinha-recebe-no-dia-9-6-espetaculo-internacional-inedito-escrito-pelo-argentino-claudio-hochman-e-dirigido-por-michelle-raja-gebara-239926"&gt;“Pássaro que Voa - Histórias de Vidas Migrantes": SESC Quitandinha recebe, no dia 9/6, espetáculo internacional inédito escrito pelo argentino Claudio Hochman e dirigido por Michelle Raja Gebara&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/wandinha-a-peca-em-cartaz-neste-domingo-em-petropolis-239929</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Futebol feminino: Barcelona conquista título da Liga dos Campeões Este é o 2º caneco da equipe da atacante brasileira Geyse no torneio</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/futebol-feminino-barcelona-conquista-titulo-da-liga-dos-campeoes-239947</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3131-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Futebol feminino: Barcelona conquista título da Liga dos Campeões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Este é o 2º caneco da equipe da atacante brasileira Geyse no torneio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0480_x_0640_20230603172009_7VR5C.jpg" longdesc="80405;125699"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Quando faltam pouco mais de dois meses para o início da Copa do Mundo de futebol feminino (no dia 20 de julho), a principal competição de clubes da Europa na modalidade coroou seu novo campeão. Na tarde deste sábado o Barcelona (Espanha) derrotou o Wolfsburg (Alemanha) por 3 a 2, de virada, em final disputada em Eindhoven (Holanda). Agora a equipe catalã possui dois títulos do torneio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Barcelona, que conta com a atacante brasileira Geyse (que entrou no gramado apenas na etapa final), viu as alemães abrirem o placar, logo aos 2 minutos de bola rolando, com a alemã Ewa Pajor. Aos 36 Pajor voltou a se destacar, mas desta vez para levantar a bola para Popp conferir de cabeça.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Porém, o panorama mudou completamente após o intervalo. Nos cinco primeiros minutos de bola rolando Patri marcou em duas oportunidades para igualar. E o gol do título da equipe catalã saiu aos 24 minutos, graças ao faro de gol de Rolfö.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esta foi a quarta final de Liga dos Campeões nos últimos cinco anos do Barcelona, que venceu neste sábado e na edição 2020/21 do torneio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/finais-do-meeting-de-futsal-acontecerao-no-domingo-4-no-sc-magnolia-239931"&gt;Finais do Meeting de Futsal acontecerão no domingo (4), no SC Magnólia 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marcha-atletica-caio-bonfim-bate-recorde-brasileiro-nos-20-km-239961"&gt;Marcha atlética: Caio Bonfim bate recorde brasileiro nos 20 km&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sem-vencer-ha-5-jogos-fluminense-recebe-bragantino-pelo-brasileirao-239955"&gt;Sem vencer há 5 jogos, Fluminense recebe Bragantino pelo Brasileirão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/barros-nao-deve-enfrentar-o-flamengo-239930"&gt;Barros não deve enfrentar o Flamengo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-perde-para-israel-e-da-adeus-ao-mundial-sub-20-de-futebol-239941"&gt;Brasil perde para Israel e dá adeus ao Mundial sub-20 de futebol&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/futebol-feminino-barcelona-conquista-titulo-da-liga-dos-campeoes-239947</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cláudio Castro sanciona lei que garante obrigatoriedade de cardápio físico nos estabelecimentos comerciais Restaurantes e bares no Estado do Rio não p</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/claudio-castro-sanciona-lei-que-garante-obrigatoriedade-de-cardapio-fisico-nos-estabelecimentos-comerciais-239946</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Com%C3%A9rcio/3131-269" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Comércio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cláudio Castro sanciona lei que garante obrigatoriedade de cardápio físico nos estabelecimentos comerciais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Restaurantes e bares no Estado do Rio não poderão disponibilizar apenas o menu digital aos clientes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230602214417_7Y0RH.jpg" longdesc="80363;98327"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estabelecimentos gastronômicos instalados no Estado do Rio terão que disponibilizar a versão física de seus cardápios aos clientes. É o que determina a Lei 10.032/23, sancionada pelo governador Cláudio Castro e publicada nesta quinta-feira (1º) em edição extraordinária do Diário Oficial. A norma proíbe a oferta do cardápio exclusivamente digital por ”QR Code”, prática que tem sido adotada por diversos espaços. A regra vale não só para bares e restaurantes, mas também para outros locais que comercializam bebidas, refeições e lanches, como hotéis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os comércios não poderão repassar custos da impressão do cardápio ao consumidor. Além disso, no menu impresso deverá obrigatoriamente constar o nome do prato e o seu respectivo preço.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;— O cardápio digital é uma ótima opção, foi muito importante durante a pandemia, mas não pode ser a única alternativa para os consumidores. O menu digital por vezes causa transtornos para cidadãos que não estão com o celular no momento da refeição, ou que estão sem acesso à internet. Precisamos ser inclusivos, fazendo com que todos se sintam confortáveis ao sentar em um restaurante — destacou Cláudio Castro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em caso de descumprimento das regras, serão aplicadas penalidades previstas no Código de Defesa do Consumidor. A multa será revertida para o Fundo Especial de Apoio a Programas de Proteção e Defesa do Consumidor (Feprocon). Os valores e a aplicação das respectivas autuações e penalidades caberão ao Poder Executivo, que tomará todas as medidas necessárias para o cumprimento da lei.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/claudio-castro-sanciona-lei-que-garante-obrigatoriedade-de-cardapio-fisico-nos-estabelecimentos-comerciais-239946</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Filme sobre desaparecimentos na Baixada vence festival internacional Curta Desova foi exibido em festival de cinema político da Argentina</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/filme-sobre-desaparecimentos-na-baixada-vence-festival-internacional-239949</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3131-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Filme sobre desaparecimentos na Baixada vence festival internacional&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Curta Desova foi exibido em festival de cinema político da Argentina&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230603124756_UQOCZ.jpg" longdesc="80371;44070"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Quiprocó Filmes/Divulgaçao  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Akemi Nitahara – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O filme curta-metragem Desova, que fala sobre desaparecimentos forçados na Baixada Fluminense, venceu, nesta semana, o 12º Festival Internacional de Cine Político (Ficip), em Buenos Aires, na categoria Melhor Curta. Finalizado em 2022, foi a primeira exibição pública da produção. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dirigido e roteirizado por Laís Dantas e produzido pela Quiprocó Filmes, Desova retrata as consequências na vida de mães que perderam seus filhos nessa situação, ainda recorrente na região. A produção foi apresentada pelo Fórum Grita Baixada e viabilizada por uma emenda parlamentar de 2020, do então deputado federal Marcelo Freixo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O trabalho também incluiu a pesquisa Mapeamento Exploratório sobre Desaparecidos e Desaparecimentos Forçados em Municípios da Baixada Fluminense, da Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro (UFRRJ). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aos 28 anos, Laís é cria de Duque de Caxias, na Baixada, e já assinou a direção de projetos no Canal Brasil, Instagram, Porta dos Fundos, Quebrando o Tabu e Instituto Marielle Franco. Entre eles, a direção de fotografia do curta A Mulher do Fim do Mundo, dirigido por Geo Abreu; do mini-doc Respeita Nosso Sagrado, dirigido por Fernando Sousa e Gabriel Barbosa; e do longa Rio, Negro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em conversa com a Agência Brasil, a jovem cineasta explica que Desova busca compreender as dinâmicas do desaparecimento forçado de pessoas, que incluem técnicas do Estado de desaparecer com corpos, bem como a tentativa de mães e familiares das vítimas em lidar com esse trauma, por meio da criação de grupos e coletivos de apoio. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil: Como tratar um tema tão difícil em uma produção artística audiovisual?&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Laís Dantas: O Desova é um filme sobre desaparecimentos forçados, mas ele é totalmente centrado nas mães que perderam os filhos. O Fórum Grita Baixada fez umas ações com arte terapia com essas mães e a gente acompanhou essas sessões, né? A gente tentou criar um filme todo baseado na visão das mães, é um filme mais delicado. A gente vai trazer um pouco da religião também, de como essas mães lidam com o seu luto. O que fica depois que acontece essa tragédia. A gente traz um pouco como elas lidam com isso, depois da perda. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil: Uma das questões mais duras no desaparecimento forçado é que se trata de uma dor que não tem encerramento, em função da ausência do corpo.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Laís Dantas: O maior desafio de fazer esse filme é a ausência do corpo. Muitas vezes, ali durante o roteiro, eu me vi sem chão, como trazer para o filme de uma forma menos dura, que não deixa de ser duro, mas tem uma poesia ali na narrativa que eu criei. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil: Como nasceu a ideia do filme?&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Laís Dantas: Esse filme chega a convite da Quiprocó, que já tem uma parceria com o Fórum Grita Baixada. Eu já trabalho com a Quiprocó como diretora de fotografia e sou cria da Baixada Fluminense, cria de Duque Caxias. Então eu começo a produzir imagens a partir do meu território e as pessoas sempre falaram que eu tenho um olhar muito sensível. Eles estavam atrás de uma diretora sensível, com outra perspectiva para contar essa história de uma forma menos dura. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil: O desaparecimento forçado é uma questão violenta muito presente na Baixada Fluminense?&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Laís Dantas: Acho que a gente, no filme, traz um pouco dos relatos da América Latina, mas falando da Baixada, é uma realidade da Baixada Fluminense, e falando a partir do meu conhecimento. A gente cresce ali, meio que dentro dessa realidade, meio que sem saber o que está acontecendo. A partir do filme, eu começo a entender quais são esses fatores, porque a gente vai ter o Estado e a gente vai ter o tráfico ao mesmo tempo. É uma realidade que está ali e que não tem política pública para isso. Fica muito assim: aconteceu. Quem resolve? Quem olha por essas mães? Como se lida com isso tudo, sabe? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil: E como esse filme pode impactar a comunidade na Baixada para melhorar a vida dessas pessoas que sofrem com esse problema?&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Laís Dantas: É muito louco, porque quando a gente começa a filmar, as mães olham para a gente com um olhar muito de “caramba, mais um filme, vai resolver meus problemas”. Eu espero que esse filme abra muitas portas para o diálogo sobre a importância de se criar política pública para esse enfrentamento, para a dinâmica do desaparecimento. Que as pessoas entendam o que é, que tudo muda quando alguém desaparece. Um desaparecido desapareceu, mas o que é isso? O que isso causa? Espero que abra mais portas para esse diálogo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil: Desova estreou no 12º Festival Internacional de Cine Político e já foi premiado. Como foi essa experiência?&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Laís Dantas: Foi um festival incrível, foi a primeira vez que eu saí do Brasil, inclusive. Primeiro festival como diretora. A gente participou da categoria de curtas-metragens internacional, concorremos com filmes de vários países, como Paquistão, México, Bolívia. Foi incrível, fiquei muito emocionada, não esperava ganhar. Porque, apesar de ser um filme que ficou pronto no ano passado, foi um processo muito louco, meio truncado. Se inscrever em festival, primeiro festival, ganhar fora do país. O tema é tão duro, eu não sabia nem se eu ficava feliz ou se eu ficava triste, foi um misto de emoções, sabe? Muita emoção de ganhar, feliz com tanta história, com tanta coisa, meu Deus. Mas foi incrível e o festival é de cinema político, então tinha muitos filmes com essa temática também, então ir lá assistir e aprender também foi muito incrível. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil: O prêmio dá mais visibilidade para o tema. Você tem algum comparativo sobre a situação dos desaparecimentos forçados em outros lugares?&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Laís Dantas: A gente tem registros na América Latina, na Argentina isso acontece, também no México. A gente consegue ter um panorama sobre o que as pessoas estão criando a partir dos seus territórios. Nem todos os filmes foram sobre desaparecimentos forçados, mas é um tema caro para eles, é algo que acontece. Veio até uma senhora me perguntar, “ah, mas não é uma técnica da ditadura e tal?” As pessoas veem muito os desaparecimentos que acontecem aqui no Brasil como uma técnica só da ditadura, parece que isso só aconteceu lá e não aconteceu no governo Lula, não aconteceu no governo Bolsonaro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil: Podemos citar, por exemplo, o caso Amarildo, de 2013, os três meninos de Belford Roxo, de 2021, os 43 estudantes do México de 2014...&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Laís Dantas: Sim, não é uma prática exclusiva de um período político. Baixada Fluminense, periferia. As pessoas questionam, mas continua acontecendo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/filme-sobre-desaparecimentos-na-baixada-vence-festival-internacional-239949</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-239905</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-239905</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Juventude - em busca de oportunidades é tema do Caminhos da Reportagem Programa vai ao ar neste domingo, às 22h, na TV Brasil</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/juventude-em-busca-de-oportunidades-e-tema-do-caminhos-da-reportagem-239962</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3131-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Juventude - em busca de oportunidades é tema do Caminhos da Reportagem&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa vai ao ar neste domingo, às 22h, na TV Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230604162139_K51DX.jpg" longdesc="80420;45797"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;EBC - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A taxa de desemprego no Brasil é de 8,8%, segundo a pesquisa mais recente do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). Entre os jovens de 18 a 24 anos, esse índice é o dobro: 18%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esse intervalo (entre 18 e 24 anos) geralmente marca a transição dos estudos para o mercado de trabalho – motivo pelo qual essa faixa etária passou a ser usada na definição da chamada “geração nem-nem”: jovens que não estudam nem trabalham.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O episódio Juventude – em busca de oportunidades vai ao ar neste domingo (4) às 22h, na TV Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O Brasil tem um dos maiores índices do mundo: de 10 a 12 milhões de jovens nessa situação. É uma geração desassistida”, explica Ildo Lautharte, economista do Banco Mundial.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao longo do programa, a equipe de reportagem da Agência Brasil conversou com uma série de jovens que se encaixam nesse perfil, para entender os motivos de estar fora dos bancos escolares e sem emprego, ao mesmo tempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Há quase dois anos estou sem estudar. Isso me deixa preocupado, porque penso: será que vou conseguir completar meus estudos e encontrar um trabalho?”, se pergunta Nathan Oliveira, de 19 anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Loretta Santos, de 21 anos, terminou o ensino médio, mas não deu continuidade aos estudos. Ela deixou o último emprego em janeiro, porque, sem rede de apoio, não conseguiu conciliar a rotina profissional com a criação do filho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Em vários dias eu tinha que sair do trabalho às 22h. Só que o meu filho sai da creche às 17h30. Ficou muito difícil, né? Eu precisava contar com outras pessoas e nem sempre a gente tem outras pessoas para contar”, desabafa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É natural que as empresas, de maneira geral, queiram contratar pessoas com experiência. Mas como romper essa barreira? Isso se dá por meio de programas específicos e, principalmente, do estágio. É nessa fase que o jovem começa a se ambientar com o mundo organizacional e a desenvolver novas habilidades”, diz o presidente da Associação Brasileira de Recursos Humanos, Paulo Sardinha.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No auge da covid-19, o Brasil teve 35,9% dos jovens entre 18 e 24 anos sem qualquer ocupação. A análise foi feita com os 38 países da Organização para Cooperação e Desenvolvimento Econômico (OCDE) e mais sete integrantes em potencial, como o Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O resultado brasileiro só é melhor que o da África do Sul. A média dos 45 países pesquisados é de 16,1%. Em contrapartida, os Países Baixos têm o melhor desempenho: 4,6%. O estudo foi divulgado em 2022.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para entender esse cenário, a reportagem mergulhou na experiência dos cursos técnicos e profissionalizantes, conheceu de perto o trabalho de uma organização não governamental (ONG) que capacita ex-presidiários e conversou com um adolescente que cumpre medida socioeducativa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Eu faço curso profissionalizante aqui dentro. Aprendi a mexer no computador e estou aprendendo sobre almoxarifado de obras”, afirma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O economista Ildo Lautharte ressalta que a “questão nem-nem não é simples nem rápida”. Mas garante que há saída. “Precisa de atenção maior na educação, na saúde, no mercado de trabalho. Enfim, uma ação conjunta, uma cesta de atividades. É o que pode solucionar o problema”, afirma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A estudante Anna Júlia, de 21 anos, superou episódios de depressão e ansiedade, voltou a estudar e arrumou emprego após um ano longe da faculdade e do mercado de trabalho.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Eu acho que, às vezes, a gente se parece com um labirinto. Você chega em algum lugar e encontra uma parede. Então, tem que voltar e fazer um caminho diferente. Essa é a minha jornada, não é uma jornada reta”, explica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governador-claudio-castro-sanciona-lei-que-determina-o-uso-de-ferramenta-que-preve-sinais-precoces-de-autismo-239920"&gt;Governador Cláudio Castro sanciona lei que determina o uso de ferramenta que prevê sinais precoces de autismo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-e-argentina-assinam-declaracao-que-fortalece-economia-cultural-239940"&gt;Brasil e Argentina assinam declaração que fortalece economia cultural&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/juventude-em-busca-de-oportunidades-e-tema-do-caminhos-da-reportagem-239962</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Maternidade referência no Rio tem prevalência de partos normais De janeiro a abril, foram feitos 1.478 partos normais e 669 cesáreas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maternidade-referencia-no-rio-tem-prevalencia-de-partos-normais-239958</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3131-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Maternidade referência no Rio tem prevalência de partos normais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De janeiro a abril, foram feitos 1.478 partos normais e 669 cesáreas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0408_20230604143713_52GTC.jpg" longdesc="80417;33795"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Hospital Estadual da Mãe de Mesquita (HMAE), situado na Baixada Fluminense, considerado maternidade referência na Região Metropolitana I do estado do Rio de Janeiro, contabiliza nos primeiros quatro meses deste ano 1.478 partos normais e 669 cesáreas. A unidade é recordista da rede de saúde estadual em partos normais. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No ano passado, o HMAE registrou 4.242 partos normais, mais que o dobro das cesáreas (2.001). A unidade conta com uma equipe multidisciplinar composta por enfermeiras obstétricas, pediatras, assistentes sociais, fisioterapeutas, nutricionistas, dentistas, entre outros profissionais, que acompanham a paciente durante o pré-natal, parto e pós-parto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com dados da Secretaria de Estado de Saúde do Rio de Janeiro (SES-RJ), em 2022, mais de 14 mil bebês nasceram em hospitais e maternidades da rede, sendo 7.587 em partos normais (53,20% do total). Em 2021, dos 15.136 recém-nascidos que vieram ao mundo nos hospitais da SES-RJ, 60,33% foram por parto normal. O índice superou a média nacional para o ano, de 42,99%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Parto seguro&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Em entrevista à Agência Brasil, o coordenador estadual da Saúde das Mulheres, obstetra Antonio Braga Neto, afirmou que é estratégico oferecer um parto seguro e respeitoso para as mulheres em todo o estado e, em especial, nas quatro maternidades que estão sob a direção direta da Secretaria de Estado de Saúde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar do aumento do número de partos normais, o médico avalia que ainda é preciso avançar muito. Segundo ele, três das quatro maternidades do estado são de alto risco obstétrico e as taxas de cesarianas são maiores. “A despeito disso, nós temos a preocupação de oferecer sempre um parto seguro e respeitoso para as nossas usuárias.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nas maternidades do Hospital da Mulher Heloneida Studart (HMHS), em São João de Meriti, primeiro da rede estadual de saúde totalmente especializado no atendimento às gestantes e bebês de médio e alto risco e principal unidade de referência para esse tipo de atendimento na Baixada Fluminense, o primeiro quadrimestre de 2023 registrou 665 cesáreas e nenhum parto normal. No Hospital Estadual Azevedo Lima (HEAL), foram 449 partos normais e 530 cesarianas. Também no Hospital Estadual dos Lagos Nossa Senhora de Nazareth (HELAGOS), as césareas foram em maior número (312) do que os partos normais (204).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Antonio Braga Neto salientou a necessidade de conceituar o que é um parto natural. “Ele é para além do que um parto de via vaginal. O parto natural é aquele parto onde nós temos diminuição do número de intervenções. Você pode ter um parto normal, via vaginal, mas cheio de intervenções. E esse, certamente, não é um parto natural.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O coordenador lembrou que, muitas vezes, as pessoas confundem partos normais com partos naturais. “Não é a mesma coisa. Parto natural é aquele parto onde, dentro da segurança hospitalar, são oferecidas as melhores tecnologias que permitem a menor medicalização da paciente. Isso significa oferta de medicamentos para alívio da dor, banho de imersão em água quente, cumprimento da lei que permite a entrada de um acompanhante, uso da banqueta de parto e de massagem, práticas que garantem o contato pele a pele após o nascimento, aleitamento materno exclusivo." &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É o chamado parto humanizado, cuja base é a assistência segura e respeitosa”, resumiu. A maioria dos partos normais, no âmbito da rede estadual de saúde, foi feita com uso de tecnologias que permitem o protagonismo da mulher durante o trabalho de parto e a garantia de segurança no nascimento do bebê.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Benefícios&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O obstetra explicou que, para a mulher, o parto natural permite uma melhor experiência do nascimento e reduz a ocorrência de complicações clínicas, em especial, hemorragias e infecções, que estão diretamente associadas à realização de uma cirurgia de médio ou grande porte, como é a cesariana. Para o bebê, o parto vaginal permite o contato com bactérias do canal do parto, que são importantes para a imunidade do recém-nascido, como também melhora a adaptação respiratória após o nascimento e facilita o aleitamento materno imediato após o parto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O coordenador da Saúde das Mulheres disse, ainda, que uma mulher recém-operada, submetida ao parto cesariano, poderá ter dificuldade para segurar seu bebê e dores no pós-operatório que podem impactar na adesão do aleitamento materno precoce, iniciado na primeira hora após o nascimento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O parto humanizado é uma determinação da Organização Mundial da Saúde (OMS) que visa melhorar a assistência no trabalho de parto, respeitando o tempo materno e do bebê para o nascimento. No estado do Rio, a lei que garante direitos ao parto humanizado foi sancionada pelo governador Cláudio Castro, em 2021.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o Sistema de Informações sobre Nascidos Vivos (Sinasc), em todo o estado do Rio de Janeiro, incluindo as redes pública e privada, 41,76% dos partos realizados em 2021 foram normais; em 2022, foram 40,55%s. No Brasil, nos hospitais da rede privada, apenas 18,24% dos partos realizados em 2021 foram vaginais, segundo revela o painel Indicadores da Atenção à Saúde Materna e Neonatal, da Agência Nacional de Saúde Suplementar (ANS).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fiocruz-e-nortec-quimica-assinam-parceria-contra-a-doenca-de-chagas-239950"&gt;Fiocruz e Nortec Química assinam parceria contra a doença de Chagas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maternidade-referencia-no-rio-tem-prevalencia-de-partos-normais-239958</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Caso Bruno e Dom revelou fragilidade da proteção aos indígenas Afirmação é da presidenta da Funai, Joenia Wapichana</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caso-bruno-e-dom-revelou-fragilidade-da-protecao-aos-indigenas-239963</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3131-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caso Bruno e Dom revelou fragilidade da proteção aos indígenas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Afirmação é da presidenta da Funai, Joenia Wapichana&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230604162134_GLCBI.jpg" longdesc="80418;32823"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcelo Camargo/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Alex Rodrigues - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Nascida em uma comunidade indígena da zona rural de Boa Vista (RR) e militante de longa data do movimento, a atual presidenta da Fundação Nacional dos Povos Indígenas (Funai), Joenia Wapichana, acredita que o assassinato do indigenista Bruno Pereira e do jornalista inglês Dom Phillips, em junho de 2022, voltou a atrair a atenção do país e do mundo para um problema histórico: a fragilidade da proteção dos territórios indígenas de todo o Brasil, em particular da Amazônia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O que me pergunto é: será que o caso teria toda esta repercussão se não houvesse um jornalista estrangeiro entre as vítimas?”, comentou Joenia ao conversar com a reportagem da Agência Brasil sobre o duplo homicídio que completa um ano nesta segunda-feira (5). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Temos vários casos envolvendo [agressões de todos os tipo contra] os povos indígenas e que, geralmente, recebem pouca divulgação”, acrescentou a presidenta da Funai, afirmando que, de forma geral, a sociedade brasileira recebe “pouca informação quanto à seriedade do que se passa na região” amazônica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o Conselho Indigenista Missionário (Cimi), organização vinculada à Conferência Nacional dos Bispos do Brasil (CNBB), dos 176 assassinatos de indígenas identificados no Brasil, em 2021, ao menos 99 foram registrados em estados da Amazônia, encabeçados pelo Amazonas, onde foram contabilizadas ao menos 38 ocorrências.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Memória&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Dom e Bruno foram vistos ainda com vida, pela última vez, no dia 5 de junho de 2022, quando visitavam comunidades ribeirinhas do entorno da Terra Indígena Vale do Javari, próximas à Atalaia do Norte (AM). Correspondente do jornal The Guardian, o jornalista inglês estava percorrendo a região entrevistando lideranças comunitárias e outros personagens para um futuro livro-reportagem sobre a preservação da floresta amazônica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já Bruno coordenava reuniões com comunidades atendidas pela União dos Povos Indígenas do Vale do Javari (Univaja), organização não governamental para a qual trabalhava desde que se licenciou da Funai, em fevereiro de 2020, poucos meses após ser dispensado do cargo de coordenador-geral de Indígenas Isolados e de Recente Contato. Pessoas próximas alegam que a insatisfação de Bruno com os rumos que a equipe de governo do então presidente Jair Bolsonaro impunha à política indigenista foi decisiva para que ele pedisse licença alegando precisar tratar de assuntos pessoais. Ao passar a atuar nos projetos de autoproteção comunitária da Univaja, Bruno recebeu novas ameaças de morte – algo com que já convivia no serviço público e que informou às autoridades. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“[Antes dos homicídios de Bruno e Dom] servidores da fundação, inclusive o próprio Bruno, vinham alertando para a necessidade de o órgão fortalecer suas Bases de Proteção Etnoambiental e garantir a segurança de seus trabalhadores, dos povos indígenas e das demais comunidades”, disse Joenia. “[Já após os assassinatos] Naquele momento de fragilidade, não só não foram dadas as devidas condições de segurança aos servidores, como se colocou em dúvida tudo o que estava se passando.” &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A presidenta da Funai admite que, apesar das ações implementadas após os assassinatos de Bruno e Dom, como o envio de policiais da Força Nacional de Segurança Pública, a região ainda sofre com a falta de efetivo para patrulhar uma área tão vasta quanto a da segunda maior terra indígena do país, com cerca de 8,4 milhões de hectares (cada hectare corresponde, aproximadamente, às medidas de um campo de futebol oficial).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É um desafio muito grande garantir a estrutura [necessária] à proteção dos territórios indígenas. Há questões administrativas como, por exemplo, o deficit de servidores, que é muito grande. Além do mais, para avançarmos com as políticas públicas [que cabem à fundação implementar], precisamos de pessoas preparadas”, ponderou Joenia. Ela assegurou que, “aos poucos”, a fundação e o governo federal vêm tentando atender as principais reivindicações do movimento indígena, como a retomada das demarcações de áreas da União destinadas ao usufruto exclusivo dos povos originários. Um exemplo citado por Joenia: após mais de quatro anos sem que nenhuma nova terra indígena fosse reconhecida, em abril deste ano o governo federal homologou seis novas reservas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Isso não vai se dar de um dia para o outro. A Funai tem buscado [realizar] ações mais permanentes, mas precisamos reforçar nossas estruturas. Aos poucos, o governo está fortalecendo as bases de proteção, mas é necessária uma política [de segurança pública] mais eficaz, mais permanente. É preciso, por exemplo, dar mais suporte à fiscalização fluvial, que é um gargalo, uma fragilidade que ficou bastante visível durante a recente crise [humanitária] yanomami”, finalizou a presidenta da Funai.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/primeira-advogada-do-pais-foi-escrava-que-denunciou-maus-tratos-239960"&gt;Primeira advogada do país foi escrava que denunciou maus-tratos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bonecas-de-pano-trazem-referencias-as-matriarcas-do-samba-239945"&gt;Bonecas de pano trazem referências às matriarcas do samba&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caso-bruno-e-dom-revelou-fragilidade-da-protecao-aos-indigenas-239963</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aos 205 anos, Museu Nacional busca preservar missão educativa Comemorações começam neste domingo (4) com atividades gratuitas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aos-205-anos-museu-nacional-busca-preservar-missao-educativa-239959</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Hist%C3%B3ria/3131-348" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  História&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aos 205 anos, Museu Nacional busca preservar missão educativa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Comemorações começam neste domingo (4) com atividades gratuitas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230604143416_TG0XZ.jpg" longdesc="80415;69234"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto:  Tânia Rêgo/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rafael Cardoso – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Antes de setembro de 2018, era comum ver os corredores do Museu Nacional, no Rio de Janeiro, tomados por estudantes da rede pública ou privada. A visita fazia parte de um roteiro tradicional das escolas. Para meninas e meninos, era difícil não ficar impressionado ao ver de perto o maior meteorito já encontrado no país. Ou os fósseis de dinossauros e a coleção de múmias egípcias, que eram capazes de transportar os curiosos para aventuras distantes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um incêndio devastador, no entanto, trouxe perdas materiais irreparáveis, com 85% do acervo destruído, no dia 2 de setembro daquele ano. Além das perdas materiais, a tragédia também interrompeu as experiências educativas e lúdicas que ocorriam no local. Perdeu-se um espaço histórico que favorecia o conhecimento e atiçava a imaginação de crianças, adolescentes e até adultos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É interessante que os principais relatos que a gente ouve do público são no sentido de ter visitado o museu em algum momento com a escola. São memórias muito positivas. E é importante ressaltar que esse era o primeiro contato, mas havia um público bem grande que vinha de maneira mais espontânea, por ter uma relação antiga de amor com a instituição”, conta Igor Rodrigues, atual chefe da Seção de Assistência ao Ensino do museu.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No próximo dia 6 de junho, o Museu Nacional completa 205 anos de existência. Desde 2021, está em curso o processo de reconstrução do prédio e de reorganização do acervo. Este último, a partir de peças recuperadas e de outras obtidas por meio de doações. Paralelamente, projetos e atividades educativas continuam a ser tocados por aqueles que trabalham no museu.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Temos agora uma oportunidade de reestruturar essa instituição e trazer mais dinamismo para ela. Que seja mais conectada com o século 21 e foque nessa relação com o público”, prevê Igor Rodrigues.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Nós ampliamos o nosso portfólio de projetos. Temos, por exemplo, o projeto o Museu Nacional Vive nas Escolas, que faz visitas regulares em escolas sorteados. Temos um material didático que continua sendo desenvolvido há 70 anos, que é emprestado sem custo para os professores. E queremos que, em breve, possamos inaugurar exposições no museu reaberto, que tragam também essa dimensão educativa”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O diretor do Museu Nacional, Alexander Kellner, reforçou essa tradição pedagógica do museu e os planos para que a instituição amplie a capacidade de construir e divulgar conhecimento científico.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A questão educativa do museu faz parte do nosso DNA desde o início. E as novas exposições estão sendo concebidas não apenas com o olhar do cientista e do divulgador, mas também com o olhar dos educadores. Precisam fazer sentido para esses profissionais que atuam na educação e dialogar com o interesse do público no geral”.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;As comemorações pelos 205 anos de criação Museu Nacional começam neste domingo (4) com eventos culturais e recreativos gratuitos na Quinta da Boa Vista, no bairro de São Cristóvão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;História bicentenária&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O museu foi criado no governo de D. João VI, em 6 de junho de 1818, quando o Rio de Janeiro era a capital do Reino Unido de Portugal, Brasil e Algarves. Naquela época, o nome escolhido foi Museu Real.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O lugar foi planejado para abrigar coleções de interesse científico. Entre elas, o acervo da Casa de História Natural, que já existia desde 1784 e reunia produtos de mineralogia, artefatos indígenas e aves empalhadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Inicialmente, a sede do museu ficava no Campo de Santana, região central da cidade. Com a Proclamação da República, em 1889, passou a se chamar Museu Nacional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 1892, o acervo e os pesquisadores foram transferidos para o Paço de São Cristóvão, prédio na Quinta da Boa Vista, que havia sido residência oficial da Família Real Portuguesa e da Família Imperial Brasileira até 1889.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O famoso antropólogo Roquette-Pinto foi diretor do museu de 1926 a 1935. Nesse período, a instituição passa a construir o caráter educativo pela qual ficaria conhecida. Para o antropólogo, o museu deveria ser a “universidade do povo”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O edifício-sede foi tombado pelo Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional (Iphan) em 1938, quando a instituição já possuía o maior acervo de história de ciência natural da América Latina. O museu passou a ser comandado, em 1946, pela então recém-criada Universidade do Brasil, atual Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ). A relação se mantém até hoje.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um dos itens mais importantes do acervo era o fóssil humano batizado de Luzia. Achado em Lagoa Santa, Minas Gerais, em 1974, fazia parte da coleção de Antropologia. Luzia é considerada a habitante mais antiga das Américas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também se destacava o Bendegó, o maior meteorito encontrado no Brasil, com 5,36 toneladas. Originário de uma região do sistema solar entre os planetas Marte e Júpiter, ele tinha 4 bilhões de anos e foi achado no sertão da Bahia. Foi incorporado ao acervo do museu em 1888.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma outra coleção valiosa era a de múmias egípcias, compradas pelo então imperador Dom Pedro em 1826. Considerada a maior da América Latina, tinha múmias de adultos, crianças e também de animais, como gatos e crocodilos. A maioria das peças veio da região de Tebas, cidade do Antigo Egito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Processo de recuperação&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Depois que as chamas cessaram, teve início um longo processo de recuperação do Museu Nacional. As primeiras obras emergenciais, para retiradas dos escombros e resgate do que sobrou do acervo, começaram no dia 26 de setembro de 2018. Em outubro, foi anunciado que partes do crânio e do fêmur de Luzia haviam sido encontrados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No ano seguinte, mostras temporárias, com peças resgatadas ou não atingidas pelo fogo, foram montadas com o apoio de outras instituições, como o Centro Cultural Banco do Brasil (CCBB) e o Museu Casa da Moeda.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em maio de 2019, foram apresentadas peças da coleção egípcia que puderam ser recuperadas. Em agosto, terminaram as obras emergenciais. No mesmo mês, o museu anunciou que conseguiu resgatar peças das coleções da Itália, Egito, Japão, Peru e Nova Zelândia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em setembro de 2020, foi anunciado resgate de 30% da Coleção Imperatriz Teresa Cristina, que reúne objetos produzidos entre os séculos VII a.C e III d.C em Pompéia, Herculano e Veio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em setembro de 2021, o Museu Nacional/UFRJ e Comitê Executivo do Projeto Museu Nacional Vive lançaram a Campanha para Recomposição de Coleções. Nos 13 meses seguintes, seriam mais de mil itens históricos e científicos doados. Entre eles, minerais, animais taxidermizados, fósseis, materiais arqueológicos, exemplares das culturas africanas e indígenas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As obras de restauração das fachadas e dos telhados do Paço de São Cristóvão, que abrigava o museu, começaram em novembro 2021. Pouco menos de um ano depois, em setembro de 2022, os trabalhos na fachada principal foram concluídos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para esse ano, estão previstos a entrega da reforma da Biblioteca Central e do Campus de Pesquisa e Ensino, assim como a conclusão do bloco 1. As obras em outros três blocos devem começar até o fim de 2023.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O cronograma coloca o período de 2024 até 2027 como o de conclusão das obras no interior, nos jardins, a montagem da exposição e, finalmente, a reabertura total do Museu Nacional. O custo total deve ficar próximo de R$ 450 milhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Até abril de 2026, esperamos abrir parte do museu para a visitação. Estamos lutando para isso e vamos apresentar em breve uma nova proposta em relação a isso. Enquanto isso, convocamos o público para participar dessa reconstrução e acompanhar pelas mídias sociais todo o trabalho que está sendo feito”, disse o diretor do Museu Nacional, Alexander Kellner.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aos-205-anos-museu-nacional-busca-preservar-missao-educativa-239959</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem vencer há 5 jogos, Fluminense recebe Bragantino pelo Brasileirão Duelo às 16h no Maracanã terá transmissão ao vivo da Rádio Nacional</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sem-vencer-ha-5-jogos-fluminense-recebe-bragantino-pelo-brasileirao-239955</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3131-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sem vencer há 5 jogos, Fluminense recebe Bragantino pelo Brasileirão&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Duelo às 16h no Maracanã terá transmissão ao vivo da Rádio Nacional&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230604095021_KG6U6.jpg" longdesc="80412;61104"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Mailson Santana/Fluminense FC  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil* - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Fluminense recebe o Bragantino na tarde deste domingo (4), no Maracanã, pela nona rodada do Campeonato Brasileiro, determinado a espantar a má fase. O Tricolor não vence há cinco jogos na temporada. Coincidentemente, o adversário paulista está invicto há cinco rodadas no torneio. A bola rola a partir das 16h (horário de Brasília) e terá transmissão ao vivo da Rádio Nacional, com narração de  André Marques, comentários de Mario Silva, reportagem de Rodrigo Ricardo e plantão de notícias com Rodrigo Campos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Fluminense chega baqueado para a partida,  após a derrota para o Flamengo na última quinta (1), resultado que culminou na eliminação da equipe nas oitavas de final da Copa do Brasil. O clima no clube é de pressão para diretoria, elenco e para o técnico Fernando Diniz,  todos alvos de críticas da torcida. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O último triunfo do time carioca foi contra o Cuiabá, na metade de maio.. De lá para cá são quatro derrotas e um empate, seis gols sofridos e nenhum marcado. Os números impressionam, visto que o time estava acostumado a causar muitos danos aos seus adversários, e nos últimos jogos, tirando a partida contra o Corinthians, pouco incomodou os times que enfrentou. A expectativa é que a equipe possa espantar a má fase vencendo a partida e somando mais três pontos no Brasileirão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A boa notícia é que o lateral-esquerdo Marcelo pode voltar ao time titular neste domingo (4). O jogador ficou fora dos últimos jogos e com ele em campo o Fluminense ainda não perdeu. Já o atacante Keno e o volante Alexsander seguem fora da equipe: ambos seguem se recuperando de lesão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Bragantino chega bem para a partida. Se de um lado faltam gols, do outro sobra. A equipe comandada pelo técnico Pedro Caixinha marcou nos últimos seis jogos na temporada: foram três vitórias e três empates. O que tem sido um problema para o Massa Bruta é vencer fora de casa - do estádio no Brasileirão. A expectativa dos torcedores é de que possam comemorar uma vitória longe do seu estádio - o Nabi Abi Chedid -  e aumentar a série invicta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Sabemos que será um jogo bastante difícil, sabemos da atual situação deles, temos que respeitar a equipe do Fluminense, porém sabemos que podemos sair de lá com um resultado positivo”, projetou Eric Ramires, meio-campista Do Massa Bruta, na última coletiva.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;* Colaboração de Pedro Dabés (estagiário) sob supervisão de Paulo Garritano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/finais-do-meeting-de-futsal-acontecerao-no-domingo-4-no-sc-magnolia-239931"&gt;Finais do Meeting de Futsal acontecerão no domingo (4), no SC Magnólia 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marcha-atletica-caio-bonfim-bate-recorde-brasileiro-nos-20-km-239961"&gt;Marcha atlética: Caio Bonfim bate recorde brasileiro nos 20 km&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/futebol-feminino-barcelona-conquista-titulo-da-liga-dos-campeoes-239947"&gt;Futebol feminino: Barcelona conquista título da Liga dos Campeões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/barros-nao-deve-enfrentar-o-flamengo-239930"&gt;Barros não deve enfrentar o Flamengo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-perde-para-israel-e-da-adeus-ao-mundial-sub-20-de-futebol-239941"&gt;Brasil perde para Israel e dá adeus ao Mundial sub-20 de futebol&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sem-vencer-ha-5-jogos-fluminense-recebe-bragantino-pelo-brasileirao-239955</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Barros não deve enfrentar o Flamengo</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/barros-nao-deve-enfrentar-o-flamengo-239930</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3131-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Barros não deve enfrentar o Flamengo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0399_20230603164624_2ZC2Z.jpg" longdesc="80395;54980"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Daniel Ramalho - Vasco da Gama &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Vasco dificilmente vai poder contar com o volante Barros para o clássico contra o Flamengo, na próxima segunda-feira. Ele sentiu desconforto no músculo posterior da coxa durante um treino e está tratando. O técnico Maurício Barbieri tem feito testes ao longo da semana para definir o substituto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Duas mudanças já são certas: Pumita Rodríguez recuperou a vaga na lateral direita, e Pedro Raul volta ao ataque após cumprir suspensão na rodada passada. Para o meio-campo, há algumas alternativas: Jair pode voltar à posição um pouco mais adiantado, e Barbieri escalar Rodrigo ou Mateus Carvalho como primeiro volante. Há também a possibilidade de Alex Teixeira fazer a função de meia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Barros será avaliado antes do clássico, mas a vertente que ganhou mais força na semana foi a escalação de Carabajal no meio. Poderá ser a primeira chance do argentino como titular no time de Barbieri.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Provável time do Vasco contra o Flamengo: Léo Jardim, Pumita, Capasso, Léo, Piton, Jair, Galaza, Carabajal, Alex Teixeira (Figueiredo), Pec e Pedro Raul.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na zaga, apesar de Robson estar recuperado, Capasso deve ser mantido entre os titulares.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Flamengo um possível time para encarar o Vasco é o seguinte:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Matheus Cunha, Wesley, Fabrício Bruno, Léo Pereira e Ayrton Lucas; Pulgar, Maia, Gerson e Arrascaeta; Pedro e Gabigol.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Flamengo, que vem de vitória sobre o Fluminense na Copa do Brasil, está na sétima colocação da tabela de classificação do Campeonato Brasileiro, com 13 pontos conquistados em oito partidas realizadas. Já o Vasco está em 18º lugar, com apenas seis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vasco e Flamengo se enfrentam nesta segunda-feira, às 20h, no Maracanã.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/finais-do-meeting-de-futsal-acontecerao-no-domingo-4-no-sc-magnolia-239931"&gt;Finais do Meeting de Futsal acontecerão no domingo (4), no SC Magnólia 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marcha-atletica-caio-bonfim-bate-recorde-brasileiro-nos-20-km-239961"&gt;Marcha atlética: Caio Bonfim bate recorde brasileiro nos 20 km&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/futebol-feminino-barcelona-conquista-titulo-da-liga-dos-campeoes-239947"&gt;Futebol feminino: Barcelona conquista título da Liga dos Campeões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sem-vencer-ha-5-jogos-fluminense-recebe-bragantino-pelo-brasileirao-239955"&gt;Sem vencer há 5 jogos, Fluminense recebe Bragantino pelo Brasileirão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-perde-para-israel-e-da-adeus-ao-mundial-sub-20-de-futebol-239941"&gt;Brasil perde para Israel e dá adeus ao Mundial sub-20 de futebol&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/barros-nao-deve-enfrentar-o-flamengo-239930</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Primeiro edital do Programa Mata Atlântica tem inscrições até dia 27 Serão apoiados 45 projetos que receberão até R$ 40 mil cada um</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/primeiro-edital-do-programa-mata-atlantica-tem-inscricoes-ate-dia-27-239956</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3131-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Primeiro edital do Programa Mata Atlântica tem inscrições até dia 27&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Serão apoiados 45 projetos que receberão até R$ 40 mil cada um&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230604095033_0ODTY.jpg" longdesc="80414;77253"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Tomaz Silva/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Alana Gandra - Repórter da Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Programa Mata Atlântica, iniciativa do Fundo Casa Socioambiental, está com inscrições abertas até o dia 27 deste mês para o seu primeiro edital, que destinará  R$ 1,8 milhão para projetos de base comunitária na região abrangida pelo bioma. As inscrições podem ser feitas no link. Este é o segundo maior edital da história do Fundo Casa Socioambiental em valor de doação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Serão apoiados até 45 projetos que receberão até R$ 40 mil cada. O edital prioriza projetos inscritos e desenvolvidos por associações comunitárias, organizações de base e comunidades locais, como quilombolas, por exemplo, que atuam com enfoque socioambiental em territórios localizados na região Sudeste, nos estados de São Paulo e Rio de Janeiro; e nos três estados da Região Sul (Paraná, Santa Catarina e Rio Grande do Sul), “que têm o maior contínuo de Mata Atlântica ainda preservada”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A informação foi dada à Agência Brasil pela gestora de Programas do Fundo Casa Socioambiental, Claudia Gibeli. “Infelizmente, os demais estados não conseguimos atender nessa primeira chamada, porque não tem dinheiro para tudo isso”, assegurou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Acrescentou que até o final de julho serão divulgados os projetos selecionados, que passarão em seguida por um processo de contratação. Na assinatura dos contratos, os contemplados receberão 90% dos recursos. Os grupos selecionados passarão por uma sequência de oficinas de construção de capacidade e terão dois encontros também de gestão administrativa e financeira e de gestão institucional. Ao final do projeto, eles terão de entregar um relatório de atividades e prestação de contas. Nesse momento, será feito o repasse dos restantes 10% do apoio. Os projetos têm execução de um ano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Linhas básicas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O edital Fortalecendo Comunidades para Conservação e Revitalização da Mata Atlântica e Resiliência Climática tem três linhas básicas de apoio. A primeira visa o fortalecimento dos conhecimentos tradicionais, das cadeias produtivas e da geração de renda. “Isso fortalece bastante os coletivos. Podem ser artesanato e produção de alimentos”, disse Claudia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A segunda linha é baseada na comunicação. “A gente quer incentivar bastante a comunicação popular e comunitária porque percebe-se, ao longo dos nossos apoios, mesmo em outras regiões, que há muitos coletivos que trabalham com comunicação, mas não têm recurso nenhum para fazer isso”, acentuou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A terceira linha visa a recuperação da Mata Atlântica, envolvendo ações para restauro e recuperação, com foco principal na produção de água. “Porque, na Mata Atlântica, a gente tem essa competência do bioma que é a produção de água para milhões de pessoas”, frisou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os recursos foram doados pela bilionária norte-americana MacKenzie Scott, que contemplou, no Brasil, 16 organizações não governamentais (ONGs) em 2022, entre elas, o Fundo Casa. Claudia destacou a importância do edital porque destinará apoio para um bioma no qual a fundação enfrenta dificuldade de mobilizar recursos, pois muitos dos seus financiadores têm foco exclusivo na Amazônia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ela deixou claro que, do mesmo modo que ocorre com a Amazônia, a Mata Atlântica é muito importante para a preservação da biodiversidade, para a produção de água e alimentos e, também, para as comunidades tradicionais que vivem nesse bioma e reúnem grande número de pessoas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No ano passado, cerca de 65% dos apoios do Fundo Casa foram destinados aos biomas Amazônia, Cerrado e Caatinga, contra 25% para a Mata Atlântica. Com a criação do Programa Mata Atlântica, a expectativa é que os apoios possam ser melhor distribuídos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Mata Atlântica&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Mata Atlântica constitui um dos biomas mais diversos do território nacional. Ali vivem mais de duas mil espécies de fauna e 20 mil espécies vegetais. Além disso, 72% da população brasileira estão concentrados nessa região, o que garante o abastecimento de água para mais de 100 milhões de pessoas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Mata Atlântica é considerada um dos 36 hotspots [áreas naturais do planeta que têm grande diversidade ecológica e que estão em risco de extinção]. de biodiversidade, ou seja, é simultaneamente uma reserva de biodiversidade, mas está ameaçada de destruição, principalmente pela ação do ser humano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A área foi decretada Reserva da Biosfera pela Organização das Nações Unidas para a Educação, a Ciência e a Cultura (Unesco) e Patrimônio Nacional, na Constituição de 1988. Apesar disso, restam apenas pouco mais de 12% da mata original, sendo a floresta mais devastada do país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesse bioma, moram comunidades tradicionais quilombolas, indígenas e caiçaras, reunindo associações e cooperativas que buscam fortalecer os trabalhos desenvolvidos de forma integrada ao ambiente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Claudia lembrou que incentivar a recuperação e restauração da Mata Atlântica é uma oportunidade para combater as mudanças climáticas, contribuindo para que o Brasil cumpra o compromisso de redução da emissão de gases do efeito estufa, com efeitos positivos também para diminuir a pobreza, produzindo alimentos e geração de renda.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Fundo Casa Socioambiental&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Fundo Casa Socioambiental busca promover a conservação e a sustentabilidade ambiental, a democracia, o respeito aos direitos socioambientais e a justiça social por meio de apoio financeiro e fortalecimento de capacidades de iniciativas da sociedade civil na América do Sul.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No período de 2018 a 2022, o fundo apoiou 508 projetos de 316 organizações indígenas, representando 177 diferentes etnias entre as 305 reconhecidas no Brasil. Mais de 60 mil pessoas foram beneficiadas por meio desse apoio, que somou R$ 20 milhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/na-semana-do-meio-ambiente-programa-linha-verde-traz-balanco-de-denuncias-sobre-crimes-ambientais-239919"&gt;Na semana do meio ambiente, programa Linha Verde traz balanço de denúncias sobre crimes ambientais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/primeiro-edital-do-programa-mata-atlantica-tem-inscricoes-ate-dia-27-239956</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil perde para Israel e dá adeus ao Mundial sub-20 de futebol Seleção masculina cai por 3 a 2 em jogo muito movimentado na Argentina</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-perde-para-israel-e-da-adeus-ao-mundial-sub-20-de-futebol-239941</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3131-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil perde para Israel e dá adeus ao Mundial sub-20 de futebol&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Seleção masculina cai por 3 a 2 em jogo muito movimentado na Argentina&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0300_20230603213909_5VGIT.jpg" longdesc="80409;50028"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Lesley Ribeiro/CBF&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A campanha do Brasil no Mundial sub-20 de futebol masculino chegou ao fim neste sábado (3), após derrota por 3 a 2 para Israel no Estádio Bicentenário, em San Juan (Argentina), pelas quartas de final da competição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diante do atual vice-campeão europeu sub-19, o técnico Ramon Menezes teve dificuldades para armar sua equipe, em razão dos desfalques de Mycael, Arthur, Robert e Kaiki Bruno. Com muitas mudanças, a seleção brasileira teve dificuldades para criar oportunidades de ataque diante da forte marcação de Israel.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por esta razão o placar só foi alterado na etapa final, aos 10 minutos, com chute forte do atacante Marcos Leonardo. Porém, quatro minutos depois Khalaili deixou tudo igual. Como a igualdade de 1 a 1 perdurou até o final dos 90 minutos, a partida teve que ir para a prorrogação, na qual Matheus Nascimento colocou o Brasil novamente na dianteira com menos de um minuto de bola rolando. Porém, dois minutos depois Shibli voltou a igualar o placar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A partir daí Israel melhorou muito e assumiu o controle do jogo, marcando o gol da classificação aos 17 minutos e tendo mais duas oportunidades de ampliar em duas cobranças de pênaltis na segunda etapa do tempo extra. Mas a equipe europeia não mostrou eficiência nas oportunidades. Com isso Israel fechou o confronto em 3 a 2 e agora enfrenta na semifinal da Copa do Mundo o vencedor do confronto entre Estados Unidos e Uruguai, que jogam no próximo domingo (4).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/finais-do-meeting-de-futsal-acontecerao-no-domingo-4-no-sc-magnolia-239931"&gt;Finais do Meeting de Futsal acontecerão no domingo (4), no SC Magnólia 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marcha-atletica-caio-bonfim-bate-recorde-brasileiro-nos-20-km-239961"&gt;Marcha atlética: Caio Bonfim bate recorde brasileiro nos 20 km&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/futebol-feminino-barcelona-conquista-titulo-da-liga-dos-campeoes-239947"&gt;Futebol feminino: Barcelona conquista título da Liga dos Campeões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sem-vencer-ha-5-jogos-fluminense-recebe-bragantino-pelo-brasileirao-239955"&gt;Sem vencer há 5 jogos, Fluminense recebe Bragantino pelo Brasileirão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/barros-nao-deve-enfrentar-o-flamengo-239930"&gt;Barros não deve enfrentar o Flamengo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-perde-para-israel-e-da-adeus-ao-mundial-sub-20-de-futebol-239941</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Organizações cobram maior proteção dos defensores de direitos humanos Em cinco anos o Brasil registrou 13% dos assassinatos de ativistas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/organizacoes-cobram-maior-protecao-dos-defensores-de-direitos-humanos-239943</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Direitos%20Humanos/3131-116" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Direitos Humanos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Organizações cobram maior proteção dos defensores de direitos humanos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em cinco anos o Brasil registrou 13% dos assassinatos de ativistas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230603172014_2CZVZ.jpg" longdesc="80407;51548"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Tânia Rêgo/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Léo Rodrigues - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Em junho do ano passado, o Brasil foi condenado pela Corte Interamericana de Direitos Humanos e considerado como responsável pela violação dos direitos à verdade e à proteção da família de Gabriel Sales Pimenta, jovem advogado assassinado em 1982 aos 27 anos. Atuando na defesa dos direitos dos trabalhadores rurais, ele foi alvejado por tiros quando saía de um bar na cidade de Marabá (PA). Passados mais de 40 anos, a Corte Interamericana apontou falhas graves do Estado brasileiro, que não se mobilizou adequadamente para esclarecer as circunstâncias do crime e punir os envolvidos, sendo que havia testemunhas oculares e outros meios de prova disponíveis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A sentença, além de fixar quantias indenizatórias a serem pagas à família de Gabriel, observa que o trabalho de defensores e defensoras de direitos humanos é "fundamental para o fortalecimento da democracia" e estabelece uma série de determinações ao país. Uma delas é a revisão e fortalecimento do Programa de Proteção aos Defensores de Direitos Humanos, Comunicadores e Ambientalistas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Passado quase um ano da condenação, o cumprimento da determinação vem sendo cobrado pelo Comitê Brasileiro de Defensoras e Defensores de Direitos Humanos (CBDDH). Apesar de promessas do governo federal e do alinhamento de algumas diretrizes, a entidade vê demora na efetivação de medidas combinadas em reuniões. No início da semana passada, o descontentamento foi exposto em um novo encontro com representantes do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania (MDH).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Proteção&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Programa de Proteção aos Defensores de Direitos Humanos, Comunicadores e Ambientalistas do MDH abrange todo o território nacional e institui diversos mecanismos para garantir a integridade de quem esteja sofrendo risco ou sendo alvo das ameaças. São ativistas que atuam, por exemplo, em apoio à população em situação de rua, ribeirinhos, povos indígenas, quilombolas, crianças, mulheres em situação de violência doméstica, imigrantes em condição vulnerável, alvos de preconceito de raça e de gênero, trabalhadores em situação degradante e vítimas de violência armada ou de violações praticadas por forças de segurança do Estado. Defendem o direito à terra, à moradia, ao trabalho, à saúde, à educação e ao tratamento digno.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A inclusão no programa pode ocorrer por pedido do próprio interessado ou por solicitação de entidades da sociedade civil, do Ministério Público ou de outros órgãos públicos que tenham conhecimento da ameaça. Entre diversos mecanismos previstos, está o acompanhamento das investigações e a oferta de assistência jurídica e psicológica. Em casos excepcionais, é prevista a articulação da proteção policial e a retirada provisória da pessoa do seu local de atuação por até 90 dias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Vivemos um país que registra situações extremamente graves de violação de direitos humanos. Então é urgente que possamos fortalecer os mecanismos de proteção", diz a ativista Sandra Carvalho, que atua na organização não governamental Justiça Global e integra o CBDDH. O comitê existe desde 2004 e é formado por 45 entidades e movimentos sociais de todo o Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com Sandra, as principais reivindicações são a paridade entre sociedade civil e governo no conselho deliberativo do programa, a aprovação de uma lei para institucionalizá-lo, a criação de um plano nacional de proteção e o reforço no orçamento. Procurado pela Agência Brasil, o Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania não respondeu.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Casos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;"A necessidade de um programa eficaz de proteção se dá em um contexto em que infelizmente a gente tem no Brasil uma incidência muito grande de ameaças e assassinatos", avalia Sandra. Embora observe que o maior número de casos ocorre no campo, ela destaca o crescimento de ocorrências no meio urbano. O mais emblemático, nos últimos anos, foi o assassinato em 2018 da vereadora carioca Marielle Franco e do motorista dela, Anderson Gomes. A parlamentar liderava um mandato com foco nos direitos humanos quando foi morta a tiros no Rio de Janeiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em áreas rurais, ocorrências com grandes repercussões envolvem o assassinato da missionária norte-americana Dorothy Stang no Pará em 2005 e mais recentemente a do indigenista Bruno Pereira. Servidor de carreira da Fundação Nacional dos Povos Indígenas (Funai), ele e o repórter britânico Dom Phillips foram mortos no ano passado em uma emboscada no Vale do Javari, no Amazonas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A maioria dos casos, no entanto, ganham menos holofotes. Dados da Organização das Nações Unidas (ONU) sobre assassinatos de defensores de direitos humanos entre 2015 e 2019 colocam o Brasil em segundo lugar no ranking de países com mais casos. Nesse período, foram registradas 1.323 ocorrências em todo o mundo, sendo que 174 em território brasileiro, o que corresponde a 13% do total.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os números foram apresentados em uma audiência pública na Câmara dos Deputados em setembro de 2021 por Anastasia Divinskaya, representante da ONU Mulheres, e Mary Lawlor, relatora especial das ONU sobre a situação dos defensores dos Direitos Humanos. Na ocasião, elas observaram que o Brasil, embora manifeste apoio formal às recomendações sobre o tema em fóruns internacionais, não tem implementado diversas medidas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A organização internacional Global Witness também divulgou recentemente um levantamento que revela um cenário preocupante. Dos 227 assassinatos de defensores de terras e do meio ambiente em todo o mundo no ano de 2000, 20 foram no Brasil. Os números do país só são superados por Colômbia, México e Filipinas. O relatório observa que os dados são parciais e não captam a verdadeira escala do problema, já que nem todos os casos são notificados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Histórico&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A primeira versão de um Programa de Proteção aos Defensores de Direitos Humanos foi lançada em 2004, no primeiro mandato do presidente Luís Inácio Lula da Silva, atendendo à demanda das organizações envolvida no CBDDH, criado no mesmo ano. O texto foi construído a partir de um grupo de trabalho e contou com a participação da sociedade civil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a ONU, defensores dos direitos humanos são “todos os indivíduos, grupos e órgãos da sociedade que promovem e protegem os direitos humanos e as liberdades fundamentais universalmente reconhecidos”. Esse conceito é absorvido pelo programa de proteção. Na versão atualmente em vigor, ele inclui ainda duas categorias específicas: comunicadores que disseminam informações visando promover os direitos humanos e ambientalistas que atuem na defesa do meio ambiente e dos recursos naturais. Segundo o site do governo federal, atualmente há 506 pessoas inscritas no programa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com o tempo, no entanto, lacunas foram sendo diagnosticadas pelas entidades. Mudanças também geraram descontentamento. "A presidenta Dilma, um pouco antes do seu impeachment, assinou um decreto que terminou com a possibilidade de participação social no conselho deliberativo do programa de proteção. Então a participação social, que era muito importante pra contribuir nas análises de risco, foram alijadas desse processo", lamentou Sandra.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um novo decreto foi editado em 2019 pelo então presidente Jair Bolsonaro. A participação social foi reestabelecida mas de forma não paritária: dos nove assentos, seis seriam preenchidos por representantes de órgãos ligados ao governo. "Nós, organizações da sociedade civil, não aceitamos porque isso seria uma falta de possibilidade de participação efetiva", conta Sandra.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo ela, o programa ficou fragilizado ao longo dos últimos anos, esvaziado de recursos e vive um processo de desestruturação. No mesmo período, cresceram as tensões decorrente da proliferação de discursos de ódio na política e da paralisação da demarcação das terras indígenas, da titulação dos territórios quilombolas, da reforma agrária e de políticas habitacionais urbanas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Durante o governo de Jair Bolsonaro, que tinha uma postura pública contrária à defesa dos direitos humanos, nós tivemos uma precarização muito forte da política de proteção. Então, logo que foi iniciado o trabalho da equipe de transição do governo Lula, o comitê elaborou um ofício fazendo um relato da situação e depois fizemos algumas reuniões para discutir diversos pontos", acrescenta a ativista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Reivindicações&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Além da participação social paritária no conselho deliberativo, as organizações querem a aprovação de um projeto de lei que possibilite uma maior institucionalização do programa de proteção, atualmente respaldado apenas por decretos. Uma proposta tramita no Congresso Nacional desde 2007. Mas como as discussões se arrastam há muito tempo e diversas mudanças no texto já foram realizadas, o comitê acredita que ela não atende mais à demanda do contexto atual. Por isso, defendem a elaboração de um novo projeto, a ser encaminhado ao Congresso Nacional com um pedido de urgência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As organizações querem ainda um maior aporte de recursos pelo Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania e a elaboração do Plano Nacional de Proteção a Defensores de Direitos Humanos, Comunicadores e Ambientalistas, tal como já determinado pela Justiça no âmbito de uma ação civil pública movida pelo Ministério Público Federal (MPF). Através dele, seriam definidas todas as diretrizes para o programa de proteção em âmbito nacional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Nós fizemos algumas reuniões com o governo eleito e o ministro Silvio Almeida. Chegamos a um acordo em torno de um decreto interministerial que cria um grupo de trabalho para elaborar esse plano nacional. E um outro decreto que prevê a paridade entre sociedade civil e Estado no conselho deliberativo do programa de proteção. A nossa cobrança ocorre porque estamos sentindo que está havendo uma morosidade nessa tramitação. Já se passaram seis meses da posse do novo governo federal. Os textos dos decretos foram elaborados e estão prontos, em acordo com a sociedade civil. Mas dentro do governo, alguma coisa está emperrando e burocratizando esse processo", avalia Sandra.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na próxima semana, entre os dias 5 e 7 de junho, acontece em Brasília o Encontro Nacional do CBDDH. O ministro foi convidado para um pronunciamento na abertura e é esperado. "Ele confirmou a presença. A expectativa é que chegue com a boa notícia de que os decretos foram assinados", finaliza a ativista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/organizacoes-cobram-maior-protecao-dos-defensores-de-direitos-humanos-239943</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil e Argentina assinam declaração que fortalece economia cultural Em julho, governo brasileiro assume presidência do Mercosul Cultural</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-e-argentina-assinam-declaracao-que-fortalece-economia-cultural-239940</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3131-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil e Argentina assinam declaração que fortalece economia cultural&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em julho, governo brasileiro assume presidência do Mercosul Cultural&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230603213518_I4QJW.jpg" longdesc="80408;67056"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Soledad Amarilla / Ministerio de Cultura de la Nación  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Luciano Nascimento – Agência Brasil - São Luís&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Os governos do Brasil e da Argentina assinaram hoje (3) uma declaração conjunta para fortalecer ações coletivas de apoio às economias culturais dos dois países. A declaração foi efetivada durante a realização da 7ª edição do Mercado de Indústrias Culturais Argentinas (Mica), em Buenos Aires, evento para o qual o Brasil é convidado de honra.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O texto afirma ainda a necessidade de se fortalecer a capacitação, formação e educação digital de trabalhadores da cultura – para que o avanço na digitalização não implique em maiores níveis de exclusão –, e realça a centralidade do Mercosul Cultural para ambos os governos, assim como a necessidade de continuar trabalhando para fortalecer e aprofundar a integração regional no setor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A declaração ocorre após o Brasil assumir, simbolicamente, a presidência pro tempore (provisória) do Mercosul Cultural. Com duração de seis meses, a gestão brasileira começa oficialmente em julho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Inicialmente, estava prevista a assinatura de um Protocolo para o Fomento à Coprodução de Filmes de Longa-Metragem entre a Agência Nacional do Cinema (Ancine) e o Instituto Nacional de Cine y Artes Audiovisuales, mas, conforme informou a assessoria do Ministério da Cultura (Minc), o documento ainda recebe ajustes finais em seus termos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Agenda&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Principal foro multilateral de atuação do Ministério da Cultura no continente americano, o Mercosul Cultural reúne uma agenda temática do bloco voltada para o delineamento de programas conjuntos com ênfase na integração de políticas e planos nacionais de cultura, o desenvolvimento de estudos, a integração de sistemas de informação e estatísticas de cultura, a circulação de bens e serviços culturais, a promoção do intercâmbio técnico e artístico, universalização do acesso à cultura e gestão do patrimônio cultural e valorização da memória social e da diversidade cultural da região.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O grupo trabalha de forma ampliada com os quatro Estados Partes do bloco: Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai e sete Estados Associados (Chile, Bolívia, Colômbia, Equador, Guiana, Peru e Suriname). As reuniões regulares são realizadas semestralmente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A liderança de Argentina e Brasil, junto com o esforço que realizam todos os Estados Membros do bloco, é fundamental para estabelecer um Mercosul Cultural forte, que possa gerar acordos concretos a nível regional para enfrentar de maneira conjunta os desafios do setor cultural e contar com critérios comuns nos momentos de participação em outros foros, organismos e blocos multilaterais”, diz o texto da declaração.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O documento também aborda a importância de fortalecer as políticas culturais de base comunitária através do apoio a iniciativas artísticas e culturais que “promovam a inclusão social, a identidade local e a participação cidadã”, além de ressaltar a necessidade da promoção de ações coletivas de apoio às economias culturais, "que são motor de crescimento econômico, de geração de postos de trabalho e fontes de inovação".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A declaração representa uma sinalização dos dois países em fortalecer as cadeias de valor de todos os setores das indústrias culturais para a região de forma articulada. O entendimento é de que o segmento cultural tem papel fundamental para impulsionar o desenvolvimento dos países do continente e "sua capacidade de gerar mudanças sociais estruturais que promovam sociedades mais inclusivas, acessíveis, diversas e equitativas”, para garantir o desenvolvimento sustentável. O texto também reitera a necessidade de incorporar a cultura como um objetivo específico entre os próximos Objetivos de Desenvolvimento Sustentável das Nações Unidas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Em um mundo interconectado no qual existem desafios globais, tanto as ações individuais como as políticas públicas implementadas por um país têm impacto sobre o conjunto. Sem perder a originalidade e conscientes da importância da diversidade cultural, é fundamental gerar acordos globais com vistas ao futuro”, diz a declaração.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O documento termina com o entendimento entre os dois países no sentido de atualizar o marco normativo da relação cultural, com base na proposta argentina de um memorando de entendimento sobre cooperação em matéria cultural entre os ministérios da Cultura do Brasil e da Argentina.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Mica&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Maior evento de cultura no país vizinho, o Mica 2023 tem o Brasil como convidado de honra. Com seminários, palestras, shows, encontros entre produtores culturais, entre outras programações, o movimento tem por objetivo articular os setores das indústrias culturais, para potenciar os intercâmbios comerciais, artísticos e intelectuais entre os dois países.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A intenção é fortalecer os vínculos institucionais, comerciais e artísticos com o Brasil, para a divulgação da cultura dos dois países e a concretização de negócios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governador-claudio-castro-sanciona-lei-que-determina-o-uso-de-ferramenta-que-preve-sinais-precoces-de-autismo-239920"&gt;Governador Cláudio Castro sanciona lei que determina o uso de ferramenta que prevê sinais precoces de autismo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/juventude-em-busca-de-oportunidades-e-tema-do-caminhos-da-reportagem-239962"&gt;Juventude - em busca de oportunidades é tema do Caminhos da Reportagem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-e-argentina-assinam-declaracao-que-fortalece-economia-cultural-239940</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bonecas de pano trazem referências às matriarcas do samba Elas remetem a raízes africanas e costumes das mulheres escravizadas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bonecas-de-pano-trazem-referencias-as-matriarcas-do-samba-239945</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3131-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bonecas de pano trazem referências às matriarcas do samba&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Elas remetem a raízes africanas e costumes das mulheres escravizadas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230603172006_KY4GT.jpg" longdesc="80404;62413"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Tomaz Silva/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rafael Cardoso - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Enquanto manuseava carreteis, linhas e agulhas, a mente de Gabriela Sarmento vagava à procura de um tema para o trabalho de conclusão do curso de Belas Artes, na Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro (UFRRJ). E aí, veio a ideia de juntar três elementos centrais na formação da própria identidade: a costura, o carnaval e a cultura negra. O TCC entregue em 2021 tratou das roupas usadas pelas baianas nas escolas de samba do Rio de Janeiro, uma das alas mais tradicionais da Sapucaí. Além da parte teórica, ela apresentou uma boneca de pano com fantasia de baiana inspirada nos tempos mais remotos da folia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto foi além do diploma: hoje ela confecciona e vende as bonecas na internet. Elas têm 30 cm de altura, podem ser personalizadas nas cores de todas as escolas de samba e custam R$ 80. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Dentro da faculdade de Artes, eu sentia essa necessidade de falar sobre arte brasileira e indumentárias a partir de uma ótica que não fosse europeia. Eu não via nada sobre isso nas disciplinas que cursava. Então, decidi pelo tema para mergulhar um pouco mais nesse universo e fazer uma crítica com relação a essa ausência no curso”, recorda. “Quando eu comprei a minha primeira máquina de costura e passei a produzir um pouco mais, tive a ideia de fazer uma boneca de pano a mão. Eu não queria que fosse uma boneca de plástico, tipo uma Barbie, porque achava que ela não teria a estética que eu gostaria”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A estética escolhida por Gabriela Sarmento, que hoje tem 27 anos e mora em Realengo, zona oeste da cidade, traz referências de uma cultura ancestral e diaspórica. As bonecas negras de pano com vestes tradicionais remetem às raízes africanas, aos costumes das mulheres que foram escravizadas e trazidas para a América portuguesa e, finalmente, aos trajes das “tias baianas”. Estas últimas eram recém-libertas e costumavam trabalhar como cozinheiras e vendedoras de quitutes pelas ruas do país no fim do século 19 e início do 20.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Rio de Janeiro, as casas de muitas delas passaram a ser lugares de reunião, onde aconteciam cultos de religiões afro-brasileiras, rodas de capoeira e ensaios de música. O samba nasceu em ambientes como esses. Por isso, é comum dar a elas o título de “matriarcas do samba”. Esse reconhecimento veio a partir de alas específicas em blocos e ranchos carnavalescos, e nas agremiações que começaram a desfilar na virada da década de 1920 para a de 1930. E continua até os dias atuais: as baianas compõe uma ala obrigatória do carnaval carioca.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De lá para cá, as fantasias passaram por uma série de modificações. O processo de modernização começou na década de 1960. A partir da base tradicional, foram inseridos novos elementos de acordo com a criatividade do carnavalesco. Hoje, as fantasias podem pesar até 15kg. Bem diferente do que era no passado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para chegar a um resultado mais fiel do que eram as vestimentas tradicionais, Gabriela pesquisou referências bibliográficas e entrevistou baianas mais experientes. Uma delas foi a Tia Nilda, que estreou na função em 1979 na Mocidade Independente de Padre Miguel. Ela lembrou que a fantasia tradicional incluía apenas turbante, pulseiras, uma bata leve e, por baixo, uma anágua com conduíte.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para a Gabriela, as bonecas são mais do que objetos decorativos. Funcionam como suporte material de uma cultura construída historicamente por mulheres negras que deve ser preservada. Ela defende que os carnavalescos deem maior protagonismo às baianas que desfilam na Sapucaí na hora de planejar as fantasias. Seria a melhor maneira de não descaracterizar completamente uma tradição de tantos anos, carregada de significados sociopolíticos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“As bonecas contam parte dessa história das baianas, porque trazem um pouco de como eram as fantasias lá atrás quando as escolas de samba começaram. Então, são um símbolo daquela época e do papel das mulheres negras. E podem servir ainda como material educativo. Seja para as crianças, seja para os adultos, são uma forma de estudar e conhecer mais desse passado”.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Quilombo do Samba &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O trabalho da Gabriela também está integrado ao grupo Quilombo do Samba, do qual faz parte, e que ajuda a divulgar as bonecas. Ele foi formado em 2019 com profissionais de diferentes áreas (artes, pedagogia, biologia e publicidade) com o propósito de estudar e divulgar a contribuição da população negra para o samba. O grupo se equilibra entre o meio acadêmico e as atividades do universo do carnaval.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Guilherme Niegro, de 32 anos, é um dos membros. Pedagogo e especialista em relações étnico-raciais, ele pesquisa a influência bantu, grupo etnolinguístico que vive na África subsaariana, no carnaval brasileiro. Além de pensar em artigos científicos e cursos de extensão, o Quilombo do Samba quer produzir conhecimento sobre o protagonismo negro atual nos desfiles.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Começamos a organizar conversas pela internet com pessoas do mundo do samba e elas tiveram um grande alcance. Percebemos o potencial disso. Entrevistamos pessoas como porta-bandeiras, intérpretes, presidente da Liga-RJ. Foram 52 entrevistas. Depois, fomos nas quadras, nos barracões da Série Especial e da Série Ouro. Com foco sempre em destacar o papel das pessoas pretas que constroem o carnaval”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/primeira-advogada-do-pais-foi-escrava-que-denunciou-maus-tratos-239960"&gt;Primeira advogada do país foi escrava que denunciou maus-tratos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caso-bruno-e-dom-revelou-fragilidade-da-protecao-aos-indigenas-239963"&gt;Caso Bruno e Dom revelou fragilidade da proteção aos indígenas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bonecas-de-pano-trazem-referencias-as-matriarcas-do-samba-239945</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nasa usará ciência para estudar fenômenos anômalos não identificados Entre 2% e 5% das “aparições estranhas” ainda não têm explicação</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nasa-usara-ciencia-para-estudar-fenomenos-anomalos-nao-identificados-239944</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Ci%C3%AAncia/3131-20" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Ciência&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Nasa usará ciência para estudar fenômenos anômalos não identificados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre 2% e 5% das “aparições estranhas” ainda não têm explicação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230603172011_3RZI1.jpg" longdesc="80406;44222"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Olimpíada Latino-Americana de Astronomia e Astronáutica  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A Agência Espacial dos Estados Unidos (Nasa) quer entender melhor os chamados “fenômenos anômalos não identificados” (Uaps, sigla em inglês; ou Fanis, em português). O termo se refere ao que, em muitos casos, é associado a objetos voadores não identificados (Ovnis) e objetos subaquáticos não identificados (Osnis).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao classificar como Uaps as “aparições estranhas” eventualmente flagradas voando pelos ares ou se movimentando pelos oceanos, a Nasa busca criar condições para, à luz da ciência, tentar explicar tais eventos. A maior parte, de fato, acaba tendo alguma explicação. No entanto, segundo a própria agência, entre 2% e 5% permanecem no campo de “fenômenos anômalos não identificados”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com o objetivo de estabelecer metodologias mais adequadas para fazer levantamentos e obter dados mais apurados sobre esses fenômenos, a Nasa reuniu, nesta semana, uma equipe de estudo independente que explicou, por teleconferência, como pretende categorizar e avaliar tais eventos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Relatório&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“O foco desta reunião pública é realizar as deliberações finais, antes que a equipe de estudo independente da agência publique um relatório”, informou a Nasa. Segundo a agência, o relatório será publicado em breve.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O documento descreverá como avaliar e estudar os Uaps usando dados, tecnologia e ferramentas da ciência. “Não é uma revisão, ou avaliação de observações anteriores não identificadas. O relatório informará a Nasa sobre quais possíveis dados podem ser coletados no futuro para esclarecer a natureza e a origem do Uap”, acrescentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A equipe de estudo independente de Uaps é um conselho composto por 16 cientistas de diversas áreas, especialistas em assuntos relevantes para métodos potenciais de estudo de fenômenos anômalos não identificados. Posteriormente, será criado um roteiro sobre como usar os dados e as ferramentas da ciência para avançar nossa compreensão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“No momento, as observações limitadas de alta qualidade do Uap tornam impossível tirar conclusões científicas dos dados sobre a natureza de tais eventos”, justificou a agência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Uap é realidade&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A teleconferência foi acompanhada pelo astrônomo e coordenador do projeto Exoss de pesquisas de meteoros, ligado ao Observatório Nacional, Marcelo De Cicco. Segundo De Cicco, o encontro deixa claro que a Nasa admite que o fenômeno Uap é uma realidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A agência mostrou também quais são os pontos fortes e fracos desse tipo de estudo, bem como as dificuldades para a obtenção de dados de boa qualidade, com sensores adequados. Outro ponto interessante é a iniciativa de não admitir qualquer forma de assédio moral contra aqueles que estudam esse tipo de fenômeno”, disse à Agência Brasil De Cicco.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra questão que chamou a atenção do astrônomo brasileiro foi o fato de os representantes da Nasa terem afirmado, de forma até enfática, que a agência não tem nenhuma informação privilegiada, nem esconde qualquer prova da existência de discos voadores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com isso, “caem por terra as centenas de teorias conspiratórias envolvendo Nasa e extraterrestres”, pois o comitê veio a público também para deixar claro que “seria difícil conter os cientistas sobre o sigilo desse tipo de informação, pois o homem da ciência, fundamentalmente, tem independência de pensamento e não costuma aceitar passivamente opiniões hierárquicas que não sejam da busca pela verdade”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nasa-usara-ciencia-para-estudar-fenomenos-anomalos-nao-identificados-239944</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fiocruz e Nortec Química assinam parceria contra a doença de Chagas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fiocruz-e-nortec-quimica-assinam-parceria-contra-a-doenca-de-chagas-239950</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3131-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fiocruz e Nortec Química assinam parceria contra a doença de Chagas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0530_x_0353_20230603131549_CCBTK.jpg" longdesc="80373;76820"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Lean Marques / Farmanguinhos / Fiocruz&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Farmanguinhos/Fiocruz&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A pesquisa e desenvolvimento para o tratamento da doença de Chagas ganhará reforço. O Instituto de Tecnologia em Fármacos (Farmanguinhos/Fiocruz) e a Nortec Química assinaram termo de cooperação técnica e científica nesta sexta-feira (2/6). A parceria público-privada atuará no aprimoramento da produção do insumo farmacêutico ativo (IFA) do benznidazol, o único medicamento utilizado no Brasil para a doença. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o presidente da Fiocruz, Mario Moreira, “a ação desenvolvida por Farmanguinhos está alinhada com os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável para o enfrentamento de doenças tropicais. O acordo reforça ainda o compromisso da Fiocruz com a busca de inovação e desenvolvimento de novos produtos ou processos para disponibilizar ferramentas modernas para a saúde pública”. O evento de assinatura do termo também contou com a presença do vice-presidente de Produção e Inovação em Saúde (VPPIS) da Fiocruz, Marco Aurélio Krieger. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O movimento está alinhado com os esforços e recomendações da Organização Pan-Americana da Saúde (Opas) para o aumento das ações de prevenção contra a enfermidade. Dados divulgados pela organização, em 2022, contabilizam 1,2 milhão de casos da doença no Brasil e mais de cinco milhões no mundo. “Há 123 anos, a Fiocruz promove a saúde pública, com educação, pesquisa, inovação, desenvolvimento tecnológico e produção de insumos para o SUS. Farmanguinhos faz parte dessa história, com o reconhecimento e priorização de técnicas que auxiliem no cuidado da Chagas. Parcerias como essa viabilizam o trabalho que fazemos e aumenta o acesso da população à medicamentos de qualidade”, disse o diretor de Farmanguinhos/Fiocruz, Jorge Mendonça. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A doença de Chagas está presente em toda a América Latina, no sul dos Estados Unidos, na Europa, Japão e Austrália, e tem como agente o protozoário Trypanosoma cruzi. Ela se caracteriza por uma fase aguda, nem sempre identificada, que evolui para a fase crônica. Quando não tratada, pode apresentar quatro formas: indeterminada, cardíaca, digestiva e cardiodigestiva. Cada caso promove sequelas, que permanecem ao longo da vida do paciente. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O foco, então, é diminuir o tempo e a complexidade da produção do benznidazol. Para isso, a colaboração entre as instituições visa a obtenção do IFA pelo novo método sintético desenvolvido no Laboratório de Síntese de Fármacos (Lasfar) de Farmanguinhos/Fiocruz. Este processo passará por aumento de escala ao nível de bancada e piloto, por meio da parceria com o setor de pesquisa e desenvolvimento da Nortec Química. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O novo método mostrou-se vantajoso, porque apresenta menor complexidade industrial e tempo de produção. “Já testamos várias otimizações do processo e obtivemos o produto com 91% de rendimento, sem uso de catalisador e tendo água como solvente. Além da melhoria do processo, temos uma tecnologia limpa para o meio ambiente”, disse a pesquisadora e vice-diretora de Educação, Pesquisa e Inovação (VDEPI) de Farmanguinhos, Núbia Boechat. Ainda, segundo ela, o processo possui menor custo do que o já produzido no Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O IFA é a primeira etapa fabril para a obtenção de um medicamento. Ao término da parceria com a Nortec Química, para que medicamento possa chegar às mãos dos brasileiros que sofrem com a doença de Chagas, ainda são necessárias mais quatro etapas: a obtenção de uma pré-formulação farmacêutica estável; a validação do processo produtivo do medicamento em escala comercial; a realização de estudos de estabilidade e biodisponibilidade no medicamento; e a solicitação do registro do medicamento junto à Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa). Após a aprovação pelo órgão regulatório, será possível fabricar o produto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Tecnologia Nacional&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;CEO da Nortec Química, Marcelo Mansur destaca a importância dos avanços tecnológicos na produção do medicamento. “Quando evoluímos o processo, como em breve ocorrerá com o benznidazol, abrimos a oportunidade para a melhoria na fabricação, não apenas em quantidade, mas em qualidade em todas as etapas. Estamos ainda em fases de estudo, mas, sem dúvidas, isso é algo que deve impactar o sistema de saúde brasileiro nos próximos anos. Além disso, temos o investimento em uma tecnologia nacional, desenvolvida em parceria com a Fiocruz, uma instituição de extrema importância para o país com a qual já temos uma colaboração mútua de longa data”, detalha.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Parceiras desde 1980, Fiocruz e Nortec desenvolvem tecnologias em conjunto, compartilhando pesquisas e ações em prol da saúde dos brasileiros. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Nortec?Química??&lt;/strong&gt;?? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Nortec?Química é a maior fabricante de IFAs da América Latina, investindo em Tecnologia, Pesquisa e Desenvolvimento e Inovação em seus processos. A Companhia é a única produtora de benznidazol no Brasil, IFA utilizado no tratamento da doença de Chagas, e é a maior produtora de antirretrovirais do Ocidente. A relevância da Nortec Química no cenário mundial permanece com o aumento da capacidade produtiva e na atuação em Pesquisa e Desenvolvimento (P&amp;amp;D) com o projeto de instalação da Primeira Planta para Drogas de Alta Potência, contribuindo com soluções tecnológicas para a melhoria do bem-estar, da vida e da saúde das pessoas. A empresa foi fundada na década de 80 em Duque de Caxias, na Baixada Fluminense, no Rio de Janeiro.?? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 04 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/maternidade-referencia-no-rio-tem-prevalencia-de-partos-normais-239958"&gt;Maternidade referência no Rio tem prevalência de partos normais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fiocruz-e-nortec-quimica-assinam-parceria-contra-a-doenca-de-chagas-239950</guid><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>