<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Fri, 17 Nov 2023 06:14:07 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sucesso-e-impacto-balanco-do-petropolis-business-foi-positivo-254401</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3297-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sucesso e impacto balanço do Petrópolis Business foi positivo &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Associação Comercial e Empresarial de Petrópolis (ACEP) realizou na manhã da última terça-feira (14) uma reunião com o Comitê Gestor do Petrópolis Business 2023. Na ocasião, foi apresentado o balanço do evento, que aconteceu de 26 a 29 de outubro, no Centro Cultural Sesc Quitandinha. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a reunião dessa terça-feira, a UNIFASE também compartilhou os resultados da pesquisa que realizou com visitantes e expositores no período do evento. Segundo o levantamento, moradores de diversos locais estiveram presentes no Petrópolis Business, como Teresópolis, Rio de Janeiro, Maricá, Niterói, Magé, Três Rios, Juiz de Fora, Belo Horizonte, Salvador e Belém.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com a pesquisa, mais de 90% das pessoas entrevistadas consideram que o evento contribuiu para melhorar a imagem do município frente à população local e de outras cidades. Quanto à perspectiva de futuras edições, 75,5% expressaram o desejo de que o evento ocorra anualmente, 17,2% preferem a cada dois anos e 5,4% a cada três anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No que diz respeito aos interesses dos participantes, a maioria buscou palestras e seminários, seguidos por networking, lazer, oportunidades de negócios, interesse na economia local, desejo de conhecer novas tecnologias, de explorar novos produtos e serviços, fazer compras e encontrar novos fornecedores. Dos 166 expositores que responderam sobre a participação no evento, mais de 90% expressaram otimismo em relação à contribuição do Petrópolis Business para o desenvolvimento econômico da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reunião não apenas destacou o sucesso do evento, mas também identificou pontos que podem ser melhorados em futuras edições. O Petrópolis Business 2023 superou as expectativas de público inicial, atraindo quase 30 mil pessoas ao longo de quatro dias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Petrópolis Business 2023 foi uma realização da ACEP, com patrocínio da Fecomércio, Prefeitura de Petrópolis, Sistema Firjan, Governo do Estado do Rio de Janeiro (por meio da Secretária de Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços), Sebrae, Unifase, Concer e Serviplan. O evento contou com apoio institucional da Facerj, CDL, Kastel Hotéis, Sicomércio, Câmara Municipal, CRCRJ, Emater-Rio, Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, UCP, SinCon, Associação de Empresários da Rua Teresa, Serratec, Petrópolis Invest, Comdep, Mobees, CPTrans e Kido Dynamics. A montadora oficial do Petrópolis Business 2023 foi a Open Brasil. A Tribuna FM, a rádio oficial do evento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/feriado-da-consciencia-negra-podera-ter-o-comercio-aberto-254407"&gt;Feriado da Consciência Negra poderá ter o comércio aberto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sucesso-e-impacto-balanco-do-petropolis-business-foi-positivo-254401</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agora-e-lei-fica-permitida-a-permanencia-de-animais-domesticos-em-abrigos-junto-de-seu-tutor-254406</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3297-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Agora é lei: Fica permitida a permanência de animais domésticos em abrigos junto de seu tutor&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Lei 8.635, de autoria dos vereadores Gilda Beatriz e Domingos Protetor, promulgada na última quarta-feira (15), fica permitida a permanência de animais domésticos, sob responsabilidade dos tutores, em abrigos emergenciais, casas de passagem, albergues e centro de serviços destinados ao atendimento de pessoas em situação de rua, vítimas de desastres naturais ou quaisquer eventos que criem a necessidade do acolhimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é minimizar o sofrimento causado pelo distanciamento e abandono, tanto para os animais quanto para seus donos. "Infelizmente, durante as tragédias, vimos que as pessoas não puderam ir para o abrigo com seus animais. Por isso, se a família não tivesse com quem deixar, muitos acabavam sendo abandonados. É mais do que justo que, em um momento tão difícil, o animal possa estar seguro e acolhido junto do seu tutor" , defende Gilda Beatriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A permanência do animal no espaço deverá ser assegurada pelo período de estada da pessoa que deseje o acompanhamento de seu animal de estimação e caberá ao agente responsável pela acolhida o encaminhamento do morador para local dotado de infraestrutura necessária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nossa cidade é propensa a desastres naturais e, na tragédia do ano passado, vimos animais e seus tutores em total desespero por terem suas casas destruídas ou interditadas. Na época, fui acionado para ir em colégios e igrejas que estavam abrigando pessoas e não ter um local para deixar o animal é muito triste. Precisamos reforçar a importância do acolhimento de animais de estimação na realidade petropolitana”, completa o vereador Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os abrigos emergenciais, casas de passagem, albergues e centro de serviços, seja em locais públicos ou privados que mantenham convênio, parceria ou contrato com a Prefeitura Municipal de Petrópolis, deverão oferecer ração aos animais sob a tutela do morador atendido. Além disso, o órgão de proteção animal do município realizará procedimentos médicos veterinários, bem como castrações e implantação de chip de identificação nos animais.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escadaria-no-centro-esta-com-cinco-lampadas-queimadas-254409"&gt;Escadaria no Centro está com cinco lâmpadas queimadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-no-castelo-sao-manoel-e-sinalizado-por-tabua-de-passar-roupa-254408"&gt;Buraco no Castelo São Manoel é sinalizado por tábua de passar roupa
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/montante-de-lixo-chama-atencao-no-independencia-254410"&gt;Montante de lixo chama atenção no Independência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agora-e-lei-fica-permitida-a-permanencia-de-animais-domesticos-em-abrigos-junto-de-seu-tutor-254406</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fim-de-semana-continuara-com-altas-temperaturas-na-cidade-254403</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Previs%C3%A3o%20do%20Tempo/3297-34" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Previsão do Tempo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fim de semana continuará com altas temperaturas na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0438_20231116210647_MBLS3.jpg" longdesc="90390;59994"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jussara Madeira – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Climatempo, as temperaturas se manterão altas neste final da semana, chegando à máxima de 35°C nesta sexta (17) e 36ºC neste sábado (18), com previsão de pancadas de chuvas isoladas. Do início do mês até o momento, Petrópolis registrou apenas 24 milímetros chuva, o que representa 9% do esperado para o mês de novembro, segundo dados combinados de estações meteorológicas e satélite do Centro de Previsão de Tempo e Estudos Climáticos (CPTEC). Segunda a Defesa Civil, é esperado um maior volume de chuvas nas próximas semanas no município. No início da noite de ontem (16), a Defesa Civil do município emitiu, às 17h20, alerta via SMS de previsão de pancadas isoladas de chuva de intensidade moderada em Petrópolis devido a áreas de instabilidade em conjunto com o calor.  O temporal, que teve chuva de granizo, durou cerca de 30 minutos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No domingo, a previsão também é de chuvas rápidas de dia e à noite, com mínima de 19ºC e máxima de 30°C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na segunda-feira, o ‘calorão’ poderá dar uma trégua aos petropolitanos. As temperaturas tendem a cair um pouco, segundo o Climatempo, com mínima de 18ºC e máxima de 25ºC. O tempo deverá ficar nublado e há possibilidade de chuvas a qualquer hora do dia.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Defesa Civil, a onda de calor no interior do país permanece influenciando o tempo no município de Petrópolis. O órgão coleta dados do sensor de temperatura do Instituto Nacional de Meteorologia (INMET), localizado no Pico do Couto, e em função do microclima local, a estação não representou o tempo quente que se deu nos últimos dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A onda de calor deve permanecer até o sábado (18), quando o deslocamento de um sistema de baixa pressão no oceano e, posteriormente, a passagem de uma frente fria deve ocasionar  pancadas de chuva de intensidade moderada a forte a partir do período da tarde e temperaturas mais amenas a partir do domingo (19)”, disse a Defesa Civil por meio de nota. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o órgão, nesta primeira quinzena de novembro, o predomínio foi de tempo quente e seco em Petrópolis, contudo na segunda quinzena é esperado um volume maior de chuva em relação a essas últimas semanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Verão mais quente&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma análise do Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet)  comparou as temperaturas médias das estações meteorológicas espalhadas por todo o país com a climatologia de referência do período de 30 anos, de 1991 a 2020. O estudo mostrou que as temperaturas ficaram acima da média histórica nos meses de julho, agosto, setembro e outubro. Segundo o Instituto Nacional de Meteorologia, no Brasil, muito provavelmente o ano de 2023 será o mais quente desde a década de 1960. A onda de calor que atinge o Sudeste e o Centro-Oeste é provocada pelo El Nino, que este ano, surgiu com maior intensidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuidados com o calor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde preparou um guia com orientações básica sobre como lidar com este calor. Confirma algumas dicas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Evite a exposição direta ao sol, em especial, de 10h às 16h;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Use protetor solar, chapéus e óculos escuros (especialmente pessoas de pele clara);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Proteja as crianças com chapéu de abas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Diminua os esforços físicos e repouse frequentemente em locais com sombra, frescos e arejados;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Não deixe crianças ou animais em veículos estacionados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Aumente a ingestão de água ou de sucos de frutas naturais, sem adição de açúcar, mesmo sem ter sede; evite bebidas alcoólicas e ofereça águas às crianças, idosos e pessoas doentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Mantenha medicamentos abaixo de 25º C na geladeira (ler as instruções de armazenamento na embalagem);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Procure aconselhamento médico se sofrer de uma doença crônica condição médica ou tomar vários medicamentos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Busque ajuda se sentir tonturas, fraqueza, ansiedade ou tiver sede intensa e dor de cabeça;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fim-de-semana-continuara-com-altas-temperaturas-na-cidade-254403</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-mais-de-250-pacientes-dignosticados-com-cancer-de-pulmao-em-10-anos-254398</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3297-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis tem mais de 250 pacientes dignosticados com câncer de pulmão em 10 anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0608_x_0368_20231116203835_O5NM0.jpg" longdesc="90385;113951"&gt;&lt;br&gt;Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário (com informações de Agência Brasil)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O câncer de pulmão é o terceiro mais comum entre homens e o quarto entre muheres no Brasil, de acordo com estimativas deste ano do Instituto Nacional de Câncer (Inca) - sem contar o câncer de pele não melanoma. No ano de 2020, no mundo todo, foi o principal causador de mortes entre os pacientes oncológicos. Dados do Painel Oncologia mostram que 253 pessoas foram diagnosticadas com a doença desde 2013, sendo 27 este ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses dados ajudam a mostrar como é necessário enfrentar essa doença. Nessa quinta-feira (16/11), foi lançada a Aliança Brasileira de Combate ao Câncer de Pulmão, durante o XXIV Congresso Brasileiro de Oncologia Clínica, no Rio de Janeiro. Ela vai reunir seis entidades médicas: a Sociedade Brasileira de Oncologia Clínica (SBOC), a Sociedade Brasileira de Cirurgia Torácica (SBCT), a Sociedade Brasileira de Pneumologia e Tisiologia (SBPT), o Colégio Brasileiro de Radiologia e Diagnóstico por Imagem (CRB), a Sociedade Brasileira de Radiologia e a Sociedade Brasileira de Patologia (SBP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O médico oncologista clínico e presidente da SBOC, Carlos Gil Moreira Ferreira, afirmou que o objetivo é mobilizar a sociedade no esforço de conscientização da importância do diagnóstico precoce e chamar a atenção do Ministério da Saúde e do Congresso Nacional sobre a necessidade de investir em rastreamento e tratamento dos pacientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O câncer de pulmão é o que mais mata no mundo e no Brasil é um dos que mais mata. Em 2023, devem ter cerca de dois milhões de casos diagnosticados no mundo, com 1,8 milhão de óbitos. É uma doença em que a mortalidade é muito semelhante à própria incidência", disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, uma das principais forma de prevenção é a redução do tabagismo - o Inca ressalta que 85% dos casos diagnosticados estão associados ao consumo de derivados de tabaco. O país conseguiu reduzir em 20 anos a parcela de fumantes na população de 30% para 9%. Mas ele chama atenção para novos hábitos que colocam a saúde em risco.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A gente está vendo um aumento da incidência de tabagismo em jovens por causa dos cigarros eletrônicos que funcionam como uma porta de entrada para o tabagismo convencional. Já há dados sugerindo que os cigarros eletrônicos causam câncer de pulmão", pontua o presidente da SBOC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Detecção precoce eleva chance de cura&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carlos Gil Moreira Ferreira diz que, hoje em dia, o avanço da medicina permitiu ampliar a sobrevida de quem é dignosticado em estádios avançados de nove meses para cinco anos. "Por outro lado, se a gente diagnostica os pacientes em estágio precoce, a curabilidade é acima de 80%. O desafio é realmente diagnosticar precocemente e não é difícil porque 85% dos casos estão relacionados ao tabagismo. Nos programas de rastreamento, baseados em tomografias periódicas, eles pegam a população de risco que deve ser acompanhada ao longo do tempo", coloca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Inca aponta que geralmente não ocorrem sinais ou sintomas antes que o câncer de pulmão já esteja em estágio mais avançado. Os mais comuns são tosse persistente, escarro com sangue, dor no peito, rouquidão, piora da falta de ar, perda de peso e apetite, pneumonia recorrente ou bronquite, sentir-se cansado ou fraco e, nos fumantes, ritmo de tosse alterado e em horários incomuns. Exame clínicos, laboratoriais, endoscópicos ou radiológicos permitem uma detecção precoce. O tratamento envolve cirurgia, administração de remédios e radioterapia.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novembro-roxo-simposio-debate-os-cuidados-com-os-prematuros-254402"&gt;Novembro Roxo Simpósio debate os cuidados com os prematuros
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-mais-de-250-pacientes-dignosticados-com-cancer-de-pulmao-em-10-anos-254398</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/instituto-estadual-do-ambiente-vistoria-area-atingida-por-incendio-254404</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3297-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Instituto Estadual do Ambiente vistoria área atingida por incêndio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231116210650_4OH6A.jpg" longdesc="90391;251249"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Jussara Madeira – especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quinta-feira (16), uma equipe do Instituto Estadual do Ambiente (Inea) esteve em Petrópolis para vistoriar a área verde atingida por um incêndio que começou na Pedra de Itaipava e atingiu o Monumento Natural da Serra da Maria Comprida (Mona Maria Comprida), em Araras, unidade de conservação ambiental. Há suspeita de que o incêndio, que demorou três dias para ser controlado, possa ter sido criminoso. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi preciso cerca de 40 homens, entre guarda-parques do Inea, do Corpo de Bombeiros e do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade (ICMBio), da Defesa Civil e do Exército para controlar o incêndio, que teve início no último domingo (12). A operação contou ainda com apoio de helicópteros e drones com câmeras térmicas para monitoramento dos pontos de calor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na terça-feira, os focos de incêndios foram totalmente controlados, mas segundo o Inea, os técnicos do instituto e os bombeiros ainda tiveram que trabalhar na área afetada ao longo da quarta-feira (15) para o rescaldo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Ainda não se sabe a extensão da área destruída, mas fontes extraoficiais apontaram que, ao menos, cerca de 400 hectares da vegetação da unidade de preservação foram consumidos pelo fogo. Além da flora, a fauna local também foi afetada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnicos do Inea voltaram à região na quinta, para monitorar a área queimada e iniciar o processo de investigação dos responsáveis por iniciar o fogo afim de instaurar processo administrativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monumento Natural&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Mona da Serra da Maria Comprida foi instituído em fevereiro de 2022 pela Lei 9.756, de autoria do deputado estadual Carlos Minc. Localizado na Serra de Araras, a região possui cerca de 10 mil hectares, entre as 22 montanhas, picos rochosos, córregos e cachoeiras. O Monumento está sobreposto em parte pela APA Petrópolis e fica no entorno da Reserva Biológica de Araras. Ao ser transformada em monumento, a Maria Comprida passou a ser protegida com a intenção de ser preservada sua biodiversidade e fortalecer o corredor ecológico da Mata Atlântica onde está inserida. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Incêndios em área verde&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do dia 1º ao dia 16 de novembro, os bombeiros foram acionados para 25 ocorrência de fogo em vegetação em diferentes regiões de Petrópolis, como Itaipava, Alcobacinha e Pedro do Rio. Segundo nota do Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro, “atento à forte onda de calor que atinge o Estado, o Corpo de Bombeiros RJ segue mobilizado, a postos para o pronto emprego no combate a novas ocorrências de fogo em vegetação”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/instituto-estadual-do-ambiente-vistoria-area-atingida-por-incendio-254404</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/crianca-morre-apos-capotamento-na-br-040-254417</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Acidente/3297-51" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Acidente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Criança morre após capotamento na BR-040 &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0600_20231116194929_U3C4Z.jpg" width="499" height="499" longdesc="90383;62991"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma criança morreu em um acidente na BR-040 na última quinta-feira (16/11). O veículo onde ela estava com mais quatro pessoas (dois adultos e outras duas crianças) capotou no km 55 da pista sentido Juiz de Fora – entre Pedro do Rio e Itaipava – e parou no canteiro lateral da pista. De acordo com a Concer, a ocorrência foi registrada às 14h17. O óbito foi confirmado ainda no local. As demais vítimas foram encaminhadas pelos Bombeiros e pela concessionária para o Hospital Santa Teresa. Equipes da Polícia Rodoviária Federal (PRF) também atuaram na ocorrência. Não foi informada a idade da vítima fatal.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/crianca-morre-apos-capotamento-na-br-040-254417</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novembro-roxo-simposio-debate-os-cuidados-com-os-prematuros-254402</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3297-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Novembro Roxo Simpósio debate os cuidados com os prematuros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231116210133_DBSQB.jpg" longdesc="90388;190337"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Arquivo / Hospital Santa Teresa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para marcar o Novembro Roxo, mês de sensibilização sobre a prematuridade, o Hospital Santa Teresa promove um simpósio. O objetivo do evento, organizado pela equipe da UTI Neonatal e Pediátrica, é conscientizar a população sobre a importância dos cuidados durante a gestação para evitar partos prematuros, que acontecem antes de completar 37 semanas. O evento é aberto e as vagas são limitadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo dados do Ministério da Saúde, 340 mil bebês nascem prematuros anualmente no Brasil. O número representa 12% dos nascimentos no país. A prematuridade pode causar complicações, já que os órgãos do recém-nascido ainda estão imaturos. O risco aumenta quanto mais prematuro for o bebê. “Quanto mais imaturo e menor peso de nascimento, maiores serão os desafios e riscos inerentes ao processo de recuperação do recém-nascido, como exposição a altas concentrações de oxigênio, risco bacteriano, risco de anemia e necessidade de hemotransfusões, risco de atraso do desenvolvimento neuropsicomotor, além do iminente risco de morte. Lidar com essas questões demandam esforço incansável da equipe médica e multiprofissional”, declarou a coordenadora médica da UTI Neonatal, Ana Paula de Almeida Perie, que compõe a nova gestão da unidade há 60 dias, juntamente com as médicas Renata Pinna Cabral e Christieny Mochdece.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a supervisora da UTI Neonatal, Flávia Santos, o trabalho na unidade é fundamental para o monitoramento do desenvolvimento do bebê. “Nosso objetivo é oferecer o que existe de mais moderno em terapias e tratamentos para nossos pequenos guerreiros, mas também cuidar e acolher essas famílias”, explicou, acrescentando que toda a estrutura da UTI Neonatal foi projetada para atender aos recém-nascidos, por isso, conta com rígidos controles de ruídos, iluminação e climatização. Desde a inauguração do serviço no Hospital Santa Teresa, em 2019, mais de 300 bebês prematuros foram cuidados pela equipe multidisciplinar, formada por pediatras, enfermeiros, técnicos de enfermagem, fonoaudiólogos, nutricionistas, psicólogas, assistentes sociais e fisioterapeutas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “O Simpósio será um momento importante de troca de conhecimento entre os profissionais, visando sempre a melhoria contínua de nossos processos e a segurança de nossos pacientes”, declarou o Diretor Técnico, Almir Soares Júnior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o Simpósio de Prematuridade, serão discutidas as práticas relacionadas ao cuidado dos prematuros. Ao todo, serão oito palestras. Os interessados devem fazer a inscrição por meio do link httpsforms.gleWUFXhGRzZGYdN7ZX9 . As vagas são limitadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Programação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;17/11&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14h – “A importância do contato pele a pele imediato para todos os bebês”, com Raquel Passos, pós-graduada em Fisioterapia Intensiva Neonatal e Pediátrica, e Ana Beatriz de Freitas, pós-graduada em UTI Neonatal e Pediátrica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14h40 – “A atuação da Fonoaudiologia na UTI Neonatal”, com Aline Ribeiro Clinquart, especialista em Audiologia Clínica e Fonoaudiologia Hospitalar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15h40 -– “Assimetrias cranianas e a importância do posicionamento”, com Nicolle Silva Vianna, pós-graduada em Fisioterapia, em UTI Neonatal e Pediátrica, em Traumato-Ortopedia e pós-graduanda em Osteopatia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16h20 – “Perda Neonatal”, com Jociane Gatto Justen Coutinho, especialista em Psicologia Clínica e Hospitalar.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-mais-de-250-pacientes-dignosticados-com-cancer-de-pulmao-em-10-anos-254398"&gt;Petrópolis tem mais de 250 pacientes dignosticados com câncer de pulmão em 10 anos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novembro-roxo-simposio-debate-os-cuidados-com-os-prematuros-254402</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cozinha-brasil-encanta-paladares-no-petropolis-gourmet-2023-254405</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Petr%C3%B3polis%20Gourmet/3297-205" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Petrópolis Gourmet&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cozinha Brasil encanta paladares no Petrópolis Gourmet 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Caminhão fica na Praça Dom Pedro até sábado para oficinas culinárias&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231116210645_84IYR.jpg" longdesc="90389;143611"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / Cozinha Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Petrópolis Gourmet 2023 deu início à parceria com o Cozinha Brasil Firjan/Sesi, um dos eventos que interagem com o público no festival. O Caminhão da Cozinha Brasil, na Praça Dom Pedro, recebeu as primeiras turmas nessa quinta-feira (16) e o programa segue com aulas até sábado. A cozinha funcional, nutritiva e saborosa é um dos destaques da promoção do festival que segue até o dia 26 com pratos especiais nos estabelecimentos participantes além de eventos paralelos com oficinas, agitos gastronômicos e palestras.  O Petrópolis Gourmet, em sua 23ª edição, é realizado pelo Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau. A programação completa do evento pode ser conferida pelo site oficial &lt;a class="example1" href="http://www.petropolisgourmet.com.br/"&gt;www.petropolisgourmet.com.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luciana Oliveira, que está cursando Gastronomia, foi uma das alunas da primeira turma e aprovou receita e a didática de aprendizado. “Quero ingressar nesta área e adorei”, afirmou, já anunciando que vai estar presente na oficina de sábado. A proposta do Cozinha Brasil vai além do simples aprendizado de receitas; ela busca conscientizar sobre a importância de uma alimentação saudável e nutritiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a aula inaugural, Natália Coelho, nutricionista da Firjan/Sesi, destacou a relevância de escolhas alimentares conscientes e apresentou alternativas criativas para o preparo de pratos saborosos sem abrir mão da saúde. Ela também falou do cozinhar como ato de amor, que é justamente o tema deste ano do Petrópolis Gourmet: “Cozinhando com Afeto- receitas e memórias de família”. “Quando a gente cozinha a gente coloca amor, energia, afeto e assim, além de podermos focar em qualidade de vida, é uma experiência afetiva”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acompanhada da auxiliar de cozinha Risomar Pereira, que idealizou a receita, ela mostrou como fazer uma queijadinha de repolho assada em forminhas de cupcake e que surpreendeu pelo sabor e textura. Com a queijadinha diferente e deliciosa, a primeira aula aumentou as expectativas para as próximas oficinas. Nesta sexta (17) o público participante vai descobrir como fazer um bolo de chocolate com abobrinha, uma combinação inusitada que promete conquistar paladares.  “Um dos segredos é um toque de tangerina”, revela antecipadamente a auxiliar Risomar Pereira. No sábado, a diversão continua com a aula de bolinho de arroz com almôndega colorida, uma receita criativa e cheia de sabores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Cozinha Brasil do Petrópolis Gourmet 2023 promete uma jornada única através dos sabores, reforçando o compromisso do festival em proporcionar não apenas uma experiência gastronômica, mas também promover a conscientização sobre a alimentação saudável. O público pode esperar por mais aulas, workshops e experiências enriquecedoras ao longo do festival.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições para as oficinas do Cozinha Brasil estão abertas por meio do seguinte link: &lt;a class="example1" href="https://forms.gle/sZZQZ9ukEA7SGahz9"&gt;https://forms.gle/sZZQZ9ukEA7SGahz9&lt;/a&gt;.  Mas, se ainda houver vagas é possível se inscrever momentos antes das aulas.  Porém, o mais indicado é deixar reservado antecipadamente porque as vagas são limitadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A primeira aula do Cozinha Brasil já deixou um gostinho de quero mais. E cumpre a proposta do Petrópolis Gourmet que é também trazer inovação e ter foco em sustentabilidade. O festival promete surpreender paladares e ampliar horizontes culinários ao longo dos próximos dias. Temos uma programação extensa e que já é sucesso e ainda tem muito Petrópolis Gourmet para aproveitar”, destacou o presidente do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, Samir el Ghaoui, agradecendo a parceria com a Firjan/Sesi por meio do Cozinha Brasil: “um projeto que faz a diferença, que muda paradigmas e que foca na qualidade das receitas e o não desperdício”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Essa é uma grande oportunidade de tornar o aprendizado de receitas afetivas e o aproveitamento de alimentos acessível e promover educação alimentar valorizando o alimento pela sua ação social, cultural e econômica", afirma o presidente da regional serrana da Firjan, Júlio Taloun.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cozinha-brasil-encanta-paladares-no-petropolis-gourmet-2023-254405</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/denuncia-contra-o-vereador-domingos-protetor-e-aceita-pelo-juiz-da-1-vara-criminal-254399</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3297-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Denúncia contra o vereador Domingos Protetor é aceita pelo juiz da 1ª Vara Criminal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231116203849_7COKH.jpg" longdesc="90386;65934"&gt;&lt;br&gt;Foto: Divulgação / CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A denúncia contra o vereador Domingos Galante Neto, apresentada pelo Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro (MPRJ), foi aceita pela 1ª Vara Criminal de Petrópolis, dando dez dias de prazo para apresentar defesa por escrito. O vereador ainda está impedido de manter qualquer contato “com os supostos lesados/vítimas”, intimando inclusive a Câmara Municipal para fornecer informações sobre os funcionários que atuaram no gabinete do denunciado entre 2021 e 2024. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O juiz da 1ª Vara Criminal, Luiz Claudio Rocha Rodrigues, ainda deferiu o acautelamento em cartório do celular de uma das vítimas, como mídia física, solicitando nos autos a perícia orientada pelo Ministério Público dos conteúdos extraídos dos aparelhos eletrônicos dos noticiantes. Em sua decisão, o juiz atendeu parcialmente aos pedidos do MPRJ, entendendo a necessidade de estabelecer o contraditório na fase inicial do processo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o anúncio da apresentação da denúncia pelo Ministério Público, o vereador Domingos Protetor afirma que é inocente e que vem sendo vítima de perseguição, com a intenção de prejudicá-lo politicamente e denegrir sua imagem. Recentemente, ao usar a tribuna da Câmara, agradeceu o apoio que vem recebendo de diversas pessoas que conhecem seu trabalho. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entenda o caso: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Promotoria de Justiça de Investigação Penal de Petrópolis denunciou o vereador Domingos Galante Neto pelos crimes de homofobia caracterizada como injúria racial, concussão (utilização de cargo público para obter vantagem indevida) e usurpação de função pública. De acordo com a denúncia, que pede a suspensão do mandato do denunciado, o político, além de coagir funcionários a realizarem atividades em seu benefício pessoal e de ocupar, sem ter sido nomeado para tanto, a Coordenadoria de Bem-estar Animal do município, insultou uma funcionária em razão de sua opção sexual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A denúncia relata que o vereador, eleito para o mandato de 2021 a 2024, pôs em prática em seu gabinete um esquema de enriquecimento ilícito, condicionando a manutenção de servidores comissionados em seus respectivos cargos à aquisição, para si, de bens e serviços, ou determinando a compra de bens pessoais, ou determinando que os funcionários arcassem, com recursos próprios, com suas despesas particulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outra situação, Domingos injuriou, por diversas vezes, uma afilhada que trabalhava em seu gabinete na Câmara dos Vereadores, chamando-a, em razão da sua opção sexual, de “sapatão e homenzinho” na presença dos demais funcionários, além de lhe pedir que arrumasse um grupo de “sapatão” para votar nele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, relata a denúncia que o político, mesmo sem ter sido oficialmente nomeado pela Prefeitura, tem ocupado o cargo de coordenador da Coordenadoria de Bem-estar Animal do município desde que assumiu o seu mandato, indicando pessoas para assumir cargos comissionados, determinando quais animais resgatar e interferindo em questões administrativas, como fixação do horário de atendimento e funcionamento do órgão.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lei-garante-inclusao-do-simbolo-da-ostomia-em-placas-que-informem-sobre-atendimento-prioritario-254400"&gt;Lei garante inclusão do símbolo da ostomia em placas que informem sobre atendimento prioritário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/denuncia-contra-o-vereador-domingos-protetor-e-aceita-pelo-juiz-da-1-vara-criminal-254399</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feriado-da-consciencia-negra-podera-ter-o-comercio-aberto-254407</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3297-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Feriado da Consciência Negra poderá ter o comércio aberto&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231116213027_AZTIA.jpg" longdesc="90394;97959"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O feriado estadual pelo Dia da Consciência Negra, na próxima segunda-feira (20), poderá contar com o comércio de Petrópolis em funcionamento, já que as lojas estão autorizadas a funcionar. Outros serviços vão ter alterações, podendo estar fechados como, por exemplo: os bancos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Feirinha de Itaipava funcionará normalmente no feriado, das 10h às 19h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com uma diversidade de quase 400 stands, a Feirinha de Itaipava é o destino ideal para aqueles que procuram uma ampla variedade de produtos, unindo qualidade e autenticidade em um único espaço. Desde os últimos lançamentos da moda local até peças de artesanato exclusivas, o polo de moda oferece uma experiência de compra única para todos os gostos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de ser um dos espaços mais procurados para compras em Petrópolis, a Feirinha também se consolida como um ponto de encontro e lazer para toda a família. "Temos todos os tipos de produtos na Feirinha de Itaipava, contemplando diversos públicos. Além disso, contamos com estacionamento gratuito e espaços de alimentação que agradam a diferentes paladares. A Feirinha é uma ótima oportunidade para o visitante não apenas adquirir produtos de qualidade, mas desfrutar de um passeio agradável", destaca Sérgio G-tão, administrador da Feirinha de Itaipava.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O polo de moda funciona quinta e sexta-feira, com alguns stands abertos, das 10h às 19h. Já no sábado, domingo e feriados, todas as lojas funcionam das 10h às 19h. Mais informações podem ser obtidas no Instagram oficial do polo de moda (@feirinha_itaipava).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Correios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As agências de Correios do estado do Rio de Janeiro estarão fechadas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;INSS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O feriado do Dia da Consciência Negra não afeta o funcionamento das agências e canais remotos do INSS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Receita Federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência da Receita Federal não funcionará no dia 20 de novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bancos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Federação Brasileira de Bancos (Febraban) informa que não haverá atendimento presencial ao público nas agências bancárias no Dia da Consciência Negra, em 20 de novembro (segunda-feira).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Detran&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devido ao feriado do dia Consciência Negra, as unidades do Detran.RJ não funcionarão neste 20 de novembro. O teleatendimento também não vai operar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Terças a domingos e feriados, das 10h às 17h, as Visitas guiadas: terças a domingos e feriados, das 10h às 16h30.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visitação ao entorno do Lago Quitandinha: terças a domingos e feriados, das 9h às 17h (em caso de chuva a visitação é suspensa)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Museu de Cera de Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aberto de segunda à domingo das 10h às 17h e aos sábados das 10h às 18h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mercados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Armazém do Grão – terá horário normal das 7h às 22h (Mosela, Capela, Corrêas, Valparaíso, Itaipava e Quitandinha) e das 8h às 20h na loja da 16 de Março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assaí Atacadista – terá horário normal das 7h às 22h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Extra Mercado – abrirão em horário normal das 7h às 22h. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pão de Açúcar – funcionará normalmente das 7h às 22h. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sucesso-e-impacto-balanco-do-petropolis-business-foi-positivo-254401"&gt;Sucesso e impacto balanço do Petrópolis Business foi positivo &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feriado-da-consciencia-negra-podera-ter-o-comercio-aberto-254407</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/posto-digital-detran-rj-alcanca-a-marca-de-3-5-milhoes-de-acessos-desde-o-lancamento-254377</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Detran/3297-129" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Detran&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Posto Digital Detran.RJ alcança a marca de 3,5 milhões de acessos desde o lançamento&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Serviço oferece, pela internet, informações e documentos sobre veículos, habilitação e pontos de multas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0349_20231116063248_1EXN3.jpg" longdesc="90364;44045"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Posto Digital Detran.RJ, que reúne os principais serviços virtuais lançados pelo Detran.RJ, alcançou a marca de 3,5 milhões de acessos desde que foi lançado, em 2021. Só este ano, até outubro, foram 1,8 milhão de atendimentos - aumento de mais de 40% em relação a 2022. O resultado faz parte da transformação digital do departamento, que lançou, em março de 2023, o aplicativo de celular do Posto Digital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- É uma meta de minha gestão que todos os órgãos do Governo do Estado ampliem a oferta de serviços públicos digitais, porque eles proporcionam mais eficiência, qualidade e transparência no atendimento ao cidadão. Lançamos o Programa ???? Digital, com objetivo de ter um estado com serviços 100% on-line para facilitar a vida dos fluminenses e a tomada de decisões pelos gestores -  afirma o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes do Posto Digital, informações e documentos estavam disponíveis apenas pelo site do departamento (&lt;a class="example1" href="https://www.detran.rj.gov.br/"&gt;www.detran.rj.gov.br&lt;/a&gt;). O Posto Digital permite aos usuários se conectarem ao sistema, usando login e senha, para consultar dados sobre seus veículos, sua carteira de habilitação e os pontos recebidos com multas de trânsito. É possível também obter ou renovar documentos, entre outros serviços. Aos poucos, é cada vez menos necessário comparecer aos postos do Detran.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aplicativo Posto Digital pode ser baixado gratuitamente nas principais plataformas digitais - lojas Android e IOS -, oferecendo mais praticidade e comodidade aos cidadãos que precisam dos serviços virtuais do Detran. Pelo sistema, o usuário pode dar entrada na renovação ou na segunda via de sua CNH de forma simplificada, sem precisar agendar o atendimento em uma unidade do Detran.RJ. Pode também acessar sua CNH digital, com a fotografia, o QR Code e todas as informações necessárias - como número de registro, a categoria e a data de validade. Este documento tem validade em todo o território nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na parte de veículos, é possível baixar o Certificado de Registro de Licenciamento de Veículos (CRLV-e), como é chamado o documento de licenciamento anual. Pode-se, também, dar início ao processo de transferência eletrônica da propriedade do automóvel e fazer emissão online da Autorização para Transferência de Propriedade de Veículo (ATPV-e). Por fim, no app o usuário ainda pode verificar se o IPVA, o DPVAT e a guia de licenciamento estão pagas ou em débito, e qual o ano do último licenciamento do veículo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o lançamento do Posto, já foram solicitadas mais de 81 mil renovações simplificadas de CNH e mais de 358 mil emissões de ATPV-e. Além disso, foram baixados 782 mil Certificados de Registro e Licenciamento de Veículos, e solicitadas 2.132 segundas vias da CNH.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos poucos, novos serviços estão sendo acrescentados ao Posto Digital. Em outubro, o usuário passou a conseguir pelo Posto Digital a emissão da Permissão Internacional para Dirigir (PID), documento que permite ao condutor habilitado no Brasil dirigir em países que fazem parte da Convenção de Viena e atendem ao princípio de reciprocidade com o Brasil. Também já pode ser requerido pelo posto o serviço de inclusão e baixa de gravame de veículos (financiamento por instituição financeira).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale lembrar que o Detran.RJ oferece, desde 2021, o aplicativo ‘Identidade Digital RJ’, para acesso à carteira de identidade no telefone celular. O aplicativo está disponível para pessoas maiores de 18 anos e que têm a carteira de identidade emitida a partir de 5 de abril de 2019, quando todos os documentos de identidade passaram a ser entregues com um QR Code na parte interna. É através deste código que o usuário pode baixar a versão digital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como acessar o aplicativo Posto Digital&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aplicativo Posto Digital Detran.RJ está disponível na Play Store, para usuários do sistema Android, ou na Apple Store, para quem usa o sistema IOS. Para acessá-lo, o usuário precisa ser cadastrado no portal Gov.br, do Governo Federal. O usuário deverá usar login e senha utilizados no sistema Gov.br, aceitar o Termo de Uso e Política de Privacidade e, depois, escolher o serviço desejado (Veículos, Habilitação ou Infrações).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cadastro é gratuito, online, e poderá ser feito em poucos passos, de forma intuitiva. O aplicativo oferece os mesmos serviços existentes na versão do site do Detran.RJ, onde o Posto Digital é acessado através de um ícone encontrado logo na página inicial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serviços disponíveis no Posto Digital e no app Posto Digital Detran.RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HABILITAÇÃO:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Permite solicitar a Renovação da Habilitação Simplificada, ou a Segunda Via da CNH, eliminando a necessidade de agendar o atendimento em um posto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Dá acesso à CNH digital, que pode ser apresentada às autoridades de trânsito em todo o território nacional, com a mesma validade da versão impressa. A CNH digital contém QR Code, para verificação de autenticidade, e permite a consulta do número de registro, da categoria e da data de validade do documento, além da data da primeira habilitação;&lt;br&gt; &lt;br&gt;- Se a CNH ainda não tiver QR Code, os dados estão disponíveis, mas sem o espelho do documento;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;- Permite solicitar a Permissão Internacional para Dirigir (PID). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;VEÍCULOS:&lt;br&gt; &lt;br&gt;- Informa se o IPVA e as taxas do veículo estão quitados ou em débito;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Permite acesso ao Certificado de Registro e Licenciamento de Veículos digital (CRLVe), como é chamado o documento obtido no licenciamento anual do veículo. Pode ser apresentado em todo o território nacional;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Informa se o licenciamento anual do seu veículo está atualizado e, além disso, emite uma notificação de vencimento do prazo de renovação do documento até 30 dias antes da data;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Através do ícone “Intenção de Venda – solicitar”, permite dar início ao processo de transferência eletrônica da propriedade do veículo, nos casos de veículos com CRV digital; ou emite o ATPV-e, documento de intenção de venda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;- Permite solicitar inclusão ou baixa de gravame de veículo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFRAÇÕES:&lt;br&gt; &lt;br&gt;- Permite consultar os pontos recebidos com infrações de trânsito nos últimos 12 meses e nos últimos cinco anos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Há ainda informações sobre as infrações mandatórias - como são chamadas as que, pela sua gravidade, são punidas com a suspensão da carteira, independentemente da soma de pontos alcançada pelo condutor;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Permite consultar as notificações de infração recebidas, tanto por infrator quanto por cada um dos veículos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Dá acesso ao serviço de parcelamento de multas, feito por empresas credenciadas pelo Detran.RJ.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/posto-digital-detran-rj-alcanca-a-marca-de-3-5-milhoes-de-acessos-desde-o-lancamento-254377</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-254389</link><description>Reinaldo Paes Barreto</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-254389</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-254390</link><description>Vida Militar</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-254390</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/11-festa-afro-ubuntu-comeca-nesta-sexta-feira-com-show-do-fundo-de-quintal-na-praca-da-liberdade-254378</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3297-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;11ª Festa Afro Ubuntu começa nesta sexta-feira com show do Fundo de Quintal na Praça da Liberdade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0300_20231116064533_MYG3D.jpg" longdesc="90367;40296"&gt;&lt;br&gt;Grupo Fundo de Quintal (Divulgação)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Festa Afro Ubuntu começa na sexta-feira (17) com apresentação do grupo Fundo de Quintal e lançamento do Selo Escola Antirracista. O evento acontece, gratuitamente, na Praça da Liberdade, no Centro da Cidade, às 18h. A Ubuntu segue até o dia 20 de novembro – Dia da Consciência Negra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A festa é promovida pela Prefeitura de Petrópolis, por meio da Coordenadoria de Promoção da Igualdade Racial (Copir) e o Instituto Municipal de Cultura (IMC), em conjunto com o Conselho de Promoção da Igualdade Racial (Compir), junto ao segmento de culturas afro-brasileiras, quilombolas e de matrizes africanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Mais essa edição da Festa Afro Ubuntu é a consolidação do nosso compromisso em resgatar, preservar e disseminar a cultura afro-brasileira na nossa cidade. É uma festa linda e um momento também de resistência de um povo", disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O lançamento do Selo Escola Antirracista é um dos pontos altos do evento. O Selo é uma forma de efetivar o compromisso em oferecer uma educação plural e multicultural", disse a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A Ubuntu é uma festa de celebração e enaltecimento da cultura afro-brasileira e petropolitana. Assim como no último ano, celebraremos a altura da monumentalidade das presenças negras que se deram e se dão em nossa cidade. Viva a Ubuntu!”, ressaltou o coordenador de Igualdade Racial, Filipe Graciano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toda a programação da Ubuntu é gratuita. "Vamos ter shows de grandes artistas da música brasileira e também artistas petropolitanos. Vai ser uma grande festa", comentou a secretária de Cultura, Diana Iliescu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a programação da Festa Afro Ubuntu:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sexta-feira (17)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18h -  Solenidade de abertura da 11º Festa Afro Ubuntu e lançamento do Selo Escola Antirracista&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18h30 -  Prêmio Ubuntu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19h30 -  Bloco Guerreiros da 20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20h30 -  Grupo Fundo de Quintal&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/11-festa-afro-ubuntu-comeca-nesta-sexta-feira-com-show-do-fundo-de-quintal-na-praca-da-liberdade-254378</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apos-duas-derrotas-seguidas-o-serrano-conquista-os-seus-primeiros-pontos-no-carioca-de-futsal-feminino-254411</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3297-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Após duas derrotas seguidas, o Serrano conquista os seus primeiros pontos no Carioca de Futsal Feminino&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0800_20231116214532_3E7AM.jpg" width="458" height="611" longdesc="90396;119616"&gt;&lt;br&gt;Foto: Clara Souza  / Serrano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Clara Souza – Assessora de imprensa Serrano Feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Serrano de futsal feminino jogou no último sábado (11), contra o Nova Iguaçu, no Centro Esportivo Mauá, marcou os seu primeiros pontos na competição. O confronto válido pela terceira rodada, terminou em 1 x 1. A equipe petropolitana nos últimos dois confrontos vinha de derrota para o Vasco da Gama e o Nova Cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No jogo válido pela segunda rodada contra o Nova Cidade, em Petrópolis, a torcida esteve presente torcendo pelas Leoas que lutaram até o fim do segundo tempo por um empate. “Um jogo diferente onde começamos devagar que deu vantagens para o time adversário de fazer o primeiro gol, porém com a nossa casa cheia e o apoio da torcida conseguimos o empate por 1x1, mas em um pequeno detalhe tomamos a virada.” Comentou Diego Stumpf, Técnico auxiliar do Serrano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vindo de duas derrotas seguidas no Carioca de Futsal, as Leoas da Serra enfrentaram o São Gonçalo e conseguiram um empate fora de casa pela terceira rodada. Com assistência de Ana Júlia Esteves, Tifany marcou o gol de empate no começo do segundo tempo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estou satisfeita por contribuir com mais um gol para a equipe, apesar das adversidades em um jogo difícil fora de casa. As condições climáticas adversas, com temperaturas elevadas, complicaram um pouco. O adversário adotou uma postura defensiva, tornando o jogo desafiador. No entanto, é crucial conquistar pontos fora de casa. Agora, direcionamos nosso foco para o próximo adversário, esperando alcançar os três pontos” disse Tifany Araújo, jogadora do time.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O clube mais querido da cidade enfrentará a Liga Magense no próximo domingo (19) as 14h, no Ginásio Afonso Paoni pela quarta rodada do estadual. O ginásio fica na área social do clube mandante, que conta com a presença de sua torcida e apoiadores do futebol em Petrópolis.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/palmeira-estreia-com-empate-pelas-quartas-de-final-do-carioca-de-futsal-254412"&gt;Palmeira estreia com empate pelas quartas de final do Carioca de Futsal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apos-duas-derrotas-seguidas-o-serrano-conquista-os-seus-primeiros-pontos-no-carioca-de-futsal-feminino-254411</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palmeira-estreia-com-empate-pelas-quartas-de-final-do-carioca-de-futsal-254412</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3297-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Palmeira estreia com empate pelas quartas de final do Carioca de Futsal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0443_20231116214838_I1HWR.jpg" longdesc="90397;62923"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução Redes Sociais Palmeira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Palmeira sub 13 jogou na quinta-feira (15) e empatou com o Maria da Graça FC, no primeiro jogo das quartas de final, pelo Campeonato Carioca de Futsal. O placar foi de 5 x 5 em um jogo eletrizante, disputado em Petrópolis, no Ginásio Luiz Vedovani. A partida da volta ainda não tem data marcada no site da Federação de Futsal do Estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo sub 17, a equipe petropolitana enfrentará o Vasco da Gama, no sábado (18) às 17h, no Ginásio Luiz Vedovani. O confronto é valido pelas quartas de final e colocará a melhor equipe desta categoria, contra os petropoliatanos que se classificaram em oitavo lugar. O jogo da volta ainda não tem data marcada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas categorias sub 09 e 11 a equipe petropolitana parou nas oitavas de final, eliminados por 8 x 1 para o Hebraica e 5 x 2 para o Montanha GF7, respectivamente, com os dois jogos disputados no último sábado (11). Pelo sub 15, o Palmeira já não tinha chances de se classificar e acabou se despedindo da competição com uma derrota por goleada, perdendo de 13 x 2 para o Team Sports, também no dia 11.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apos-duas-derrotas-seguidas-o-serrano-conquista-os-seus-primeiros-pontos-no-carioca-de-futsal-feminino-254411"&gt;Após duas derrotas seguidas, o Serrano conquista os seus primeiros pontos no Carioca de Futsal Feminino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palmeira-estreia-com-empate-pelas-quartas-de-final-do-carioca-de-futsal-254412</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lei-garante-inclusao-do-simbolo-da-ostomia-em-placas-que-informem-sobre-atendimento-prioritario-254400</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3297-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lei garante inclusão do símbolo da ostomia em placas que informem sobre atendimento prioritário&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231116203854_F16A7.jpg" longdesc="90387;276799"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação /CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora é lei o símbolo da ostomia deverá, obrigatoriamente, constar em placas que informam sobre atendimento prioritário em estabelecimentos públicos e privados. A mudança está prevista na Lei 8.6232023, de autoria do presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, sancionada na última semana. O objetivo é deixar ainda mais claro o direito dos ostomizados à prioridade assegurada em lei a pessoas com deficiência, evitando discussões e constrangimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autor da lei, o vereador Júnior Coruja explica que a lei deve ser regulamentada pelo Poder Executivo, de maneira a prever sanções como advertência e multa para casos de descumprimento da legislação. “A lei já considera garantido os direitos previstos às pessoas com deficiência, mas não é raro encontrar pessoas que tiveram a prioridade no atendimento negado. A ausência de características físicas evidentes dificulta a garantia desse direito que é tão básico. A sinalização na placa de atendimento prioritário visa reforçar essa obrigatoriedade, chamando atenção de funcionários, dos próprios ostomizados e da população, em geral”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A legislação considera os ostomizados como pessoas com deficiência desde 2004. Foi registrado com o decreto nº 5296, que regulamentou as leis nº 10.048, de 8 de novembro de 2000 (define a prioridade de atendimento), e nº 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que estabelece normas gerais e critérios básicos para a promoção da acessibilidade das pessoas portadoras de deficiência ou com mobilidade reduzida.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/denuncia-contra-o-vereador-domingos-protetor-e-aceita-pelo-juiz-da-1-vara-criminal-254399"&gt;Denúncia contra o vereador Domingos Protetor é aceita pelo juiz da 1ª Vara Criminal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lei-garante-inclusao-do-simbolo-da-ostomia-em-placas-que-informem-sobre-atendimento-prioritario-254400</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escadaria-no-centro-esta-com-cinco-lampadas-queimadas-254409</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3297-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Escadaria no Centro está com cinco lâmpadas queimadas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Dr. Hélio Bittencourt, no Centro, denunciaram ao Diário, que cinco postes estão com lâmpadas queimadas, na escadaria, prejudicando ainda mais a passagem das pessoas pelo local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, essa situação dificulta bastante, principalmente à noite. “A gente se sente extremamente insegura ao subir para ir para nossa casa. Sempre com medo de algo de ruim acontecer, porque você não vê um palmo à frente. Ninguém deveria passar por isso por conta de algo tão simples, que é de responsabilidade do poder público", afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública informou que enviará equipe ao local para verificar as informações recebidas e realizar a troca das lâmpadas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/agora-e-lei-fica-permitida-a-permanencia-de-animais-domesticos-em-abrigos-junto-de-seu-tutor-254406"&gt;Agora é lei: Fica permitida a permanência de animais domésticos em abrigos junto de seu tutor&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-no-castelo-sao-manoel-e-sinalizado-por-tabua-de-passar-roupa-254408"&gt;Buraco no Castelo São Manoel é sinalizado por tábua de passar roupa
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/montante-de-lixo-chama-atencao-no-independencia-254410"&gt;Montante de lixo chama atenção no Independência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escadaria-no-centro-esta-com-cinco-lampadas-queimadas-254409</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-no-castelo-sao-manoel-e-sinalizado-por-tabua-de-passar-roupa-254408</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3297-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buraco no Castelo São Manoel é sinalizado por tábua de passar roupa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0893_20231116213029_PSZT0.jpg" width="450" height="670" longdesc="90395;27544"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Martins José Santana, no Bairro Castelo São Manoel, relataram ao jornal que um buraco abriu há alguns dias, próximo ao número 600. Para sinalizar esse grande afundamento, foi colocada uma tábua de passar roupa, devido à profundidade do buraco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações, esse buraco já está há duas semanas no local. “Não sei de quem é a responsabilidade desse problema, mas tem que vir consertar, pois o tamanho que está, vira um perigo para todos. O que evita essa situação teoricamente é que está sinalizado, mas, mesmo assim seria bom um conserto. Estou preocupado com o que isso pode gerar e espero que resolvam o mais depressa possível”, afirmou um motorista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Obras informou que solicitou à concessionária Águas do Imperador os reparos necessários a serem realizados na área informada. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/agora-e-lei-fica-permitida-a-permanencia-de-animais-domesticos-em-abrigos-junto-de-seu-tutor-254406"&gt;Agora é lei: Fica permitida a permanência de animais domésticos em abrigos junto de seu tutor&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escadaria-no-centro-esta-com-cinco-lampadas-queimadas-254409"&gt;Escadaria no Centro está com cinco lâmpadas queimadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/montante-de-lixo-chama-atencao-no-independencia-254410"&gt;Montante de lixo chama atenção no Independência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-no-castelo-sao-manoel-e-sinalizado-por-tabua-de-passar-roupa-254408</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/montante-de-lixo-chama-atencao-no-independencia-254410</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3297-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Montante de lixo chama atenção no Independência&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0797_20231116213022_LO65P.jpg" width="501" height="665" longdesc="90392;96720"&gt;&lt;br&gt; Foto: Dvulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Glauce Rocha, no bairro Independência, relataram que um acúmulo de lixo vem chamando a atenção dos residentes. Próximo ao número 79, diversas sacolas estão espalhadas e causando sujeiras, pois os cachorros estão rasgando e se alimentando desses despejos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, já são cinco dias sem coleta de lixo. “Será que nós temos que pedir aos responsáveis que venham aqui recolher e normalizar a coleta de lixo, pois do jeito que estão não dá para ficar. Eu pago pelos impostos e quero ver o meu bairro limpo, não essa imundice que está, pois os serviços não estão sendo feitos. Essa cena é um absurdo”, contou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Companhia informou que, por duas vezes, a equipe responsável pela coleta não conseguiu fazer a remoção do lixo no local devido a carros estacionados próximo às coletoras impedindo o acesso às caçambas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta terça-feira, a Comdep enviou novamente uma equipe para realizar a coleta de lixo no local. Além disso, a Companhia realizará uma vistoria no local para verificar a necessidade de instalação de mais coletores para atender à demanda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As reclamações relacionadas à coleta de lixo em Petrópolis podem ser direcionadas ao telefone (24) 99959-4726.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/agora-e-lei-fica-permitida-a-permanencia-de-animais-domesticos-em-abrigos-junto-de-seu-tutor-254406"&gt;Agora é lei: Fica permitida a permanência de animais domésticos em abrigos junto de seu tutor&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escadaria-no-centro-esta-com-cinco-lampadas-queimadas-254409"&gt;Escadaria no Centro está com cinco lâmpadas queimadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-no-castelo-sao-manoel-e-sinalizado-por-tabua-de-passar-roupa-254408"&gt;Buraco no Castelo São Manoel é sinalizado por tábua de passar roupa
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/montante-de-lixo-chama-atencao-no-independencia-254410</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-254375</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-254375</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-brasileiro-apoia-resolucao-que-preve-pausa-humanitaria-em-gaza-254397</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INTERNACIONAL/3297-212" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INTERNACIONAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo brasileiro apoia resolução que prevê pausa humanitária em Gaza&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Proposta aprovada na ONU teve 12 votos a favor e três abstenções&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0356_20231116203308_7I3DC.jpg" longdesc="90384;18836"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Ministério da Relações Exteriores informou, nesta quarta-feira (15), que o governo brasileiro recebeu “com satisfação” a notícia da aprovação, pelo Conselho de Segurança das Nações Unidas (ONU), da primeira resolução relativa à atual crise humanitária na Faixa de Gaza, resultante do conflito entre Israel e o grupo palestino Hamas. O texto foi apoiado pelo Brasil, que até dezembro ocupa um assento para membros não permanentes no órgão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A resolução, com foco na proteção de crianças, proposta por Malta e apoiada pelo Brasil e pelos demais membros não permanentes, foi aprovada com 12 votos a favor. Estados Unidos, Reino Unido e Rússia optaram pela abstenção”, diz a pasta, em comunicado, explicando que o texto aprovado exige que as partes cumpram suas obrigações em matéria de direito internacional e do direito internacional humanitário, em especial no que se refere a civis e crianças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Itamaraty, a resolução pede a implementação de “pausas e corredores humanitários urgentes e prolongados em toda a Faixa de Gaza por um número suficiente de dias”, para que ajuda humanitária de emergência possa ser prestada à população civil por agências especializadas da ONU, pela Cruz Vermelha Internacional e por outras agências humanitárias imparciais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto pede também a “libertação imediata e incondicional de todos os reféns” mantidos pelo Hamas e por outros grupos, rejeita o deslocamento forçado de populações civis e demanda a normalização do fluxo de bens e serviços essenciais para Gaza, com prioridade para água, eletricidade, combustíveis, alimentos e suprimentos médicos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês passado, o Conselho de Segurança rejeitou a proposta apresentada pelo governo brasileiro que pedia pausas humanitárias aos ataques entre Israel e o Hamas para permitir o acesso de ajuda à Faixa de Gaza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado da votação foi 12 votos a favor, duas abstenções, sendo uma da Rússia, e um voto contrário, por parte dos Estados Unidos. Por se tratar de um membro permanente, o voto norte-americano resultou na rejeição da proposta brasileira. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Conselho de Segurança da ONU é o responsável por zelar pela paz internacional. São cinco os membros permanentes: China, França, Rússia, Reino Unido e Estados Unidos. Fazem parte do conselho rotativo Albânia, Brasil, Equador, Gabão, Gana, Japão, Malta, Moçambique, Suíça e Emirados Árabes.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para que uma resolução seja aprovada, é preciso o apoio de nove do total de 15 membros, sendo que nenhum dos membros permanentes pode vetar o texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O conflito&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;No dia 7 de outubro, o Hamas, que controla a Faixa de Gaza, lançou um ataque surpresa de mísseis contra Israel, com incursão de combatentes armados por terra, matando civis e militares e fazendo centenas de reféns israelenses e estrangeiros. Em resposta, Israel bombardeou várias infraestruturas do Hamas, em Gaza, e impôs cerco total ao território, com o corte do abastecimento de água, combustível e energia elétrica.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ataques já deixaram milhares de mortos, feridos e desabrigados nos dois territórios. A guerra entre Israel e Hamas tem origem na disputa por territórios que já foram ocupados por diversos povos, como hebreus e filisteus, dos quais descendem israelenses e palestinos. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-brasileiro-apoia-resolucao-que-preve-pausa-humanitaria-em-gaza-254397</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/trabalho-no-comercio-em-feriados-passa-a-exigir-convencao-coletiva-254413</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3297-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Trabalho no comércio em feriados passa a exigir convenção coletiva&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Portaria com nova regra está publicada no Diário Oficial&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0358_20231116220651_FXFKU.jpg" longdesc="90398;27844"&gt;&lt;br&gt;Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Welton Máximo - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de agora, o trabalho no comércio nos feriados exigirá negociação coletiva com os sindicatos. Portaria do Ministério do Trabalho e Emprego - publicada na terça-feira (14) no Diário Oficial da União - estabelece a exigência de concordância dos trabalhadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a portaria, apenas as feiras livres poderão abrir nos feriados sem acordo coletivo. A medida altera uma portaria de 2021 que regulamentava o trabalho em atividades comerciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Confederação Nacional dos Trabalhadores no Comércio (CNTC) comemorou a medida. Para a entidade, a portaria repara um erro histórico. “A medida foi resultado de uma articulação das entidades sindicais, em especial das confederações, que defenderam, junto ao ministro do Trabalho, Luiz Marinho, a necessidade de reparar um erro histórico que começou no governo de Michel Temer, quando foi desrespeitada a legislação que garantia o direito dos trabalhadores do comércio de negociar as condições de trabalho em feriados”, ressaltou a confederação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Confederação Nacional do Comércio de Bens, Serviços e Turismo (CNC), por sua vez, manifestou preocupação com os termos da portaria. "A medida desconsidera que certas atividades do comércio se constituem essenciais e de notório interesse público", disse em nota. A confederação cita a Lei n. 10.101/2000 que permite o trabalho em feriados nas atividades do comércio em geral, mediante autorização na Convenção Coletiva de Trabalho. "A CNC considera, ainda, que a portaria contribui para gerar um clima de insegurança jurídica, impactando negativamente nas futuras negociações, prejudicando trabalhadores, empresas e a sociedade civil."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Precarização&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinculada à Central Única dos Trabalhadores (CUT), a Confederação Nacional dos Trabalhadores no Comércio e Serviços (Contracs) também elogiou a portaria. Para o presidente da entidade, Julimar Roberto, a decisão representa uma vitória dos trabalhadores contra a precarização profissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa portaria fortalece bastante as convenções coletivas, que são o instrumento mais adequado para garantir os direitos e os benefícios dos trabalhadores do comércio. Agradecemos ao ministro Luiz Marinho, ao Ministério do Trabalho, pela reparação desse erro que tanto prejudicava os trabalhadores”, afirmou o presidente da Contracs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Força Sindical considera a decisão importante. “Resgate histórico para a nossa categoria”, comentou o presidente do Sindicato dos Empregados no Comércio de Porto Alegre, Nilton Neco. O sindicato é vinculado à central sindical.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/politicas-monetaria-e-fiscal-precisam-dialogar-diz-procuradora-254414"&gt;Políticas monetária e fiscal precisam dialogar, diz procuradora
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/revisao-da-meta-sera-avaliada-no-momento-certo-afirma-tebet-254415"&gt;Revisão da meta será avaliada no momento certo, afirma Tebet
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/classes-c-e-d-e-impulsionam-crescimento-da-conectividade-no-pais-254416"&gt;Classes C e D/E impulsionam crescimento da conectividade no país
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/trabalho-no-comercio-em-feriados-passa-a-exigir-convencao-coletiva-254413</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/politicas-monetaria-e-fiscal-precisam-dialogar-diz-procuradora-254414</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3297-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Políticas monetária e fiscal precisam dialogar, diz procuradora&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entrevista aborda questões sociais na definição do orçamento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0355_20231116220656_M036U.jpg" longdesc="90400;18448"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / Alesp&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Gilberto Costa -  Agência Brasil  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No próximo dia 22, a Comissão Mista de Orçamento deve votar o projeto da Lei de Diretrizes Orçamentárias (LDO) de 2024. No dia seguinte, a proposta deverá ser encaminhada à Mesa do Congresso Nacional. A LDO estabelece os preceitos para a elaboração do Orçamento Geral da União e traz indicadores importantes, como a meta de déficit fiscal – resultado entre o que o governo prevê arrecadar com tributos e outros meios e aquilo que precisa gastar para o funcionamento do Estado e investimentos – o que implica as possibilidades de crescimento econômico. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final de outubro, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva admitiu que o governo "dificilmente" cumprirá a meta fiscal de déficit zero em 2024. Desde então, repercute polêmica em torno das despesas públicas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Élida Graziane, procuradora do Ministério Público de Contas do Estado de São Paulo e professora de Administração Pública da Fundação Getúlio Vargas (SP), a polêmica distorce a visão do problema. “É preciso que façamos a revisão das regras fiscais brasileiras a partir desse prisma ampliado entre receitas, despesas e dívida públicas”, salienta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Graziane, o imbróglio fiscalista faz cortina de fumaça para os problemas distributivos. Segundo ela, “o Brasil tem um orçamento de castas” e “defender austeridade e apenas conter despesa primária é manter a riqueza subtributada segura e extremamente bem remunerada na dívida pública.” &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/trabalho-no-comercio-em-feriados-passa-a-exigir-convencao-coletiva-254413"&gt;Trabalho no comércio em feriados passa a exigir convenção coletiva
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/revisao-da-meta-sera-avaliada-no-momento-certo-afirma-tebet-254415"&gt;Revisão da meta será avaliada no momento certo, afirma Tebet
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/classes-c-e-d-e-impulsionam-crescimento-da-conectividade-no-pais-254416"&gt;Classes C e D/E impulsionam crescimento da conectividade no país
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/politicas-monetaria-e-fiscal-precisam-dialogar-diz-procuradora-254414</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/revisao-da-meta-sera-avaliada-no-momento-certo-afirma-tebet-254415</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3297-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Revisão da meta será avaliada no momento certo, afirma Tebet&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministra reuniu-se com Haddad e Esther Dweck no Ministério da Fazenda&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0358_20231116220654_04A73.jpg" longdesc="90399;16051"&gt;&lt;br&gt;Foto: Marcelo Camargo  / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo –Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma eventual revisão da meta de déficit primário zero para 2024 não está em discussão na equipe econômica, disse na terça-feira (14) a ministra do Planejamento, Simone Tebet. Segundo ela, cabe ao relator do projeto da Lei de Diretrizes Orçamentárias (LDO), deputado Danilo Forte (União Brasil-CE), abordar o tema “no momento certo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra foi perguntada sobre duas emendas apresentadas pelo deputado Lindbergh Farias (PT-RJ) ao projeto da LDO de 2024. Uma delas altera a meta para déficit de 0,75% do Produto Interno Bruto (PIB). A outra muda a meta para déficit de 1%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cada parlamentar tem o direito. Não só de colocar uma meta de -1%, -0,75%, como de colocar uma meta de superávit 0,25%. O relator [deputado Danilo Forte] provavelmente vai nos ouvir, saber de dados, de informações da equipe técnica. Ele tem conversado conosco, perguntando, vindo atrás de informações e números técnicos para embasar seu relatório. No momento certo, ele vai ponderar se vai mexer na meta ou não”, declarou Tebet. Ela se reuniu nesta tarde com os ministros da Fazenda, Fernando Haddad, e da Gestão e Inovação em Serviços Públicos, Esther Dweck, no Ministério da Fazenda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até esta sexta-feira (17), os parlamentares poderão apresentar emendas à LDO, cujo relatório preliminar foi aprovado com meta de déficit primário zero no último dia 7. O prazo, no entanto, pode ser prorrogado até segunda-feira (20).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Tebet, a mudança da meta não foi sequer discutida dentro da equipe econômica. “Não posso falar em nome da equipe econômica, até porque não discutimos ainda essa possibilidade de mudança de meta ou não. Nós temos esse prazo ainda, até sexta-feira ou até segunda-feira, a possibilidade de ser estendida a apresentação de emendas. Não sei se seremos convocados [pela Comissão Mista de Orçamento] para discutir a questão da meta”, declarou a ministra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Relatório&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro, explicaram Tebet e Dweck, teve como objetivo discutir as estimativas de receita para o próximo Relatório Bimestral de Avaliação de Receitas e Despesas, documento que orienta a execução do Orçamento e será apresentado no próximo dia 22. A ministra Tebet não adiantou detalhes sobre a necessidade de um novo contingenciamento (bloqueio temporário de verbas) no próximo relatório. Apenas disse que o governo busca aprovar cinco medidas antes do fim do ano para elevar as receitas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As cinco medidas citadas por ela são reforma tributária, taxação dos fundos exclusivos e das offshores (empresas de investimentos no exterior), mudanças ou fim dos juros sobre capital próprio (JCP), restrição das subvenções (ajudas financeiras) de ICMS e regulação das apostas esportivas. Exceto a reforma tributária, que só terá impacto no médio prazo, as demais medidas terão consequências em 2024, com possibilidade de alguma elevação da receita em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tebet também se disse confiante de que o Supremo Tribunal Federal (STF) tome uma decisão, antes do fim do ano, sobre a proposta do governo para quitar o passivo dos precatórios (dívidas do governo com sentença judicial definitiva). “Estamos otimistas. Se deixarmos o passivo se prolongar, estamos falando de três dígitos de estoque da dívida”, declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Promulgada no fim de 2021, a Emenda Constitucional dos Precatórios permitiu o parcelamento de dívidas de grande valor. O passivo está acumulado em R$ 95 bilhões, mas pode chegar a R$ 250 bilhões até 2027.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estatais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra Esther Dweck explicou a possiblidade de o Tesouro Nacional assumir o prejuízo de estatais neste ano. Segundo ela, isso ocorre porque a privatização de quase todo o grupo Eletrobras, no ano passado, retirou uma estatal lucrativa das metas fiscais. Restaram as estatais de energia nuclear e a binacional Itaipu, que não podem ser privatizadas porque a Constituição proíbe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A compensação pela União de prejuízos de estatais não ocorre desde 2015. Em setembro, o Relatório de Avaliação de Receitas e Despesas tinha projetado prejuízo de R$ 5,6 bilhões para as estatais em 2023, acima da meta de prejuízo de R$ 3 bilhões. Caso o resultado negativo fique maior que a meta, caberá ao Tesouro compensar a diferença, contingenciando (bloqueando) recursos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/trabalho-no-comercio-em-feriados-passa-a-exigir-convencao-coletiva-254413"&gt;Trabalho no comércio em feriados passa a exigir convenção coletiva
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/politicas-monetaria-e-fiscal-precisam-dialogar-diz-procuradora-254414"&gt;Políticas monetária e fiscal precisam dialogar, diz procuradora
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/classes-c-e-d-e-impulsionam-crescimento-da-conectividade-no-pais-254416"&gt;Classes C e D/E impulsionam crescimento da conectividade no país
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/revisao-da-meta-sera-avaliada-no-momento-certo-afirma-tebet-254415</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/classes-c-e-d-e-impulsionam-crescimento-da-conectividade-no-pais-254416</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3297-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Classes C e D/E impulsionam crescimento da conectividade no país&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Velocidade de conexão piora quanto menor é o poder econômico&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0355_20231116222755_TGXIL.jpg" longdesc="90401;13868"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arte Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Camila Boehm –Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os domicílios com acesso à internet no país passaram de 51%, em 2015, para 84% neste ano, com base no total de domicílios. No ano passado, essa parcela chegou a 80%. Os dados são da pesquisa sobre uso das tecnologias de informação e comunicação nos domicílios brasileiros, a TIC Domicílios 2023, divulgada nessa quinta-feira (16). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A amostra da pesquisa, do Centro de Estudos sobre as Tecnologias da Informação e da Comunicação (Cetic.br), abrangeu quase 24 mil domicílios e 21,2 mil indivíduos respondentes, com coleta de dados entre março e julho deste ano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As classes C e D/E impulsionaram crescimento da conectividade nos domicílios brasileiros, passando de 56% para 91% e de 16% para 67%, respectivamente, entre os anos de 2015 e 2023. As classes A e B passaram de 99% para 98% e de 88% para 98%, respectivamente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, a velocidade de conexão piora quanto menor é o poder econômico das classes, revelou a pesquisa. Já o compartilhamento com domicílio vizinho é maior na classe D/E, com 25% do total de lares com acesso à internet. Na classe C, o índice é de 15%; na B, 9%; e na A, 1%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As classes C e D/E têm menos percentual de domicílios com computador, sendo 42% e 11%, respectivamente. Enquanto as classes A e B tem 99% e 84%, respectivamente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao acesso por indivíduos, a pesquisa mostrou que 84% da população é usuário de internet, um total de 156 milhões de pessoas. O indicador ampliado, que inclui indivíduos que afirmaram não ter usado a internet, mas declararam o uso de aplicações no celular que necessitam de conexão à internet, chegou a 164 milhões de usuários. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O percentual de usuários é maior entre a população urbana, na Região Sul, sexo feminino, entre brancos, com ensino superior, com idade entre 16 e 24 anos, e na classe A. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há ainda 29 milhões de pessoas não usuárias de internet, revelou a pesquisa. A predominância está na área urbana, tem ensino até o fundamental, entre pretos e pardos, na classe D/E, de 60 anos de idade ou mais, do sexo masculino, residentes do Nordeste e Sudeste.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 17 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/trabalho-no-comercio-em-feriados-passa-a-exigir-convencao-coletiva-254413"&gt;Trabalho no comércio em feriados passa a exigir convenção coletiva
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/politicas-monetaria-e-fiscal-precisam-dialogar-diz-procuradora-254414"&gt;Políticas monetária e fiscal precisam dialogar, diz procuradora
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/revisao-da-meta-sera-avaliada-no-momento-certo-afirma-tebet-254415"&gt;Revisão da meta será avaliada no momento certo, afirma Tebet
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/classes-c-e-d-e-impulsionam-crescimento-da-conectividade-no-pais-254416</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>