<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 15 Feb 2024 12:18:37 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-lentidao-de-1-km-em-duque-de-caxias-no-acesso-a-linha-vermelha-devido-ao-fluxo-de-veiculos-260808</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3387-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BR-040: lentidão de 1 km em Duque de Caxias no acesso à Linha Vermelha devido ao fluxo de veículos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 7h07 de 15/02&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BR-040 com lentidão de 1km em Duque de Caxias no acesso à Linha Vermelha devido ao fluxo de veículos que segue na pista sentido RJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trechos da rodovia em MG com chuva. Pistas escorregadias. Reduza a velocidade e evite acidentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para informações sempre atualizadas sobre a rodovia, ligue 0800-2820040.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-lentidao-de-1-km-em-duque-de-caxias-no-acesso-a-linha-vermelha-devido-ao-fluxo-de-veiculos-260808</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maior-tragedia-natural-da-historia-de-petropolis-completa-dois-anos-260782</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3387-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Maior tragédia natural da história de Petrópolis completa dois anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240214210441_3IZZ0.jpg" width="596" height="397" longdesc="94870;308658"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil &lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há dois anos, Petrópolis vivia a pior tragédia natural da história da cidade. A enorme chuva que caiu no meio da tarde de 15 de fevereiro de 2022 deixou um rastro de destruição e vitimou 235 pessoas - esse número aumentou um mês depois, com mais um temporal que provocou outras sete mortes. O volume d'água foi enorme e mostrou que a cidade não estava preparada para enfrentar uma situação como aquela. Desde então, Prefeitura e Governo do Estado estão realizando obras pela cidade, tanto de resposta imediata aos estragos como para melhorar a infraestrutura do município para novos eventos climáticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura informou que listou 192 obras de grande e médio porte para executar desde 2022. Dessas, 115 já estão concluídas, 51 estão em andamento e 26 estão em fase de licitação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a prefeitura, a maior parte dessas dos serviços são contenções, que somam investimento de R$ 100 milhões: 79 já estão prontas (R$ 28 milhões) e 19 em andamento (R$ 72 milhões, pagos de acordo com avanço das obras). Foram feitas sete contenções em diferentes trechos da Av. Barão do Rio Branco, quatro na Av. General Marciano Magalhães (Morin), três na Cel. Veiga, três na Rua Bingen e uma na Rua Saldanha Marinho (ligação das Duas Pontes com a Castelânea e o Alto da Serra). A prefeitura destaca que essas obras foram feitas logo após a chuva para permitir a circulação normal em alguns dos principais corredores da cidade: "Essas obras foram realizadas para que a cidade voltasse à normalidade, voltasse a funcionar".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura destaca que promove obras para recuperação do Alto da Serra, que foi a área mais afetada pela chuva de fevereiro de 2022. A maior delas é no Morro da Oficina, local que concentrou 93 vítimas. Por lá, o trabalho foi dividido em três lotes - entre o Hipershopping e a Rua Hercília Moret, entre as ruas Professora Hercília Moret e Frei Leão e do início da Rua Frei Leão até a Rua Oswero Vilaça -, com contenções e drenagem. Na primeira, de acordo com o município, a construção de uma barreira dinâmica no alto da encosta está com 78% de conclusão. Também no Morro da Oficina, será necessário demolir 245 casas e os moradores desses imóveis receberam indenizações de R$ 90 a R$ 230 mil, totalizando R$ 30 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Habitação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O município afirma que, atualmente, mais de três mil famílias recebem aluguel social da prefeitura referente às chuvas de fevereiro e março de 2022. Essa medida, que deveria ser uma solução temporária, ainda não parece que vai diminuir num futuro breve. Na semana passada, o prefeito Rubens Bomtempo assinou a autorização para o chamamento público para contratar uma empresa que vai construir 170 unidades habitacionais pelo programa federal Minha Casa, Minha Vida na Estrada da Saudade. Segundo a prefeitura, as empresas interessada terão 30 dias para se manifestar e o objetivo é que as obras comecem ainda este ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já outra medida continua sem avançar: ainda em 2022, a prefeitura adquiriu um imóvel na Rua Floriano Peixoto, no Centro, com 32 apartamentos que seriam ocupados por desabrigados pela chuva de dois anos atrás. Mas até hoje, ninguém recebeu nenhuma chave. O Diário questionou a situação atual e o que é necessário para que o local comece a ser utilizado, mas a prefeitura não respondeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prevenção&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura afirma que o investimento "em prevenção a desastres das chuvas aumentou em 30 vezes em 2 anos": saiu de R$ 217 mil em orçamento para Defesa Civil em 2022 para mais de R$ 5 milhões em 2023 e mais de R$ 6,8 milhões neste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Houve instalação de novas sirenes na Cel. Veiga e Nelson de Sá Earp para alertar sobre risco de inundação do Rio Quitandinha - levando motoristas e pedestres a procurarem locais seguros quando o equipamento é acionado. Também foi instalado o sistema de cancelas automáticas, que interrompe o acesso à Cel. Veiga nas Duas Pontes e na Ponte Fones em casos de alagamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda foram criadas 15 "ilhas de segurança", entre a Ponte Fones e a Rua Paulo Barbosa. São pontos seguros, demarcados por faixas vermelhas no chão e placas em postes, para onde as pessoas devem ir em casos de inundação do Rio Quitandinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura informou que aumentou o número de Nudecs (Núcleos Comunitários de Defesa Civil) de oito (em 2021) para 31, que atendem atualmente 96 comunidades de Petrópolis. Também criou uma cartilha - o Plano de Resiliência Individual (PRI) - com orientações sobre o que fazer em dias de fortes chuvas e que pode ser encontrado no link: https://www.petropolis.rj.gov.br/pri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Diário também questionou sobre obras e medidas adotadas pelas secretarias estaduais de Habitação e de Infraestrutura, que respondeu:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Desde 2021, o Governo do Rio investe R$ 4,3 bilhões em obras de infraestrutura em todo o estado. Além disso, o Plano de Contingência para as Chuvas prevê que, em 2024, mais de R$ 3 bilhões sejam destinados à prevenção. São investimentos em equipamentos de última geração, que vão aumentar a rapidez no tempo de resposta, dar mais suporte às ações e contribuir para salvar vidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que Petrópolis foi atingida pelas chuvas, em 2022, o Estado já investiu R$ 700 milhões no município. Deste total, R$ 315 milhões foram aplicados em infraestrutura. Foram nove intervenções, que incluem o reforço estrutural do túnel extravasor, drenagem, contenção de encostas e recuperação de ruas. Vale ressaltar que, neste momento, já estão em execução as obras da segunda fase de recuperação do túnel extravasor, com investimento de R$ 41 milhões. Essa é a primeira intervenção realizada desde sua criação, há mais de 60 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo do Rio de Janeiro publicou, recentemente, os chamamentos públicos para selecionar empresas que vão construir mais de 800 unidades habitacionais no estado. Em Petrópolis, os 224 imóveis - incluídos no programa Minha Casa Minha Vida - serão erguidos nos bairros Mosela (140) e Benfica (84). Já o programa Limpa Rio Comunidade retirou 1.784 metros cúbicos de resíduos de diversas áreas de Petrópolis. O Limpa Rio tradicional, que utiliza maquinário para execução dos serviços de limpeza, retirou 190.653 metros cúbicos em uma extensão de 21,3 km de corpos hídricos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No primeiro semestre de 2022, o Inea trabalhou nos serviços de limpeza e desassoreamento do Rio Quitandinha e dos canais Rua Alice Herve e Doutor Paulo Herve, que deságuam no Rio Piabanha. Do Rio Quitandinha, foram retirados 16 mil metros cúbicos de sedimentos em 1,5 km de extensão do corpo hídrico".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/violacoes-contra-pessoas-com-deficiencia-crescem-em-petropolis-260784"&gt;Violações contra pessoas com deficiência crescem em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/chegada-de-frente-fria-deixa-petropolis-em-alerta-260787"&gt;Chegada de frente fria deixa Petrópolis em alerta
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arvore-apresenta-risco-de-queda-na-av-piabanha-260789"&gt;Árvore apresenta risco de queda na Av. Piabanha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estrada-do-caititu-esta-com-a-coleta-de-lixo-defasada-260790"&gt;Estrada do Caititu está com a coleta de lixo defasada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixo-e-matagal-tomam-conta-da-entrada-do-bairro-floresta-260791"&gt;Lixo e matagal tomam conta da entrada do bairro Floresta&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-na-rua-teresa-esta-ha-dois-meses-com-iluminacao-publica-deficiente-260792"&gt;Servidão na Rua Teresa está há dois meses com iluminação pública deficiente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maior-tragedia-natural-da-historia-de-petropolis-completa-dois-anos-260782</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/violacoes-contra-pessoas-com-deficiencia-crescem-em-petropolis-260784</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3387-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Violações contra pessoas com deficiência crescem em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240214211624_5FJ3O.jpg" longdesc="94873;88307"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Steve Buissinne / Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A violência contra pessoas com deficiência (PCDs) aumentou na cidade. Dados da Ouvidoria Nacional dos Direitos Humanos (ONDH) apontam que em 2022, durante todos os 12 meses, o município apresentou 82 denúncias, com 497 violações de direitos humanos relatadas contra este grupo social. Já em 2023, no mesmo recorte de tempo, foram 155 contatos feitos. Isso representa 944 infrações contra estes indivíduos somente em Petrópolis. Vale lembrar que cada denúncia pode contar o relato de mais de um tipo de agressão. No quadro geral do Disque 100, que recebe, analisa e encaminha estes relatos, a população com deficiência é a quinta com mais registros de abusos sofridos durante o ano passado na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro dado que chama a atenção é a respeito do cenário das violações. Nos relatos do ano anterior mesmo, a casa onde reside a vítima e o agressor, assim como a casa da vítima, foram os lugares que tiveram mais destaque, no que se refere ao local das agressões (131 unindo ambas as categorias, de um total de 155 denúncias no geral). Ainda, a ONDH mostra que os principais suspeitos são os filhos das vítimas. Foram 57 contatos com relação a este perfil de agressor feitos na cidade em 2023, o que representa 377 violações cometidas contra as matriarcas e/ou patriarcas desses indivíduos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte dos casos de 2023 ocorria diariamente (114) e há mais de um ano (55). A maior parte das violências relatadas são referentes à integridade da pessoa com deficiência, seja física (143) ou psicológica (123). Há também episódios de negligência (105), violação patrimonial (45), ferimento da liberdade do indivíduo (16) e de direitos sociais, civis e políticos (12). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na maioria das vezes, o denunciante era alguém de fora do núcleo familiar principal. Aqui na cidade, dos 155 contatos feitos no ano passado, 119 foram de terceiros. O restante foi feito pelas próprias vítimas (36).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Barreiras sociais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Censo de 2010 do IBGE, os PCDs representavam 28% da população petropolitana, cerca de 83 mil pessoas. Mas, ainda assim, garantir os direitos destes indivíduos segue sendo uma necessidade na sociedade atual. E, conforme diz a defensora pública especializada em direitos humanos, Flávia Albaine, para que haja uma mudança de paradigma, é necessário compreender as barreiras sociais que impedem a prosperidade destes indivíduos e atuar na desconstrução destes impeditivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O conceito de deficiência para o direito brasileiro, assim como também para o direito internacional, não é apenas um conceito biológico, físico. Ele é um conceito social, pois, a deficiência é resultante das eventuais limitações à longo prazo que a pessoa tenha. Mas, ainda, engloba o fato das barreiras sociais que elas enfrentam para o exercício dos seus direitos fundamentais. Então, essa questão da exclusão também contribui para a presença ou não de deficiência. Isso significa que nós, enquanto sociedade, dentro dos papéis que exercemos, temos o dever de eliminar esses impedimentos e permitir a inclusão desses indivíduos”, afirma ela.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/maior-tragedia-natural-da-historia-de-petropolis-completa-dois-anos-260782"&gt;Maior tragédia natural da história de Petrópolis completa dois anos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/chegada-de-frente-fria-deixa-petropolis-em-alerta-260787"&gt;Chegada de frente fria deixa Petrópolis em alerta
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arvore-apresenta-risco-de-queda-na-av-piabanha-260789"&gt;Árvore apresenta risco de queda na Av. Piabanha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estrada-do-caititu-esta-com-a-coleta-de-lixo-defasada-260790"&gt;Estrada do Caititu está com a coleta de lixo defasada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixo-e-matagal-tomam-conta-da-entrada-do-bairro-floresta-260791"&gt;Lixo e matagal tomam conta da entrada do bairro Floresta&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-na-rua-teresa-esta-ha-dois-meses-com-iluminacao-publica-deficiente-260792"&gt;Servidão na Rua Teresa está há dois meses com iluminação pública deficiente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/violacoes-contra-pessoas-com-deficiencia-crescem-em-petropolis-260784</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/chegada-de-frente-fria-deixa-petropolis-em-alerta-260787</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3387-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Chegada de frente fria deixa Petrópolis em alerta&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Plano de Contingência Municipal foi acionado e equipes extras mobilizadas pela Defesa Civil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0450_20240214212718_I0ZTI.jpg" width="581" height="436" longdesc="94880;139623"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tempo em Petrópolis passou a ficar instável devido à passagem de uma frente fria, que veio acompanhada pelo sistema de baixa pressão no oceano, nesta quinta-feira (15).  A previsão é de céu nublado a encoberto com pancadas de chuva de intensidade moderada a forte entre a madrugada e o início da noite, de acordo com a Defesa Civil Municipal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quarta-feira (14), a previsão para o município já era de aumento de nebulosidade com pancadas de chuva de intensidade moderada a forte e rajadas de vento de intensidade moderada a forte, principalmente no período da tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em consequência, a secretaria emitiu um aviso meteorológico informando que o estágio operacional é de atenção. A DC reforçou que os Núcleos de Defesa Civil Comunitários (Nudecs) estão orientados e em contato direto com a Defesa Civil para o correto procedimento em caso de chuva intensa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em função da chegada de uma frente fria, mobilizamos equipes extras e acionamos o nosso Plano de Contingência, aonde mobilizamos as equipes da Comdep, do Corpo de Bombeiros, da Enel e outras agências que podem atuar em caso de chuva forte. Orientamos a população que fique atenta aos alertas”, frisou o secretário de Defesa Civil, Gil Kempers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Plano de Contingência&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Plano de Contingência para chuvas intensas foi lançado no dia 21 de dezembro de 2023. São 52 órgãos envolvidos no planejamento de resposta e de atendimento para casos de movimentos de massa, inundações, rolamentos de blocos rochosos, alagamentos, enchentes, ventos intensos e tempestades, fenômenos estes recorrentes durante o verão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele tem como foco as ações municipais e apresenta, estrategicamente, uma estrutura operativa que direciona as ações em situação de emergência e estabelece procedimentos a partir dos avisos de alerta, que possibilitam mudanças dos estágios operacionais das equipes de primeira resposta e de auxílio à população vitimada, assim como às ações de reabilitação dos cenários e de minimização de danos e prejuízos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/maior-tragedia-natural-da-historia-de-petropolis-completa-dois-anos-260782"&gt;Maior tragédia natural da história de Petrópolis completa dois anos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/violacoes-contra-pessoas-com-deficiencia-crescem-em-petropolis-260784"&gt;Violações contra pessoas com deficiência crescem em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arvore-apresenta-risco-de-queda-na-av-piabanha-260789"&gt;Árvore apresenta risco de queda na Av. Piabanha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estrada-do-caititu-esta-com-a-coleta-de-lixo-defasada-260790"&gt;Estrada do Caititu está com a coleta de lixo defasada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixo-e-matagal-tomam-conta-da-entrada-do-bairro-floresta-260791"&gt;Lixo e matagal tomam conta da entrada do bairro Floresta&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-na-rua-teresa-esta-ha-dois-meses-com-iluminacao-publica-deficiente-260792"&gt;Servidão na Rua Teresa está há dois meses com iluminação pública deficiente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/chegada-de-frente-fria-deixa-petropolis-em-alerta-260787</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-manifestam-preocupacao-com-as-chuvas-em-petropolis-260780</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3387-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadores manifestam preocupação com as chuvas em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240214210436_PBNR0.jpg" width="596" height="397" longdesc="94868;61102"&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;Foto: Divulgação / CMP &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Domingos Protetor (Pode) manifestou preocupação com a cidade devido às chuvas da semana anterior ao carnaval, quando mais uma vez diversas ruas ficaram alagadas, com vários bairros com um volume de água muito grande descendo dos morros. “Dois anos depois da tragédia de 15 de fevereiro de 2022, e toda chuva mostra que a cidade não está preparada, o que leva medo aos petropolitanos”, afirmou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Domingos Protetor fez questão de elogiar todo trabalho realizado pela Defesa Civil do Município, mas disse que a falta de preparo da cidade “a culpa é do prefeito”. Para o vereador, o governo municipal, mesmo com toda ação positiva da Defesa Civil, foi insuficiente nas obras de infraestrutura da cidade, principalmente nos bairros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do vereador Domingos Protetor, outros vereadores também manifestaram preocupação, principalmente por conta dos constantes alertas feitos pela Defesa Civil. “Espero que a chuva reduza nos próximos dias para que a população não sofra mais, principalmente com o medo de novas tragédias”, comentou o vereador Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Luiz Eduardo (Dudu/MDB), também manifestou sua preocupação, criticando o governo municipal. “O povo de Petrópolis está abandonado pela Prefeitura e clama por socorro. Qualquer chuva enche a cidade toda, uma vergonha. Temos uma Prefeitura com um grande orçamento e não toma as providências necessárias”, afirmou o vereador Dudu. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-manifestam-preocupacao-com-as-chuvas-em-petropolis-260780</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-permite-que-idosos-casem-com-divisao-de-bens-260785</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3387-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STF permite que idosos casem com divisão de bens&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Idosos acima de 70 anos só podiam se casar com separação total de bens, segundo o Código Civil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240214211622_4TQZX.jpg" longdesc="94872;118810"&gt;&lt;br&gt; Foto: Freepik &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o dia 1º de fevereiro, o Supremo Tribunal Federal (STF) definiu que o regime obrigatório de separação de bens nos casamentos, e uniões estáveis envolvendo pessoas com mais de 70 anos, pode ser alterado pela vontade dos casais. Todos os ministros concordaram que manter a obrigatoriedade da separação de bens, prevista no Código Civil, desrespeita o direito de autodeterminação das pessoas idosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a decisão, a partir de agora, pessoas que já estejam casadas, ou em união estável, podem alterar o regime de bens, mas para isso é necessário autorização judicial ou manifestação em escritura pública, no caso da união estável. Nesses casos, no entanto, só haverá impacto na divisão do patrimônio a partir da mudança, não afetando o período anterior do relacionamento, quando havia separação de bens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Cátia Vita, advogada especialista em direito de família, o regime de bens padrão aplicado a casamentos com pessoas idosas estava previsto no Art. 1.641 do Código Civil, que afirma que o idoso acima de 70 anos só poderiam casar com separação total de bens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Neste regime, cada cônjuge mantém sua propriedade individual, ou seja, todos os bens e dívidas adquiridos antes ou durante o casamento são de propriedade exclusiva de cada um. Isso significa que não há comunhão de patrimônio entre os cônjuges. Cada um é responsável apenas pelos seus próprios atos e obrigações financeiras. Em caso de divórcio, cada um fica com seus próprios bens, sem a necessidade de divisão do patrimônio. Além disso, no regime de separação total de bens, não é necessário obter a autorização do cônjuge para realizar negócios jurídicos, como a compra e venda de imóveis, por exemplo. Cada cônjuge tem autonomia para administrar seu próprio patrimônio. É importante destacar que o regime de separação total de bens oferece maior proteção patrimonial individual, pois os bens de um cônjuge não podem ser alcançados por dívidas ou obrigações do outro cônjuge”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, a especialista reforça que é necessário ressaltar que algumas situações específicas podem gerar exceções a esse regime, como por exemplo, em casos de doação entre os cônjuges ou se houver um pacto antenupcial estabelecendo outras regras de divisão patrimonial. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comunhão parcial de bens&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as opções atuais para os idosos está a comunhão parcial de bens. Ela é um regime matrimonial adotado por muitos casais no Brasil, onde os bens adquiridos antes do casamento permanecem como propriedade individual de cada cônjuge, enquanto os bens adquiridos durante o casamento são considerados bens comuns do casal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Normalmente, para optar por um regime de bens específico, é necessário realizar um pacto antenupcial. Ele é um contrato firmado entre os noivos antes do casamento, no qual eles estabelecem as regras e condições para a divisão dos bens durante o casamento e em caso de divórcio ou falecimento de um dos cônjuges.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a advogada, a simplicidade é uma das vantagens da comunhão parcial de bens, pois não é necessário realizar um pacto antenupcial para adotá-lo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Neste regime, os bens adquiridos antes do casamento permanecem como propriedade individual de cada cônjuge, proporcionando uma proteção maior em caso de divórcio. Os bens adquiridos durante o casamento são considerados bens comuns do casal, o que significa que ambos os cônjuges têm direito a uma parte igual desses bens em caso de divórcio ou falecimento de um dos cônjuges”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já entre as desvantagens está a responsabilidade pelas dívidas. “Cada cônjuge é responsável pelas dívidas contraídas individualmente, o que significa que um cônjuge pode responder pelas dívidas do outro em caso de inadimplência. Em caso de divórcio, os bens adquiridos durante o casamento serão divididos igualmente entre os cônjuges, o que pode levar a disputas e conflitos. Em caso de falecimento de um dos cônjuges, os bens adquiridos durante o casamento serão divididos entre o cônjuge sobrevivente e os herdeiros, o que pode gerar conflitos familiares”, listou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cátia Vita relembra que as vantagens e desvantagens podem variar dependendo da situação e das circunstâncias individuais de cada casal. É recomendado buscar orientação jurídica para entender melhor as implicações legais da comunhão parcial de bens e tomar uma decisão informada.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/missa-pelos-dois-anos-da-tragedia-sera-celebrada-na-igreja-do-alto-da-serra-260781"&gt;Missa pelos dois anos da tragédia será celebrada na Igreja do Alto da Serra
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/amazonia-corre-risco-de-entrar-em-colapso-em-2050-diz-artigo-260775"&gt;Amazônia corre risco de entrar em colapso em 2050, diz artigo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nos-40-anos-da-sapucai-viradouro-e-campea-do-carnaval-do-rio-260783"&gt;Nos 40 anos da Sapucaí, Viradouro é campeã do carnaval do Rio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fsm-criara-mecanismo-de-atuacao-permanente-da-sociedade-civil-260815"&gt;FSM criará mecanismo de atuação permanente da sociedade civil
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-permite-que-idosos-casem-com-divisao-de-bens-260785</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/habitos-alimentares-saudaveis-contribuem-para-o-melhor-desempenho-e-crescimento-das-criancas-260788</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3387-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hábitos alimentares saudáveis contribuem para o melhor desempenho e crescimento das crianças&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nutricionista explica a importância de uma alimentação rica em nutrientes na infância &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0665_20240214212716_U3C4Z.jpg" width="460" height="510" longdesc="94879;83983"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A importância de uma alimentação saudável desde a infância é indiscutível. Tanto em casa quanto na escola, é fundamental que as crianças sejam incentivadas a adotar hábitos alimentares saudáveis para promover um desenvolvimento adequado e um bom desempenho acadêmico. E isso requer o comprometimento dos adultos responsáveis e das instituições escolares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maria Clara Pinheiro, nutricionista, destaca a relevância de uma dieta equilibrada para o desenvolvimento cognitivo e acadêmico das crianças, especialmente diante do crescente consumo de fast food.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A alimentação tem a função primária de nutrir todas as células do corpo para que o corpo funcione em perfeito equilíbrio e harmonia. Quando a gente não consome todos os nutrientes necessários para que isso aconteça, não só as crianças podem ter problemas físicos, como por exemplo, deficiência no crescimento, basta estatura, deficiência de vitamina e mineral, anemia, obesidade, desnutrição, também pode ter déficit cognitivo. Isso porque o cérebro é nutrido pelo que a gente come, e se a qualidade dos alimentos que a gente come não é boa, o cérebro fica impactado e a criança acaba tendo um déficit cognitivo”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com dados do Observatório de Saúde na Infância (Observa Infância - Fiocruz/Unifase), o índice de crianças e adolescentes com excesso de peso registrou uma leve melhora no período entre 2021 e 2022. Houve uma redução de 9,5% no número de crianças com excesso de peso e uma queda de 4,8% entre os adolescentes. Em 2022, a taxa de crianças com excesso de peso chegou a 14,2%, enquanto a de adolescentes atingiu 31,2%. Esse excesso de peso engloba tanto casos de sobrepeso quanto de obesidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entretanto, o estilo de vida contemporâneo, caracterizado pelo sedentarismo e pelo consumo excessivo de alimentos processados, como fast food, guloseimas, frituras e refrigerantes, continua a gerar preocupações e impactos negativos significativos na alimentação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A presença de Fast Food na alimentação infantil é cada vez mais presente e predominante. Seja por uma questão de paladar das crianças que são apresentadas muito cedo a esse tipo de alimento, seja por uma questão de praticidade em que os pais acabam recorrendo a esse tipo de alimentação ultraprocessada para enviar na lancheira da criança ou inclusive para consumir a noite ou no final de semana, isso acaba fazendo com que as crianças, que não tenham discernimento ainda para entender o que é bom para si e que precisam ser protegidas desse tipo de alimento”, ressalta Pinheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mas a alimentação não saudável afeta o desempenho? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um estudo realizado pela  Universidade de Ohio, nos Estados Unidos, mostrou a relação direta entre baixo desempenho escolar e uma rotina alimentar pobre em nutrientes, caracterizada principalmente pelo consumo frequente de fast food. Os resultados destacam a importância de oferecer refeições equilibradas, não apenas para promover a saúde, mas também para favorecer o desenvolvimento adequado de crianças e adolescentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento mediu o consumo desses “lanches rápidos” por 11.740 crianças americanas de 10 anos e avaliou o resultado de testes acadêmicos realizados três anos depois, quando elas estavam na 8ª série do ensino fundamental. Aquelas que consumiam fast-food diariamente tiveram pontuação média de 79 em ciência, já aquelas que nunca se alimentavam dessa forma tiveram nota 83. Resultados semelhantes apareceram em testes de compreensão de texto e matemática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A alimentação está completamente relacionada a todas as funções do corpo da criança. Quando uma criança tem uma alimentação mais pobre, menos diversificado em nutrientes, proteínas, vitaminas e minerais, em especial, a atividade cerebral dessa criança fica comprometida. Então quando se fala: “A criança não está com fome. Pelo menos se alimentou com um biscoito ou comeu um doce”, na verdade essa criança está recebendo calorias que ela precisa para conseguir ficar viva e alerta, mas ela não está recebendo os nutrientes necessários para que ela tenha um bom desenvolvimento cognitivo. Então como a pesquisa mostra, crianças que não são bem alimentadas, ou seja, consome mais fast food, tendem a ter um desempenho escolar prejudicado, porque o cérebro não foi bem nutrido para que a gente possa atingir o potencial máximo de desenvolvimento daquela criança”, explica a especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Seja o exemplo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pais e cuidadores desempenham um papel crucial como modelos para seus filhos quando se trata de hábitos alimentares saudáveis. Segundo a nutricionista, as crianças veem seus pais como heróis e tendem a imitar seus comportamentos alimentares, sejam eles saudáveis ou não.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os pais, os cuidadores das crianças em geral, são os heróis. Os exemplos que essas crianças seguem, e quando você tem pais que tem uma boa relação com a comida, que comem com prazer e comida de verdade, que sentam a mesa, que comem um bom prato de arroz, feijão, salada e ,carne essa criança entende que esse é um hábito normal e prazeroso da vida. Quando os pais não tem uma alimentação adequada e consomem muitos ultraprocessados, muitos biscoitos dentro de casa, a criança começa a achar que isso é normal. O adulto tem o discernimento e a informação de que consumir excesso de alimentos ultraprocessados faz mal à saúde, a criança ainda não tem esse discernimento”, ressalta Pinheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A especialista enfatiza que as crianças não têm a capacidade de compreender totalmente os efeitos prejudiciais de uma alimentação inadequada, e cabe aos responsáveis protegê-las dessa exposição. Uma maneira eficaz de fazer isso é evitar a presença de alimentos ultraprocessados em casa, transformando-a em um ambiente propício para o consumo de alimentos naturais e saudáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Coloque a mão na massa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Incentivar as crianças a participarem do preparo de refeições saborosas é uma estratégia eficaz para promover uma alimentação saudável, que pais e escolas podem adotar para garantir a ingestão adequada de nutrientes. Ao colocarem as mãos na massa, as crianças desenvolvem uma consciência maior sobre os alimentos que consomem e os processos envolvidos desde a produção até a mesa, o que pode despertar nelas o interesse por uma alimentação mais equilibrada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em casos em que a criança apresenta resistência em diversificar a sua alimentação, é fundamental buscar a orientação de um nutricionista. Esse profissional poderá trabalhar em conjunto com os responsáveis para criar um plano alimentar personalizado e viável, adaptado às necessidades e preferências individuais da criança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Agência Brasil e O Globo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-e-conasems-lancam-curso-de-capacitacao-em-arboviroses-260811"&gt;Ministério da Saúde e Conasems lançam curso de capacitação em arboviroses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/habitos-alimentares-saudaveis-contribuem-para-o-melhor-desempenho-e-crescimento-das-criancas-260788</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/missa-pelos-dois-anos-da-tragedia-sera-celebrada-na-igreja-do-alto-da-serra-260781</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3387-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Missa pelos dois anos da tragédia será celebrada na Igreja do Alto da Serra&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240214210438_RPME2.jpg" width="584" height="389" longdesc="94869;74691"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Administrador Diocesano, Monsenhor José Maria Pereira, presidi a missa, hoje, dia 15 de fevereiro, em memória das vítimas da tragédia de 2022, na Igreja do Alta Serra, às 19h30. Na Catedral São Pedro de Alcântara também será celebrada uma missa na intenção das vítimas, às 8h da manhã. O Administrador Diocesano afirma que a igreja tem presente que todos somos irmãos e irmãs e por isso está sempre de braços abertos para acolher a todos, principalmente nos momentos mais difíceis da vida, como ocorreu há dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Monsenhor José Maria disse que é um momento de lembrar daqueles que morreram, mas, também daqueles que sobreviveram e até hoje buscam se recuperar da tragédia. Muitos ainda hoje alimentam o sonho de voltar para suas casas e outros, com ajuda ou não do poder público, se revisaram, “mas, não podemos nos esquecer daqueles que ainda hoje enfrentam muitas dificuldades”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde a noite do dia 15 de fevereiro de 2022, a Diocese de Petrópolis continua atendendo as pessoas que necessitam de ajuda, seja por meio do projeto Presença Samaritana, ou pelo trabalho das paróquias. Monsenhor José Maria, fazendo referência a uma afirmação do então bispo de Petrópolis na época da tragédia, o atual Arcebispo de Fortaleza, Dom Gregório Paixão, OSB, lembrou que “ninguém será esquecido pela Igreja, seja aqueles que hoje se encontram junto de Deus e aqueles que ainda necessitam de ajuda”. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-permite-que-idosos-casem-com-divisao-de-bens-260785"&gt;STF permite que idosos casem com divisão de bens
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/amazonia-corre-risco-de-entrar-em-colapso-em-2050-diz-artigo-260775"&gt;Amazônia corre risco de entrar em colapso em 2050, diz artigo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nos-40-anos-da-sapucai-viradouro-e-campea-do-carnaval-do-rio-260783"&gt;Nos 40 anos da Sapucaí, Viradouro é campeã do carnaval do Rio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fsm-criara-mecanismo-de-atuacao-permanente-da-sociedade-civil-260815"&gt;FSM criará mecanismo de atuação permanente da sociedade civil
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/missa-pelos-dois-anos-da-tragedia-sera-celebrada-na-igreja-do-alto-da-serra-260781</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/compras-pos-carnaval-um-dos-melhores-periodos-do-ano-para-o-consumidor-com-descontos-de-ate-80-260786</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3387-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Compras pós-Carnaval: um dos melhores períodos do ano para o consumidor com descontos de até 80%&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;CDL Petrópolis aposta em boas vendas para o cliente e para o lojista na troca de estoques e coleções&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0450_20240214211627_HIWF5.jpg" width="580" height="435" longdesc="94874;66265"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Carnaval chegou ao fim, mas as oportunidades de compras estão apenas começando no comércio varejista de Petrópolis. Lojas de todos os portes e segmentos e ainda os supermercados, estão lançando promoções irresistíveis, com descontos progressivos que chegam a surpreendentes 80%. É a chance perfeita para quem deseja renovar o guarda-roupa, fazer compras para o mês sem pesar no bolso, adquirir aquele eletrodoméstico ou eletrônico tão sonhado. Vale também para calçados, acessórios e todo tipo de artigo.  A Câmara de Dirigentes Lojistas aponta que a oportunidade é uma das melhores do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os consumidores que conseguiram manter as finanças sob controle durante as festas e férias, esta é uma excelente oportunidade de fazer compras com preços mais baixos. As promoções se intensificam após o Carnaval, pois as lojas buscam renovar seus estoques, realizando a transição da coleção de primavera/verão para outono/inverno. Além disso, o comércio procura liquidar os produtos que restaram das festividades natalinas, proporcionando descontos que chegam a impressionantes 80%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, é importante ressaltar que o consumidor precisa agir rapidamente para garantir as melhores ofertas. Os últimos itens das promoções, incluindo peças de ponta de estoque e numerações menos comuns, estão agora disponíveis, mas em quantidade limitada. "Essa queima de estoque acontece rapidamente para que as lojas já entrem com novas coleções seja de moda ou de produtos duráveis”, afirma o presidente da CDL Petrópolis, Cláudio Mohammad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem conseguiu conter os gastos no Natal está em uma posição privilegiada para aproveitar os preços baixos oferecidos agora, uma mistura de liquidação de verão, queima de estoque natalino e renovação de artigos. O mercado, que anteriormente era dominado pelos comerciantes, agora está sob controle dos consumidores. O fim do ano era caracterizado por preços mais altos devido à alta demanda, mas o cenário inverteu, possibilitando aos consumidores aproveitarem verdadeiras pechinchas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqueles que não se importam em adquirir peças de coleções passadas encontram oportunidades ainda mais atrativas. Com a chegada das novas coleções, os itens remanescentes têm preços mais acessíveis, sendo ideal para quem busca economizar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, é fundamental que o consumidor não se deixe seduzir apenas pelos descontos. A avaliação do preço final é crucial, pois 80% de desconto em um item de alto valor não se compara à mesma redução aplicada a uma peça mais acessível. A pesquisa de preços também é essencial, permitindo que os consumidores verifiquem se o valor final com desconto é realmente mais vantajoso em comparação com outros estabelecimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O momento pós-Carnaval é uma janela de oportunidade para os consumidores de Petrópolis que desejam realizar compras inteligentes, aproveitando descontos significativos e renovando seus guarda-roupas sem comprometer as finanças. As lojas tem divulgado suas ofertas de forma online, onde também é possível fazer as compras, mas uma boa vitrine também é um incentivo e tanto para atrair o consumidor”, avalia Cláudio Mohammad.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/setor-de-servicos-avanca-2-3-em-2023-revela-o-ibge-260779"&gt;Setor de serviços avança 2,3% em 2023, revela o IBGE
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-sorteia-nesta-quinta-feira-premio-acumulado-em-r-53-milhoes-260810"&gt;Mega-Sena sorteia nesta quinta-feira prêmio acumulado em R$ 53 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retirada-de-recursos-da-poupanca-pressiona-mercado-imobiliario-260776"&gt;Retirada de recursos da poupança pressiona mercado imobiliário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/compras-pos-carnaval-um-dos-melhores-periodos-do-ano-para-o-consumidor-com-descontos-de-ate-80-260786</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/flamengo-enfrenta-o-bangu-nesta-quinta-feira-260795</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3387-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Flamengo enfrenta o Bangu nesta quinta-feira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rubro-negro não vai contar com Allan e De la Cruz&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240214213956_PYH1A.jpg" longdesc="94884;49797"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Cortes / CRF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Flamengo não vai contar De la Cruz e Allan no jogo contra o Bangu, nesta quinta-feira, às 21h30 (de Brasília), no Batistão. O anúncio foi feito ontem pela diretoria do clube. A dupla não viajará com a delegação para Aracaju por conta de questões físicas. Também não jogam Pulgar (suspenso) e Viña (na Itália para acompanhar o nascimento da filha). A partida é pelo Campeonato Carioca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De La Cruz realiza tratamento por conta de dores no ombro direito após um trauma sofrido no jogo contra o Botafogo. O meia apresentou melhora e enfrentou o Volta Redonda no último sábado de Carnaval, mas voltou a sentir o local e será poupado hoje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já Allan realiza trabalho de reequilíbrio muscular, controle de carga e ficará fora dos jogos pelo período curto de 12 dias. O volante foi titular contra o Volta Redonda no último sábado, quando Tite poupou vários titulares, e era cotado como o substituto Pulgar contra o Bangu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tendência é que De la Cruz seja preparado para retornar ao time contra o Boavista na próxima terça-feira, jogo que deve marcar a estreia de Viña. Por outro lado, Allan só deve voltar a ser opção para Tite no clássico Fla-Flu do dia 25 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A provável escalação do Flamengo tem: Rossi, Varela, Fabrício Bruno, Léo Pereira e Ayrton Lucas; Igor Jesus, Gerson e Arrascaeta; Luiz Araújo, Cebolinha e Pedro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A delegação rubro-negra viaja para Aracaju durante a tarde e retornará ao Rio de Janeiro na sexta-feira. Com 15 pontos, o Flamengo abriu a rodada na vice-liderança, dois pontos atrás do líder Fluminense, que enfrentou Vasco nessa quarta no Maracanã.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rodrigo-e-adriele-sao-escolhidos-melhores-do-mundo-no-beach-soccer-260794"&gt;Rodrigo e Adriele são escolhidos melhores do mundo no Beach Soccer
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/flamengo-enfrenta-o-bangu-nesta-quinta-feira-260795</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fluminense-e-vasco-ficam-no-0-a-0-em-jogo-com-arbitragem-confusa-260799</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3387-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fluminense e Vasco ficam no 0 a 0 em jogo com arbitragem confusa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Santos derrota São Paulo por 1 a 0 em pleno estádio do Morumbi&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0720_x_0900_20240215062819_YZS7C.jpg" width="431" height="539" longdesc="94888;105562"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / Rede Social X / Fluminense FC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Em uma partida com uma arbitragem muito confusa e criticada de lado a lado, Fluminense e Vasco não passaram de um empate sem gols na noite desta quarta-feira (14) no estádio do Maracanã. Com o resultado do jogo, válida pela 8ª rodada da Taça Guanabara do Campeonato Carioca e transmitida pela Rádio Nacional, o Tricolor das Laranjeiras dorme na liderança da competição, com 18 pontos, mas deixa aberta a possibilidade de o Flamengo (que enfrenta o Bangu na quinta-feira) assumir a ponta da tabela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já para o Cruzmaltino o resultado foi muito negativo, com a queda para a 5ª posição da classificação com 13 pontos. A equipe de São Januário teve um gol do argentino Vegetti anulado, além de pedir a marcação de dois pênaltis a seu favor. O Fluminense também criticou muito o trabalho do juiz, que expulsou um jogador de cada lado, além do técnico Fernando Diniz. Os tricolores também pediram a marcação de um pênalti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem gostou do empate no Maracanã foi o Botafogo, que derrotou o Volta Redonda por 3 a 0, com gols de Júnior Santos, Savarino e Bastos, para subir para a 3ª posição da classificação com 14 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitória do Peixe&lt;br&gt;O dia também foi de clássico no Campeonato Paulista, com vitória de 1 a 0 do Santos sobre o São Paulo em pleno estádio do Morumbi. A partida foi marcada pelas críticas à arbitragem, que anulou dois gols do Tricolor. A vitória do Peixe foi garantida graças a gol de Morelos em cobrança de pênalti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também no Paulista, o Corinthians foi até o estádio Santa Cruz para golear o Botafogo-SP por 4 a 1 com gols de Yuri Alberto, Wesley e Ángel Romero (dois). Esta foi a segunda vitória seguida do Timão sob o comando do técnico António Oliveira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cruzeiro-garante-presenca-na-final-da-supercopa-do-brasil-feminina-260800"&gt;Cruzeiro garante presença na final da Supercopa do Brasil feminina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fluminense-e-vasco-ficam-no-0-a-0-em-jogo-com-arbitragem-confusa-260799</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inea-resgata-mao-pelada-ferido-no-parque-estadual-da-pedra-branca-260802</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3387-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inea resgata mão-pelada ferido no Parque Estadual da Pedra Branca&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mamífero foi encontrado por moradores na margem de um córrego em Vargem Pequena&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0395_x_0600_20240215063623_XEESF.jpg" width="346" height="526" longdesc="94891;32950"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quarta-feira (14/2), o Parque Estadual da Pedra Branca, unidade de conservação administrada pelo Instituto Estadual do Ambiente (Inea), promoveu o resgate de um mão-pelada (Procyon cancrivorus) em Vargem Pequena, na Zona Oeste da capital fluminense. A iniciativa durante esta quarta-feira de cinzas, no território Núcleo Camorim do parque, foi desencadeada por uma denúncia de moradores da comunidade do entorno, que encontraram o animal na margem de um córrego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com escoriações nas patas, debilitado e desorientado, o mamífero foi encaminhado para o Centro de Recuperação de Animais Selvagens (CRAS), também em Vargem Pequena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nossas equipes estão continuamente 100% atentas e disponíveis para o caso de qualquer emergência ou necessidade. Nossa maior missão sempre será a proteção da nossa biodiversidade e dos patrimônios ambientais fluminenses”, afirmou o vice-governador e secretário de Estado do Ambiente e Sustentabilidade, Thiago Pampolha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também conhecido como guaxinim, o mão-pelada ocorre em uma grande variedade de habitats, geralmente ligados a cursos de água. Solitário e com hábitos noturnos, tem uma dieta composta por crustáceos, moluscos, peixes, insetos, pequenos vertebrados e frutos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o parque&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com 12.491 hectares, o Parque Estadual da Pedra Branca abrange partes de 17 bairros da zona Oeste da cidade. A sede da Unidade de Conservação está localizada no Pau da Fome, em Jacarepaguá e os núcleos estão situados no Camorim, também em Jacarepaguá, em Piraquara, em Realengo, e o posto avançado Quilombola, em Vargem Grande – batizado em homenagem à comunidade Quilombola Cafundá Astrogilda. O parque abriga uma fauna diversificada: já foram registradas 479 espécies, sendo 43 de peixes, 20 de anfíbios, 27 de répteis, 338 de aves e 51 de mamíferos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Parque Estadual da Pedra Branca é reconhecido internacionalmente como uma IBA (Important Bird and Biodiversity Area), ou seja, uma área prioritária para conservação da biodiversidade de aves, pela BirdLife International.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inea-resgata-mao-pelada-ferido-no-parque-estadual-da-pedra-branca-260802</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/homem-e-preso-em-flagrante-ao-ameacar-ex-companheira-por-mensagem-em-tres-rios-260813</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3387-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Homem é preso em flagrante ao ameaçar ex-companheira por mensagem em Três Rios&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0470_x_0354_20240215084858_CWEMX.jpg" longdesc="94901;46026"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais civis da 108ª DP (Três Rios) prenderam, na terça-feira (13/02), um homem acusado de ameaçar a ex-companheira. Ele foi localizado no bairro Vila Isabel, em Três Rios. De acordo com as investigações, as ameaças ocorreram com frequência ao longo do ano de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A última ameaça, que culminou na denúncia, foi em outubro do ano passado, quando o homem repetiu o crime, enviando mensagens para a vítima. Ele foi localizado e, contra o acusado, foi cumprido um mandado de prisão preventiva.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/homem-e-preso-em-flagrante-ao-ameacar-ex-companheira-por-mensagem-em-tres-rios-260813</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-260742</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-260742</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inteligencia-artificial-e-paz-parte-i-260774</link><description>Inteligência Artificial e Paz – Parte I
</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inteligencia-artificial-e-paz-parte-i-260774</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cine-show-tem-sempre-filme-novo-na-programacao-260793</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3387-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cine Show tem sempre filme novo na programação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0500_x_0735_20240214213959_YM1ZX.jpg" width="366" height="538" longdesc="94885;329853"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem ama cinema tem sempre motivos para ir ao Cine Show. Toda semana tem várias estreias de filmes para todas as idades e gostos. Além disso, o local também oferece muito conforto e qualidade de projeção. Quem quer comodidade na hora de comprar o ingresso também encontra no Cine Show Petrópolis, que pode ser adquirido pelo site: &lt;a class="example1" href="http://www.cineshow.com.br/"&gt;www.cineshow.com.br &lt;/a&gt;e também nos totens de autoatendimento (ATM) espalhados pelo hall do cinema, que fica no quarto piso do Shopping Pátio Petrópolis. É fácil, rápido e você não pega filas. É só chegar, comprar a pipoca e seguir para a sua cadeira numerada escolhida previamente.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Confira as estreias desta semana:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MASHA E O URSO - O FILME -&lt;/strong&gt; Você já conhece as aventuras da `Masha e o Urso´, mas nunca imaginou vê-las no cinema! E, além de se divertir com episódios inéditos dessa dupla, você ainda vai poder interagir com as histórias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ZONA DE INTERESSE -&lt;/strong&gt; Com direção de Jonathan Glazer, ZONA DE INTERESSE é um retrato impactante de uma família nazista vivendo nas proximidades de Auschwitz. No filme, Rudolf Höss (Christian Friedel), o comandante de Auschwitz, e sua esposa Hedwig (Sandra Hüller), desfrutam de uma vida aparentemente bucólica em uma casa com um jardim ao lado do campo de concentração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ANATOMIA DE UMA QUEDA -&lt;/strong&gt; Vencedor da Palma de Ouro 2023, o filme, da diretora francesa Justine Triet, é um retrato envolvente de uma mulher sendo julgada pelo assassinato de seu marido. No filme, a vida da escritora alemã Sandra (Sandra Hüller) desmorona quando seu marido, Samuel, é encontrado morto. Aos poucos, o julgamento deixa de ser apenas uma investigação das circunstâncias da morte de Samuel e se torna uma inquietante jornada psicológica às profundezas da relação conturbada do casal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MADAME TEIA -&lt;/strong&gt; "Enquanto isso, em outro universo...", Madame Teia conta a história do filme solo da história de origem de uma das heroínas mais enigmáticas da Marvel. O thriller estrelado por Dakota Johnson como Cassandra Webb, uma paramédica em Manhattan que pode ter habilidades Forçada a confrontar revelações sobre seu passado, ela forja uma relação com três jovens destinados a futuros poderosos... se eles conseguirem sobreviver ao presente ameaçador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BOB MARLEY: ONE LOVE -&lt;/strong&gt; O filme celebra a vida e a música de um ícone que inspirou gerações através da sua mensagem de amor e união. Pela primeira vez nos cinemas, o público vai descobrir a poderosa história de superação de adversidades e a jornada por trás da sua música revolucionária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das estreias, continuam em cartaz: Minha Irmã e Eu, Nosso Lar 2, Wish, Todos Menos Você, Pobres Criaturas, entre outros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação completa, com horários e classificação etária, para o período já está disponível. Consulte no site: &lt;a class="example1" href="https://www.cineshow.com.br/programacao/petropolis"&gt;https://www.cineshow.com.br/programacao/petropolis &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cine-show-tem-sempre-filme-novo-na-programacao-260793</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/arvore-apresenta-risco-de-queda-na-av-piabanha-260789</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3387-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Árvore apresenta risco de queda na Av. Piabanha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0864_x_1152_20240214212724_FU8E3.jpg" width="393" height="524" longdesc="94882;222833"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motoristas que trafegam pela Avenida Piabanha alertaram ao jornal que uma árvore de grande porte, próxima ao número 456, está com o tronco podre, comprometendo a estabilidade dela. Eles temem que, em caso de uma eventual queda, um acidente fatal possa ocorrer. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o motorista Roberto Moretti, pelo estado da árvore, a probabilidade de queda é certa. E, a situação, de risco para qualquer um que transite no local. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A árvore está condenada. Se um carro ou um pedestre estiver passando por ela no momento da queda, será fatal. É necessário que o poder público intervenha o mais rápido possível, pelo bem da população”, afirma ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale lembrar que o conjunto urbano-paisagístico do local é tombado pelo Iphan (Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional). Sendo assim, é priorizada a conservação da vegetação e das características urbanísticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questionada, a Secretaria de Meio Ambiente informou que fará uma vistoria no local nesta semana.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/maior-tragedia-natural-da-historia-de-petropolis-completa-dois-anos-260782"&gt;Maior tragédia natural da história de Petrópolis completa dois anos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/violacoes-contra-pessoas-com-deficiencia-crescem-em-petropolis-260784"&gt;Violações contra pessoas com deficiência crescem em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/chegada-de-frente-fria-deixa-petropolis-em-alerta-260787"&gt;Chegada de frente fria deixa Petrópolis em alerta
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estrada-do-caititu-esta-com-a-coleta-de-lixo-defasada-260790"&gt;Estrada do Caititu está com a coleta de lixo defasada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixo-e-matagal-tomam-conta-da-entrada-do-bairro-floresta-260791"&gt;Lixo e matagal tomam conta da entrada do bairro Floresta&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-na-rua-teresa-esta-ha-dois-meses-com-iluminacao-publica-deficiente-260792"&gt;Servidão na Rua Teresa está há dois meses com iluminação pública deficiente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/arvore-apresenta-risco-de-queda-na-av-piabanha-260789</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estrada-do-caititu-esta-com-a-coleta-de-lixo-defasada-260790</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3387-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estrada do Caititu está com a coleta de lixo defasada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0450_20240214212711_JY11F.jpg" width="567" height="425" longdesc="94877;168076"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frequentadores da Estrada Luís Gomes da Silva, no Caititu, relataram ao jornal que a coleta de lixo na região está defasada por conta do Carnaval. Ilustram que em frente ao número 469, em que há uma academia de natação familiar, as coletoras estão com sacolas de lixo até o alto, junto de entulhos e resíduos depositados no chão. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A coleta tem que ser regular. É questão de saúde pública. As famílias e crianças que frequentam a academia de natação, por exemplo, podem ter sido expostas a alguma doença proveniente do chorume. É necessário que haja campanhas de educação por parte do poder público e conscientização do descarte correto por parte da população”, declarou um dos frequentadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questionada, a Prefeitura não se manifestou até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/maior-tragedia-natural-da-historia-de-petropolis-completa-dois-anos-260782"&gt;Maior tragédia natural da história de Petrópolis completa dois anos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/violacoes-contra-pessoas-com-deficiencia-crescem-em-petropolis-260784"&gt;Violações contra pessoas com deficiência crescem em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/chegada-de-frente-fria-deixa-petropolis-em-alerta-260787"&gt;Chegada de frente fria deixa Petrópolis em alerta
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arvore-apresenta-risco-de-queda-na-av-piabanha-260789"&gt;Árvore apresenta risco de queda na Av. Piabanha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixo-e-matagal-tomam-conta-da-entrada-do-bairro-floresta-260791"&gt;Lixo e matagal tomam conta da entrada do bairro Floresta&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-na-rua-teresa-esta-ha-dois-meses-com-iluminacao-publica-deficiente-260792"&gt;Servidão na Rua Teresa está há dois meses com iluminação pública deficiente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estrada-do-caititu-esta-com-a-coleta-de-lixo-defasada-260790</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixo-e-matagal-tomam-conta-da-entrada-do-bairro-floresta-260791</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3387-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixo e matagal tomam conta da entrada do bairro Floresta&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0450_20240214212709_V1FDW.jpg" width="591" height="443" longdesc="94876;120452"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Transeuntes do Quissamã relataram ao jornal que no cruzamento entre a Rua Silva Jardim e a entrada do bairro Floresta, a coletora de lixo do local está totalmente danificada, prejudicando o descarte correto dos resíduos domiciliares. Enquanto que o mato toma conta da calçada, encobrindo o corrimão quase por completo, inclusive.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As ruas já são estreitas. Com esse matagal que tá aqui, temos que andar na rua, praticamente. Num local em que o fluxo do trânsito é caótico por si só. Com a lixeira danificada quase que por completo, o simples ato de descartar o lixo se torna um problemão”, desabafa uma moradora da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep, em nota, afirmou que “a região está inserida na programação de capina e roçada, e, em relação à lixeira, esclarece que vem, periodicamente, substituindo e recuperando os equipamentos danificados em toda a cidade – tanto os contêineres quanto as estruturas fixas”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/maior-tragedia-natural-da-historia-de-petropolis-completa-dois-anos-260782"&gt;Maior tragédia natural da história de Petrópolis completa dois anos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/violacoes-contra-pessoas-com-deficiencia-crescem-em-petropolis-260784"&gt;Violações contra pessoas com deficiência crescem em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/chegada-de-frente-fria-deixa-petropolis-em-alerta-260787"&gt;Chegada de frente fria deixa Petrópolis em alerta
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arvore-apresenta-risco-de-queda-na-av-piabanha-260789"&gt;Árvore apresenta risco de queda na Av. Piabanha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estrada-do-caititu-esta-com-a-coleta-de-lixo-defasada-260790"&gt;Estrada do Caititu está com a coleta de lixo defasada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-na-rua-teresa-esta-ha-dois-meses-com-iluminacao-publica-deficiente-260792"&gt;Servidão na Rua Teresa está há dois meses com iluminação pública deficiente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixo-e-matagal-tomam-conta-da-entrada-do-bairro-floresta-260791</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servidao-na-rua-teresa-esta-ha-dois-meses-com-iluminacao-publica-deficiente-260792</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3387-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Servidão na Rua Teresa está há dois meses com iluminação pública deficiente&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_1068_20240214212721_IHW7N.jpg" width="336" height="598" longdesc="94881;17864"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Servidão Maria Aparecida Zancanelli Baptista, na Rua Teresa, nº 728, reclamam da falta de iluminação pública em parte da extensão da escadaria. São ao menos três postes com as lâmpadas apagadas, que escurecem o trajeto de cerca de 50 degraus, de acordo com os residentes. A situação dura, ao menos, há dois meses.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme descrevem os moradores, devido à extensão da servidão, o comprometimento da iluminação pode causar um acidente grave. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma escada bem extensa, com três postes sem luz em diferentes pontos. À noite, é muito difícil subir os degraus. Solicitamos o serviço da troca há pelo menos dois meses. Mas, até agora, nada. Serviço esse que é necessário para garantir a segurança de quem transita por aqui”, afirmou a aposentada Marli Mendonça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Além dos moradores, a gente que trabalha nas confecções instaladas no prédio da Zancanelli também sofremos com a falta de iluminação”, complementou a costureira Andréa Fernandes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Segurança, Serviços e Ordem Pública (SSSOP) informou que vai encaminhar uma equipe ao local.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/maior-tragedia-natural-da-historia-de-petropolis-completa-dois-anos-260782"&gt;Maior tragédia natural da história de Petrópolis completa dois anos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/violacoes-contra-pessoas-com-deficiencia-crescem-em-petropolis-260784"&gt;Violações contra pessoas com deficiência crescem em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/chegada-de-frente-fria-deixa-petropolis-em-alerta-260787"&gt;Chegada de frente fria deixa Petrópolis em alerta
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arvore-apresenta-risco-de-queda-na-av-piabanha-260789"&gt;Árvore apresenta risco de queda na Av. Piabanha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estrada-do-caititu-esta-com-a-coleta-de-lixo-defasada-260790"&gt;Estrada do Caititu está com a coleta de lixo defasada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixo-e-matagal-tomam-conta-da-entrada-do-bairro-floresta-260791"&gt;Lixo e matagal tomam conta da entrada do bairro Floresta&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servidao-na-rua-teresa-esta-ha-dois-meses-com-iluminacao-publica-deficiente-260792</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/setor-de-servicos-avanca-2-3-em-2023-revela-o-ibge-260779</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3387-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Setor de serviços avança 2,3% em 2023, revela o IBGE&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segmento fica 11,7% acima do nível pré-pandemia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0640_x_0427_20240215061845_RLEKF.jpg" longdesc="94886;91105"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristina Índio do Brasil - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os serviços cresceram 2,3% em 2023 no terceiro ano seguido de expansão do setor. Em dezembro passado, o volume de serviços no Brasil avançou 0,3%, sendo o segundo resultado positivo consecutivo. O acumulado nos dois últimos meses do ano representou avanço de 1,2%, o que permitiu a recuperação de parte da perda de 2,1% anotada entre agosto e outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação a dezembro de 2022 os serviços apresentaram recuo de 2,0%, que é o mais intenso desde janeiro de 2021, quando houve queda de 5,0%. No acumulado dos últimos 12 meses, os serviços diminuíram o ritmo. Eles apresentaram recuo na magnitude de crescimento de 3,1% em novembro para 2,3% em dezembro de 2023. Os números fazem parte da Pesquisa Mensal de Serviços (PMS), divulgada na última sexta-feira (9), no Rio de Janeiro, pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A série histórica mostrou que, com a alta de 0,3% de dezembro, o setor de serviços ficou 11,7% acima do nível pré-pandemia, em fevereiro de 2020, e 1,7% abaixo do ponto mais alto da série em dezembro de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o IBGE, a última vez que o setor de serviços registrou crescimento por três anos consecutivos foi entre 2012 e 2014. Naquele momento, houve ganho de 11,3%. No triênio atual - de 2021 a 2023 - a evolução foi ainda mais expressiva: avanço de 22,9%. O IBGE informou, também, que o crescimento de 2,3% registrado em 2023 foi o menos intenso da sequência. Em 2021, a alta ficou em 10,9% e em 8,3% em 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o gerente da pesquisa, Rodrigo Lobo, em 2021 e 2022 houve a construção de uma base de comparação elevada, que pode ser explicada tanto pela retomada do setor após o período de isolamento da pandemia de covid-19, como, sobretudo, por conta dos ganhos extraordinários dos segmentos de serviços de tecnologia da informação e o do transporte de cargas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dessa forma, apresentar expansão sobre dois anos que cresceram substancialmente é algo relevante”, informou o IBGE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atividades&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quatro das cinco atividades da Pesquisa Mensal de Serviços tiveram taxas positivas em 2023. A pesquisa apontou ainda que 55,4% dos 166 tipos de serviços analisados tiveram crescimento. Os destaques ficaram por conta dos serviços de informação e comunicação (3,4%) e de profissionais, administrativos e complementares (3,7%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No primeiro, os principais impactos foram do aumento das receitas das empresas que atuam nos segmentos de telecomunicações; desenvolvimento e licenciamento de softwares; desenvolvimento de programas de computador sob encomenda; tratamentos de dados, provedores de serviços de aplicação e serviços de hospedagem na internet; e portais, provedores de conteúdo e outros serviços de informação na Internet”, detalhou o IBGE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expansão de locação de automóveis; de serviços de engenharia; de cobranças e informações cadastrais; de atividades de intermediação de negócios em geral; e de agências de viagens favoreceu o resultado dos serviços profissionais, administrativos e complementares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Atividades que se fortaleceram no contexto do pós-pandemia colocaram o setor de serviços em patamares elevados. Houve, por exemplo, aumentos consideráveis nos serviços voltados às empresas, notadamente os serviços de TI [tecnologia da informação]”, observou o gerente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste contexto, ele ressaltou o transporte rodoviário de carga, que influenciou o avanço de 1,5% nas atividades de serviços de transportes, serviços auxiliares aos transportes e Correios. “É um segmento que cresceu, num primeiro momento na esteira do aumento do comércio eletrônico e que ganhou novos impulsos com a expansão da produção agrícola, na medida em que se cria a necessidade de transporte de insumos, como adubos e fertilizantes, além de operar o próprio escoamento da colheita”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Famílias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os serviços prestados às famílias registraram alta de 4,7% e fecharam as atividades em expansão. Único a ter resultado negativo, o setor de outros serviços apresentou retração de 1,8%. O motivo foi a menor receita vinda de serviços financeiros auxiliares; administração de fundos por contrato ou comissão; corretoras de títulos e valores mobiliários; e administração de bolsas e mercados de balcão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o pesquisador, o resultado de 2023 seguiu a tendência observada em 2022. “Com a retomada pós-isolamento da pandemia, há uma redistribuição da renda disponível das famílias, com redução das aplicações financeiras e aumento do consumo de bens e serviços, que estavam mais represados nos períodos de maior incerteza”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das 27 unidades da federação, 25 tiveram elevação na receita real de serviços, sendo os resultados positivos em Minas Gerais (7,7%), Paraná (11,2%), Rio de Janeiro (3,3%), Mato Grosso (16,4%), Santa Catarina (8,0%) e Rio Grande do Sul (4,4%). As quedas foram anotadas em São Paulo (-1,8%) e Amapá (-2,2%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela primeira vez, o setor de serviços prestados à família ultrapassou o patamar pré-pandemia em dezembro de 2023. Essa era a única atividade da pesquisa que ainda não havia conseguido esse desempenho. Em dezembro, houve alta de 3,5% e, com isso, os serviços prestados às famílias passaram a ficar no maior nível desde fevereiro de 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um setor que veio, pouco a pouco, eliminando as perdas da pandemia. Houve uma mudança na configuração das atividades. Os serviços de aplicativos de entrega, por exemplo, acabaram se apropriando de uma parte das receitas dos restaurantes, havendo, assim, uma transferência de receita entre dois setores do setor de serviços”, exemplifica Lobo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da retomada em bom ritmo da atividade turística, que auxilia a melhora do setor de alojamento e alimentação, fundamental para a atividade de serviços prestados às famílias, o retorno ainda gradativo ao trabalho presencial ou híbrido também explica o ritmo mais lento de retomada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ainda há um grande contingente de pessoas trabalhando de maneira remota, o que ajuda a transferir receita dos serviços (restaurantes) para o comércio (supermercado), por exemplo”, relatou Lobo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alta nos transportes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os setores de transportes também foram destaque com a alta de 1,3%. O resultado interrompe uma sequência de campos negativos seguidos, que resultou em perda acumulada de 5,4%. Em movimento contrário, com variação de 0,2%, a atividade de serviços de informação e comunicação teve a terceira taxa positiva seguida. O ganho acumulado ficou em 1,8%. As quedas foram notadas em serviços profissionais, administrativos e complementares (-1,7%) e os outros serviços (-1,2%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também em dezembro, 18 das 27 unidades da federação acusaram crescimento. “A alta mais importante veio de São Paulo (0,6%), seguido por Distrito Federal (2,8%), Santa Catarina (1,8%) e Paraná (0,8%). Em contrapartida, Rio de Janeiro (-2,6%), seguido por Minas Gerais (-1,4%), Mato Grosso (-2,6%) e Mato Grosso do Sul (-4,1%) foram as principais quedas”, informou o IBGE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na comparação de dezembro de 2023 com dezembro de 2022, a pesquisa mostrou evolução de 1,4%, sendo a 33ª taxa positiva seguida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Indicadores&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o IBGE, a Pesquisa Mensal de Serviços produz indicadores para o Brasil, o que permite acompanhar o comportamento conjuntural do setor de serviços no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas análises, os pesquisadores investigam “a receita bruta de serviços nas empresas formalmente constituídas, com 20 ou mais pessoas ocupadas, que desempenham como principal atividade um serviço não financeiro, excluídas as áreas de saúde e educação”. A próxima divulgação do estudo - referente a janeiro de 2024 - será feita no dia15 de março próximo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/compras-pos-carnaval-um-dos-melhores-periodos-do-ano-para-o-consumidor-com-descontos-de-ate-80-260786"&gt;Compras pós-Carnaval: um dos melhores períodos do ano para o consumidor com descontos de até 80%
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-sorteia-nesta-quinta-feira-premio-acumulado-em-r-53-milhoes-260810"&gt;Mega-Sena sorteia nesta quinta-feira prêmio acumulado em R$ 53 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retirada-de-recursos-da-poupanca-pressiona-mercado-imobiliario-260776"&gt;Retirada de recursos da poupança pressiona mercado imobiliário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/setor-de-servicos-avanca-2-3-em-2023-revela-o-ibge-260779</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rodrigo-e-adriele-sao-escolhidos-melhores-do-mundo-no-beach-soccer-260794</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3387-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rodrigo e Adriele são escolhidos melhores do mundo no Beach Soccer&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Brasileiros receberam prêmio em festa realizada em Dubai&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0743_20240214213954_MUOEY.png" width="376" height="466" longdesc="94883;609798"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil foi o grande destaque do Beach Soccer Stars 2023 Gala, cerimônia de premiação realizada em Dubai (Emirados Árabes Unidos), na noite da última terça-feira (12), na qual os brasileiros Rodrigo e Adriele foram escolhidos como os melhores jogadores do mundo da modalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rodrigo, que defendeu o Flamengo e o Kistall (Rússia) nos últimos anos, expressou muita gratidão ao receber o prêmio de melhor jogador entre os homens: “Agradeço a Deus, que me deu força e saúde para lutar todos os dias pelo meu alvo. Agradeço à minha família – minha mãe, meu pai, minha esposa, meu filho. Todos os meus companheiros – treinadores, jogadores, dirigentes, fisioterapeutas. Todos que fizeram parte da minha trajetória em 2023”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já Adriele garantiu uma vitória dupla, pois, além de ser apontada como a melhor entre as mulheres, ficou com o prêmio de gol mais bonito do ano entre homens e mulheres: “Sinto-me honrada. Eu sou uma mulher e nós, mulheres, estamos quebrando barreiras. Essa façanha é gratificante para mim”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil também foi destaque na equipe ideal do ano, que contou com os brasileiros Rodrigo e Bruno Xavier, além do italiano Leandro Casapieri, do japonês Ozu Moreira e do português Be Martins.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/flamengo-enfrenta-o-bangu-nesta-quinta-feira-260795"&gt;Flamengo enfrenta o Bangu nesta quinta-feira
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rodrigo-e-adriele-sao-escolhidos-melhores-do-mundo-no-beach-soccer-260794</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/amazonia-corre-risco-de-entrar-em-colapso-em-2050-diz-artigo-260775</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3387-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Amazônia corre risco de entrar em colapso em 2050, diz artigo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pesquisa brasileira alerta para combate urgente do desmatamento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240214205347_7K3KU.jpg" longdesc="94866;112488"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Alana Gandra –Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artigo científico liderado por pesquisadores brasileiros aponta que se não forem tomadas medidas urgentes, o ano de 2050 pode marcar o início de uma redução substancial na cobertura de floresta na região amazônica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente encontra aí mais ou menos 50% de possibilidades. Significa [redução de] uma quantidade substancial de floresta, o que influencia na quantidade de água, na quantidade de carbono que a floresta é capaz de manter e reciclar água”, diz a cientista Marina Hirota, professora do departamento de física da Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC) e uma das coordenadoras do estudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não é um colapso total, mas acaba sendo um colapso parcial, vamos dizer.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O artigo é capa da revista científica Nature, publicada nesta quarta-feira (14). Ele  reúne 24 pesquisadores de todo o mundo, dos quais 14 são brasileiros. A pesquisa é financiada pelo Instituto Serrapilheira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Marina, dentre as medidas que podem ser tomadas para afastar a ameaça de colapso parcial da floresta, é o combate ao desmatamento: “essa seria uma ação importante e já está sendo feita”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a cientista, outra medida é a restauração ecológica a partir de meios eficientes, o que depende de diferentes modelos de governança dentro do Brasil e de outros países amazônicos. “Como fazer isso, acho que ainda é uma pergunta em andamento.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mudanças climáticas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um terceiro ponto importante citado pela cientista diz respeito a estratégias de mitigação das mudanças climáticas e depende de uma governança mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”O clima da Amazônia é muito dirigido pelo que acontece na temperatura global do planeta, assim como em qualquer parte do mundo. A temperatura global aumentando vai ter impacto em cascata no clima regional da Amazônia. E as previsões, e o que a gente já vê acontecendo, são de redução gradual da quantidade de chuvas, aumento da duração e da intensidade das secas, aumento de eventos extremos de seca, de chuva, intercalados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O artigo começou a ser escrito em 2020, a partir do relatório de um conjunto de cientistas no Painel Científico da Amazônia. A pesquisa atual derivou de um capítulo desse relatório e aponta a região Sudeste da Amazônia com o maior número de mudanças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marina Hirota chama a atenção também para o número de pessoas que vivem na Amazônia e que tiram seu sustento da floresta amazônica. Essas mudanças podem reduzir e afetar a condição de vida e de sobrevivência dessas comunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tudo isso já está acontecendo agora. Eu acho que a gente pode aprender com coisas que não cuidou quando nos avisaram no começo”. Segundo ela, o mundo vem sendo alertado desde os anos 1990 sobre os riscos que as mudanças climáticas trazem e que resultaram em 2023 sendo o ano mais quente da história do planeta, segundo dados da Organização Meteorológica Mundial (OMM).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do aumento das temperaturas, das secas extremas e do desmatamento, os incêndios e queimadas também são fator de estresse na Amazônia. Por tudo isso, a cientista destaca o senso de urgência que o artigo traz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa é a urgência que eu acho importante e que o artigo coloca como um sinal amarelo forte para a gente tomar certas atitudes e buscar melhorias significativas para manter a floresta de pé e o mais viva possível, não só em termos de árvores e animais, mas também dos povos que vivem na floresta e na Amazônia há milhares de anos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Limites&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pesquisadores estimam limites críticos que, se forem atingidos, poderiam causar um colapso de partes ou de toda a floresta. Eles são o aumento na temperatura média global acima de 1,5 graus Celsius (ºC), volume de chuvas abaixo de 1,8 mil milímetros (mm), duração da estação seca superior a cinco meses e desmatamento superior a 10% da cobertura original da floresta, somada à falta de restauração de pelo menos 5% do bioma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação de Bernardo Flores, outro coordenador da pesquisa da UFSC “estamos nos aproximando de todos os limiares. No ritmo em que estamos, todos serão alcançados neste século. E a interação entre todos eles pode fazer com que aconteça (o colapso) antes do esperado”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-permite-que-idosos-casem-com-divisao-de-bens-260785"&gt;STF permite que idosos casem com divisão de bens
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/missa-pelos-dois-anos-da-tragedia-sera-celebrada-na-igreja-do-alto-da-serra-260781"&gt;Missa pelos dois anos da tragédia será celebrada na Igreja do Alto da Serra
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nos-40-anos-da-sapucai-viradouro-e-campea-do-carnaval-do-rio-260783"&gt;Nos 40 anos da Sapucaí, Viradouro é campeã do carnaval do Rio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fsm-criara-mecanismo-de-atuacao-permanente-da-sociedade-civil-260815"&gt;FSM criará mecanismo de atuação permanente da sociedade civil
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/amazonia-corre-risco-de-entrar-em-colapso-em-2050-diz-artigo-260775</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/empregadores-tem-o-dia-29-para-enviarem-informe-de-rendimentos-260777</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Receita%20Federal/3387-117" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Receita Federal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Empregadores têm o dia 29 para enviarem informe de rendimentos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Documento é necessário para preenchimento do Imposto de Renda&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0640_x_0378_20240214104356_IXBQ1.jpg" longdesc="94843;121520"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luciano Nascimento - Agência Brasil - São Luís&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os empregadores têm até o dia 29 de fevereiro para enviar aos funcionários o informe com os rendimentos referentes a 2023. O prazo também vale para bancos e corretoras de valores, que devem disponibilizar o documento referente aos rendimentos de aplicações financeiras aos seus clientes. A disponibilização dos informes de rendimentos é obrigatória e pode ser feita pelo correio ou na forma digital, por e-mail, internet ou intranet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os informes são necessários para preencher a declaração de Imposto de Renda da Pessoa Física 2024 (IRPF). Este ano, o período de entrega das declarações do Imposto de Renda, sem multa, vai de 15 de março a 31 de maio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as informações contidas nos informes de rendimentos estão o total dos rendimentos tributáveis, a exemplo dos salários; os descontos do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS); os rendimentos tributáveis exclusivamente na fonte, como o 13º salário; imposto de renda retido na fonte, se houver; eventuais rendimentos isentos, como venda das férias e descontos; e despesas com plano de saúde ou odontológico coletivo, se houver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A declaração do IRPF é obrigatória para quem recebeu rendimentos tributáveis acima de dois salários mínimos. A nova tabela foi publicada em uma medida provisória no dia 6, e alterou a primeira faixa da tabela progressiva mensal, com elevação do limite de aplicação da alíquota zero, que passou de R$ 2.112 para R$ 2.259,20.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O contribuinte com rendimentos de até R$ 2.824 mensais será beneficiado com a isenção porque, em razão do desconto simplificado de R$ 564,80, que resulta em uma base cálculo mensal de R$ 2.259,20, o mesmo limite máximo da faixa de alíquota zero da nova tabela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita orienta o contribuinte a guardar os informes de rendimentos por, no mínimo, 5 anos, contados a partir de 1º de janeiro do ano seguinte ao do processamento da declaração. A regra também vale para os demais documentos que servem para comprovar as informações prestadas na declaração.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/empregadores-tem-o-dia-29-para-enviarem-informe-de-rendimentos-260777</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-sorteia-nesta-quinta-feira-premio-acumulado-em-r-53-milhoes-260810</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3387-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mega-Sena sorteia nesta quinta-feira prêmio acumulado em R$ 53 milhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As apostas podem ser feitas até as 19h, horário de Brasília&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0640_x_0369_20240215080309_PGWKO.jpg" longdesc="94898;198870"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;As seis dezenas do concurso 2.688 serão sorteadas nesta quinta-feira (15), a partir das 20h (horário de Brasília), no Espaço da Sorte, localizado na Avenida Paulista, nº 750, em São Paulo, com transmissão ao vivo pelo canal da Caixa no YouTube e no Facebook das Loterias Caixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso apenas um apostador acerte o prêmio principal, acumulado em R$ 53 milhões, e aplique o valor total na poupança, receberá R$ 331 mil de rendimento no primeiro mês. Com o valor do prêmio, também é possível comprar 20 apartamentos de alto padrão, por R$ 2,65 milhões, cada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apostas podem ser feitas até as 19h (horário de Brasília), nas casas lotéricas credenciadas pela Caixa, em todo o país ou pela internet. O jogo simples, com seis números marcados, custa R$ 5.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Timemania&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Ainda na quinta-feira será realizado o concurso 2.054 da Timemania. Se um apostador acertar os sete números sorteados ganhará R$ 14 milhões. O valor da aposta simples custa R$ 3,50.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/compras-pos-carnaval-um-dos-melhores-periodos-do-ano-para-o-consumidor-com-descontos-de-ate-80-260786"&gt;Compras pós-Carnaval: um dos melhores períodos do ano para o consumidor com descontos de até 80%
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/setor-de-servicos-avanca-2-3-em-2023-revela-o-ibge-260779"&gt;Setor de serviços avança 2,3% em 2023, revela o IBGE
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retirada-de-recursos-da-poupanca-pressiona-mercado-imobiliario-260776"&gt;Retirada de recursos da poupança pressiona mercado imobiliário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-sorteia-nesta-quinta-feira-premio-acumulado-em-r-53-milhoes-260810</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aberta-consulta-publica-para-certificacao-profissional-260812</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3387-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aberta consulta pública para certificação profissional&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;MEC receberá contribuições por meio da plataforma Participa + Brasil, até 29/2. Objetivo é instituir Rede Nacional de Certificação Profissional&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0640_x_0373_20240215084606_HIWF5.jpg" longdesc="94900;167284"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quarta-feira, dia 14 de fevereiro, o Ministério da Educação (MEC), por meio da Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica (Setec), iniciou a consulta pública sobre a portaria que regulamenta os processos de certificação profissional e instituição da Rede Nacional de Certificação Profissional no âmbito do MEC. As contribuições serão recebidas pela plataforma &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/participamaisbrasil/consulta-publica-sobre-a-portaria-que-institui-a-rede-nacional-de-certificacao-profissional-e-regulamenta-os-processos-de-certificacao-profissional-no-ambito-do-ministerio-da-educacao-"&gt;Participa + Brasil&lt;/a&gt;, até o dia 29 de fevereiro. Essa política tem foco no reconhecimento das competências profissionais dos trabalhadores com mais de 18 anos inseridos ou não no mundo do trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de ofertar certificação profissional, as instituições da Rede Nacional de Certificação Profissional buscarão dar ao trabalhador oportunidade de continuar sua formação profissional e, quando preciso, de elevar sua escolaridade. Com isso, o MEC espera contribuir para a melhoria do nível de profissionalização dos trabalhadores, garantindo a inserção e permanência mais qualificada no mundo do trabalho. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poderão aderir a essa política a Rede Federal de Educação Profissional, Científica e Tecnológica; as redes estaduais, distrital e municipais ofertantes de educação profissional e tecnológica; os Serviços Nacionais de Aprendizagem; e instituições privadas, desde que ofertem a certificação de forma gratuita. Após a conclusão do processo de consulta à comunidade, o MEC publicará nova portaria regulamentando e orientando as instituições que irão realizar os processos de certificação profissional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Certificação profissional – A portaria que está em consulta pública foi proposta a partir da avaliação da Rede Certific (Portaria Setec nº 8/2014 e Portaria Interministerial nº 5/2014) e do Re-Saber (Portaria MEC nº 24/2021). A Setec disponibilizará um módulo no Sistema Nacional de Informações da Educação Profissional e Tecnológica (Sistec) para adesão das instituições de ensino e gerenciamento da oferta de certificação profissional. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aberta-consulta-publica-para-certificacao-profissional-260812</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-260740</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-260740</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-libera-abono-do-pis-pasep-para-nascidos-em-janeiro-260809</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/PIS/3387-214" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  PIS&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caixa libera abono do PIS/Pasep para nascidos em janeiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Calendário de pagamento segue mês de nascimento ou fim do Pasep&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0347_20240215074852_1BRGD.jpg" longdesc="94897;47449"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Cerca de 1,7 milhão de trabalhadores com carteira assinada nascidos em janeiro podem sacar, a partir desta quinta-feira (15), o valor do abono salarial do Programa de Integração Social (PIS) e do Programa de Formação do Patrimônio do Servidor Público (Pasep) em 2024. A quantia está disponível no aplicativo da Carteira de Trabalho Digital e no Portal Gov.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, a Caixa Econômica Federal liberará R$ 1,9 bilhão neste mês. Aprovado no fim do ano passado, o calendário de liberações segue o mês de nascimento do trabalhador, no caso do PIS, ou o número final de inscrição do Pasep . Os pagamentos ocorrem de 15 de fevereiro a 15 de agosto.&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Neste ano, R$ 22,6 bilhões poderão ser sacados. Segundo o Conselho Deliberativo do Fundo de Amparo ao Trabalhador (Codefat), o abono salarial de 2024 será pago a 24,67 milhões de trabalhadores em todo o país. Desse total, 21,95 milhões que trabalham na iniciativa privada receberão R$ 19,8 bilhões do PIS e 2,72 milhões de servidores públicos, empregados de estatais e militares têm direito a R$ 2,7 bilhões do Pasep.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PIS é pago pela Caixa Econômica Federal; e o Pasep, pelo Banco do Brasil. Como ocorre tradicionalmente, os pagamentos serão divididos em seis lotes, baseados no mês de nascimento, no caso do PIS, e no número final de inscrição, no caso do Pasep. O saque iniciará nas datas de liberação dos lotes e acabarão em 27 de dezembro de 2024. Após esse prazo, será necessário aguardar convocação especial do Ministério do Trabalho e Previdência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Saque do PIS, pago pela Caixa&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para trabalhadores de empresas privadas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0754_x_0680_20240215074501_N3F7E.png" longdesc="94894;155137"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arte saque pis - Arte/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Saque do Pasep, pago pelo Banco do Brasil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0541_20240215074625_OACWZ.jpg" longdesc="94895;78543"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;arte saque pasep - Arte/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Para quem trabalhou em empresas públicas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quem tem direito&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Tem direito ao benefício o trabalhador inscrito no PIS/Pasep há, pelo menos, cinco anos, e que tenha trabalhado formalmente por, no mínimo, 30 dias no ano-base considerado para a apuração, com remuneração mensal média de até dois salários mínimos. Também é necessário que os dados tenham sido informados corretamente pelo empregador na Relação Anual de Informações Sociais (Rais).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor do abono é proporcional ao período em que o empregado trabalhou com carteira assinada em 2022. Cada mês trabalhado equivale a um benefício de R$ 117,67, com períodos iguais ou superiores a 15 dias contados como mês cheio. Quem trabalhou 12 meses com carteira assinada receberá o salário mínimo cheio, de R$ 1.412.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pagamento&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Trabalhadores da iniciativa privada com conta corrente ou poupança na Caixa receberão o crédito automaticamente no banco, de acordo com o mês de seu nascimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os demais beneficiários receberão os valores por meio da poupança social digital, que pode ser movimentada pelo aplicativo Caixa Tem. Caso não seja possível a abertura da conta digital, o saque poderá ser realizado com o Cartão do Cidadão e senha nos terminais de autoatendimento, unidades lotéricas, Caixa Aqui ou agências, também de acordo com o calendário de pagamento escalonado por mês de nascimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pagamento do abono do Pasep ocorre via crédito em conta para quem é correntista ou tem poupança no Banco do Brasil. O trabalhador que não é correntista do BB pode efetuar a transferência via TED para conta de sua titularidade via terminais de autoatendimento e portal www.bb.com.br/pasep ou no guichê de caixa das agências, mediante apresentação de documento oficial de identidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até 2020, o abono salarial do ano anterior era pago de julho do ano corrente a junho do ano seguinte. No início de 2021, o Codefat atendeu a recomendação da Controladoria-Geral da União (CGU) e passou a depositar o dinheiro somente dois anos após o trabalho com carteira assinada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0334_x_0599_20240215074735_0DO7H.jpg" longdesc="94896;83476"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arte/Agência Brasil&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;/p&gt;&lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-libera-abono-do-pis-pasep-para-nascidos-em-janeiro-260809</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lewandowski-afasta-direcao-de-presidio-de-mossoro-e-ordena-intervencao-260796</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Seguran%C3%A7a/3387-16" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Segurança&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lewandowski afasta direção de presídio de Mossoró e ordena intervenção&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dois presos fugiram da penitenciária de segurança máxima&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240215062324_2RW2N.jpg" longdesc="94887;77764"&gt;&lt;br&gt; Foto: SNPP / GOV&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro da Justiça e Segurança Pública, Ricardo Lewandowski, determinou o afastamento imediato da atual direção da Penitenciária Federal em Mossoró, no Rio Grande do Norte. A medida foi tomada após a fuga de dois presos da penitenciária, considerada de segurança máxima. É a primeira vez que detentos conseguem escapar de um presídio de segurança máxima do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o ministério, um policial penal federal foi indicado interventor para comandar a unidade. O nome do policial não informado na nota divulgada pela pasta.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pasta informou que o policial já está em Mossoró. Ele integra a equipe da pasta que embarcou na tarde desta quarta-feira (14) para a cidade, acompanhando o secretário Nacional de Políticas Penais, André Garcia, e que vai verificar a operação de recaptura dos detentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais cedo, o ministério havia divulgado medidas determinadas por Lewandowski diante da fuga dos detentos. Entre elas, o ministro ordenou uma revisão nos protocolos de segurança das cinco penitenciárias federais do país, abertura de inquérito pela Polícia Federal para investigar a fuga e a inclusão dos nomes dos fugitivos na lista da Interpol. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações preliminares, confirmadas pela Agência Brasil, os dois fugitivos são Rogério da Silva Mendonça e Deibson Cabral Nascimento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-justica-envia-equipe-a-mossoro-apos-fuga-de-presos-260797"&gt;Ministério da Justiça envia equipe a Mossoró após fuga de presos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lewandowski-afasta-direcao-de-presidio-de-mossoro-e-ordena-intervencao-260796</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-justica-envia-equipe-a-mossoro-apos-fuga-de-presos-260797</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Seguran%C3%A7a/3387-16" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Segurança&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério da Justiça envia equipe a Mossoró após fuga de presos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Equipe é coordenada pelo secretário Nacional de Políticas Penais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro da Justiça e da Segurança Pública, Ricardo Lewandowski, determinou o enviou de uma equipe de seis servidores da pasta para Mossoró, no Rio Grande do Norte, que irá acompanhar as medidas para recaptura de dois presos que fugiram da Penitenciária Federal de Mossoró (RN). O grupo é coordenado pelo secretário Nacional de Políticas Penais, André Garcia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É a primeira vez que detentos conseguem escapar de um presídio de segurança máxima do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Polícia Federal&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em nota, o ministério informou que a Polícia Federal irá abrir inquérito para investigar a fuga. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agentes federais e das Forças Integradas de Combate ao Crime Organizado (Ficco) estão apoiando a operação para localização dos fugitivos, além da mobilização da Polícia Rodoviária Federal (PRF) nas rodovias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Interpol &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Outra medida é a inclusão dos nomes dos fugitivos no Sistema de Difusão Laranja da Interpol e no Sistema de Proteção de Fronteiras para que sejam procurados pela polícia internacional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações preliminares, confirmadas pela Agência Brasil, os dois fugitivos são Rogério da Silva Mendonça e Deibson Cabral Nascimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Penitenciárias federais&lt;br&gt;Lewandowski ordenou ainda a revisão de protocolos de segurança nas cinco penitenciárias federais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificadas como presídios de segurança máxima, cada unidade conta com sistema de vigilância avançado com captação de som ambiente e monitoramento de vídeo – material de vigilância que a secretaria afirma ser replicado, em tempo real, para a sede da Senappen, em Brasília.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lewandowski-afasta-direcao-de-presidio-de-mossoro-e-ordena-intervencao-260796"&gt;Lewandowski afasta direção de presídio de Mossoró e ordena intervenção&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-justica-envia-equipe-a-mossoro-apos-fuga-de-presos-260797</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nos-40-anos-da-sapucai-viradouro-e-campea-do-carnaval-do-rio-260783</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3387-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Nos 40 anos da Sapucaí, Viradouro é campeã do carnaval do Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nem recurso apresentado por quatro rivais impede o título da escola&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0412_20240214211254_5IAMK.jpg" longdesc="94871;106204"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rafael Cardoso - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escola de samba Unidos da Viradouro é a campeã do Carnaval do Rio de Janeiro de 2024. No ano em que a Marquês de Sapucaí comemora o 40ª aniversário, a Viradouro teve o melhor desempenho entre as 12 escolas de samba carioca do Grupo Especial: 270 pontos. Foi o terceiro título da escola. O último havia sido em 2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse ano, havia uma tensão quanto ao resultado final, antes mesmo da divulgação das notas. No início da apuração, Jorge Perlingeiro, presidente da Liga Independente das Escolas de Samba do Rio de Janeiro (Liesa), organizadora do Grupo Especial, disse que estava em análise recurso apresentado pela Grande Rio, Imperatriz, Mocidade e Beija-Flor contra a Viradouro. Elas pediram para a escola ser punida com a perda de 0,5 ponto por uma irregularidade na comissão de frente. A alegação é que o limite de 15 integrantes visíveis durante a apresentação foi ultrapassado. Mas como a Viradouro ficou 0,7 ponto a frente da segunda colocada, nem o recurso, caso seja aprovado, tira o título da escola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com um samba que homenageia o culto ao vodum serpente, que nasceu na Costa ocidental da África, a Viradouro foi a última escola a entrar na Sapucaí na segunda-feira (12), o segundo dia de desfiles. As outras cinco melhores colocadas foram, nessa ordem: Imperatriz Leopoldinense, Grande Rio, Salgueiro, Portela e Vila Isabel. Elas se juntam à Viradouro para o Desfile das Campeãs, que acontece no Sambódromo, no próximo sábado (17). Com 264,9 pontos, a Porto da Pedra foi rebaixada e vai disputar a Série Ouro em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disputa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os quesitos foram julgados na seguinte ordem: Alegorias e adereços, Bateria, Evolução, Mestre-sala e porta-bandeira, Comissão de frente, Enredo, Harmonia, Samba-enredo e Fantasias. Caso fosse necessário, o critério de desempate seria Fantasias, em sorteio definido horas antes da apuração. Pela primeira vez, a apuração ocorreu na Cidade do Samba, região portuária do Rio. Até o ano passado, a contagem de votos era feita na Praça da Apoteose, na Marquês de Sapucaí. A mudança de local de apuração atendeu a um desejo do presidente da Liesa. Outra novidade esse ano, foi que a escola vencedora fez um cortejo na pista onde estão localizados os barracões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao fim do primeiro quesito, Grande Rio, Vila Isabel e Viradouro largaram na frente. E mantiveram a posição, e a disputa pelo primeiro lugar, até o quarto quesito, Mestre-sala e porta-bandeira, quando a Vila Isabel perdeu alguns décimos e caiu para o quinto lugar. A Imperatriz passou a perseguir as líderes com 3 décimos a menos. No quinto quesito, Enredo, a Grande Rio perdeu 3 décimos e a Viradouro, ainda intocada, assumiu a liderança isolada pela primeira vez. A escola de Niterói descolou 5 décimos para a Grande Rio no quesito Harmonia. No penúltimo quesito, Samba-enredo, a Viradouro abriu 7 décimos de vantagem para a Imperatriz, então segunda colocada. Na terceira nota do último quesito, Fantasias, um 10 garantiu finalmente o troféu para a escola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Samba campeão&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liderada pelo carnavalesco Tarcísio Zanon, a escola de Niterói apresentou enredo com o título “Arroboboi, Dangbé”. O objetivo foi apresentar a força da mulher negra, por meio de um culto africano à cobra sagrada vodum. O samba foi escolhido em setembro do ano passado, composição de Claudio Mattos, Claudio Russo, Julio Alves, Thiago Meiners, Manolo, Anderson Lemos, Vinícius Xavier, Celino Dias, Bertolo e Marco Moreno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A história remonta ao século XVIII em Benin, na Costa ocidental da África - atuais - onde o culto nasce por meio durante uma batalha, das guerreiras Mino, do reino Daomé. Elas foram iniciadas espiritualmente pelas sacerdotisas voduns, dinastia de mulheres escolhidas por Dangbé. Também foi contado como o culto chegou ao Brasil, em terreiros na Bahia, sob a liderança da sacerdotisa daomeana Ludovina Pessoa, que espalhou a fé nos voduns pelo território.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira o trecho inicial do samba:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eis o poder que rasteja na terra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luz pra vencer essa guerra, a força do vodun&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rastro que abençoa Agojiê&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reza pra renascer, toque de Adarrum&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lealdade em brasa rubra, fogo em forma de mulher”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-permite-que-idosos-casem-com-divisao-de-bens-260785"&gt;STF permite que idosos casem com divisão de bens
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/missa-pelos-dois-anos-da-tragedia-sera-celebrada-na-igreja-do-alto-da-serra-260781"&gt;Missa pelos dois anos da tragédia será celebrada na Igreja do Alto da Serra
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/amazonia-corre-risco-de-entrar-em-colapso-em-2050-diz-artigo-260775"&gt;Amazônia corre risco de entrar em colapso em 2050, diz artigo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fsm-criara-mecanismo-de-atuacao-permanente-da-sociedade-civil-260815"&gt;FSM criará mecanismo de atuação permanente da sociedade civil
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nos-40-anos-da-sapucai-viradouro-e-campea-do-carnaval-do-rio-260783</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/unidos-de-padre-miguel-vence-a-serie-ouro-do-carnaval-carioca-260798</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Carnaval/3387-96" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Carnaval&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Unidos de Padre Miguel vence a Série Ouro do carnaval carioca&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Escola desfilou no sábado (10) e contou a história de Padre Cícero&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rafael Cardoso - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Unidos de Padre Miguel foi a campeã da Série Ouro do carnaval do Rio de Janeiro e conquistou o direito de se juntar à elite das escolas de samba em 2025, o Grupo Especial. O resultado foi conhecido agora há pouco, depois da apuração na Cidade do Samba, na região portuária da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desfile da escola da zona oeste do Rio foi considerado praticamente perfeito pelos jurados. Apenas uma nota 9,9 no quesito enredo. Todas as demais foram 10. Mas como todas têm direito a descartar a menor nota em cada quesito, a agremiação recebeu a pontuação máxima possível: 270.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dois décimos atrás, veio a Império Serrano, que terminou na segunda colocação. Na sequência, vieram Estácio, União de Maricá e São Clemente. Com as menores pontuações da apuração, Império da Tijuca (268,1) e Sereno (267,9) foram rebaixadas e vão desfilar na Série Prata no ano que vem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, 16 escolas se apresentaram na Marquês de Sapucaí pela Série Ouro, organizada pela Liga Independente do Grupo A do Rio de Janeiro (Liga RJ). Horas antes da apuração o quesito harmonia foi sorteado como critério de desempate. Além dele, foram julgados: fantasias, enredo, samba-enredo, evolução, comissão de frente, bateria, mestre-sala e porta-bandeira, alegorias e adereços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quinta escola a se apresentar no segundo dia de desfiles, no sábado (10), a Unidos de Padre Miguel trouxe para a avenida enredo com título: “O redentor do sertão”, liderado pelos carnavalescos Lucas Milato e Edson Pereira. Em destaque, Padre Cícero, um dos mais importantes sacerdotes católicos do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A história do “Pade Ciço” foi contada a partir do imaginário do povo nordestino, explorando as questões místicas em torno dele. Ao falar do nascimento do sacerdote, lembrou, por exemplo, como muitos o consideraram uma representação do próprio Deus cristão. O samba também destacou como o milagreiro foi sensível às dificuldades do sertanejo, entre outras questões, como a seca e a fome.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/unidos-de-padre-miguel-vence-a-serie-ouro-do-carnaval-carioca-260798</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-emirados-arabes-e-azerbaijao-formalizam-alianca-pelo-clima-260773</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INTERNACIONAL/3387-213" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INTERNACIONAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil, Emirados Árabes e Azerbaijão formalizam aliança pelo clima&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em mensagem, Marina Silva destaca importância da transição energética&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240214154119_6LJ7O.jpg" longdesc="94859;44914"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Fabíola Sinimbu –Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;O Brasil firmou uma aliança com os Emirados Árabes Unidos e o Azerbaijão com ações para conter o aquecimento global. A parceria, firmada por meio de cooperação entre a presidência da Conferências das Nações Unidas sobre Mudança do Clima (COP-28), e suas duas sucessoras, foi apelidada de troika (trio).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em mensagem enviada à cerimônia em que foi formalizada a aliança inédita, a ministra do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Marina Silva, destacou a importância da transição energética proposta pelo Balanço Global do Acordo de Paris e, consequentemente, do planeta não ultrapassar a marca de 1,5 grau Celsius (ºC) no aquecimento global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a ministra, o esforço conjunto entre os três países, iniciado em Dubai, resultará no redirecionamento de investimentos e das políticas públicas nos três países para a “eliminação progressiva dos combustíveis fósseis na matriz energética, a partir desta década, e para triplicar a capacidade de energia renovável, até 2030”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Marina, o não cumprimento dessas ações representa sério risco de interferência irreversível das ações humanas no sistema climático. “E nós [os três países] seremos julgados pela celeridade com que traduzirmos em ações concretas as decisões da COP 28.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos últimos anos, a Organização das Nações Unidas (ONU) tem alertado, por meio do Painel Intergovernamental sobre Mudanças Climáticas (IPCC), que as medidas internacionais e os planos apresentados pelas nações, até recentemente, seriam ineficazes para reverter o impacto causado pela emissão de gases do efeito estufa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ONU sugeriu &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2023-03/medidas-para-contencao-de-mudancas-climaticas-sao-insuficientes"&gt;medidas mais ambiciosas&lt;/a&gt;, que pautaram os 198 países signatários participantes da COP 28, desde Dubai.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-emirados-arabes-e-azerbaijao-formalizam-alianca-pelo-clima-260773</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retirada-de-recursos-da-poupanca-pressiona-mercado-imobiliario-260776</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3387-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Retirada de recursos da poupança pressiona mercado imobiliário&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Falta de recursos dificulta financiamento de imóveis para classe média&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0342_20240214064333_SU3EU.jpg" longdesc="94826;55065"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A debandada de investidores da mais tradicional aplicação financeira do país está provocando reflexos em outros setores da economia. Uma das mais tradicionais fontes de recursos para financiamentos de imóveis para a classe média com juros limitados, o Sistema Brasileiro de Poupança e Empréstimo (SBPE) é afetado pela retirada persistente de recursos da caderneta de poupança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente em janeiro, os investidores retiraram da poupança R$ 20,1 bilhões a mais do que depositaram. Isso após três anos seguidos de saques. A aplicação perdeu R$ 87,8 bilhões em 2023, R$ 103,2 bilhões em 2022 e R$ 35,4 bilhões em 2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, os bancos são obrigados a destinar 65% dos depósitos da poupança ao SBPE. Esse sistema cobre até 80% de imóveis de até R$ 1,5 milhão, com juros limitados a 12% ao ano, o teto do Sistema Financeiro da Habitação (SFH). A modalidade tem risco historicamente baixo de inadimplência porque as prestações são limitadas a 30% da renda do mutuário, e os financiamentos duram até 35 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialista em direito imobiliário, o advogado Marcelo Tapai destaca que o mercado imobiliário passa por uma mudança estrutural, que reflete a perda de interesse do investidor pela caderneta. Tanto o rendimento baixo da poupança quanto a ampliação de opções no mercado financeiro estimulam a fuga de investidores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A diminuição do estoque de dinheiro das poupanças é um caminho sem volta. O mercado financeiro hoje é muito mais simples. Bancos de investimento populares permitem às pessoas físicas investir em instrumentos financeiros com muita facilidade e muito mais perspectiva de retorno. A poupança traz prejuízo e, a cada dia, menos pessoas pensam nela como um investimento”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Perspectivas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Com cada vez menos recursos na poupança, os bancos destinam menos dinheiro para empréstimos no SPBE. Segundo a Câmara Brasileira da Indústria da Construção (CBIC), o número de lançamentos de unidades imobiliárias pelo SBPE caiu entre 20% e 30% no ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CBIC não tem projeções para essa modalidade em 2024. No fim do ano passado, a entidade informou apenas que acredita em uma recuperação no SBPE no segundo semestre e que o número de lançamentos será ao menos igual ao de 2023. A Associação Brasileira das Entidades de Crédito Imobiliário e Poupança (Abecip) prevê que o volume de crédito no sistema fique estável em relação ao ano passado, afetado tanto pela retirada de recursos da poupança como pelos juros ainda altos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Opções&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Com o SBPE menos requisitado, os mutuários de classe média têm duas alternativas. A primeira são os financiamentos com o Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS). Essa modalidade também financia imóveis de até R$ 1,5 milhão com juros de até 12% ao mês, mas exige regras adicionais em relação ao SBPE. O comprador precisa trabalhar pelo menos três anos com carteira assinada, não pode ter outro financiamento ativo no SFH, nem ter outro imóvel na cidade onde mora ou trabalha, nem em municípios vizinhos e na mesma região metropolitana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A outra opção consiste no Sistema de Financiamento Imobiliário (SFI), que obedece a taxas e condições de mercado. Essa modalidade permite o financiamento de imóveis acima de R$ 1,5 milhão e entrada zero (100% do valor financiado), mas normalmente tem juros mais altos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, as principais fontes de recursos dos bancos que concedem os financiamentos no mercado livre são os títulos privados, como as letras de crédito imobiliário (LCI), os certificados de recebíveis imobiliários (CRI) e as letras imobiliárias garantidas (LIG), objeto de uma mudança recente de regras do Conselho Monetário Internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mudança&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo Tapai, ocorre uma mudança na composição dos fundos para financiamento imobiliário, com o crescimento dos títulos privados, que custam mais para as instituições e elevam o custo do crédito para a compra de imóveis. “Isso é ruim para quem financia imóveis não abrangidos pelo SFH, pois não há limitação de taxa de juros e os prazos são menores. Não há nenhuma limitação e as regras de mercado são as que valem”, declara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O especialista diz ainda não ser possível avaliar o impacto das mudanças das regras para a LCI, o CRI e o LIG.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tapai não descarta que as restrições ao lançamento desse tipo de papéis se reflitam em juros menores, como alega o Banco Central (BC), porque parte dos recursos levantados com tais títulos não estava sendo usada no mercado imobiliário. “O BC afirma que sim, mas somente o mercado poderá dizer que os juros no mercado livre vão baixar”, pondera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Crescimento&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Mesmo com a estagnação do SBPE, a Abecip aposta em crescimento de 3% no crédito imobiliário em 2024, com as concessões fechando o ano em R$ 259 bilhões, superando o recorde de R$ 255 bilhões emprestados em 2021. Segundo a entidade, essa expansão deve ser sustentada pelos financiamentos do FGTS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CBIC, cuja análise se concentra no número de lançamentos, estima que o volume de empreendimentos imobiliários com recursos do FGTS e do Minha Casa, Minha Vida cresça 15% em 2024. Para o mercado imobiliário total, a entidade projeta que 320 mil unidades devem ser lançadas neste ano. Ainda não dá para projetar se essa volume representa crescimento em relação a 2023 porque as estatísticas do ano passado ainda estão sendo fechadas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/compras-pos-carnaval-um-dos-melhores-periodos-do-ano-para-o-consumidor-com-descontos-de-ate-80-260786"&gt;Compras pós-Carnaval: um dos melhores períodos do ano para o consumidor com descontos de até 80%
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/setor-de-servicos-avanca-2-3-em-2023-revela-o-ibge-260779"&gt;Setor de serviços avança 2,3% em 2023, revela o IBGE
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-sorteia-nesta-quinta-feira-premio-acumulado-em-r-53-milhoes-260810"&gt;Mega-Sena sorteia nesta quinta-feira prêmio acumulado em R$ 53 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retirada-de-recursos-da-poupanca-pressiona-mercado-imobiliario-260776</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cruzeiro-garante-presenca-na-final-da-supercopa-do-brasil-feminina-260800</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3387-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cruzeiro garante presença na final da Supercopa do Brasil feminina&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Classificação veio com vitória de 3 a 0 sobre o Avaí/Kindermann&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0720_x_0900_20240215063046_DUVC5.jpg" width="344" height="430" longdesc="94889;140754"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / Rede Social X / Cruzeiro Feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Cruzeiro garantiu presença na decisão da Supercopa do Brasil de futebol feminino após derrotar o Avaí/Kindermann por 3 a 0, na noite desta quarta-feira (14) em partida disputada no estádio Orlando Scarpelli, em Florianópólis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora as Cabulosas aguardam a outra semifinal - entre Corinthians e Ferroviária, a partir das 16h15 (horário de Brasília) da próxima quinta-feira (15) - para conhecerem o seu adversário na final da competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O triunfo do Cruzeiro nesta quarta começou a ser construído aos 45 minutos do primeiro tempo, com gol em cobrança de pênalti da atacante Byanca Brasil. Aos 13 minutos da etapa final a camisa 10 das Cabulosas voltou a marcar em penalidade máxima. Dez minutos depois a equipe de Minas Gerias deu números finais ao placar com chute de fora da área de Mari Pires.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fluminense-e-vasco-ficam-no-0-a-0-em-jogo-com-arbitragem-confusa-260799"&gt;Fluminense e Vasco ficam no 0 a 0 em jogo com arbitragem confusa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cruzeiro-garante-presenca-na-final-da-supercopa-do-brasil-feminina-260800</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parceria-da-petrobras-com-arabes-busca-recuperar-operacao-de-refinaria-260801</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Petrobras/3387-367" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Petrobras&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Parceria da Petrobras com árabes busca recuperar operação de refinaria&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Unidade situada na Bahia foi privatizada e vendida no ano passado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0640_x_0369_20240215063319_VY5QR.jpg" longdesc="94890;163170"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Em sua página no X (antigo Twitter ), o presidente da Petrobras, Jean Paul Prates, informou que equipes da empresa e do fundo árabe Mubadala Investment Company vão intensificar, a partir de agora, trabalhos conjuntos para finalizar, ainda no primeiro semestre,  a nova configuração societária e operacional da Refinaria Landulpho Alves, situada em Mataripe, na Bahia. A refinaria foi privatizada no ano passado e vendida aos árabes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na mensagem, postada terça-feira (13), Prates disse que a parceria com os árabes vem sendo construída há alguns meses para recuperar a operação da Landulpho Alves pela Petrobras, ao mesmo tempo em que há decisão de ampliar e aprimorar conjuntamente o empreendimento de biocombustíveis do grupo estrangeiro no Brasil. Prates informou que mais detalhes e andamentos atuais serão mantidos sob confidencialidade até a finalização do processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As informações foram dadas por Prates após sair de reunião, em Abu Dhabi, com o Deputy Group, Chief Executive Officer de Mubadala Investment Company e presidente do Conselho da Mubadala Capital, Waleed Al Mokarrab Al Muhairi, com o qual mantém conversas desde o início do ano passado sobre os investimentos do fundo no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Waleed também é o chairman (presidente) da Waha Capital e membro do Conselho do First Abu Dhabi Bank. Prates e ele conversaram também sobre os cenários do setor de petróleo e gás e os efeitos da transição energética, seu ritmo e impacto em empresas estatais tradicionalmente operadoras de hidrocarbonetos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As negociações integram o plano de parcerias estratégicas da Petrobras com empresas congêneres, além de seguir a orientação governamental de aproximação com países complementares em sinergias com o Brasil. “Estamos conseguindo conduzir diálogos francos e diretos e montar empreendimentos muito promissores para a Petrobras e para o Brasil. O ano será de grandes novas conquistas”, afirmou Jean Paul Prates.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Proposta&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em dezembro do ano passado, a empresa brasileira recebeu proposta do Mubadala Capital para formação de potencial parceria estratégica para o desenvolvimento do downstream (refino de petróleo bruto, processamento e comercialização) no Brasil, em continuidade ao memorando de entendimentos divulgado em 4 de setembro de 2023. De acordo com a Petrobras, a iniciativa tem como escopo negócios voltados ao refino tradicional, bem como o desenvolvimento de uma biorrefinaria, no estado da Bahia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo da futura parceria é fortalecer o ambiente de negócios no setor e o incremento do fornecimento de combustíveis de matriz renovável no Brasil. O modelo de negócio em análise levará em consideração investimentos futuros e desenvolvimento de novas tecnologias em conjunto com a Mubadala Capital, que controla a Refinaria de Mataripe e a Acelen Energia Renovável S.A. A Petrobras avaliará a aquisição de participação acionária nesses ativos. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parceria-da-petrobras-com-arabes-busca-recuperar-operacao-de-refinaria-260801</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-e-conasems-lancam-curso-de-capacitacao-em-arboviroses-260811</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3387-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério da Saúde e Conasems lançam curso de capacitação em arboviroses&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Médicos e outros profissionais de saúde podem fazer inscrição no curso gratuito e online&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0640_x_0365_20240215083758_60XJK.jpg" longdesc="94899;202590"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já está disponível online o Curso de Capacitação em Arboviroses, produzido pelo Conselho Nacional de Secretarias Municipais de Saúde (Conasems) em parceria com o Ministério da Saúde. Voltado para os profissionais de saúde, especialmente os médicos, o curso é gratuito e apresenta como fazer diagnóstico, manejo clínico e reconhecimento de sinais de alarme das doenças causadas pelo Aedes aegypti (Zika, Dengue e Chikungunya), a fim de evitar casos graves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Composto por três vídeos com duração de cerca de 40 minutos cada um, os conteúdos do curso são baseados em protocolos atuais, que poderão ser acessados pelo link do QR Code que aparece na tela ao final de cada aula. A iniciativa tem participação do professor Carlos Brito, da Universidade Federal de Pernambuco, e das infectologistas Thaysa Drummond e Melissa Barreto Falcão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;· As inscrições devem ser feitas no &lt;a class="example1" href="https://mais.conasems.org.br/cursos/30_curso-de-capacitacao-em-arboviroses?utm_source=SiteMS&amp;amp;utm_medium=Banner&amp;amp;utm_campaign=Lan%C3%A7amento_curso&amp;amp;utm_id=Arbovirose&amp;amp;utm_content=BannerMs"&gt;Portal Educacional do Conasems&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/habitos-alimentares-saudaveis-contribuem-para-o-melhor-desempenho-e-crescimento-das-criancas-260788"&gt;Hábitos alimentares saudáveis contribuem para o melhor desempenho e crescimento das crianças
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-e-conasems-lancam-curso-de-capacitacao-em-arboviroses-260811</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fsm-criara-mecanismo-de-atuacao-permanente-da-sociedade-civil-260815</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3387-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;FSM criará mecanismo de atuação permanente da sociedade civil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Edição 2024 do Fórum Social Mundial começa nesta quinta-feira no Nepal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Com o lema já clássico "Um outro mundo é possível", o Fórum Social Mundial (FSM) começa a edição de 2024 nesta quinta-feira (15) e vai até o próximo domingo (19), em Katmandu, capital do Nepal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É a segunda vez que o FSM realiza um encontro anual na Ásia. O primeiro no continente havia sido em 2004, em Mumbai, na Índia, com mais de 100 mil representantes de centenas de países. Dessa vez, em formato híbrido, o evento deve reunir um número bem menor de participantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O FSM foi criado em 2001, em Porto Alegre, na perspectiva de ser um contraponto à realização do Fórum Econômico de Davos, na Suíça, que reúne anualmente empresários e governantes dos países mais ricos do mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde pelo menos a década passada, no entanto, o Fórum Social, que acabou se tornando o mais importante polo de articulação e encontro de movimentos sociais do planeta, vem perdendo relevância política, na opinião do jornalista Carlos Tibúrcio, cofundador do FSM e membro do seu Conselho Internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O Fórum teve uma repercussão enorme no mundo de 2001 até 2010. Depois, entrou em uma fase de estagnação e até declínio, em termos de relevância internacional".&lt;br&gt;"O mundo de agora está ainda pior do que quando o Fórum foi criado. Há uma sobreposição de crises, que inclui o agravamento da emergência climática, que ameaça a vida na Terra, a continuidade da crise econômica e social do capitalismo, e a ampliação e piora dos conflitos armados, que podem escalar para uma 3ª guerra mundial", argumenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Tibúrcio, o avanço de correntes políticas e de governos de extrema-direita e perfil neofascista é outra questão que está no centro das atenções dos movimentos sociais do Fórum Social&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nova estrutura&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Há cerca de 10 anos, o FSM lida com debates internos para reposicionar sua atuação internacional. Criado para ser um espaço de articulação e encontros da sociedade civil, tem uma atuação menos incisiva e permanente do que defende parte de suas organizações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso porque sua Carta de Princípios define essa rede como “um espaço plural e diversificado” de reflexão e articulação de entidades e movimentos, “não-partidária” e “sem caráter deliberativo”. Por causa disso, mantendo a Carta de Princípios de sua criação, a edição do Nepal vai estrear um novo mecanismo de ação política.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chamada Assembleia Social Mundial de Lutas e Resistências do FSM deve se reunir pela primeira vez neste fim de semana na capital nepalesa para aprovar uma carta de fundação, com foco nos temas de paz e justiça social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Integrada por organizações que fazem parte do Conselho Internacional do Fórum, a Assembleia terá uma atuação mais constante, emitindo posicionamentos e atuando diretamente na promoção das pautas da sociedade civil internacional em matéria de direitos humanos e sociais, combate às desigualdades, enfrentamento da emergência climática, entre outros.    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação de Tibúrcio, o contexto mundial pede uma maior capacidade de incidência da sociedade civil. "Não significa dizer que o Fórum vai mudar da água para o vinho nessa edição do Nepal, mas a estreia desse mecanismo vai dar uma sinalização importante. O FSM, enquanto tal, vai continuar sendo um espaço de encontro e articulação, ele não vai falar. Mas a Assembleia vai falar, e ela é uma assembleia do Fórum, esperamos que mais organizações façam adesão a ela".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar disso, o jornalista avalia que o legado do FSM nesses 23 anos de existência foi conseguir uma contraposição internacional forte ao neoliberalismo, "como um combate a essa forma desregrada, selvagem, que o capitalismo adotou em praticamente todo o mundo. O Fórum foi o grande marco de resistência a isso".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as ações que deram resultado, a partir dessa bandeira central, está a derrota no projeto de criação de uma área de livre comércio nas Américas, a Alca, que também enfrentou resistência dos governos sul-americanos de esquerda, no início do século. Em 2003, segundo Tibúrcio, o FSM também vocalizou internacionalmente a oposição dos movimentos sociais contra a invasão e guerra no Iraque, promovida pelos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geopolítica&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Pelo menos desde 2018, quando Salvador sediou a última grande edição do Fórum Social Mundial, havia uma expectativa de que o encontro retornasse para a Ásia. Além de concentrar a maior parte da população do planeta, o continente é a ponta de lança das mudanças geopolíticas que apontam para a consolidação de um mundo multipolar, tendo em países como China e Índia as principais lideranças desse processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse contexto, movimentos sociais do Nepal – país que há menos de duas décadas travou uma guerra civil interna que resultou na deposição da monarquia hindu e instalação de um governo civil democrático –, atuaram para levar o encontro para a região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Localizado no sul asiático, o Nepal é um pequeno país em extensão territorial encravado aos pés da Cordilheira do Himalaia, que abriga o Monte Everest, ponto mais alto do planeta Terra. Possui, no entanto, cerca de 30 milhões de habitantes, sendo uma dos mais densamente habitados do mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, o país é governado pelo ex-líder guerrilheiro maoista Pushpa Kamal Dahal, conhecido como Prachanda, considerado o principal líder da revolução que derrubou a monarquia. Ele assumiu o cargo de primeiro-ministro pela terceira vez em 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O Nepal tem um governo progressista, mas enfrenta ainda o problema das castas e da desigualdade social", explica Carlos Tibúrcio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Além disso, a sociedade civil de lá está muito preocupada com os rios que secam e o derretimento das montanhas. O debate climático está muito forte nesse Fórum. O debate sobre a guerra na Palestina, o genocídio em Gaza, também terá muito destaque", observou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 80% das mil organizações esperadas para o Fórum Social Mundial do Nepal são oriundas de países asiáticos. Ao todo, representantes de movimentos sociais de 100 países estarão em Katmandu nos próximos dias.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-permite-que-idosos-casem-com-divisao-de-bens-260785"&gt;STF permite que idosos casem com divisão de bens
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/missa-pelos-dois-anos-da-tragedia-sera-celebrada-na-igreja-do-alto-da-serra-260781"&gt;Missa pelos dois anos da tragédia será celebrada na Igreja do Alto da Serra
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/amazonia-corre-risco-de-entrar-em-colapso-em-2050-diz-artigo-260775"&gt;Amazônia corre risco de entrar em colapso em 2050, diz artigo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nos-40-anos-da-sapucai-viradouro-e-campea-do-carnaval-do-rio-260783"&gt;Nos 40 anos da Sapucaí, Viradouro é campeã do carnaval do Rio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fsm-criara-mecanismo-de-atuacao-permanente-da-sociedade-civil-260815</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>