<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 29 Nov 2023 06:14:32 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-estadual-e-corpo-de-bombeiros-rj-realizam-simulado-operacional-de-resposta-a-desastres-naturais-em-petropolis-255277</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3309-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Defesa Civil Estadual e Corpo de Bombeiros RJ realizam simulado operacional de resposta a desastres naturais em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 29 de novembro é Dia Estadual de Redução de Riscos de Desastres. Para marcar a data, a Secretaria de Estado de Defesa Civil (Sedec-RJ) e o Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro (CBMERJ) realizam uma série de ações com o objetivo de testar a mobilização e o emprego de recursos e equipamentos em caso de emergências provocadas por chuvas fortes e também reforçar a importância da cultura de prevenção na sociedade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quarta-feira (29.11), será realizado um simulado operacional de resposta a um desastre natural em Petrópolis, com empenho de cerca de 250 militares de diversas unidades da corporação e agentes da Sedec-RJ. A atividade vai contar com demonstrações diversas do poderio operacional da corporação, incluindo sobrevoo de aeronave, rapel com especialistas e cães farejadores, uso de ferramentas recém-adquiridas como motosserras de corte de concreto, &lt;br&gt;desencarceradores com pinça rompedora de concreto e corte de vigas, além de drones com câmera térmica, entre outros.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação acontecerá no terreno da nova Academia de Bombeiro Militar, que está sendo construída na cidade Imperial, com previsão de conclusão em 2024. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Secretário de Estado de Defesa Civil e comandante-geral do CBMERJ, coronel Leandro Monteiro, e o porta-voz da corporação, major Fábio Contreiras, estarão presentes. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/impasse-entre-prefeitura-e-hst-continua-255274"&gt;Impasse entre Prefeitura e HST continua
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/licitacao-para-a-locacao-de-caminhao-reboque-e-fracassada-e-ainda-nao-tem-data-para-ocorrer-novamente-255269"&gt;Licitação para a locação de caminhão-reboque é fracassada e ainda não tem data para ocorrer novamente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/unidade-basica-de-saude-do-vicenzo-rivetti-ainda-nao-foi-entregue-a-populacao-255281"&gt;Unidade Básica de Saúde do Vicenzo Rivetti ainda não foi entregue à população&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-de-caminhoes-no-bingen-prejudica-o-fluxo-de-transito-255270"&gt;Estacionamento irregular de caminhões no Bingen prejudica o fluxo de trânsito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/valas-na-washington-luis-comecam-a-ser-remendadas-255273"&gt;Valas na Washington Luís começam a ser remendadas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/xi-torneio-aberto-de-xadrez-darmstadt-em-petropolis-homenageia-o-dia-da-consciencia-negra-255266"&gt; XI Torneio Aberto de Xadrez Darmstadt, em Petrópolis, homenageia o Dia da Consciência Negra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quatro-postes-na-vila-moacyr-estao-com-as-lampadas-queimadas-255271"&gt;Quatro postes na Vila Moacyr estão com as lâmpadas queimadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-no-caxambu-vem-trazendo-prejuizos-aos-motoristas-255272"&gt;Rua no Caxambu vem trazendo prejuízos aos motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-estadual-e-corpo-de-bombeiros-rj-realizam-simulado-operacional-de-resposta-a-desastres-naturais-em-petropolis-255277</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agora-e-lei-hospitais-terao-que-dar-ampla-publicidade-a-lei-de-2015-que-assegura-aos-pacientes-direito-a-copia-do-prontuario-medico-255282</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Lei/3309-44" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Lei&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Agora é lei hospitais terão que dar ampla publicidade a lei de 2015 que assegura aos pacientes direito à cópia do prontuário médico&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Documento deve ser entregue em prazo máximo de três dias a contar a partir da data da solicitação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hospitais públicos e particulares de Petrópolis serão obrigados, a partir de agora, a dar publicidade à lei municipal que assegura aos pacientes o direito a uma cópia do prontuário médico. A Lei nº 8.6492023 é do presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, e determina a afixação de cartazes com as informações em locais visíveis, permitindo que tanto pacientes quanto funcionários tenham conhecimento sobre a legislação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei Municipal 73462015, de que trata o novo dispositivo legal, determina às instituições de saúde o fornecimento, quando solicitado pelos pacientes, da cópia do prontuário médico em prazo máximo de três dias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Não é raro recebermos reclamações de famílias que tiveram dificuldades para ter acesso ao prontuário. Nossa lei vem no sentido de reforçar a divulgação das regras, garantindo clareza em relação aos direitos e deveres de cada parte, paciente e hospital”, frisou o vereador Júnior Coruja, lembrando que o desconhecimento sobre a legislação dificulta o acesso ao prontuário. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O autor da lei lembra que o prontuário deve ser fornecido tanto por hospitais quanto por unidades de pronto atendimento, consultórios e clínicas médicas. “Temos certeza de que quanto mais pessoas, sejam elas pacientes ou funcionários destes estabelecimentos de saúde, tiverem conhecimento sobre a legislação, mais eficazes serão os mecanismos legais”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prontuário médico, segundo a legislação, deverá conter todos os medicamentos destinados ao paciente, bem como a informação precisa de todos os procedimentos que o mesmo foi submetido, e deverá ser fornecido pela unidade de saúde, quando requerido pelo paciente, familiares ou responsáveis mediante recibo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agora-e-lei-hospitais-terao-que-dar-ampla-publicidade-a-lei-de-2015-que-assegura-aos-pacientes-direito-a-copia-do-prontuario-medico-255282</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/impasse-entre-prefeitura-e-hst-continua-255274</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3309-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Impasse entre Prefeitura e HST continua&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hospital quer romper contrato de atendimento pelo SUS&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231128214812_D8SJS.jpg" longdesc="90944;106192"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A situação entre o município e o Hospital Santa Teresa (HST) para prestação de serviços ao SUS na cidade segue indefinida. Durante a audiência especial feita na tarde dessa terça-feira (28/11), na 4ª Vara Cível de Petrópolis, foi ventilada a possibilidade de prorrogação do convênio caso a administração municipal consiga sanar o desequilíbrio econômico do contrato por meio do aporte de verbas provenientes do Ministério da Saúde (MS) e da Secretaria de Estado de Saúde do Rio de Janeiro (SES-RJ). Atualmente, o déficit é de R$ 30 milhões por ano. No entanto, a Associação Congregação de Santa Catarina, que dirige o HST, afirmou categoricamente que pretende manter a decisão de encerrar a parceria em março de 2024. Apesar disso, se comprometeu a dar um parecer definitivo à Justiça até o dia 13 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O juiz titular da 4ª Vara Cível, Dr. Jorge Martins, garantiu que independente da decisão que cada uma das partes tomar, a Justiça irá garantir que a prestação dos serviços de saúde pública no município continue incólume. “Caso haja prejuízos para a população petropolitana que utiliza o SUS, eu não hesitarei em tomar uma decisão que vá gerar uma sequência recorrente de recursos de ambas as partes. O que estamos tratando aqui é sobre civilidade, não misantropia”, garantiu. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Num momento seguinte, a promotora de Justiça do Ministério Público, Vanessa Katz, ressaltou a impossibilidade de a Prefeitura, por meio da Secretaria Municipal de Saúde (SMS), gerar por conta própria todo o Sistema Único de Saúde da região. “O município não pode administrar e disponibilizar sozinho todos estes serviços. É algo não só local, mas, que também engloba os municípios vizinhos. Então, o que a gente está propondo aqui é uma conciliação, para que mantenhamos o equilíbrio dessas atividades e do próprio convênio”, declarou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Déficit&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor corporativo da Rede Santa Catarina, Denilson de Santa Clara, durante a audiência, pontuou a dissonância entre os valores que o Hospital Santa Teresa recebe para prestar os serviços ao SUS e o custo que tem para manter os mesmos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Há cerca de cinco anos, a instituição vem tendo déficits consideráveis nos locais onde atende pelo SUS. A Rede é mantenedora de 22 unidades, mas, desde 2019, já encerrou as atividades em ao menos três, por conta deste desequilíbrio financeiro. Trazendo o diálogo para Petrópolis, nosso contrato com o município, em 2023, totaliza R$ 42 milhões, e o nosso pleito é de quase R$ 70 milhões. Um reajuste de R$ 100 mil mensais foi feito nesse meio tempo. Sendo que os custos para subsidiar os atendimentos públicos são de R$ 5.791.138 milhões ao mês – insuficiente para sanar os débitos”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por sua vez, o secretário municipal de Saúde, Marcus Curvelo, chamou a atenção para o fato de que, apesar do HST sempre comunicar a respeito do alegado desequilíbrio financeiro, o mesmo nunca apresentou oficialmente a planilha de gastos ao município. Fato esse que foi corroborado pelo MP. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O município repassa, integralmente, todos os incentivos de portarias e resoluções com a finalidade de mitigar o desequilíbrio da Rede e do Hospital. Por diversas vezes, em reuniões entre o corpo técnico da Secretaria e da instituição, foi solicitado que o Santa Teresa disponibilizasse seu centro de custos. A última vez que isso foi feito foi em 17 de outubro do ano passado. Até hoje, não foi apresentada tal solicitação. Enquanto que em todas as reuniões feitas entre a Congregação Santa Catarina e a Prefeitura, não se levantou a hipótese de reverter o desequilíbrio econômico e financeiro alegado pela instituição junto aos outros dois entes federativos (MS e SES-RJ), corresponsáveis pela manutenção dos serviços prestados pelo HST”, alegou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transição&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por conta do desgaste administrativo entre as partes, foi apontada a necessidade de se chegar a um consenso, promovendo um período de tempo suficiente para que o município possa absorver os serviços, ou fazer todos os tramites legais para que uma nova empresa assuma os atendimentos via SUS que hoje são de responsabilidade do Hospital Santa Teresa. Assim, foi definido que as tratativas do município e da Associação Santa Catarina perante o juízo estarão suspensas até o dia 12 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A situação não seria para renovar o contrato, apenas garantir tempo o suficiente para que o município possa absorver os serviços. O restante dos atendimentos permanece sendo oferecido pelo HST, até e inclusive o fim de março do ano que vem. Até lá, o que pode ser feito são acordos pontuais para negociar as tratativas dessa transição. A decisão já foi tomada, o que resta é negociar com o gestor municipal”, afirmou Flávia Santana, representante da Rede.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em relação ao ofício em que o HST renuncia ao contrato, o município se coloca à disposição para montar um Grupo de Trabalho para que comece o processo de transição. A pedido da Prefeitura, inclusive, uma reunião para tratar sobre os atendimentos referentes a cardiologia e trauma foi sugerida, para suportarmos algum tempo maior desde que mantenhamos o equilíbrio dessa atividade”, contou ao juíz o secretário municipal de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/defesa-civil-estadual-e-corpo-de-bombeiros-rj-realizam-simulado-operacional-de-resposta-a-desastres-naturais-em-petropolis-255277"&gt;Defesa Civil Estadual e Corpo de Bombeiros RJ realizam simulado operacional de resposta a desastres naturais em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/licitacao-para-a-locacao-de-caminhao-reboque-e-fracassada-e-ainda-nao-tem-data-para-ocorrer-novamente-255269"&gt;Licitação para a locação de caminhão-reboque é fracassada e ainda não tem data para ocorrer novamente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/unidade-basica-de-saude-do-vicenzo-rivetti-ainda-nao-foi-entregue-a-populacao-255281"&gt;Unidade Básica de Saúde do Vicenzo Rivetti ainda não foi entregue à população&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-de-caminhoes-no-bingen-prejudica-o-fluxo-de-transito-255270"&gt;Estacionamento irregular de caminhões no Bingen prejudica o fluxo de trânsito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/valas-na-washington-luis-comecam-a-ser-remendadas-255273"&gt;Valas na Washington Luís começam a ser remendadas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/xi-torneio-aberto-de-xadrez-darmstadt-em-petropolis-homenageia-o-dia-da-consciencia-negra-255266"&gt; XI Torneio Aberto de Xadrez Darmstadt, em Petrópolis, homenageia o Dia da Consciência Negra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quatro-postes-na-vila-moacyr-estao-com-as-lampadas-queimadas-255271"&gt;Quatro postes na Vila Moacyr estão com as lâmpadas queimadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-no-caxambu-vem-trazendo-prejuizos-aos-motoristas-255272"&gt;Rua no Caxambu vem trazendo prejuízos aos motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/impasse-entre-prefeitura-e-hst-continua-255274</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serie-de-acidentes-e-registrada-em-petropolis-nesta-terca-28-255275</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3309-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Série de acidentes é registrada em Petrópolis, nesta terça (28)&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um carro capotou, dois ônibus colidiram em muros e outro pegou fogo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0337_20231128214810_YGM62.jpg" longdesc="90943;64721"&gt;&lt;br&gt; Foto: William Mantovani&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na madrugada desta terça-feira (28) um ônibus da viação Petro Ita que fazia o “corujão” do Quitandinha, pegou fogo. O incidente ocorreu por volta das 2h50. O fogo chegou a atingir o muro próximo ao veículo. No ônibus só estava o motorista que não ficou ferido. Em nota, o Setranspetro informou que assim que soube do incêndio, imediatamente acionou o Corpo de Bombeiros, a polícia e os responsáveis pela empresa. A operadora destacou que vai apurar o que pode ter provocado o fogo, mas, está à disposição da polícia para cooperar com qualquer investigação sobre o incêndio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por volta de 11h40, mais um acidente envolvendo um coletivo da viação Petro Ita foi registrado. Desta vez, um microônibus da empresa colidiu em uma mureta, na Rua Washington Luís, no Centro. Segundo passageiros, o motorista perdeu o controle do veículo e bateu na estrutura de balaústres, mas, conseguiu frear antes que o ônibus caísse no rio. Ainda de acordo com os passageiros, o coletivo estava lotado no momento do acidente, mas ninguém ficou ferido. O Setranspetro informou que a Petro Ita imediatamente direcionou as equipes para o local. “Por alguma razão, o asfalto de um grande trecho da Rua Washington Luís está desnivelado e com alguns buracos, o que, possivelmente, fez com que o motorista perdesse o controle parcial do veículo. Entretanto a experiência do profissional contou para conduzir bem a direção e reduzir o impacto”, dizia a nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro caso registrado foi na Comunidade do Fragoso, na Estrada da Saudade, onde um ônibus colidiu em um muro. Questionada, a Petro Ita destacou que não houve qualquer indício de perda de freio, mas não explicou o que motivou o acidente. Não há informações se o veículo tinha passageiros no momento do ocorrido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Capotamento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos ônibus, um carro capotou na manhã desta terça-feira (28), na altura do km 96, na descida da Serra de Petrópolis (BR-040). Uma mancha de óleo na pista provocou o acidente. De acordo com populares, o motorista derrapou, perdeu o controle do veículo e acabou capotando. Os ocupantes do carro foram atendidos no local, mas sem ferimentos graves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Concer, concessionária que administra a rodovia, o trecho foi isolado para a retirada do óleo e limpeza de pista.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/maus-tratos-aos-animais-despertam-acoes-de-ongs-de-protecao-na-cidade-255276"&gt;Maus-tratos aos animais despertam ações de ONGs de proteção na cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serie-de-acidentes-e-registrada-em-petropolis-nesta-terca-28-255275</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/natal-imperial-comeca-nesta-quinta-30-com-pouco-atrativos-ja-divulgados-255279</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Natal%20Imperial/3309-383" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Natal Imperial&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Natal Imperial começa nesta quinta (30) com pouco atrativos já divulgados &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Só a Caravana da Coca-Cola e os eventos do primeiro dia foram anunciados; licitação para programação cultural segue sem definição, enquanto montagem da decoração na Praça da Liberdade continua &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0337_20231128221538_0GXUL.jpg" longdesc="90949;357916"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Natal Imperial começa nesta quinta-feira (30/11), mas até o momento, pouco se sabe sobre as atrações do evento. Até essa terça (28), apenas a Caravana da Coca-Cola (em 3 de dezembro) e os atrativos do primeiro dia foram anunciados: uma fanfarra saindo da Praça Dom Pedro em direção à Praça da Liberdade, às 18h, seguido do acendimento das luzes, às 19h, e o show de abertura que será com a cantora Zizi Possi. Nada mais foi divulgado para os outros 39 dias. A ornamentação segue sendo montada - uma árvore de 15 metros ficou pronta na Praça da Liberdade, onde outros itens da decoração estavam sendo colocados. Também já estava sendo preparado o palco para o primeiro show. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A demora na divulgação das atrações artísticas se deve, em parte, porque até o momento a prefeitura não conseguiu definir uma empresa que ficará responsável por captar os recursos necessários para executar a programação cultural, decoração e estrutura do evento. Nessa terça, uma terceira tentativa de fazer uma licitação para escolher essa empresa terminou sem sucesso. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apenas uma empresa apareceu para apresentar uma oferta para ficar com o serviço, a Four X Produção de Eventos e Consultoria Ltda. Ela ofereceu R$ 50.000,01 realizar a captação de recursos, mas o Departamento de Licitações, Compras e Contratos Administrativos da prefeitura inabilitou a empresa por problemas de documentação. O setor abriu um "prazo de até 8 (oito) dias para apresentação de nova documentação" conforme exigido no edital de licitação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes dessa terça, o município já havia tentado definir uma empresa para esse serviço outras duas vezes: a primeira, em 25 de outubro, ficou deserta (sem empresas interessadas) e a segunda, em 10 de novembro, terminou fracassada (a empresas que apresentaram propostas foram inabilitadas). Ou seja, o evento pode começar sem uma definição de quem ficará responsável pela parte cultural do evento. O Diário questionou a prefeitura sobre como ficará a execução da programação cultural do Natal Imperial, mas não tivemos retorno até o fechamento desta edição. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quase 170 atrações previstas, mas nenhuma delas divulgada &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale lembrar que a licitação prevê a realização de 72 apresentações artísticas e mais uma Casinha do Papai Noel no "Palácio de Natal" (Palácio de Cristal), 68 na "Vila Imperial" (Praça da Liberdade), 20 nos distritos, seis no Centro de Cultura Raul de Leoni e mais dois concertos de Natal, na Catedral São Pedro de Alcântara. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para realizar essas 168 atrações (com mais estrutura para artistas e público), o Instituto Municipal de Cultura (IMC) estima serem necessários R$ 1,8 milhão. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas quem tenta saber quais atrações serão essas ainda não consegue. Pela internet, não há informações no site oficial (https://web2.petropolis.rj.gov.br/natal-imperial/) ou em redes sociais, como Instagram e Facebook - os últimos posts foram em janeiro, informando sobre as últimas atrações da edição passada do evento. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Iluminação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Escritório Técnico da Região Serrana do Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional (Iphan) informou que promoveu "reuniões e articulação com o poder público local, para que os cuidados necessários sejam observados a fim de salvaguardar o patrimônio público. Nesse sentido, houve uma reunião com representantes da Prefeitura no dia 22/11, na qual foi orientado que a fixação da iluminação natalina fosse feita, sempre que possível, sem furação ou uso de pregos. E foi solicitado que qualquer outra ação devesse ser encaminhada para deliberação do ETRS. Essa orientação e solicitação foram confirmadas em ofício enviado, no dia seguinte (23/11), pelo Secretário de Serviços, Segurança e Ordem Pública, que informava que "os pontos de fixação serão adsorvidos através de abraçadeiras plásticas, arrame galvanizado e/ou fita Silver Tape". A nota enviada ao Diário destaca que o Escritório reafirmou "com a prestadora de serviço contratada que estão PROIBIDOS de furar e/ou pregar qualquer item do patrimônio histórico sem autorização expressa do IPHAN" e que solicitou a remoção de todos os pregos existentes.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/natal-imperial-comeca-nesta-quinta-30-com-pouco-atrativos-ja-divulgados-255279</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/licitacao-para-a-locacao-de-caminhao-reboque-e-fracassada-e-ainda-nao-tem-data-para-ocorrer-novamente-255269</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3309-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Licitação para a locação de caminhão-reboque é fracassada e ainda não tem data para ocorrer novamente&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0337_20231128212016_6LMN3.jpg" longdesc="90940;62063"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo / Diário de Petrópolis &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis completa oito meses sem reboque: a Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) está desde o dia 10 de março deste ano sem caminhões-reboque para remoção de veículos. Para tentar resolver a situação, a Prefeitura realizou no dia 08/11 uma licitação para a locação de caminhões-reboque com motorista/operador, pelo prazo de 12 (doze) meses e o resultado foi negativo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações do portal de licitações, as duas empresas concorrentes para realizar esse serviço não conseguiram ser aprovadas no processo. A primeira foi certificada que os documentos não atendiam as especificações técnicas descritas no Termo de Referência, em especial por ausência de comprovação, de três termos: das Microempresas e Empresas de Pequeno Porte, da comprovação de preços e da abertura de licitação. A empresa também falhou nos subitens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segunda empresa foi inabilitada, pois descumpriu dois itens. Sendo os índices de liquidez abaixo do exigido no Edital. A licitante apresentou índice de liquidez de 0,51, e o edital exige 1,0 e também pela ausência de comprovação de experiência anterior com relação aos itens quatro (Locação de Empilhadeira) e cinco (Locação de Minicarregadeira).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que previa a licitação dos reboques&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o edital, seria realizada a contratação de uma empresa especializada na prestação de serviços e locação de caminhões-reboque, com motorista/operador para remoção de veículos estacionados de maneira irregular ou encontre-se em visível estado de abandono.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A licitação prevê que: na pesquisa de preço serão locados 02 (dois) caminhões plataforma com capacidade de carga, também serão realizadas locações diárias 15 caminhões plataformas. Segundo as necessidades operacionais e eventuais situações de maior gravidade, poderão ser solicitados até 04 (quatro) reboques adicionais com motorista. A proposta prevê a possibilidade de locação de mini carregadeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Licitação para a prestação de serviço de apoio viário&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realizada na última sexta-feira (24), a licitação para a contratação de prestação de serviço consta como aguardando, no site da CPTrans. O pregão gerou algumas perguntas e respostas, pois no edital não estava claro alguns termos propostos pela Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans). O questionamento foi no termo: Comprovação de que seus empregados realizaram cursos de primeiros socorros e legislação de trânsito fornecido por autoescola capacitada, onde foi esclarecido que: “Em relação à comprovação, é necessário apenas declaração de empresas capacitadas em dar os respectivos cursos aos funcionários solicitados por esta companhia”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A licitação de apoio viário seria para os serviços desempenhados dos agentes da CPTrans, conforme a descrição abaixo: ordenamento de área de estacionamento; informação e orientação aos motoristas; mobilização de equipamentos de apoio auxiliares; orientação os operadores de ônibus de turismo quanto estacionamento correto; direcionamento de pedestres; e outras operações de tráfego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Posição da Prefeitura&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu aos questionamentos do jornal sobre quando será realizada uma nova licitação para caminhão-reboque e também o prazo final para a contratação de apoio viário.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/defesa-civil-estadual-e-corpo-de-bombeiros-rj-realizam-simulado-operacional-de-resposta-a-desastres-naturais-em-petropolis-255277"&gt;Defesa Civil Estadual e Corpo de Bombeiros RJ realizam simulado operacional de resposta a desastres naturais em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/impasse-entre-prefeitura-e-hst-continua-255274"&gt;Impasse entre Prefeitura e HST continua
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/unidade-basica-de-saude-do-vicenzo-rivetti-ainda-nao-foi-entregue-a-populacao-255281"&gt;Unidade Básica de Saúde do Vicenzo Rivetti ainda não foi entregue à população&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-de-caminhoes-no-bingen-prejudica-o-fluxo-de-transito-255270"&gt;Estacionamento irregular de caminhões no Bingen prejudica o fluxo de trânsito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/valas-na-washington-luis-comecam-a-ser-remendadas-255273"&gt;Valas na Washington Luís começam a ser remendadas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/xi-torneio-aberto-de-xadrez-darmstadt-em-petropolis-homenageia-o-dia-da-consciencia-negra-255266"&gt; XI Torneio Aberto de Xadrez Darmstadt, em Petrópolis, homenageia o Dia da Consciência Negra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quatro-postes-na-vila-moacyr-estao-com-as-lampadas-queimadas-255271"&gt;Quatro postes na Vila Moacyr estão com as lâmpadas queimadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-no-caxambu-vem-trazendo-prejuizos-aos-motoristas-255272"&gt;Rua no Caxambu vem trazendo prejuízos aos motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/licitacao-para-a-locacao-de-caminhao-reboque-e-fracassada-e-ainda-nao-tem-data-para-ocorrer-novamente-255269</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maus-tratos-aos-animais-despertam-acoes-de-ongs-de-protecao-na-cidade-255276</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3309-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Maus-tratos aos animais despertam ações de ONGs de proteção na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os projetos Irmão Animal e Proteção Cão já resgataram juntos mais de 2.400 animais das ruas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0337_20231128214816_PC4UA.jpg" longdesc="90945;23220"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O artigo 32 da Lei Federal nº 9.605/98 ressalta que é crime praticar maus-tratos a animais domésticos, silvestres ou domesticados. Já a Lei Municipal nº 8.258/22 estabelece que quem praticar maus-tratos contra animais, no município de Petrópolis, sejam pessoas físicas ou jurídicas, pagará multa e serão aplicadas sanções administrativas. Apesar da existência de tantas leis que abordam o tema, ainda é comum ver casos de animais sendo abandonados nas ruas da cidade e deixados amarrados sem água e comida em locais inapropriados (até mesmo debaixo do sol escaldante). Diante desse cenário, os projetos Irmão Animal e Proteção Cão Amor têm se destacado no resgate e proteção dos bichinhos na Cidade Imperial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Irmão Animal&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto Irmão Animal, com sua atuação até mesmo durante as tragédias registradas em 2022, já resgatou mais de 2.000 animais em situação de risco, oferecendo cuidados veterinários e lar temporário. A criadora do projeto, Carla Maduro, conta que a ideia de criar uma organização que pudesse ajudar os animais, orientar os tutores e realizar campanhas de conscientização, surgiu em 2008. “Somos 30 voluntários trabalhando sem o apoio de governo ou empresas. Todos os animais resgatados recebem lares temporários, onde há a oportunidade de conviverem com os humanos, se adaptarem à rotina de um lar e interagirem. Tudo isso ajuda na reabilitação emocional deles. Para custear os gastos, realizamos ações como bazares e eventos para poder arrecadar fundos para as despesas, desde ração ao tratamento em clínicas veterinárias. Trabalhamos com caridade e por caridade”, afirma Carla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com Carla, os filhotes lideram o ranking dos mais procurados para adoção. “A procura por filhotes é muito alta, quanto mais bonitos forem mais rápido serão adotados. As fêmeas, sejam gatos ou cães, também são facilmente doadas, principalmente se forem de raça. Mas, ainda existe preconceito por parte das pessoas com animais da cor preta”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para adotar um novo amigo é realizada uma entrevista para conhecer o candidato para saber se ele atende às necessidades do animal. “Nesta conversa, explicamos o tempo de vida dos animais, as necessidades futuras, como dar banho, como devem ser as visitas ao veterinário, esquema de vacinação, enfim, pincelamos todas as informações possíveis”, diz Carla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cão Amor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto Proteção Cão Amor, existente há 14 anos, quando a idealizadora Andrea Santos decidiu começar a ajudar os bichinhos, já garantiu a adoção de 430 animais resgatados das ruas. A iniciativa não conta com um abrigo, mas oferece lar temporário. “Na minha casa ofereço abrigo a mais de 30 animais. Destes, 20 estão em hospedagens pagas por pessoas que os apadrinham, custeando os gastos, e 12 estão morando de forma temporária até encontrarem uma família”, explica Andrea. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela ressalta que para que o trabalho voluntário tenha continuidade é importante ter ajuda financeira. “Precisamos de pessoas que apadrinhem os bichinhos doando ração ou valores para o projeto”, conclui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como ajudar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 02/12, na Rospauth da Coronel Veiga, de 11h às 15h, será realizado um evento para arrecadar verbas a serem revertidas aos mais de 100 animais que são assistidos pelas organizações sem fins lucrativos, e que ainda aguardam por um lar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quem quiser ajudar é possível enviar qualquer valor através das chaves PIX:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cão Amor – 24999581902&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Irmão animal - contato@irmaoanimal.org&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lei de proteção&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Petrópolis, foi promulgada no mês passado a Lei nº 8.611/23, de autoria do vereador Domingos Protetor, que institui a Campanha Permanente de Prevenção e Combate à Prática de Maus-tratos a Animais em Petrópolis. O objetivo é conscientizar a população que o abandono de animais é crime que eles são seres conscientes, portanto, não podem ser tratados como mercadorias ou objetos descartáveis, e que é dever da sociedade e do Poder Público promover seu cuidado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Denúncias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Coordenadoria de Bem Estar Animal (Cobea) disponibiliza meios de comunicação para pedidos de fiscalizações e denúncias relacionadas a casos de maus-tratos aos animais. A população pode entrar em contato através dos números (24) 98839-7243 e (24) 2291-1505 ou através do e-mail: cobea@petropolis.rj.gov.br&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serie-de-acidentes-e-registrada-em-petropolis-nesta-terca-28-255275"&gt;Série de acidentes é registrada em Petrópolis, nesta terça (28)&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maus-tratos-aos-animais-despertam-acoes-de-ongs-de-protecao-na-cidade-255276</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-voltam-a-cobrar-solucao-para-o-transporte-publico-255280</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3309-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadores voltam a cobrar solução para o transporte público&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0338_20231128221543_6XRCU.jpg" longdesc="90950;237776"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Os últimos acidentes envolvendo ônibus da Petro Ita e da Cascatinha para os vereadores é uma mostra de que medidas urgentes precisam ser tomadas para solucionar o problema do transporte público na cidade. O vereador Hingo Hammes (União) disse que as fiscalizações mostram que há muitos veículos com problemas, frisando que a Prefeitura precisa pagar também o subsídio – vale educação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma ação conjunta da Comissão de Transporte Público e Mobilidade Urbana da Câmara Municipal de Petrópolis com a Comissão Especial da Casa que analisa as concessões e parcerias público-privadas em vigor no município resultou, nesta terça-feira (28), no levantamento de informações sobre 111 ônibus que estão em operação no município. O número representa um terço da frota das empresas que atuam no município. Durante a operação, iniciada no fim da manhã, os vereadores Hingo Hammes, Júlia Casamasso e Eduardo do Blog flagraram ônibus quebrados, com licenciamento atrasado e com a vistoria vencida. Os dados serão compilados e transformados em relatório que será encaminhado às autoridades competentes e também ao Ministério Público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presidente da Comissão de Transporte Público e Mobilidade Urbana da Câmara Municipal, o vereador Hingo Hammes explicou que, assim como aconteceu com as fiscalizações anteriores das comissões, a nova ação vai subsidiar tanto a Câmara quanto o Ministério Público no trabalho legislativo e na cobrança às empresas e ao Poder Executivo. “É função do vereador fiscalizar e cobrar as melhorias. O que está acontecendo é absurdo. São ônibus quebrados todos os dias e os acidentes são cada vez mais frequentes. A solução não é fácil, mas a CPTrans precisa agir. Ônibus reprovados em vistorias e em condições que não garantam a segurança de funcionários, passageiros e da população, em geral, não podem ir às ruas. Estamos falando de uma tragédia anunciada. O município precisa fazer a intervenção, de forma legal e transparente”, criticou, lembrando que a comissão vem cobrando também a regularização do pagamento do vale-educação. “É o que garante a gratuidade dos estudantes”, lembrou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Julia Casamasso questiona se vão aguardar uma tragédia acontecer para tomar providências sérias contra o que vem ocorrendo na cidade. Ela citou os dois ônibus que teriam perdido o freio, um da Petro Ita, na Rua Washington Luís e outro na Estrada da Saudade, da Cascatinha. Para a vereadora, as empresas estão colocando em risco a vida, não apenas dos motoristas, mas de toda população que utiliza o transporte público. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Eduardo do Blog, que também faz parte da Comissão de Transporte, acompanhou as vistorias e conversou com usuários do sistema de transporte. Ele lembrou que a população já não aguenta mais o descaso das empresas. “Petro Ita e Cascatinha são as que claramente têm o maior volume de problemas. O incêndio na garagem das empresas, em maio, agravou o que já estava muito complicado. A população não pode continuar sendo penalizada. Estamos falando de vidas!”, criticou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados da fiscalização realizada nessa terça-feira serão reunidos e o relatório completo da ação conjunta das comissões da Câmara será divulgado nos próximos dias.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-voltam-a-cobrar-solucao-para-o-transporte-publico-255280</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/unidade-basica-de-saude-do-vicenzo-rivetti-ainda-nao-foi-entregue-a-populacao-255281</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3309-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Unidade Básica de Saúde do Vicenzo Rivetti ainda não foi entregue à população&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iniciada em 2019, obra que custou R$1.190.260,00, ainda não foi concluída&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0359_20231128221535_TWDTH.jpg" longdesc="90948;30334"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo Diário de Petrópolis &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após quatro longos anos de espera para receber a prometida Unidade Básica de Saúde, os moradores do Vicenzo Rivetti, no Carangola, permanecem aguardando a conclusão da unidade. Desde o início das obras, em 9 de agosto de 2019, a UBS enfrenta atrasos na entrega por parte da do governo municipal. O prazo inicial de conclusão, estipulado em 330 dias, foi adiado para 2023. Com investimento de R$1.190.260,00, a obra deveria ter sido entregue em meados de junho 2020, como parte do conjunto habitacional, como previsto no Programa Minha Casa Minha Vida, do Governo Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o representante comercial Weverton de Souza, que foi um dos primeiros moradores a receber o apartamento, a situação é lamentável. “É um sofrimento ter que esperar tanto tempo para a finalização da obra. Como alternativa, precisamos ser atendidos no posto de saúde do Carangola e lá não tem todas as especialidades. É muito difícil para os idosos se locomoverem até outras UBS e hospitais que são longe para se consultarem. Prometeram-nos que na nova unidade haverá um profissional de cada área da saúde. Estamos ansiosos aguardando a inauguração do espaço. É importante reforçar que a creche que foi prometida junto com a UBS ainda não teve a obra iniciada. Há muitas crianças no condomínio a espera de do CEI que facilitará o acesso aos estudos”, reclama o morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, a empresa contratada foi multada e dispensada por não cumprir o serviço. Então, uma nova licitação foi realizada e outra empresa ficou responsável por retomar a obra em junho. Segundo a prefeitura, a UBS vai ser responsável pelo atendimento das mais de 700 famílias, moradoras do local, e de pacientes que vivem nos arredores. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questionada, a Prefeitura de Petrópolis informou, em nota, que “as obras da Unidade Básica de Saúde (UBS) Vicenzo Rivetti, no Carangola estavam desde 2019 sem intervenções. A atual gestão retomou as obras, que hoje estão 100% concluídas. A nova unidade de saúde passa agora pela etapa de instalação de equipamentos”. No entanto, não foi informada a data da inauguração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conjunto Habitacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conjunto habitacional do Vicenzo Rivetti foi construído para as famílias que ficaram desabrigadas no município durante as chuvas de 2011. São 18 blocos construídos em três condomínios. Dois deles com 300 unidades e o último, com 176. Os apartamentos possuem 49 m² e contam com dois quartos, sala, cozinha/área de serviço e banheiro. Das 776 moradias, 3% serão destinadas para famílias que possuem pessoas com deficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Denúncias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2022, os moradores do Condomínio relataram problemas com falta d’água dentro das residências há mais de uma semana. O gás encanado, utilizado para cozinhar, também não chegava até as cozinhas das casas. Além disso, alguns moradores do local reclamaram que havia algumas pessoas vendendo os apartamentos sem autorização. Segundo a Legislação do Programa Minha Casa, Minha Vida, é proibida a venda, aluguel, cessão a qualquer título ou doação dos imóveis pelo período de 120 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/defesa-civil-estadual-e-corpo-de-bombeiros-rj-realizam-simulado-operacional-de-resposta-a-desastres-naturais-em-petropolis-255277"&gt;Defesa Civil Estadual e Corpo de Bombeiros RJ realizam simulado operacional de resposta a desastres naturais em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/impasse-entre-prefeitura-e-hst-continua-255274"&gt;Impasse entre Prefeitura e HST continua
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/licitacao-para-a-locacao-de-caminhao-reboque-e-fracassada-e-ainda-nao-tem-data-para-ocorrer-novamente-255269"&gt;Licitação para a locação de caminhão-reboque é fracassada e ainda não tem data para ocorrer novamente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-de-caminhoes-no-bingen-prejudica-o-fluxo-de-transito-255270"&gt;Estacionamento irregular de caminhões no Bingen prejudica o fluxo de trânsito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/valas-na-washington-luis-comecam-a-ser-remendadas-255273"&gt;Valas na Washington Luís começam a ser remendadas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/xi-torneio-aberto-de-xadrez-darmstadt-em-petropolis-homenageia-o-dia-da-consciencia-negra-255266"&gt; XI Torneio Aberto de Xadrez Darmstadt, em Petrópolis, homenageia o Dia da Consciência Negra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quatro-postes-na-vila-moacyr-estao-com-as-lampadas-queimadas-255271"&gt;Quatro postes na Vila Moacyr estão com as lâmpadas queimadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-no-caxambu-vem-trazendo-prejuizos-aos-motoristas-255272"&gt;Rua no Caxambu vem trazendo prejuízos aos motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/unidade-basica-de-saude-do-vicenzo-rivetti-ainda-nao-foi-entregue-a-populacao-255281</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estacionamento-irregular-de-caminhoes-no-bingen-prejudica-o-fluxo-de-transito-255270</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3309-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estacionamento irregular de caminhões no Bingen prejudica o fluxo de trânsito&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0749_20231128212018_ARC2I.jpg" width="433" height="541" longdesc="90941;67107"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motoristas denunciaram que o estacionamento irregular na Rua Dr. Paulo Hervê, no Bingen, vem prejudicando o fluxo de trânsito de maneira constante. Segundo os motoristas, no local se formam filas de caminhões que ficam parados antes de irem para um depósito na Rua Alice Hervê, causando muito trânsito e prejudicando o fluxo de veículos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos motoristas, os Caminhões vêm formando fila ao longo da rua. “Esperam para descarregar no depósito construído e, com isso, estão atrapalhando o trânsito, a entrada e saída de veículos. Mas também estão diminuindo o campo de visão e quase causando acidentes. Precisamos que mais rondas sejam realizadas e multas, para ter um controle maior no local”, contou um motorista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) informou que rondas são realizadas diariamente em toda a cidade. A CPTrans também está usando a tecnologia das câmeras do Cimop para o videomonitoramento de trânsito. Placas indicam os locais onde há o videomonitoramento, que neste primeiro momento tem como foco coibir o estacionamento irregular.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/defesa-civil-estadual-e-corpo-de-bombeiros-rj-realizam-simulado-operacional-de-resposta-a-desastres-naturais-em-petropolis-255277"&gt;Defesa Civil Estadual e Corpo de Bombeiros RJ realizam simulado operacional de resposta a desastres naturais em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/impasse-entre-prefeitura-e-hst-continua-255274"&gt;Impasse entre Prefeitura e HST continua
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/licitacao-para-a-locacao-de-caminhao-reboque-e-fracassada-e-ainda-nao-tem-data-para-ocorrer-novamente-255269"&gt;Licitação para a locação de caminhão-reboque é fracassada e ainda não tem data para ocorrer novamente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/unidade-basica-de-saude-do-vicenzo-rivetti-ainda-nao-foi-entregue-a-populacao-255281"&gt;Unidade Básica de Saúde do Vicenzo Rivetti ainda não foi entregue à população&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/valas-na-washington-luis-comecam-a-ser-remendadas-255273"&gt;Valas na Washington Luís começam a ser remendadas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/xi-torneio-aberto-de-xadrez-darmstadt-em-petropolis-homenageia-o-dia-da-consciencia-negra-255266"&gt; XI Torneio Aberto de Xadrez Darmstadt, em Petrópolis, homenageia o Dia da Consciência Negra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quatro-postes-na-vila-moacyr-estao-com-as-lampadas-queimadas-255271"&gt;Quatro postes na Vila Moacyr estão com as lâmpadas queimadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-no-caxambu-vem-trazendo-prejuizos-aos-motoristas-255272"&gt;Rua no Caxambu vem trazendo prejuízos aos motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estacionamento-irregular-de-caminhoes-no-bingen-prejudica-o-fluxo-de-transito-255270</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mes-da-consciencia-negra-6-livros-infantis-para-aprender-sobre-antirracismo-255244</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3309-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mês da Consciência Negra: 6 livros infantis para aprender sobre antirracismo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0518_x_0600_20231128104923_KGPRX.jpg" width="434" height="503" longdesc="90919;59083"&gt;&lt;br&gt;As obras selecionadas reforçam o sentimento de respeito e orgulho da cultura afro-brasileira mesmo entre a geração mais jovem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Mês da Consciência Negra serve de reforço para uma luta que deve ser prioridade o ano todo. Além de enfrentar ativamente a discriminação e os crimes raciais, é essencial que se celebre a cultura e a ancestralidade africana também de forma ativa, e não apenas entre adultos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas indicações literárias abaixo, crianças são apresentadas a ideais antirracistas, a figuras e locais simbólicos para o movimento negro e são convidadas a questionar a desigualdade racial.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em homenagem ao Novembro Preto, vale estimular ainda mais o crescimento de uma geração justa e respeitosa.  Escolha a obra preferida e construa uma biblioteca com inclusão e diversidade para os pequenos leitores! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Elza: a voz do milênio &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em tom biográfico e com linguagem de fácil entendimento para as crianças, a autora Nina Rizzi e o ilustrador Edson Ikê narram a vida de Elza Soares, a cantora conhecida como a "mulher do fim do mundo". Desde a infância pobre, os vários lutos parentais até a ascensão global, este livro é um verdadeiro mergulho na história de superação da artista, que batalhou por equidade racial e um mundo sem preconceitos. A história de Elza agora pode ser acessada pelas crianças, que manterão vivo o legado da “voz da resistência” por gerações.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bel, a experimentadora &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste livro, a Ciência é apresentada ao público infantil de uma forma lúdica e divertida. Escrita pelo cientista e professor Bruno Gualano, com o intuito de incentivar o letramento científico, a obra mostra que, assim como as crianças, os pesquisadores são pessoas curiosas por desvendar os mistérios da natureza, descobrir novas ideias e colocar projetos em prática. Bel, a personagem principal, representa as cientistas negras, que raramente ganham destaque na História. A obra incentiva jovens meninas negras a se inspirarem nessas figuras e a também se apaixonarem pelas curiosidades e pelos mistérios da ciência. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abayomi, a menina de trança &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro infantil “Abayomi, a menina de trança” nos faz viajar por diversos lugares da memória e ancestralidade negra. A história se passa na cidade de Tietê (SP), reativando as histórias das tradições da cultura popular e passeando em locais históricos. Na história, temos Abayomi, uma adolescente que parte para uma viagem dentro de si. A obra contribui para que crianças, jovens e adultos conheçam mais da história e da cultura popular e viva do município, bem como compreendam a importância da ancestralidade negra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cachorro preto! Cachorro branco! &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa é a história de dois cachorros: um preto e o outro branco. Eles não se conhecem, mas gostam das mesmas coisas. Nunca houve, de nenhum dos dois cachorrinhos, qualquer tentativa de se aproximarem e serem bons amigos. Até que um dia, os caminhos se cruzam num incidente e eles ficam frente a frente pela primeira vez, descobrindo as verdadeiras cores da amizade. Desse encontro, saem ensinamentos sobre lidar com diferenças e respeitar a diversidade racial.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vamos falar de racismo &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As manifestações, explícitas ou veladas, de preconceito racial que ainda assombram o convívio entre cidadãos brasileiros exigem conscientização e combate de todos. De forma simples e direta, as 100 questões deste livro-caixinha levam a reflexões valiosas sobre como o racismo afeta a nossa sociedade. As perguntas oferecem uma oportunidade para adultos introduzirem crianças a questionamentos importantes e a ensinarem sobre o valor da luta contra as desigualdades raciais.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diálogos feministas antirracistas (e nada fáceis) com as crianças &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabe aquelas conversas difíceis de abordar na infância? Nesta obra, a autora Bianca Santana trata de temas comumente evitados pelos pais na infância e abre espaço para falar sobre os desafios da sociedade. Com abordagem lúdica e ilustrações coloridas, preserva-se a inocência das crianças. Ao incentivar diálogos significativos, fortalece os laços de amizade e confiança entre pais e filhos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mes-da-consciencia-negra-6-livros-infantis-para-aprender-sobre-antirracismo-255244</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-advogado-de-todos-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-255286</link><description>O advogado de todos 
Mauro Magalhães
Ex-deputado empresário
artigo</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-advogado-de-todos-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-255286</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-255287</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3309-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;DOUGLAS PRADO&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Nada vai mudar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;O edital do concurso para preenchimento de 73 vagas de empregos na CPTrans, já publicado, não prevê &lt;/span&gt;&lt;span&gt;sequer a contratação de um fiscal. Vai continuar a contar apenas com minguada equipe de quatro &lt;/span&gt;&lt;span&gt;servidores na função. A maioria dos cargos previstos no edital é de atividades burocráticas. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Aparentemente, a fiscalização será entregue a 40 agentes de trânsito, de nível médio, que devem ser &lt;/span&gt;&lt;span&gt;selecionados no concurso. Se for isso, mais uma guerra judicial se inicia e a bandalha no trânsito vai &lt;/span&gt;&lt;span&gt;continuar impune. Por que não entregar esta fiscalização à Guarda Civil Municipal, agora que os guardas &lt;/span&gt;&lt;span&gt;receberam, depois de quase uma década de discussões judiciais, a autorização para exercerem o poder de &lt;/span&gt;&lt;span&gt;polícia de fiscalizar o trânsito?&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Merece exame&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Se não consegue pôr em ordem o transporte coletivo e nem o trânsito, é difícil entender a razão de a &lt;/span&gt;&lt;span&gt;CPTrans ter número tão elevado de funcionários. E ainda contratar mais.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falando em multas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Projeto do vereador Hingo Hammes prevê elevar de R$ 1.060,00 para R$ 17 mil, por dia, para as &lt;/span&gt;&lt;span&gt;empresas de ônibus que utilizem no transporte de passageiros coletivos considerados sem condições. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Medida idêntica deveria ser adotada no caso de veículos flagrados despejando ilegalmente o entulho que &lt;/span&gt;&lt;span&gt;emporcalha nossas ruas e calçadas. O assunto, até agora, é tratado pela Prefeitura como de pouca &lt;/span&gt;&lt;span&gt;importância, o que estimula a sujeira.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sombras no caminho 1&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Enquanto se preparam para as eleições do ano que vem, partidos e políticos acompanham com toda a &lt;/span&gt;&lt;span&gt;atenção o que se passa na 14a Câmara de Direito Público (antiga 9a Câmara Cível) do Tribunal de Justiça &lt;/span&gt;&lt;span&gt;do Rio de Janeiro, onde ocorrem os derradeiros movimentos do processo judicial (por irregularidades na &lt;/span&gt;&lt;span&gt;transferência de contribuições previdenciárias dos servidores municipais ao Inpas. Trata-se de recurso a &lt;/span&gt;&lt;span&gt;decisão em processo que suspendeu os direitos políticos do prefeito Rubens Bomtempo, aquele mesmo &lt;/span&gt;&lt;span&gt;que o impediu de assumir o governo municipal durante todo o ano de 2021. E agora pode impedir &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Bomtempo de ser candidato. No STJ, o prefeito já perdeu, de ponta a ponta.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sombras no caminho 2&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Ainda depende dos prazos e da decisão da Justiça, mas se Bomtempo não for bem-sucedido, a disputa em &lt;/span&gt;&lt;span&gt;2024 muda inteiramente. E muda ainda mais se o Ministério Público conseguir executar a sentença por &lt;/span&gt;&lt;span&gt;inteiro, porque ela prevê que Bomtempo fica proibido de exercer função pública no período de perda dos &lt;/span&gt;&lt;span&gt;direitos políticos. Há muita gente que entende – e alguns desejam – que isso leve o prefeito a perder o &lt;/span&gt;&lt;span&gt;mandato agora, entregando-o a Paulo Mustrangi. As possibilidades mexem com a cabeça de candidatos a &lt;/span&gt;&lt;span&gt;prefeito a vereador e de um mundo de cabos eleitorais.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Chave do cofre&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;O petropolitano Marcus Vinícius Neskau não apareceu na foto, mas está em posição de grande destaque &lt;/span&gt;&lt;span&gt;no novo Partido da Renovação Democrática (PRD), resultante da fusão do PTB com o Patriota. Ele será o &lt;/span&gt;&lt;span&gt;tesoureiro nacional da nova agremiação. Vai administrar até o fim do ano R$ 23 milhões do Fundo &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Eleitoral, não é pouca coisa. Neskau tem participado pessoalmente do esforço para montar o novo partido &lt;/span&gt;&lt;span&gt;no município e garantir uma boa chapa de candidatos a vereador. A tendência do PRD é apoiar a &lt;/span&gt;&lt;span&gt;candidatura de Hingo Hammes.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;O dono era outro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Moradores da Rua Bernardo de Vasconcellos, em Cascatinha, gostariam de saber porque a Prefeitura &lt;/span&gt;&lt;span&gt;permitiu que a quadra esportiva construída às margens do rio fosse transformada em estacionamento. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Extraoficialmente, a informação é de que a área de esporte e lazer foi construída num terreno particular, &lt;/span&gt;&lt;span&gt;sem autorização do proprietário. Mas, ninguém quer acreditar que um erro grosseiro como esse seja &lt;/span&gt;&lt;span&gt;possível, com prejuízo para os cofres públicos.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sem teatro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Não chega a ser caso de acusar autoridades de serem inimigas da cultura, mas o que acontece com o &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Theatro Municipal mostra descaso crônico com o setor. Fechado há quatro anos para reforma, com o &lt;/span&gt;&lt;span&gt;tempo consumindo o pouco que foi realizado, a nossa grande casa de espetáculos tem um novo &lt;/span&gt;&lt;span&gt;empreiteiro de plantão, que promete concluir o trabalho em oito meses, com um custo módico de R$ 2,3 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;milhões. A plantonista, agora, é a Engeprat. Se não cumprir, pode acontecer de a Prefeitura ter de&lt;/span&gt;&lt;span&gt;recomeçar a obra do zero.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0900_20231126004624_NVXSM.jpg" width="389" height="584" longdesc="90814;277429"&gt;                                                           Foto: Yuri Lima&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Comentário óbvio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A iniciativa privada foi mais veloz. A reforma do Teatro Santa Cecília, iniciada anos depois, já está pronta.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Oportunidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Se conseguirem se organizar, como fazem em relação ao Deguste, evento que realizam na praça da &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Câmara Municipal, as pequenas e médias cervejarias estão diante de uma oportunidade importante. Uma &lt;/span&gt;&lt;span&gt;lei aprovada pela Câmara, por proposta do vereador Luiz Eduardo Dudu (MDB), instituiu o Dia &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Municipal da Cerveja, a ser comemorado em 5 de agosto. Pode virar uma grande festa – para os negócios &lt;/span&gt;&lt;span&gt;das cervejarias e do turismo, atraindo visitantes. Se convencerem as grandes cervejarias a participar do &lt;/span&gt;&lt;span&gt;evento, haverá recursos para shows de qualidade.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Avançando&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Terceiro mais votado nas eleições para prefeito, em 2020, Leandro Azevedo está buscando um porto &lt;/span&gt;&lt;span&gt;seguro para concorrer novamente em 2024. O caminho mais provável é o Republicanos, de Matheus &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Quintal, que também disputou as últimas eleições.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/justica-e-cidadania-255289"&gt;Justiça e Cidadania&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-255287</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-255289</link><description>Justiça e Cidadania Herbert Cohn e Adriana Paixão Advogados</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-255289</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/valas-na-washington-luis-comecam-a-ser-remendadas-255273</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3309-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Valas na Washington Luís começam a ser remendadas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As obras de telefonia que deixaram valas na Rua Washington Luís começaram a ser asfaltadas novamente, após os diversos buracos prejudicarem a passagem dos veículos. Durante toda a última semana, foram diversos relatos e reclamações dessas intervenções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos relatos mais recentes sobre essa intervenção, existia indignação sobre os buracos feitos na rua. “Nós ficamos por meses sem conseguir andar aqui direito, pois foi uma área muito atingida na tragédia de 2022 e agora estão abrindo o asfalto. Queremos que os responsáveis dessa obra realizem o asfaltamento, pois deixar esses buracos na rua prejudica a todos, ainda mais para a passagem desses tubos de telefonia”, afirmou um motorista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A obra também atingiu os comerciantes, que tiveram que conviver com entulhos nas portas das lojas. “A queixa maior é a falta de sinalização, organização, planejamento deles, deixando tudo bem complicado. Atrapalha o fluxo do trânsito, pois é a principal chegada ao Centro da cidade e no horário de pico dificulta ainda mais. Eles depositam um monte de entulho na frente da loja, ocupando duas portas e já passamos pela enchente, isso preocupa muito”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura informou por nota que: “O Núcleo de Fiscalização de Obras Particulares (vinculado à Secretaria de Planejamento e Orçamento) da Prefeitura informa que já aplicou duas multas à empresa de telecomunicações que está realizando obras na Rua Washington Luiz, no Centro. Uma, na quinta-feira (23), pelo descumprimento do alvará dado pelo município à obra (as canaletas deveriam ter sido abertas de 50 em 50 metros, e não, como foi feito, em toda a extensão da via). A outra multa foi na sexta-feira (24), por não ter recolhido o entulho que deixou ao longo da via, como determinava a intimação emitida pelo órgão na véspera. Nesta terça-feira (28), termina o prazo de 72 horas dado pelo órgão para o recapeamento asfáltico da via. Se a empresa não terminar a obra, receberá uma terceira multa”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/defesa-civil-estadual-e-corpo-de-bombeiros-rj-realizam-simulado-operacional-de-resposta-a-desastres-naturais-em-petropolis-255277"&gt;Defesa Civil Estadual e Corpo de Bombeiros RJ realizam simulado operacional de resposta a desastres naturais em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/impasse-entre-prefeitura-e-hst-continua-255274"&gt;Impasse entre Prefeitura e HST continua
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/licitacao-para-a-locacao-de-caminhao-reboque-e-fracassada-e-ainda-nao-tem-data-para-ocorrer-novamente-255269"&gt;Licitação para a locação de caminhão-reboque é fracassada e ainda não tem data para ocorrer novamente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/unidade-basica-de-saude-do-vicenzo-rivetti-ainda-nao-foi-entregue-a-populacao-255281"&gt;Unidade Básica de Saúde do Vicenzo Rivetti ainda não foi entregue à população&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-de-caminhoes-no-bingen-prejudica-o-fluxo-de-transito-255270"&gt;Estacionamento irregular de caminhões no Bingen prejudica o fluxo de trânsito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/xi-torneio-aberto-de-xadrez-darmstadt-em-petropolis-homenageia-o-dia-da-consciencia-negra-255266"&gt; XI Torneio Aberto de Xadrez Darmstadt, em Petrópolis, homenageia o Dia da Consciência Negra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quatro-postes-na-vila-moacyr-estao-com-as-lampadas-queimadas-255271"&gt;Quatro postes na Vila Moacyr estão com as lâmpadas queimadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-no-caxambu-vem-trazendo-prejuizos-aos-motoristas-255272"&gt;Rua no Caxambu vem trazendo prejuízos aos motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/valas-na-washington-luis-comecam-a-ser-remendadas-255273</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/xi-torneio-aberto-de-xadrez-darmstadt-em-petropolis-homenageia-o-dia-da-consciencia-negra-255266</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3309-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;XI Torneio Aberto de Xadrez Darmstadt, em Petrópolis, homenageia o Dia da Consciência Negra&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231127235407_XEESF.jpg" longdesc="90886;138640"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aconteceu nos dias 24 e 25 de novembro de 2023 (Sexta-feira e sábado) na sede da Associação de Pais e Professores da Escola Municipal Leonardo Boff, em Petrópolis, região serrana do Rio de Janeiro, o 11º Torneio Aberto de Xadrez Darmstädt. O evento contou com 55 alunos e alunas matriculados regularmente em tempo integral na Escola Municipal Leonardo Boff e ex-alunos, em cinco subcategorias: 4-5, 6, 7-8, 9-10 e 11-12 anos de idade, desde a educação infantil até o quinto ano do ensino fundamental. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento é uma iniciativa da Associação de Pais e Professores da Escola Municipal Leonardo Boff; cujo objetivo é divulgar o xadrez como esporte e ciência dentro de uma pedagogia popular, sempre estimulando as crianças a praticarem valores éticos no grande tabuleiro da vida como o respeito, a justiça, a prudência, a perseverança, a coragem, humildade e a coletividade em defesa da vida.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este ano além de comemoração do dia internacional do enxadrista no dia 19 de novembro, também foi homenageado o Dia Nacional da Consciência Negra, onde o estado do Rio de Janeiro é um, entre os seis estados do Brasil que celebra esta data. No ato foi lido um texto destacando a importância das comunidades quilombolas como forma de resistência em defesa da terra e de seus valores culturais.       &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento foi aberto pela diretora da Escola M. Leonardo Boff, Angélica Domingas de Proença, que destacou a importância deste torneio enxadrístico como uma ferramenta pedagógica na formação das crianças, adolescentes, jovens e famílias, sempre em busca de uma inserção e participação política na sociedade através do tabuleiro.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Este evento vai muito além do esporte. Ele procura integrar alunos, ex-alunos, professores, familiares e voluntários; em busca de uma sociedade mais justa e humana, numa grande ação social guiado pelo tabuleiro da vida” destacou a diretora.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda teve comemoração dos aniversariantes dos meses de outubro e novembro com a partilha de deliciosos bolos confeccionados pelos funcionários e colaboradores da escola, numa grande festa e dia de paz.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro terminou às 16:00 horas com as premiações, momento muito esperado pelos alunos e alunas, onde todos receberam medalhas, inclusive pelas mãos de seus pais e familiares presentes no encontro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim ficou a classificação pelos primeiros lugares, que teve ao todo cinco rodadas pelo sistema de emparceiramento Swis Perfect, exceto, as rodadas das turmas de educação infantil e primeiro ano, ou sejam, as categorias 4-5 e 6, 7-8 anos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Categoria Sub 4-5 anos:            &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1º colocado: Theo de Farias Pereira                   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2º colocado:  Derek Bryan L. André&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Categoria Sub 6 anos:             &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1º colocado: Jade Canedo Gonçalves  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2º colocado: Laura Refrande G. Souza &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Categoria Sub 7-8 anos:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1º colocado: Arthur Gabriel Siqueira   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2º colocado: Pedro Vinicius Amaral &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Categoria Sub 9-10 anos:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1º colocado:  Micael Fonseca Valle Venancio.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2º colocado: Laura Ferreira Kreischer &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Categoria Sub 11-12 anos: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1º colocado: Bernardo Gabriel Taratá &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2º colocado: Eduardo Moreira Pitzer &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/defesa-civil-estadual-e-corpo-de-bombeiros-rj-realizam-simulado-operacional-de-resposta-a-desastres-naturais-em-petropolis-255277"&gt;Defesa Civil Estadual e Corpo de Bombeiros RJ realizam simulado operacional de resposta a desastres naturais em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/impasse-entre-prefeitura-e-hst-continua-255274"&gt;Impasse entre Prefeitura e HST continua
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/licitacao-para-a-locacao-de-caminhao-reboque-e-fracassada-e-ainda-nao-tem-data-para-ocorrer-novamente-255269"&gt;Licitação para a locação de caminhão-reboque é fracassada e ainda não tem data para ocorrer novamente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/unidade-basica-de-saude-do-vicenzo-rivetti-ainda-nao-foi-entregue-a-populacao-255281"&gt;Unidade Básica de Saúde do Vicenzo Rivetti ainda não foi entregue à população&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-de-caminhoes-no-bingen-prejudica-o-fluxo-de-transito-255270"&gt;Estacionamento irregular de caminhões no Bingen prejudica o fluxo de trânsito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/valas-na-washington-luis-comecam-a-ser-remendadas-255273"&gt;Valas na Washington Luís começam a ser remendadas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quatro-postes-na-vila-moacyr-estao-com-as-lampadas-queimadas-255271"&gt;Quatro postes na Vila Moacyr estão com as lâmpadas queimadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-no-caxambu-vem-trazendo-prejuizos-aos-motoristas-255272"&gt;Rua no Caxambu vem trazendo prejuízos aos motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/xi-torneio-aberto-de-xadrez-darmstadt-em-petropolis-homenageia-o-dia-da-consciencia-negra-255266</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-volei-petropolis-c3-brilha-no-campeonato-liverj-e-conquista-o-terceiro-lugar-255267</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3309-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto Vôlei Petrópolis/C3 brilha no campeonato LiveRJ e conquista o terceiro lugar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231128211206_T13PD.jpg" longdesc="90937;117929"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo Pessoal &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe infantil feminina do Projeto Vôlei Petrópolis/C3 participou do maior campeonato amador de voleibol do Rio de Janeiro, a LIVERJ, que se encerrou no último sábado (25), na Marina Barra Clube, ficando em terceiro lugar e garantindo o bronze na competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A técnica Márcia Verônica, diz que foi a primeira participação da equipe no campeonato. “Realizamos uma campanha impecável, ao longo do ano, pois participamos de três torneios preparatórios, dentro e fora da cidade e fomos campeãs”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A equipe é formada por atletas entre 13 e 15 anos e elas atuam com o nome do Projeto Vôlei Petrópolis/C3, pois a Instituição C3 apoia a participação nos campeonatos. O time é formado por 16 atletas, treinando uma vez por semana e conta com a colaboração da Academia Acqua para a parte de musculação, tem sido essencial para o desenvolvimento das nossas jogadoras”, ressalta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela diz que a cerimônia de entrega da premiação acontecerá na cidade do RJ no dia 16 de dezembro. “Agradeço a toda comissão técnica, aos pais e o apoio dos patrocinadores, RR imagens, Shopping sucos, Academia Acqua, a Safran por incentivarem o esporte na promoção da saúde e por acreditarem no nosso trabalho”, conta.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ec-vera-cruz-mage-voleibol-no-masculino-e-ec-cascatinha-tr-no-feminino-sao-os-grandes-campeoes-do-volei-em-petropolis-em-2023-255268"&gt;EC Vera Cruz/Magé Voleibol, no masculino, e EC Cascatinha/TR, no feminino, são os grandes campeões do vôlei em Petrópolis em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-volei-petropolis-c3-brilha-no-campeonato-liverj-e-conquista-o-terceiro-lugar-255267</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ec-vera-cruz-mage-voleibol-no-masculino-e-ec-cascatinha-tr-no-feminino-sao-os-grandes-campeoes-do-volei-em-petropolis-em-2023-255268</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3309-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;EC Vera Cruz/Magé Voleibol, no masculino, e EC Cascatinha/TR, no feminino, são os grandes campeões do vôlei em Petrópolis em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0398_20231128211213_2CIRR.jpg" longdesc="90938;148625"&gt;&lt;br&gt; Foto : Ari Gomes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na tarde de domingo (26), foram disputadas as finais dos Campeonatos Municipais de Voleibol Masculino e Feminino em Petrópolis, organizados pela Liga Petropolitana de Desportos (LPD). No masculino, o EC Vera Cruz/Magé Voleibol se sagrou campeão, enquanto no feminino, o título foi conquistado pelo EC Cascatinha/TR.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O duelo masculino teve EC Vera Cruz/Magé Voleibol e EC Cascatinha/TR frente a frente, equipes que tiveram as melhores campanhas durante o torneio. Na grande decisão, melhor para o EC Vera Cruz/Magé Voleibol, vencendo por dois sets a zero, com 25 a 18 e 25 a 21. Com o título, a equipe garantiu o tricampeonato consecutivo da competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No feminino, a disputa pelo título foi entre EC Cascatinha/TR e Cel Veiga/CDBV. Na partida valendo o troféu, o EC Cascatinha/TR conseguiu levar a melhor vencendo por dois a zero, com 25 a 15 e 25 a 12. A equipe de Três Rios também havia sido campeã em 2022 e, neste ano, conquistou mais um troféu, desta vez em parceria com o EC Cascatinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fechando o pódio das competições, o Carangola FC/Petrovôlei ficou com o terceiro lugar no masculino, enquanto o Santa Isabel FC/Comary levou o bronze no feminino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vôlei 2023 em Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encerramento das competições adultas fecha o ano do voleibol em Petrópolis. Além dos dois campeonatos, outros dois torneios foram realizados durante a temporada. Um na categoria sub-18 para o masculino, que teve o Boa Esperança FC/Itaserra como campeão, e outro na categoria sub-15 para o feminino, com o EC Cascatinha/TR levando o título.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-volei-petropolis-c3-brilha-no-campeonato-liverj-e-conquista-o-terceiro-lugar-255267"&gt;Projeto Vôlei Petrópolis/C3 brilha no campeonato LiveRJ e conquista o terceiro lugar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ec-vera-cruz-mage-voleibol-no-masculino-e-ec-cascatinha-tr-no-feminino-sao-os-grandes-campeoes-do-volei-em-petropolis-em-2023-255268</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quatro-postes-na-vila-moacyr-estao-com-as-lampadas-queimadas-255271</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3309-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quatro postes na Vila Moacyr estão com as lâmpadas queimadas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0800_20231128212013_W24OA.jpg" width="401" height="535" longdesc="90939;128424"&gt;&lt;br&gt; Foto: Diário de Petrópolis &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Vila Moacyr, na Rua Fonseca Ramos, próximo ao número 175, relataram ao Diário que quatro postes estão com as lâmpadas queimadas, deixando um breu enorme e trazendo medo aos pedestres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os moradores relataram que esse problema fica cada vez pior. “Já entramos em contato, eles geram um protocolo, dizem que em pelo menos 15 dias vão consertar, mas, no fim, nada é feito. E subir as escadas à noite é muito perigo, por conta da escuridão. Idosos e pessoas com baixa visão são as que mais sofrem. Um poste com a lâmpada queimada é na entrada da servidão, outro é no meio e o último é próximo do fim da escada", relatou um morador na ocasião.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública informou que em breve enviará uma equipe ao local para averiguar as informações recebidas e realizar a troca das lâmpadas. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/defesa-civil-estadual-e-corpo-de-bombeiros-rj-realizam-simulado-operacional-de-resposta-a-desastres-naturais-em-petropolis-255277"&gt;Defesa Civil Estadual e Corpo de Bombeiros RJ realizam simulado operacional de resposta a desastres naturais em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/impasse-entre-prefeitura-e-hst-continua-255274"&gt;Impasse entre Prefeitura e HST continua
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/licitacao-para-a-locacao-de-caminhao-reboque-e-fracassada-e-ainda-nao-tem-data-para-ocorrer-novamente-255269"&gt;Licitação para a locação de caminhão-reboque é fracassada e ainda não tem data para ocorrer novamente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/unidade-basica-de-saude-do-vicenzo-rivetti-ainda-nao-foi-entregue-a-populacao-255281"&gt;Unidade Básica de Saúde do Vicenzo Rivetti ainda não foi entregue à população&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-de-caminhoes-no-bingen-prejudica-o-fluxo-de-transito-255270"&gt;Estacionamento irregular de caminhões no Bingen prejudica o fluxo de trânsito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/valas-na-washington-luis-comecam-a-ser-remendadas-255273"&gt;Valas na Washington Luís começam a ser remendadas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/xi-torneio-aberto-de-xadrez-darmstadt-em-petropolis-homenageia-o-dia-da-consciencia-negra-255266"&gt; XI Torneio Aberto de Xadrez Darmstadt, em Petrópolis, homenageia o Dia da Consciência Negra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-no-caxambu-vem-trazendo-prejuizos-aos-motoristas-255272"&gt;Rua no Caxambu vem trazendo prejuízos aos motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quatro-postes-na-vila-moacyr-estao-com-as-lampadas-queimadas-255271</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-no-caxambu-vem-trazendo-prejuizos-aos-motoristas-255272</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3309-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rua no Caxambu vem trazendo prejuízos aos motoristas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231128212021_G85LQ.jpg" longdesc="90942;48778"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motoristas que trafegam pela Rua Francisco Peixoto da Costa, no Caxambu, denunciaram que diversos buracos vêm prejudicando e causando prejuízos aos veículos. Devido ao grande movimento de carros no local, existe uma grande dificuldade para trafegar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, são vários buracos que dificultam até mesmo para desviar. “A falta de manutenção vem causando riscos para quem transita na principal via do bairro, podendo até mesmo causar acidentes. Além disso, são frequentes os danos causados nos veículos devido a má conservação da mesma. Nós também estamos sentindo fortes vibrações e tremores com a passagem dos veículos mais pesados, o que é algo intenso no bairro”, contou um morador que não quis se identificar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/defesa-civil-estadual-e-corpo-de-bombeiros-rj-realizam-simulado-operacional-de-resposta-a-desastres-naturais-em-petropolis-255277"&gt;Defesa Civil Estadual e Corpo de Bombeiros RJ realizam simulado operacional de resposta a desastres naturais em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/impasse-entre-prefeitura-e-hst-continua-255274"&gt;Impasse entre Prefeitura e HST continua
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/licitacao-para-a-locacao-de-caminhao-reboque-e-fracassada-e-ainda-nao-tem-data-para-ocorrer-novamente-255269"&gt;Licitação para a locação de caminhão-reboque é fracassada e ainda não tem data para ocorrer novamente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/unidade-basica-de-saude-do-vicenzo-rivetti-ainda-nao-foi-entregue-a-populacao-255281"&gt;Unidade Básica de Saúde do Vicenzo Rivetti ainda não foi entregue à população&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-de-caminhoes-no-bingen-prejudica-o-fluxo-de-transito-255270"&gt;Estacionamento irregular de caminhões no Bingen prejudica o fluxo de trânsito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/valas-na-washington-luis-comecam-a-ser-remendadas-255273"&gt;Valas na Washington Luís começam a ser remendadas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/xi-torneio-aberto-de-xadrez-darmstadt-em-petropolis-homenageia-o-dia-da-consciencia-negra-255266"&gt; XI Torneio Aberto de Xadrez Darmstadt, em Petrópolis, homenageia o Dia da Consciência Negra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quatro-postes-na-vila-moacyr-estao-com-as-lampadas-queimadas-255271"&gt;Quatro postes na Vila Moacyr estão com as lâmpadas queimadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-no-caxambu-vem-trazendo-prejuizos-aos-motoristas-255272</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-255241</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-255241</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estudantes-do-ensino-medio-terao-poupanca-para-permanecer-na-escola-255283</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3309-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estudantes do ensino médio terão poupança para permanecer na escola&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Incentivo é destinado a jovens de baixa renda&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0584_x_0339_20231128225808_UI8CM.png" longdesc="90951;363958"&gt;&lt;br&gt; Foto: André Borges &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio –Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal criou o programa de bolsa permanência e de poupança para estudantes de baixa renda que estão no ensino médio, para incentivar a permanência e conclusão dos estudos pelos jovens. Para isso, será criado um fundo especial em que a União deve aportar até R$ 20 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A redução da evasão escolar e o incentivo à conclusão do ensino médio são considerados fatores centrais para garantir o acesso dos jovens a melhores condições de formação profissional e emprego”, explicou a Presidência. Segundo o comunicado, a evasão no ensino médio chega a 16%. Os dados apontam que o primeiro ano é o que tem maior registro de evasão, abandono e reprovação de estudantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A &lt;a class="example1" href="https://www.in.gov.br/web/dou/-/medida-provisoria-n-1.198-de-27-de-novembro-de-2023-526281779"&gt;Medida Provisória (MP) nº 1.198&lt;/a&gt;, de 27 de novembro de 2023, foi publicada nessa terça-feira (28) em edição extra do Diário Oficial da União. Por ter força de lei, a MP já está em vigor, mas precisa ser aprovada pelo Congresso Nacional em 120 dias para não perder a validade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um ato conjunto dos ministérios da Educação e da Fazenda vai definir valores, formas de pagamento, critérios de operacionalização e uso da poupança de incentivo à permanência e conclusão escolar. Os valores serão depositados em conta a ser aberta em nome do estudante, que poderá ser a poupança social digital da Caixa Econômica Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Critérios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão aptos a receber o benefício os jovens de baixa renda regularmente matriculados no ensino médio nas redes públicas de ensino e pertencentes a famílias inscritas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal, com prioridade àquelas que tenham renda per capita mensal igual ou inferior a R$ 218. A elegibilidade ao programa também poderá ser associada a critérios adicionais de vulnerabilidade social e idade, conforme a regulamentação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A poupança não será considerada no cálculo da renda familiar para a concessão ou recebimento de outros benefícios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ter acesso ao benefício, o aluno precisará ter frequência mínima, garantir a aprovação ao fim do ano letivo e fazer a matrícula no ano seguinte, quando for o caso. A regra também exige participação no Exame Nacional do Ensino Médio (Enem), para aqueles matriculados na última série do ensino médio, nos exames do Sistema de Avaliação da Educação Básica (Saeb) e nos exames aplicados pelos sistemas de avaliação externa dos entes federativos para a etapa do ensino médio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A MP também prevê a articulação com estados, municípios e o Distrito Federal, que prestarão as informações necessárias à execução do programa, a fim de possibilitar o acesso à poupança pelos estudantes matriculados em suas respectivas redes de ensino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recursos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a operacionalização, o programa prevê a criação de um fundo, administrado pela Caixa, que poderá contar com recursos públicos e privados. A MP autoriza a União a aportar até R$ 20 bilhões no fundo de receitas federais da exploração de óleo e gás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Presidência, a medida reforça a legislação atual, que prevê que recursos do pré-sal sejam prioritariamente destinados à educação pública e à redução das desigualdades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso os estudantes descumpram as condicionantes ou se desliguem do programa, os respectivos valores depositados em conta retornarão ao fundo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estudantes-do-ensino-medio-terao-poupanca-para-permanecer-na-escola-255283</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alckmin-confirma-transferencia-de-r-8-7-bilhoes-a-municipios-255284</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3309-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Alckmin confirma transferência de R$ 8,7 bilhões a municípios&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Recursos são compensação da redução de transferências ao FPM&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231128184142_YVY2J.jpg" longdesc="90932;64019"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fabio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Daniella Almeida - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;O presidente em exercício Geraldo Alckmin confirmou, nesta terça-feira (28), que a União repassará nesta quinta-feira (30) R$ 8,7 bilhões ao Fundo de Participação dos Municípios (FPM) para cobrir perdas de arrecadação do Imposto sobre Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS). E que outros R$ 3,3 bilhões serão depositado nos cofres municipais de mais de 5.500 prefeituras para compensar a redução nas transferências ao FPM, em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O presidente Lula não cortou o ICMS de ninguém”, afirmou Alckmin sobre a queda de arrecadação tributária de estados e municípios, durante a abertura da 85ª Reunião Geral da Frente Nacional de Prefeitos (FNP), em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Geraldo Alckmin representou o presidente Luiz Inácio Lula da Silva, que está em viagem a Dubai, nos Emirados Árabes Unidos, para participar da 28ª Conferência das Nações Unidas sobre as Mudanças Climáticas (COP 28).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alckmin defendeu que os governos locais precisam ser fortalecidos. “Quanto mais nós descentralizarmos e fortalecermos a federação e os governos locais, mais ganha o povo do Brasil. Então, a descentralização é fundamental”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente em exercício ainda destacou as oportunidades oferecidas pelo novo Programa de Aceleração do Crescimento Seleções (PAC). “Foi feito, também, um esforço grande na área de serviços públicos. Tivemos a primeira etapa do Novo PAC Seleções. São R$ 65 bilhões para quem se inscreveu até o dia 10 deste mês”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até esta data, o Novo PAC Seleções recebeu inscrições de projetos de governos municipais e estaduais para compras e, também, para a realização de obras com recursos do governo federal, em áreas como abastecimento de água e esgotamento sanitário, gestão de resíduos sólidos, prevenção a desastres com drenagem urbana e contenção de encostas; mobilidade urbana, renovação de frotas, entre outras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alckmin destacou a retomada dos programas Minha Casa, Minha vida e do Mais Médicos, na gestão Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Alckmin, o mundo atual debate três grandes temas: segurança alimentar, segurança energética e clima. “Nos três, o Brasil é o grande protagonista”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ensino médio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mesmo encontro com prefeitos e prefeitas de todo o Brasil, o ministro-chefe da Secretaria de Relações Institucionais, Alexandre Padilha, anunciou que o governo federal enviou, na manhã desta terça, ao Congresso Nacional, a medida provisória de apoio ao ensino médio, por meio do Ministério da Educação. Segundo Padilha, o texto incentivará o bom desempenho escolar e a permanência nas escolas de estudantes deste nível de escolaridade, sobretudo os de baixa renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padilha avaliou que neste fim de ano o Brasil vive três grandes momentos, o de crescimento econômico com alta do Produto Interno Bruto (PIB, soma de bens e serviços produzidos no país); de inflação controlada, dentro da meta; e com a taxa de desemprego menor do que 8% (7,78%), no terceiro trimestre deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É possível, sim, o Brasil voltar a tomar um rumo certo. Nesse país, há 7 anos isso não acontecia. Algo que, para nós, é básico. Essas três combinações ao mesmo tempo vieram de um grande esforço, desde a transição [de governo], conduzida pelo presidente Alckmin, com a parceria de prefeitos”, apontou o ministro Padilha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos gestores municipais, o ministro Alexandre Padilha também confirmou o crédito extraordinário, sancionado pelo presidente Lula, que será repassado pelo Tesouro Nacional a estados e municípios nesta quinta-feira (30), mencionado por Alckmin em sua fala. LINK 1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diálogo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O anfitrião do encontro, prefeito de Aracaju e presidente da Frente Nacional de Prefeitos (FNP), Edvaldo Nogueira, comemorou a volta do diálogo do governo federal com os municípios, em busca de soluções para os problemas das cidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa linha de fortalecimento da cooperação entre os governos nos níveis federal, estadual, distrital e municipal, o prefeito sergipano ressaltou a criação do Conselho da Federação. “Em um ano, o Conselho da Federação já está vivendo. Fizemos a primeira reunião e espero que nós façamos do Conselho da Federação o ponto de discussão de melhorarmos o pacto federativo no Brasil, para que a gente encontre elementos para melhor a vida do Brasil e a vida nas nossas cidades”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edvaldo Nogueira ressaltou que o poder municipal é o que está mais próximo do cidadão brasileiro. “Que os municípios tenham o protagonismo na vida das pessoas. É na cidade que o cidadão nasce e estuda. É na cidade que o cidadão e a cidadã, quando precisam de uma questão de saúde, vão buscar a unidade básica, a média ou a alta complexidade. É na cidade que nós temos que viabilizar ao trabalhador que precisa chegar no momento certo em seu trabalho possa ter acesso à mobilidade urbana, ônibus, trens e metrôs. É preciso que as cidades tenham recursos para enfrentar essas questões”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reunião&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 85ª Reunião Geral da Frente Nacional de Prefeitos (FNP) terá duração de 2 dias, em Brasília. Na pauta do encontro de prefeitos com autoridades do governo federal, estão temas como o financiamento dos municípios populosos, reforma tributária, piso da enfermagem, mudanças climáticas, desenvolvimento sustentável, encerramento dos mandatos em 2024, entre outros.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alckmin-confirma-transferencia-de-r-8-7-bilhoes-a-municipios-255284</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-gera-mais-de-190-mil-postos-com-carteira-assinada-em-outubro-255290</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3309-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil gera mais de 190 mil postos com carteira assinada em outubro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;País tem saldo positivo de 1.784.695 novas vagas em 2023&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0590_x_0349_20231129000257_XIKY5.png" longdesc="90958;269693"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Pedro Peduzzi - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outubro, o Brasil gerou 190.366 postos de trabalho com carteira assinada. Com isso, acumula, ao longo do ano, um saldo positivo de 1.784.695 novas vagas em todas as unidades da Federação em quatro dos cinco grupamentos econômicos que constituem o levantamento. A exceção foi a Agricultura, que teve saldo negativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números constam do Novo Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged), divulgado nessa terça-feira (28) pelo Ministério do Trabalho e Emprego (MTE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Setores&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O saldo positivo de outubro resulta das 1.941.281 admissões e dos 1.750.915 desligamentos registrados no mês. Segundo o MTE, a maioria dos empregos formais foram criados nos setores de Serviços (109.939) e de Comércio (49.647).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o resultado acumulado do ano, o estoque total recuperado para o Caged ficou em 44.229.120 postos de trabalho formais. “O maior crescimento do emprego formal em outubro ocorreu no setor de Serviços, com um saldo de 109.939 postos, com destaque para Informação, comunicação e atividades financeiras, imobiliárias, profissionais e administrativas, que teve saldo positivo de 65.128 empregos”, informou por meio de nota o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a pasta, a segunda maior geração foi observada no setor de Comércio, com 49.647 postos de trabalho gerados no mês, “principalmente no comércio varejista de mercadorias, com predominância de supermercados (saldo positivo de 6.307 postos) e hipermercados (1.925), além dos artigos de vestuário (5.026)”, complementa o estudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O terceiro maior crescimento registrado foi na Indústria: saldo positivo de 20.954 novos postos com carteira assinada. O maior destaque ficou com o setor de fabricação de açúcar em bruto (1,5 mil) e fabricação de móveis, com saldo de 1.330. Já a Construção Civil teve saldo positivo de 11.480 empregos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Saldo negativo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O único setor que registrou saldo negativo foi o da Agropecuária, com 1.656 empregos perdidos no mês. "É um saldo pequeno, mas negativo, resultado da coleta de produtos como o café, entre outros", avaliou o ministro do Trabalho, Luiz Marinho, em entrevista à imprensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o MTE, esse resultado decorre da desmobilização do café (-2.850), do cultivo de alho (-1.677), cultivo de batata-inglesa (-1.233) e de cebola (-1.138) que superaram o aumento nas atividades de produção de sementes (4.088).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São Paulo foi o estado que obteve o maior saldo de empregos formais. A maior parte dos 69.442 mil novos postos está concentrada no setor de serviços, que obteve saldo positivo de 44.112 novos postos. No Rio de Janeiro, foram gerados 18.803 novas vagas, enquanto no Paraná, o saldo positivo ficou em 14.945 postos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Acumulado de 2023&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São Paulo é também o estado com maior número de novos postos de trabalho no acumulado do ano, com um total 502.193 novas contratações. Na sequência vem Minas Gerais, com 187.485 novos postos e Rio de Janeiro (141.981 vagas formais).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O maior crescimento do emprego formal no acumulado do ano ocorreu no setor de Serviços, que gerou 976.511 postos de trabalho até outubro (54,4% do saldo), com destaque para as atividades de Informação, comunicação e atividades financeiras, imobiliárias, profissionais e administrativas (355.869), e para as atividades de administração pública, defesa, seguridade social, educação, saúde humana e serviços sociais (312.552)”, detalhou o levantamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Construção Civil foram gerados 253.876 postos, com destaque para as obras de infraestrutura (86.099). A indústria apresenta, ao longo do ano, um saldo positivo de 251.11 novos postos, com destaque para a fabricação de produtos alimentícios (81.523).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comércio gerou 193.526 novas vagas formais, com destaque para o setor de supermercados (17.491), minimercados (12.207) e produtos farmacêuticos (12.684); e a Agropecuária gerou 109.698 postos, tendo como destaques os cultivos de soja (15.870), cana-de-açúcar (15.475) e laranja (7.949).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tendo como recorte os grupos populacionais, o Caged verificou em outubro saldo positivo tanto para mulheres (90.696 vagas geradas). como para os homens (99.671). Do total de vagas geradas no mês, 110.240 foram para pessoas declaradas como pardas; 64.660 brancas; 22.300 declaradas pretas ; 15.395 amarelas e 652 são declaradas indígenas. Foram também criados 1.699 novos postos de trabalhos para pessoas com deficiência.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-lanca-programa-para-qualificar-100-mil-trabalhadores-255291"&gt;Governo lança programa para qualificar 100 mil trabalhadores
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-gera-mais-de-190-mil-postos-com-carteira-assinada-em-outubro-255290</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-lanca-programa-para-qualificar-100-mil-trabalhadores-255291</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3309-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo lança programa para qualificar 100 mil trabalhadores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iniciativa é aposta do ministério para fazer economia crescer&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231129001405_OM24E.jpg" longdesc="90959;44743"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Fabíola Sinimbú - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa Manuel Querino de Qualificação Profissional (PMQ) foi lançado nessa terça-feira (28), em Brasília, para fortalecer a política pública de qualificação para trabalhadores, principalmente jovens e a população vulnerável, com foco na promoção da diversidade e combate à discriminação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A oferta de cursos foi viabilizada por meio de parcerias firmadas entre o Ministério do Trabalho e Emprego com estados e municípios que aderiram ao Sistema Nacional de Empregos (Sine) e com institutos e universidades federais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a diretora de qualificação social e profissional do Ministério do Trabalho, Cristina Kavalkievicz, a expectativa é que sejam alcançadas cerca de 60 mil pessoas, por meio do Sistema Nacional de Emprego e 40 mil por universidades e institutos federais, em uma primeira fase.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em uma próxima etapa queremos firmar [parcerias] com movimentos da sociedade civil organizada, mas ainda precisamos buscar mais recursos”, avaliou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Crescimento da economia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro do Trabalho e Emprego, Luiz Marinho (foto), destacou que o Programa Manoel Querino é uma das iniciativas que o governo aposta para fazer a economia crescer. Para ele, é importante conceder a oportunidade para o profissional acompanhar as inovações do mercado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É necessário também praticar boas remunerações e, para isso, a política de valorização do salário mínimo vai desempenhar uma tarefa fundamental para aumentar a massa salarial, que leva ao crescimento do consumo e aumento da demanda de produção”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O lançamento do programa também é, na avaliação do ministro, mais uma frente da política de reconstrução do Brasil, porque a Política Nacional de Qualificação do Trabalhador havia sido descontinuada no governo anterior e agora volta revisada para acompanhar a atualização econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós temos que apostar nos acordos coletivos, no aumento de representatividade dos sindicatos, na melhoria do ambiente de trabalho e, acima de tudo, no ambiente da economia com novos investimentos, inovações, transição energética, respeito ao meio ambiente, sem discriminação e sem preconceito, salientou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Homenagem&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nome do programa de qualificação profissional é uma homenagem ao escritor abolicionista baiano de Santo Amaro, Manoel Querino, nascido em 28 de julho de 1851. Ele foi responsável pela fundação de uma das primeiras cooperativas de trabalhadores da construção civil do Brasil, a Liga Operária Baiana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como pensador que se debruçou na valorização da cultura africana na Bahia, Querino foi responsável pelos primeiros registros antropológicos existentes no estado, além de ter criado o Instituto Geográfico e Histórico da Bahia, do qual foi membro fundador até o seu falecimento, em 14 de fevereiro de 1923.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Foi um grande intelectual negro que representa esse compromisso do ministério com o resgate do trabalhador, sem preconceitos e de forma diversa”, finalizou o ministro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 29 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-gera-mais-de-190-mil-postos-com-carteira-assinada-em-outubro-255290"&gt;Brasil gera mais de 190 mil postos com carteira assinada em outubro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-lanca-programa-para-qualificar-100-mil-trabalhadores-255291</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>