<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 11 Oct 2023 06:15:10 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-federal-faz-acao-para-coibir-extracao-ilegal-de-areia-na-cidade-251501</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3260-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Federal faz ação para coibir extração ilegal de areia na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cidade é a sétima do Estado do Rio de Janeiro em crimes ambientais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231010205901_FECZY.jpg" longdesc="88499;468339"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução PMSE&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Polícia Federal (PF) deflagrou a Operação Rio Preto nessa terça-feira (10/10), que tem como objetivo combater a extração irregular de minerais nos municípios de Petrópolis e São José do Vale do Rio Preto. De acordo com a Polícia, foi montada uma organização criminosa em ambas as cidades para extração de areia do Rio Preto em grande escala que, em três anos de atuação, pode ter movimentado mais de R$ 2 milhões. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cerca de 100 policiais federais cumpriram 22 mandados de busca e apreensão, expedidos pela Primeira Vara Federal de Teresópolis, apenas na ação feita nessa terça (10). Dois alvos dos mandados foram presos em flagrante por posse ilegal de arma de fogo. Enquanto que sete caminhões, que eram utilizados para o transporte do material extraído de forma ilícita, foram indisponibilizados pela Justiça. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os agentes ainda apuram a prática de corrupção por parte de servidores públicos, assim como tráfico de drogas, caça de espécimes da fauna silvestre, posse e comércio ilegal de arma de fogo, além de lavagem de dinheiro por parte da organização. Segundo informou a Polícia Federal, durante as investigações, foi possível identificar uma estrutura permanente montada para a prática dos crimes ambientais, composta por executores, financiadores, olheiros e receptadores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Extração ilegal de areia vem aumentando&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar de parecer um crime de menor gravidade, a extração irregular de areia provoca grandes impactos no meio ambiente. Em entrevista feita à Agência Brasil este ano, o professor Edilson Pizzato, do Instituto de Geociências da Universidade de São Paulo (USP), apontou que extração sem os devidos cuidados pode levar a erosão e rompimento das cavas, com risco de alterar o regime hidrológico do entorno e contaminar as fontes de água com partículas, inclusive de rejeito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Quando você faz uma cava, aquela parte que a água está subterrânea fica exposta ao ambiente, para todo tipo de poluente, desde químicos a orgânicos, além daqueles originados da erosão, partículas que ficarão suspensas nesse reservatório de água”, explicou Pizzato.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Paralelmente, o policial federal e mestre em Gestão e Regulação de Recursos Hídricos pela Universidade do Estado d Rio de Janeiro (Uerj), Luiz Fernando Ramadon, destacou à Agência Brasil que a areia utilizada na construção civil pode chegar a uma média de 60% de ilegalidade hoje em dia. “A presença do crime organizado nessa atividade não é uma constante, mas, vem aumentando. Para se construir um condomínio ilegal em uma área ilegal ou de proteção ambiental, os criminosos se infiltram em vários setores da construção civil, inclusive na de extração de areia”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Cidade é a sétima do Estado em crimes ambientais&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis é a sétima cidade do Estado do Rio de Janeiro em crimes ambientais atualmente. No balanço de denúncias de delitos contra a natureza feitas ao Linha Verde, programa do Disque Denúncia, o município subiu de posição em setembro, na comparação com junho, quando estava em oitavo. Em apenas três meses, o aumento de contatos feitos por residentes da Cidade Imperial ao órgão foi de 64%. Em números, o salto foi de 188 infrações para 309. Na comparação com o mesmo período do ano passado (janeiro a setembro), houve queda ínfima de 5% - foram 328 registros à época. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar da relativa redução, os números da cidade ainda são altos e, consequentemente, alarmantes. Pois, o município possui uma vasta área de preservação ambiental (em que 80% do território está em uma das 22 áreas), e, ações como estas, degradam a fauna e a flora da região. Ainda mais se levado em consideração que os crimes mais recorrentes na região são o desmatamento florestal (com 69 casos apenas neste ano) e a extração irregular de árvores (68). Ainda há registros de denúncias referentes a extração irregular do solo (35), guarda/comércio de animais silvestres (35) e poluição das águas (nove). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O diretor geral do Instituto Mov Rio e coordenador do Disque Denúncia, Renato Almeida, afirma que é de suma importância que a população de Petrópolis denuncie os crimes ambientais que ocorrem na cidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Apesar de não haver uma violência direta ao ser humano, esse tipo de crime afeta toda a população. Pois, no caso das extrações irregulares de árvores e do solo, assim como a caça e comercialização de animais silvestres, a fauna é afetada e o ecossistema do local fica comprometido. No caso da contaminação do solo e da água, esta prática trará malefícios para a saúde da população daquele local. E, o trabalho do Disque Denúncia é o de conscientizar a população para a gravidade desse assunto, de forma a reduzir esse número expressivo de denúncias”, declara.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-federal-faz-acao-para-coibir-extracao-ilegal-de-areia-na-cidade-251501</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-mais-vagas-do-que-inscritos-em-cursos-superiores-251497</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3260-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis tem mais vagas do que inscritos em cursos superiores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As universidades de Petrópolis têm 16,2 mil vagas, de acordo com Inep, e 9,7 mil inscritos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0428_20231010205919_YKDWG.jpg" longdesc="88506;259584"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Censo da Educação Superior divulgado nessa terça-feira (10/10) mostrou que Petrópolis tem mais vagas do que universitários inscritos. Até o ano passado, eram 16.232 vagas nas faculdades instaladas no município, com 9.758 delas preenchidas. Ou seja, a cidade poderia ter mais 6.474 pessoas buscando graduação na cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esse número se refere aos 65 cursos presenciais oferecidos na cidade. O Censo da Educação Superior não traz detalhes da quantidade de petropolitanos que buscaram cursos à distância, mas em todo país houve um forte crescimento: 72% dos aprovados em todo país no ano passado optaram pela modalidade EaD. A flexibilidade de local e horário para estudos e as mensalidades mais baratas são os principais atrativos para o ensino online. Em 2022, 4,7 milhões de pessoas no país entraram para o ensino superior via EaD (aumento de 20% em comparação com 2021.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar de não mostrar quantos universitários estudam nessa modalidade em Petrópolis, o Censo aponta que 851 cursos EaD são oferecidos na cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"A nossa preocupação não é o fato de ter um curso à distância, mas garantir a qualidade nesse curso que é oferecido. E é impossível determinados cursos serem oferecidos na modalidade a distância", disse o ministro da Educação, Camilo Santana, na apresentação de dados. Segundo ele, há estudos para que 12 cursos sejam obrigatoriamente presenciais - atualmente, enfermagem, direito, odontologia e psicologia não podem ser feitos à distância.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Perfil dos universitários de Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o Censo da Educação Superior, 7.297 pessoas ingressaram para universidades em 2022. Mais da metade tinha entre 18/24 anos e 25/29 anos de idade. Foram 4,3 mil mulheres que iniciaram curso superior, e 2,9 mil homens.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A principal forma de ingresso foi via vestibular (5,1 mil). Apenas 851 pessoas ingressaram aproveitando nota do Enem (Exame Nacional do Ensino Médio) - isso representa 11,6% dos que entraram para faculdade em 2022.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Considerando todos os 9,7 mil inscritos, 4,5 mil estudavam no período diurno e 5,2 mil à noite.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Corpo docente&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Censo também reúne dados dos professores universitários de Petrópolis. São 552 profissionais que atuam na Universidade Católica de Petrópolis (UCP), no Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto (Unifase), no Instituto Teológico Franciscano (ITF) e na Faculdade de Educação Tecnológica do Estado do Rio de Janeiro (Faeterj). Desses, 65 possuem especialização, 285 tem mestrado e 201 doutorado. Grande parte deles tem bastante experiência: 130 possui mais 60 anos de idade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Se há uma paridade de gênero entre os professores universitários (278 homens e 274 mulheres), não há diversidade racial: 478 do corpo docente do ensino superior da cidade é formado por profissionais brancos (86,5% do total).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os dados foram divulgados pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) e pelo Ministério da Educação (MEC) e conta com informações prestadas pelas universidades de todo país. O objetivo da pesquisa estatística é oferecer informações detalhadas sobre a situação e as tendências da educação superior brasileira, assim como guiar as políticas públicas do setor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Nenhuma política pública pode ser construída sem dados. O censo é um importante instrumento para formulação, monitoramento e avaliação de políticas públicas e também para a regulação da educação superior", afirmou Camilo Santana.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-convoca-mais-519-concursados-da-educacao-251495"&gt;Prefeitura convoca mais 519 concursados da Educação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-mais-vagas-do-que-inscritos-em-cursos-superiores-251497</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feriado-do-dia-de-nossa-senhora-aparecida-podera-ter-o-comercio-aberto-251503</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Feriado/3260-342" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Feriado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Feriado do Dia de Nossa Senhora Aparecida poderá ter o comércio aberto&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0450_20231010205916_O1WXM.jpg" longdesc="88505;132015"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta quinta-feira (12) é comemorado o Dia de Nossa Senhora Aparecida e também o Dia das Crianças. Para esta data, o comércio vai funcionar normalmente, desde que o comerciante assine um termo de homologação e as agências bancárias vão estar fechadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Comércio&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os empresários que desejarem abrir seus negócios no feriado de Nossa Senhora Aparecida, na quinta-feira, 12 de outubro, têm até a véspera (11) para homologar o termo de adesão no Sicomércio. Importante: o termo pode ser retirado no site do Sicomércio: www.sicomerciopetropolis.com.br&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O sindicato fica na Rua Irmãos D’Ângelo, 48, Cobertura 4, 5 e 6 - e o atendimento ocorre de segunda a sexta-feira, das 9h às 16h. Após a homologação do termo no Sicomércio, o documento também deverá ser homologado no Sindicato dos Empregados do Comércio de Petrópolis, que funciona até às 17h, de segunda a sexta-feira. Por isso, o sindicato solicita que a homologação seja feita sempre antes das 16h no Sicomércio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com a aproximação do Dia das Crianças, o comércio petropolitano já enfeitou as vitrines e preparou promoções especiais para a data, que é um dos destaques de vendas nos últimos meses do ano. A expectativa é positiva: segundo o Sicomércio Petrópolis, a tendência é que o volume de vendas aumente principalmente nos dias que antecedem a data.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O dia tem um apelo emocional muito grande que faz com que não só os pais, mas, amigos e parentes também comprem presentes para os pequenos. Por isso, os empresários garantem novidades no estoque, lançam promoções e preços atrativos para agradar os consumidores. As vendas devem se intensificar na próxima semana”, afirma o presidente do Sicomércio Petrópolis, Marcelo Fiorini.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Rede Hoteleira&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com ocupação acima de 70% prevista para o feriadão de 12 de outubro, Petrópolis já verificou, no fim de semana anterior, número de ocupação hoteleira superior a 65%, principalmente nos distritos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A pulverização dos eventos por vários espaços é um diferencial de Petrópolis. Há eventos acontecendo em regiões distintas e isso aumenta a fluidez e a qualidade de vida que o turista procura. Estes acontecimentos se somam ao leque de variedades da cidade com turismo de compras, rural, cervejeiro, histórico entre muitos outros que fazem a cidade plural, agradável e receptiva”, considera o presidente do Petrópolis Convention, Samir el Ghaoui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Eventos:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A realização dos eventos programados para o mês de outubro em Petrópolis desempenha um papel de extrema importância para a cidade em diversos aspectos. Além de atrair um público diversificado e fomentar o turismo local, essas iniciativas contribuem para a dinamização da economia, a promoção da cultura e a integração da comunidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A festa da colônia italiana continua ao longo do feriado que tem ainda como atrações o Saloon BBG (12 a 15), Festa de São Pedro de Alcântara (12 a 15) e com Petrópolis Business (26 a 29).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ) receberá uma programação especialíssima para o feriado do Dias das Crianças, nos próximos dias 12, 14 e 15 de outubro (quinta, sábado e domingo).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quinta-feira, 12/10, Show circense “Lalaiá”: 11h, livre e gratuito. Musical “Violúdico”: 16h, livre e gratuito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sábado, 14/10: Roda de histórias com Cris Ferreira: 11h, livre e gratuito e Espetáculo “Sem palavras, 100 risadas”: 16h, livre e gratuito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Domingo, 15/10: Contação de histórias "Pérolas Negras: Histórias da mãe África": 11h, livre e gratuito. Espetáculo “Tchibum! - a liga aquática”: 16h, livre e ingressos a R$ 10 (inteira) e R$ 5 (meia) e gratuito (credencial plena Sesc e público cadastrado no PCG).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Bancos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As agências bancárias não estarão abertas para atendimento presencial ao público no feriado de Nossa Senhora Aparecida, comemorado em 12 de outubro (quinta-feira).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;DETRAN e INSS&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em função do feriado de Independência (07/09) e do ponto facultativo, decretado pelo Governo do Estado na sexta-feira (08/09), não haverá funcionamento das unidades do Detran.RJ nestes dias. O tele atendimento também não funcionará.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As agências do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) ficam fechadas neste dia 12 de outubro (quinta-feira), devido ao feriado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Correios&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em razão do feriado de Nossa Senhora Aparecida, os Correios informam que não haverá atendimentos nas agências na próxima quinta-feira (12). Nos dias 11 e 13/10 as unidades operam em seu horário normal. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Mercados:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pão De Açúcar: funcionará normalmente no dia 12 de outubro, das 7h às 22h.   &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Extra Mercado: abrirão em horário normal no feriado, das 7h às 22h.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Assaí Atacadista: horário normal de funcionamento, das 7h às 22h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Enel&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Enel Distribuição Rio desenvolveu um plano especial para o feriado do Dia de Nossa Senhora Aparecida (12), que vai envolver tanto a área técnica como o atendimento ao cliente. A companhia manterá equipes trabalhando normalmente – atendentes, operadores de sistemas e subestações, eletricistas, técnicos e engenheiros – para garantir o fornecimento de energia em toda a sua área de concessão.    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta quinta-feira, as lojas de atendimento presencial da Enel Distribuição Rio estarão fechadas, retornando as atividades na sexta-feira (13). Os clientes nesse período podem acessar os serviços da companhia pelos canais digitais, 24 horas por dia, 7 dias por semana. O atendimento pode ser solicitado pela Agência Virtual no site da empresa &lt;a class="example1" href="https://www.enel.com.br/"&gt;http://www.enel.com.br&lt;/a&gt;; perfis Enel Clientes BR no Facebook e Twitter; WhatsApp, com a atendente virtual Elena, enviando um “Olá” para o número (21) 99601-9608; aplicativo Enel Rio, disponível para Android e iOS; e por meio da Central de Relacionamento 0800 28 00 120.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, durante o feriado, a companhia manterá o contingente normal de equipes para o pronto atendimento das demandas dos clientes, bem como um plano de contingência caso seja necessário reforçar a quantidade de equipes em função de impactos por eventuais condições climáticas adversas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feriado-do-dia-de-nossa-senhora-aparecida-podera-ter-o-comercio-aberto-251503</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/audiencia-publica-reune-fisioterapeutas-para-debater-sobre-a-importancia-desse-profissional-e-suas-diversas-areas-de-atuacao-251490</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3260-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Audiência pública reúne fisioterapeutas para debater sobre a importância desse profissional e suas diversas áreas de atuação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0409_20231010173824_G7OII.jpg" longdesc="88492;96891"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na noite desta segunda-feira (09), Câmara Municipal promoveu uma audiência pública para debater sobre a importância do fisioterapeuta e suas diversas áreas de atuação. O evento, convocado pelo vereador e Presidente da Casa Legislativa, Júnior Coruja, também aproveitou para exaltar o dia deste profissional, comemorado em 13 de outubro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao iniciar a audiência, o Palácio Amarelo foi iluminado com a cor verde, em comemoração aos 54 anos da profissão. A iniciativa foi uma ação conjunta da Presidência da Câmara com o Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2ª Região (CREFITO-2).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O fisioterapeuta é um profissional de destaque para a área da saúde, pois suas técnicas e abordagens terapêuticas promovem a recuperação, prevenção e melhoria da função física, mobilidade e qualidade de vida de indivíduos com condições de saúde variadas. Espero que este debate contribua para a criação de políticas públicas eficazes em prol dos fisioterapeutas da nossa cidade, que tanto se dedicam para a reabilitação de seus pacientes”, iniciou o vereador Júnior Coruja.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em seguida, a fisioterapeuta Idaiane Neves da Silva Machado, explicou que, com base na avaliação do estado físico do paciente, o profissional estabelece um plano de reabilitação mediante anamnese, avaliação, exame físico e diagnóstico e ressaltou a importância do trabalho realizado por profissionais. “Algumas técnicas aplicadas na fisioterapia são massoterapia, eletroterapia, entre outras que ajudam a recuperar o movimento e a função do corpo. O fisioterapeuta acompanha o paciente durante todo o processo de reabilitação, adaptando o tratamento conforme a evolução. Além disso, trabalhamos em conjunto com outros profissionais de saúde para garantir um tratamento completo e eficaz”, afirma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda durante a audiência foram abordados todos os locais e as áreas de atuação do profissional de fisioterapia. “Hoje, ele pode trabalhar em hospitais, clínicas, consultórios, empresas, instituições de ensino, centros esportivos, instituições de longa permanência e centros de reabilitação, por exemplo. Abordando técnicas de respiração, equoterapia, pilates, RPG, ginástica laboral, dentre outras”, relata Idaiane.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atualmente, são reconhecidas pelo Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional - COFFITO como especialidades da fisioterapia: acupuntura, aquática, cardiovascular, dermatofuncional, esportiva, gerontologia, trabalho, neurofuncional, oncologia, reumatologia, respiratória, traumato-ortopédica, osteopatia, quiropraxia, saúde da mulher e terapia intensiva. “É sempre bom lembrar que a fisioterapia ajuda a aliviar dores musculares, articulares e neuropáticas, melhora a função e mobilidade do paciente e previne complicações decorrentes de lesões, cirurgias e doenças crônicas”, completa a profissional de fisioterapia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Júnior Coruja lembrou sua atuação parlamentar em prol das políticas públicas voltadas ao fisioterapeuta em Petrópolis. “São leis de minha autoria a semana de debate sobre a importância do fisioterapeuta e sua atuação (8.528/23), o projeto ‘Saúde nos Bairros’ (8.562/23) e o dia municipal da equoterapia (8.468/22). E, em breve, também aprovaremos o dia do fisioterapeuta e do terapeuta ocupacional, outros projetos e indicações que indicam a necessidade de utilizar o espaço público do Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes para instalação do Programa Municipal de Equoterapia, solicitei também que possamos implantar terapias integrativas no sistema de saúde municipal. Além disso, luto para que estes profissionais possam prestar assistência domiciliar em áreas comuns dos condomínios residenciais e para que sejam incluídos no quadro de funcionários da Unidade de Pronto Atendimento - UPA de Itaipava por 24h”, diz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Michele Moreira, fisioterapeuta e representante da Petrocare, falou sobre a importância do cuidado com os pacientes hospitalizados. “O intuito do fisioterapeuta é reabilitar de forma rápida, para que a pessoa corra menos riscos de infecções hospitalares, provendo qualidade de vida para que ela não se torne cada vez mais debilitada. Também trabalhamos nas residências, acompanhados dos familiares, o que é muito importante. O paciente sai de dentro do hospital, sem correr riscos e sem precisar de nova hospitalização”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vicente Machado, Coordenador da UPA Cascatinha, comentou sobre o cotidiano do local. “A UPA foi criada para estabilizar o paciente e ser feita, rapidamente, sua transferência para o hospital de referência para o caso, mas a verdade é diferente. Muita vezes, demanda é alta e não é possível transferir com rapidez e a pessoa acaba ficando muito mais tempo na UPA. Nessas horas, vemos a importância do trabalho feito pelos fisioterapeutas que, com o material que se tem, consegue salvar vidas”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Renato Garcia, que estava presente representando a Secretaria de Saúde, ressaltou que, para ele, atuar na atenção primária é um desafio prazeroso. “Nós estamos sempre prontos para ajudar e necessitamos de políticas públicas para exercer um trabalho cada vez melhor. Acredito que a política pública nasce no SUS e reflete no privado”, finaliza.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também estavam presentes na audiência outros fisioterapeutas e um representante da Secretaria de Esportes do município. Todos os presentes receberam, do gabinete do vereador Júnior Coruja, uma moção em homenagem aos 54 anos da profissão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-dos-brinquedos-promove-acao-especial-no-dia-das-criancas-251502"&gt;Museu dos Brinquedos promove ação especial no Dia das Crianças&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/audiencia-publica-reune-fisioterapeutas-para-debater-sobre-a-importancia-desse-profissional-e-suas-diversas-areas-de-atuacao-251490</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/museu-dos-brinquedos-promove-acao-especial-no-dia-das-criancas-251502</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3260-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Museu dos Brinquedos promove ação especial no Dia das Crianças&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0450_x_0600_20231010205941_WJK5N.jpg" longdesc="88514;63282"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta – Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Museu dos Brinquedos está se preparando para comemorar o Dia das Crianças de uma maneira muito especial este ano. A instituição está promovendo uma promoção imperdível: no dia 12 de outubro, as crianças que doarem um brinquedo poderão entrar gratuitamente no museu e explorar o espaço.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com um acervo impressionante de mais de 1.500 brinquedos, o museu oferece uma jornada única pelo universo lúdico, repleto de memórias e nostalgia. Os brinquedos estão distribuídos em várias salas, cada uma com sua temática especial. Entre as atrações mais populares, encontra-se a sala de jogos de tabuleiro, onde visitantes de todas as idades podem reviver momentos de diversão com clássicos como xadrez, dama e outros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No entanto, o verdadeiro xodó dos visitantes é a sala de futebol, que abriga uma coleção incrível de itens relacionados ao esporte mais amado pelos brasileiros. É nesse espaço que os amantes do futebol podem se encantar com miniaturas de jogadores, camisas históricas e uma infinidade de objetos que celebram a paixão pelo esporte. Inclusive, há um canto especial em homenagem ao Leão da Serra, onde os torcedores do Serrano podem conferir as mãos do goleiro Acácio, eternizada em cera especialmente para o local. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para Marcos Paulo Almeida, proprietário do Museu dos Brinquedos, a promoção do Dia das Crianças vai muito além de uma simples comemoração. "A ideia inicial é ajudar o maior número de crianças possível. Desde que inauguramos o museu, sempre pensamos muito nisso, nas crianças brincarem. A tecnologia afastou as crianças dos brinquedos, então essa é a nossa missão", afirma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ação tem como objetivo incentivar a doação de brinquedos, promovendo a solidariedade e a partilha entre as crianças. Ao doar um brinquedo, as crianças terão a oportunidade de vivenciar um dia mágico no museu, relembrando a importância do brincar na infância. Além disso, os pais e avós também podem revisitar o passado ao se depararem com os brinquedos de suas respectivas infâncias. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Museu dos Brinquedos está localizado na Avenida Barão do Amazonas, número 25, loja 4, dentro do Liberty Garden. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audiencia-publica-reune-fisioterapeutas-para-debater-sobre-a-importancia-desse-profissional-e-suas-diversas-areas-de-atuacao-251490"&gt;Audiência pública reúne fisioterapeutas para debater sobre a importância desse profissional e suas diversas áreas de atuação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/museu-dos-brinquedos-promove-acao-especial-no-dia-das-criancas-251502</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/confira-alguns-dos-resultados-dos-jogos-do-final-de-semana-251510</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3260-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Confira alguns dos resultados dos jogos do final de semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0600_20231010205903_KD1OG.jpg" longdesc="88500;163163"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Jhonatan Araujo &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os torneios municipais movimentaram o final da semana na cidade, com jogos de futsal e futebol de campo. Mas, também houve jogos dos campeonatos estaduais, com o Serrano disputando o Carioca B1 e o Palmeira no carioca de futsal em cinco categorias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Confira o resultado dos jogos:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Carioca B1:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Serrano 3 x 0 Nova Cidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Carioca de Futsal:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sub 9 – EC Garnier 1 x 5 Palmeira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sub 11 – EC Garnier 11 x 8 Palmeira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sub 13 – EC Garnier 1 x 4 Palmeira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sub 15 – Palmeira 8 x 4 Mitos FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sub 17 – Palmeira 9 x 4 Mitos FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Municipal de Futsal:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sub 11: AMAB Osvaldo Cruz 2 x 3 Serrano FC, local: Ginásio Affonso Paoni - Serrano FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sub 13: Instituto Alliance / Projeto Mudando Vidas 2 x 11 Serrano FC, local: Ginásio Affonso Paoni - Serrano FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sub 13: Carangola FC – 6 X 0 Santa Isabel FC, local: Ginásio Mário Machado - Casa de Portugal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Municipal de futebol de campo:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sub 13: Carangola FC 7 x 1 Boa Esperança FC, local: Estádio Luciano Ferreira da Costa - Carangola FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sub 15: EC Vera Cruz 5 x 1 Carangola FC, local: Estádio 7 de Setembro - EC Vera Cruz&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/semifinalistas-dos-campeonatos-municipais-de-volei-masculino-e-feminino-sao-definidos-em-petropolis-251509"&gt;Semifinalistas dos campeonatos municipais de vôlei masculino e feminino são definidos em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/confira-alguns-dos-resultados-dos-jogos-do-final-de-semana-251510</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-convoca-mais-519-concursados-da-educacao-251495</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3260-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura convoca mais 519 concursados da Educação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0338_20231010205909_C8KBO.jpg" longdesc="88502;184682"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais 519 aprovados no concurso público da Educação (primeira e segunda regiões) serão convocados pela Prefeitura nos próximos dias. Desde dezembro de 2022 até agora, mais de 800 professores, professoras e educadores já foram convocados para atuarem nas salas de aula da rede municipal de ensino. Com esse novo chamamento já são mais de 1.300 profissionais da Educação convocados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após a autorização da convocação pelo prefeito, a Secretaria de Administração inicia o chamamento dos aprovados para a realização dos trâmites necessários para a nomeação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Com a nova convocação conseguimos substituir todos os RPAs lotados na Educação. Em breve todos os 519 aprovados estarão atuando nas salas de aula”, comentou o secretário de Administração, Ramon Mello.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A nova convocação faz parte das ações realizadas pela Prefeitura para transformar a educação pública da cidade. Estamos no caminho certo, com vários avanços e conquistas para a educação municipal de Petrópolis. Temos metas e objetivos que estamos alcançando com muito trabalho e dedicação”, ressaltou a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-mais-vagas-do-que-inscritos-em-cursos-superiores-251497"&gt;Petrópolis tem mais vagas do que inscritos em cursos superiores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-convoca-mais-519-concursados-da-educacao-251495</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hugo-leal-afirma-que-psd-tera-candidatura-propria-em-2024-251499</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3260-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hugo Leal afirma que PSD terá candidatura própria em 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0399_20231010205921_HX8BM.jpg" longdesc="88507;51339"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Partido Social Democrático (PSD) está se organizando para disputar as eleições municipais de 2024 e para isso, no dia 6 de outubro, deu posse a sua nova executiva municipal, tendo a frente a advogada Rosangela Stumpf. O encontro, realizado na Câmara Municipal, foi marcado pelo discurso forte do deputado federal e atual secretário de Energia e Economia do Mar, Hugo Leal, ao afirmar que o PSD terá candidatura própria a prefeito e a indicação de um nome será um processo de construção do partido. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em seu discurso, para justificar sua afirmação que foi compartilhada pelo deputado estadual licenciado, Sergio Fernandes, atual secretário de Inclusão e Diversidade Religiosa no município da cidade do Rio e por outras lideranças do partido. Hugo Leal apresentou os números do partido no Congresso Nacional, onde tem 43 deputados federais e 12 senadores, sendo que a presidência do Senado é exercida pelo senador Rodrigo Pacheco do PSD. Ele lembrou ainda que no Estado conta com seis deputados estaduais, além de vereadores, como em Petrópolis que conta com a vereadora Gilda Beatriz e o vereador Junior Coruja. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hugo Leal disse que o partido nos seus 12 anos de fundação tem hoje uma importância grande no cenário político nacional e no Estado. De acordo com ele, apesar do PSD estar próximo do governo Claudio Castro, a bancada na Alerj é independente e tem uma atuação crítica, porém construtiva. Para o deputado, com estes números e, levando em consideração o resultado da última eleição, quando o candidato a prefeito ficou em terceiro lugar, Hugo afirmou que a sigla não pode ficar fora da disputa para Prefeitura. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sem citar nomes, o deputado afirmou que Petrópolis precisa de um prefeito que saiba dialogar, que não se sinta um imperador, onde os secretários podem confiar e dialogar e não terem medo de conversar. Para Hugo Leal a divergência quando acontece dentro de um diálogo ajuda a crescer, a ter um olhar sobre outros pontos. “Por isso, o PSD terá candidatura própria em 2024 e será um processo de construção e não de imposição de um nome. O que queremos não é uma terceira via, mas uma via que seja o melhor para Petrópolis e principalmente para a população”, afirmou o deputado Hugo Leal.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hugo-leal-afirma-que-psd-tera-candidatura-propria-em-2024-251499</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cnc-estima-crescimento-de-8-8-no-faturamento-do-turismo-e-petropolis-acompanha-tendencia-com-geracao-de-empregos-no-setor-251494</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3260-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CNC estima crescimento de 8,8% no faturamento do turismo e Petrópolis acompanha tendência com geração de empregos no setor&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Maior quantidade de feriados prolongados e desenvolvimento do segmento MICE estão associados ao impulsionamento do turismo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0338_20231010205906_6AVM6.jpg" longdesc="88501;197192"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Fernanda Salviano &lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O setor de turismo está otimista com os resultados estimados para o balanço de 2023 em todo o Brasil. Dados da Confederação Nacional de Comércio Bens, Serviços e Turismo (CNC) calculam que o volume de receitas do turismo deverá encerrar o ano com faturamento real de R$ 458 bilhões, um aumento de 8,8% comparado com 2022. Segundo a CNC, um dos fatores que impulsionou o turismo neste ano foi a maior quantidade de feriados prolongados, favorável à geração de receitas para o setor.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Petrópolis acompanha a tendência nacional com saldo positivo na geração de empregos na área do Turismo. Dados do Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged), do Ministério do Trabalho, mostram que entre janeiro e agosto deste ano, foram geradas 145 novas vagas nos setores de hospedagem e alimentação, com destaque para o mês de junho, período que representa a alta temporada na cidade.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Segundo Germano Valente, presidente do Sindicato de Hospedagem e Alimentação de Petrópolis (SindTurismo), outro fator que vem impulsionando o setor é o MICE, sigla que significa meetings, incentive, conferences and exhibitions, ou seja, encontros, turismo de incentivo, conferências e exibições. O assunto chegou a ser tema de uma das palestras da ABAV, maior feira de turismo, que voltou ao Rio neste ano.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Na ocasião, Germano Valente mediou a mesa sobre o assunto ao lado de pessoas que são referência na área, como Ulisses Marreiros, gerente geral do Copacabana Palace; Michael Nagy, diretor comercial do Fairmont Rio e Milena Palumbo, da GL Eventos. “É importante que a gente traga este olhar sobre o MICE também para Petrópolis. Sempre tivemos um desafio em atrair o público para os dias de semana e baixa temporada e esta é uma ferramenta que pode ajudar a superar a questão, com seminários, conferências e congressos, por exemplo”, diz Germano.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A cidade já trabalha com o segmento MICE de Turismo em diversos hotéis tanto nos eventos menores quanto nas viagens de incentivos. Petrópolis sedia também algumas feiras e eventos. “Isso contribui para o desenvolvimento econômico, gerando emprego e trazendo renda para a população. Outra característica deste segmento é o estímulo a diversos outros setores econômicos e promoção da imagem da região”, explica Germano.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Porém, para que o MICE seja ainda mais fortalecido na cidade, o presidente do SindTurismo reforça que é necessário, por exemplo, um Centro de Convenções de médio e grande porte, que seja capaz de receber feiras, congressos e outras atividades, como esportivas. “É uma maneira de incrementar ainda mais o segmento de Turismo de Eventos e Negócios, o que vai refletir diretamente na geração de emprego e renda”, finaliza Germano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cnc-estima-crescimento-de-8-8-no-faturamento-do-turismo-e-petropolis-acompanha-tendencia-com-geracao-de-empregos-no-setor-251494</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/semifinalistas-dos-campeonatos-municipais-de-volei-masculino-e-feminino-sao-definidos-em-petropolis-251509</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3260-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Semifinalistas dos campeonatos municipais de vôlei masculino e feminino são definidos em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0600_20231010205949_04A73.jpg" longdesc="88517;99217"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação | LPD&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Os campeonatos de voleibol masculino e feminino em Petrópolis já têm todos os seus semifinalistas definidos. No masculino, se classificaram EC Cascatinha/TR, Carangola FC/Petrovôlei, EC Vera Cruz/Magé Voleibol e Santa Isabel FC. Já no feminino, os classificados são, EC Vera Cruz/Volley Cats, Cel Veiga FC/CDBV, EC Cascatinha/TR e Santa Isabel FC/Comary.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os jogos pré-semifinais para definir os dois semifinalistas que se classificariam para as vagas restantes nos campeonatos foram disputados no ginásio do SC Magnólia. No torneio masculino, o Santa Isabel FC venceu o Instituto Bingen/Projeto Vôlei por 2 a 0, com 25 a 21 e 26 a 24. Em seguida, o Carangola FC/Petrovôlei eliminou o Boa Esperança FC/Itaserra ganhando o primeiro set de 25 a 21, perdendo o segundo por 26 a 24, mas levando a melhor no tie-break, com 15 a 11. O feminino teve o Santa Isabel FC/Comary ganhando do Instituto Bingen/Projeto Vôlei por 2 a 1, após sair perdendo por 25 a 21, mas buscando a reação vencendo os sets seguintes por 25 a 10 e 15 a 10. O Cel Veiga/CDBV garantiu a vaga derrotando o EC Rio Preto por 2 a 0, parciais 25 a 14 e 25 a 17.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A semifinal das duas competições promovidas pela Liga Petropolitana de Desportos será no dia 22 de outubro, domingo, a partir de 12h30, também no SC Magnólia. Confira o chaveamento:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Masculino&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;EC Cascatinha/TR x Carangola FC/Petrovôlei &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;EC Vera Cruz/Magé Voleibol x Santa Isabel FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Feminino&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;EC Vera Cruz/Volley Cats x Cel Veiga FC/CDBV &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;EC Cascatinha/TR x Santa Isabel FC/Comary&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais informações sobre as competições podem ser vistas no site ligapetropolitana.com.br.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/confira-alguns-dos-resultados-dos-jogos-do-final-de-semana-251510"&gt;Confira alguns dos resultados dos jogos do final de semana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/semifinalistas-dos-campeonatos-municipais-de-volei-masculino-e-feminino-sao-definidos-em-petropolis-251509</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/turp-transporte-reformula-codigo-de-etica-e-conduta-com-pautas-inclusivas-251504</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3260-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Turp Transporte reformula Código de Ética e Conduta com pautas inclusivas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Treinamentos mostram a necessidade de mudanças de comportamento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0450_20231010205924_DTGNC.jpg" longdesc="88508;44150"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação | Setranspetro &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Um ambiente de trabalho saudável e inclusivo requer mudanças de hábito e comportamento. Pensando nisso, a Turp Transporte reformulou o Código de Ética e Conduta da empresa, com questões de interesse social e coletivo, como o assédio e a discriminação. O conteúdo foi desenvolvido em parceria com os rodoviários, que também passaram por treinamento, garantindo relacionamentos com segurança e qualidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cerca de 400 profissionais que atuam na operadora já estão com acesso ao material, que também passa a ser válido para prestadores de serviços, fornecedores, clientes, diretoria e agentes públicos, tratando os valores e princípios éticos e de integridade da empresa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Finalizamos o Código de Ética e Conduta, após um período de dez meses, ouvindo os nossos colaboradores, especialistas e também uma empresa consultora de qualidade, contratada para este procedimento. Havia dúvidas de muitos profissionais, sobre como agir diante de algumas situações, aparentemente, novas”, explicou Jean Moraes, diretor da Turp Transporte.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre as novidades do manual, passam a constar informações como religião, gênero, classe social, poder aquisitivo, convicção filosófica ou política, origem, cor, etnia, deficiência, idade, orientação sexual, escolaridade, biotipo, além de detalhes sobre a diferença entre o assédio moral e o assédio sexual.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após a entrega gradual do Código de Ética e Conduta e do novo Manual do Colaborador, os treinamentos foram realizados, na sede da empresa, com o objetivo de concretizar a ação e instruir de forma verbal os profissionais. “Temos um histórico de respeito e empatia entre todos os colaboradores. Agora, esperamos que todos assimilem as novas condutas instruídas pela empresa, com o mesmo respeito e cuidado”, concluiu Jean Moraes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Todos os rodoviários assinaram um termo de conhecimento, inclusive, que trata sobre as penalidades disciplinares que não forem cumpridas, de acordo com a reformulação das ideias e pensamentos da Turp Transporte.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-lanca-consulta-sobre-uso-de-dispositivos-digitais-por-criancas-251487"&gt;Governo lança consulta sobre uso de dispositivos digitais por crianças&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-defende-demarcacoes-como-forma-de-preservar-a-amazonia-251496"&gt;Haddad defende demarcações como forma de preservar a Amazônia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/turp-transporte-reformula-codigo-de-etica-e-conduta-com-pautas-inclusivas-251504</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-251492</link><description>Coluna justiça cidadania </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-251492</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-251491</link><description>Coluna Cidade aberta</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-251491</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nossa-senhora-de-aparecida-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-251489</link><description>Nossa Senhora Aparecida 
artigo </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nossa-senhora-de-aparecida-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-251489</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-fisica-e-os-super-herois-professor-escreve-livro-com-personagens-famosos-dos-quadrinhos-para-explicar-questoes-cientificas-251433</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3260-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;A Física e os Super-Heróis: professor escreve livro com personagens famosos dos quadrinhos para explicar questões científicas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0423_x_0599_20231010065102_414ZA.jpg" width="342" height="484" longdesc="88451;26467"&gt;&lt;br&gt;O livro é autoria do petropolitano Ronei Coelho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já imaginou encontrar explicações na ciência para muitas habilidades de seus personagens favoritos das histórias em quadrinhos, séries e filmes? Com essa premissa, o professor de física, Ronei Coelho, escreveu o livro “A Física e os Super-Heróis”, que faz uma divertida relação entre a física e a cultura pop. Ao trazer os conceitos científicos de forma leve e descontraída, a obra oferece respostas para os fãs que buscam explicações para determinados comportamentos desses protagonistas, como:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Há quantos anos-luz Krypton se encontra da Terra e de que maneira Superman poderia ser de lá enviado e ter chegado por aqui ainda bebê? Como ele poderia voar e ter uma visão baseada nos raios x?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Como a exposição à radiação poderia transformar Bruce em Hulk, o quão forte seria e como a Física explica o golpe da palmada sônica?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Como Magneto poderia manipular campos magnéticos?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também pensado para servir como uma alternativa de ensino em sala de aula, senão uma nova abordagem didática, o livro poderá ser utilizado por professores para explicar conceitos científicos que, muitas vezes, são difíceis de compreender e aplicar durante a rotina escolar. Ronei Coelho é professor da rede pública do Rio de Janeiro há mais de quinze anos com êxitos no segmento. "Acredito que a abordagem da Física, a partir da análise dos poderes dos super-heróis, proporciona uma aproximação da ciência à cultura dos jovens. Ao trazer conceitos físicos, por meio do formalismo escolar para o mundo cotidiano dos estudantes de forma lúdica, pode-se estar contribuindo e dando uma efetividade para o processo de ensino-aprendizagem", ressalta o autor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com uma linguagem descontraída, acessível e amplamente ilustrado, o livro ainda traz citações de experimentos já realizados, tornando todo o processo dinâmico e envolvente. Não é necessário ser especialista em física ou matemática para entender os conceitos nele abordados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O embrião da presente obra surgiu, em meados de 2020, durante o início do ensino remoto, que fez parte das medidas de isolamento social necessárias ao enfrentamento do SARS-CoV-2. Acreditando em uma breve normalidade do retorno do ensino presencial, comecei a preparar uma aula que falaria de alguns conceitos da Física a partir dos poderes de alguns super-heróis. Conforme me aprofundava no tema, deparei-me com uma rica discussão, e surgiu a idealização de escrever um livro”, conta Coelho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com o autor, algumas das ideias expostas são temas de debates em fóruns sobre o que os heróis podem ou não fazer ao olhá-los por uma ótica científica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro já pode ser adquirido de forma online, em sites como Amazon, Submarino e Americanas. E o lançamento oficial será realizado na Semana de Ensino, Pesquisa e Extensão (SEPEX), do Cefet/RJ, na unidade Petrópolis, que acontecerá dos dias 17 a 20 de outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o autor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ronei Coelho nasceu em Petrópolis/RJ, em 1980, local onde reside até hoje. É licenciado em Física pela Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro (UFRRJ) com pós-graduação em Gestão Escolar. Como professor de Física para o Ensino Médio atuou por vários anos como preceptor, junto ao Cefet/Petrópolis, dos programas de formação de professores Pibid e Residência Pedagógica. Leciona há 16 anos e, atualmente, atua no projeto “O Ensino de Ciências na Educação Básica a partir da abordagem Ciência-Tecnologia-Sociedade (CTS): materiais e práticas educativas colaborativas”, autoria do Cefet/Petrópolis, financiado pela Faperj e em desenvolvimento no CIEP Brizolão 137 Cecília Meireles, escola escolhida para plantar as sementes da educação e colher seus recompensadores frutos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-fisica-e-os-super-herois-professor-escreve-livro-com-personagens-famosos-dos-quadrinhos-para-explicar-questoes-cientificas-251433</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fiacao-no-quitandinha-esta-com-mato-e-preocupa-moradores-251505</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3260-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fiação no Quitandinha está com mato e preocupa moradores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0342_x_0494_20231010205943_DDJ86.jpg" longdesc="88515;66765"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores do Caminho da Pedreira, no Quitandinha, relataram ao jornal que é necessário ser realizado o serviço de poda no local. Os galhos estão trazendo riscos aos moradores devidos os mesmo estarem caindo nas fiações elétricas, por toda a extensão da localidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, a vegetação cobre totalmente a fiação dos dois lados da pista. “Para onde a gente olha tem mato, eles vêm aqui uma vez ou outra fazer poda, mas tem que ter manutenção, vir sempre, porque com o vento e essa chuva desses dias, nós podemos ficar sem luz a qualquer hora”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Enel Distribuição Rio informou que enviaria ontem (10), Caminho da Pedreira, no Quitandinha, em Petrópolis, para avaliar as condições da rede elétrica no local e programar o serviço de poda, caso seja constatada a necessidade durante a inspeção. A concessionária ressalta que a manutenção da arborização no espaço público, incluindo podas preventivas e periódicas para evitar o contato das árvores com a rede elétrica, é atribuição de responsabilidade das prefeituras. A Enel, por sua vez, realiza podas de forma preventiva e emergencial, quando os galhos de árvores já estão muito próximos ou tocando os condutores da companhia, podendo causar quedas de energia e acidentes com a população..&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/matagal-toma-conta-de-escadaria-na-estrada-saudade-251506"&gt;Matagal toma conta de escadaria na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-dos-ferroviarios-fica-tomada-por-lama-em-decorrencia-das-chuvas-251507"&gt;Rua dos Ferroviários fica tomada por lama em decorrência das chuvas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fiacao-no-quitandinha-esta-com-mato-e-preocupa-moradores-251505</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/matagal-toma-conta-de-escadaria-na-estrada-saudade-251506</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3260-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Matagal toma conta de escadaria na Estrada Saudade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0335_x_0600_20231010205933_DTGNC.jpg" longdesc="88511;51196"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedestres que andam Rua Pedro Elmer, na Estrada Saudade, relataram ao jornal que em uma escadaria que liga esta localidade até a Rua Bernardo Proença, está com um matagal. Essa situação tem feito cobras e aranhas aparecerem pelo local, trazendo receios aos pedestres e até mesmo quem utiliza esse caminho para chegar ao Ciep.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com informações dos moradores, não é a primeira vez que o local fica nestas condições. “O matagal já invadiu as laterais da escada. Está um perigo devido à falta de manutenção e isso prejudica bastante. Temos medo que alguma coisa aconteça. Para passar por ali, precisamos ter atenção redobrada. Ainda mais com a aparição recente de cobras e outros animais peçonhentos”, contou um residente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comdep informou que realiza a capina em todo o município. O local citado já recebeu e voltará a receber o serviço, conforme o cronograma da companhia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fiacao-no-quitandinha-esta-com-mato-e-preocupa-moradores-251505"&gt;Fiação no Quitandinha está com mato e preocupa moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-dos-ferroviarios-fica-tomada-por-lama-em-decorrencia-das-chuvas-251507"&gt;Rua dos Ferroviários fica tomada por lama em decorrência das chuvas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/matagal-toma-conta-de-escadaria-na-estrada-saudade-251506</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-dos-ferroviarios-fica-tomada-por-lama-em-decorrencia-das-chuvas-251507</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3260-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rua dos Ferroviários fica tomada por lama em decorrência das chuvas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0224_x_0511_20231010205951_IAHFS.jpg" longdesc="88518;50777"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Rua dos Ferroviários, no Alto da Serra, denunciaram ao jornal que em decorrência das chuvas, que atingiram a cidade no final de semana, a localidade ficou tomada por lama, dificultando a mobilidade.  O cenário encontrado na manhã de domingo (08), preocupou os moradores, que ficam receosos, por conta da proximidade do verão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, houve muita dificuldade de mobilidade e algumas pessoas nem mesmo saíram de casa. “Mexeram no barro do deslizamento em plena época de chuva e na cara do verão e não precisa ser especialista pra saber que ia descer tudo. Por chover a noite toda, a terra desceu e estávamos passando bem pelo canto, para não ficar sujos de lama, pois o local foi tomado. A terra desceu inteira, porque foram mexer logo na época das chuvas e era um perigo, pois alguém podia escorregar”, relatou uma moradora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura esclareceu que vem realizando obras de grande porte no Morro da Oficina, no Alto da Serra, justamente para deixar o bairro mais seguro com relação às chuvas: moradias, comércio e vias públicas. São obras de contenção de encosta e drenagem (captação e canalização das águas das chuvas que caem sobre a encosta).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com relação à lama, a Secretaria de Obras vai reforçar o monitoramento das intervenções na encosta e as medidas para evitar ao máximo o transtorno aos moradores das áreas próximas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fiacao-no-quitandinha-esta-com-mato-e-preocupa-moradores-251505"&gt;Fiação no Quitandinha está com mato e preocupa moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/matagal-toma-conta-de-escadaria-na-estrada-saudade-251506"&gt;Matagal toma conta de escadaria na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-dos-ferroviarios-fica-tomada-por-lama-em-decorrencia-das-chuvas-251507</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-251430</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-251430</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/incidencia-de-iof-nao-se-restringe-as-operacoes-de-credito-realizadas-por-instituicoes-financeiras-decide-stf-251432</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3260-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Incidência de IOF não se restringe às operações de crédito realizadas por instituições financeiras, decide STF&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o Tribunal, o Imposto sobre Operações Financeiras incide sobre operações de empréstimo entre empresas e pessoas físicas ou entre pessoas jurídicas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0352_20231010064345_NJR3U.jpg" longdesc="88449;28317"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Ascom STF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) julgou constitucional a incidência de Imposto sobre Operações Financeiras (IOF) nas operações de empréstimo entre empresas e pessoas físicas ou entre pessoas jurídicas que não sejam instituições financeiras. Por unanimidade, o Plenário, na sessão virtual encerrada em 6/10, desproveu o Recurso Extraordinário (RE) 590186, com repercussão geral reconhecida (Tema 104).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma fabricante de autopeças questionava decisão do Tribunal Regional Federal da 4ª Região (TRF-4) que manteve a exigência de IOF nos contratos de mútuo (empréstimos) entre empresas pertencentes ao mesmo grupo empresarial. De acordo com o TRF-4, a Constituição não limita o âmbito de incidência do imposto às operações de créditos praticadas por operações financeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No STF, a fabricante afirma que o artigo 13 da Lei 9.779/99, que prevê a incidência do IOF nas relações particulares, é inconstitucional, pois alargou a base de cálculo do imposto para alcançar o mútuo (empréstimo de coisas), desvirtuando a função regulatória do IOF, de modo que sua incidência deveria estar restrita a operações do mercado financeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Restrição&lt;br&gt;Ao votar pelo desprovimento do recurso, o ministro Cristiano Zanin (relator) lembrou que o STF, no julgamento da Ação Direta de Inconstitucionalidade (ADI) 1763, já firmou entendimento de que não há na Constituição Federal, ou no próprio Código Tributário Nacional, nada que restrinja a incidência do IOF às operações de crédito realizadas por instituições financeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda na avaliação do ministro, não há dúvida de que o mútuo de recursos financeiros se caracteriza como operação de crédito, pois se trata de negócio jurídico realizado com a finalidade de se obter, junto a terceiro e sob vínculo de confiança, a disponibilidade de recursos que deverão ser restituídos após determinado prazo, sujeitando-se a riscos. Também não procede, para o relator, o argumento de que a incidência sobre operações de empresas não financeiras extrapolaria a função regulatória do imposto, pois, no caso, o caráter arrecadatório do imposto se sobrepõe à exclusividade da função regulatória do IOF,.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tese&lt;br&gt;A tese de repercussão geral fixada foi a seguinte: “É constitucional a incidência do IOF sobre operações de crédito correspondentes a mútuo de recursos financeiros entre pessoas jurídicas ou entre pessoa jurídica e pessoa física, não se restringindo às operações realizadas por instituições financeiras”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SP/RM/CR&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/incidencia-de-iof-nao-se-restringe-as-operacoes-de-credito-realizadas-por-instituicoes-financeiras-decide-stf-251432</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-e-eleito-para-conselho-de-direitos-humanos-da-onu-251486</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INTERNACIONAL/3260-212" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INTERNACIONAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil é eleito para Conselho de Direitos Humanos da ONU&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É o sexto mandato do país como integrante do colegiado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231010163438_VY5QR.jpg" longdesc="88486;62537"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Juan Seguí Moreno/Flickr  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Carolina Pimentel – Agência Brasil* - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Com 144 votos, o Brasil foi eleito nesta terça-feira (10) para o Conselho de Direitos Humanos Organização das Nações Unidas (CDH), pelo período de 2024 a 2026. Será o sexto mandato do país como integrante do órgão.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A votação ocorreu durante a 78ª Assembleia Geral das Nações Unidas, em Nova York, nos Estados Unidos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em nota à imprensa, o Ministério das Relações Exteriores diz que a eleição mostra o reconhecimento internacional do compromisso assumido pelo país na promoção e defesa dos direitos humanos em todo o mundo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Em seu novo mandato, o Brasil trabalhará pela maior eficiência do Conselho de Direitos Humanos e buscará fortalecer o papel do órgão na prevenção e no enfrentamento das causas estruturais de graves violações dos direitos humanos, com ênfase no diálogo construtivo e na cooperação internacional”, informa a nota.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na candidatura, o Brasil assumiu os compromissos de lutar pela memória de violações de direitos humanos; combate à tortura, ao racismo e à LGBTQIA+fobia; enfrentamento da letalidade de jovens e ambientalistas; e acesso ao desenvolvimento do direito humano. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No total, 15 membros foram eleitos para o mandato 2024-2026: Brasil, Albânia, Bulgária, Burundi, China, Costa do Marfim, Cuba, República Dominicana, França, Gana, Indonésia, Japão, Kuwait, Malauí e Países Baixos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;China, Costa do Marfim, Cuba, França e Malauí foram reeleitos para o segundo mandatos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Eleição&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Criado em 2006, o conselho tem 47 países, conforme distribuição geográfica equitativa. Todos os Estados-membros das Nações Unidas podem aderir ao conselho.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A eleição é realizada durante a Assembleia Geral por meio de votação individual e direta por maioria absoluta, totalizando 97 votos. De acordo com ONU, o pleito é realizado anualmente, com cédulas secretas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os eleitos têm mandato de três anos, sem direito à reeleição imediata após dois mandatos consecutivos.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Com informações da ONU News &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-e-eleito-para-conselho-de-direitos-humanos-da-onu-251486</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-lanca-consulta-sobre-uso-de-dispositivos-digitais-por-criancas-251487</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3260-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo lança consulta sobre uso de dispositivos digitais por crianças&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Consulta ficará aberta a toda a sociedade por 45 dias&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231010163445_CS4TA.jpg" longdesc="88489;17754"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Isac Nobrega/ PR  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mariana Tokarnia – Agência Brasil   - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O governo federal lança nesta terça-feira (10) consulta pública para a elaboração de guia com orientações para o uso de telas e dispositivos digitais por crianças e adolescentes. A consulta é aberta a toda a sociedade e ficará disponível por 45 dias na plataforma Participa + Brasil.  De acordo com o governo, a elaboração do guia se dará a partir das informações coletadas na consulta, com o auxílio de um grupo de trabalho de especialistas no assunto, e deve ocorrer ao longo de 2024.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Até o momento, não há orientação governamental específica para essa temática no Brasil. A intenção é que o material que será elaborado forneça recursos e aponte estratégias para promover o uso consciente de dispositivos digitais, como celulares, tablets e jogos eletrônicos, por crianças e adolescentes, e apresente formas de os pais e responsáveis supervisioná-los, ao mesmo tempo preservando sua autonomia de decisão.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Brasil é um dos países em que se passa o maior tempo utilizando smartphones, telas e dispositivos eletrônicos. Em média, são nove horas diárias de uso da internet, segundo levantamento recente EletronicsHub. O brasileiro hoje se comunica, consome, informa-se e se relaciona com familiares, amigos e conhecidos, em grande medida, por meio de dispositivos digitais. De acordo com a pesquisa, o país só perde para as Filipinas em tempo de uso de tela.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No caso de crianças e adolescentes, não é diferente. A última pesquisa TIC Kids Online, do Comitê Gestor da Internet no Brasil, mostra que em 2022, 92% da população com idade entre 9 e 17 anos eram usuários de internet, sendo o celular o dispositivo mais usado por crianças e adolescentes.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O governo federal ressalta que como as novas gerações são as primeiras a terem crescido integralmente num mundo digital, ainda não se sabe precisamente quais os efeitos de longo prazo de uma infância ou adolescência intensamente mediadas por plataformas digitais, games e aplicativos. Há diversas evidências, porém, de que o cenário seja preocupante. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Sociedade Brasileira de Pediatria recomenda que crianças menores de 2 anos de idade não devem ser expostas a telas, enquanto crianças entre 2 e 5 anos devem ter o tempo de tela limitado a, no máximo, uma hora por dia. Já crianças entre 6 e 10 anos devem utilizar telas por uma a duas horas diárias, e crianças maiores e adolescentes, entre 11 e 18 anos, não devem ultrapassar o tempo limite de três horas de tela por dia, incluindo o uso de videogames. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na consulta pública, o governo espera receber contribuições de especialistas de diversas áreas relacionadas com o tema, órgãos públicos, iniciativa privada e organizações da sociedade civil, além de pais, mães, familiares, responsáveis e profissionais da educação, saúde e assistência que lidam em seu cotidiano com os desafios relacionados ao uso de telas por crianças e adolescentes.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A iniciativa é conjunta da Secretaria de Políticas Digitais da Secom/PR e dos ministérios da Saúde, da Educação, da Justiça e Segurança Pública, dos Direitos Humanos e da Cidadania e do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, em parceria com representantes da academia e de organizações da sociedade civil envolvidas com o tema.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/turp-transporte-reformula-codigo-de-etica-e-conduta-com-pautas-inclusivas-251504"&gt;Turp Transporte reformula Código de Ética e Conduta com pautas inclusivas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-defende-demarcacoes-como-forma-de-preservar-a-amazonia-251496"&gt;Haddad defende demarcações como forma de preservar a Amazônia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-lanca-consulta-sobre-uso-de-dispositivos-digitais-por-criancas-251487</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-defende-demarcacoes-como-forma-de-preservar-a-amazonia-251496</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3260-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Haddad defende demarcações como forma de preservar a Amazônia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Só aqueles povos sabem o valor daquela floresta em pé”, diz ministro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231010163443_D64GC.jpg" longdesc="88488;47392"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rovena Rosa/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Mello - Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, defendeu nesta terça-feira (10) as demarcações de terras indígenas como forma de preservar a floresta amazônica. “Nós não temos como preservar a floresta sem demarcação. A única forma de preservação da Amazônia é a demarcação”, enfatizou ao participar de um debate no Sesc da Avenida Paulista, na região central da capital.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro dividiu a mesa, em uma discussão filosófica, com o arqueólogo britânico David Wengrow.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao falar sobre a importância das demarcações dos territórios dos povos tradicionais, Haddad afirmou que são essas populações que têm historicamente mantido a floresta. “Se você sobrepuser os mapas do que está demarcado e do que está protegido, eles são sobrepostos. Quem protege é a demarcação, porque só aqueles povos sabem o valor daquela floresta em pé”, acrescentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro acrescentou que garantir a preservação do patrimônio natural é um dos grandes papeis do Brasil no cenário internacional. “No que concerne aos brasileiros, o nosso principal desafio da transição ecológica é manter aquele patrimônio em pé. A maior causa de emissões são as queimadas na Amazônia. Nós temos um compromisso humanitário com essa tarefa”, destacou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Haddad embarca ainda neste terça-feira para Marrakesh, no Marrocos, onde representará o Brasil na reunião anual do Fundo Monetário Internacional (FMI). Até sábado, o ministro deverá participar de agendas bilaterais e de reuniões preparatórias para a organização do próximo encontro do G20, que será sediado no Brasil em 2024.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/turp-transporte-reformula-codigo-de-etica-e-conduta-com-pautas-inclusivas-251504"&gt;Turp Transporte reformula Código de Ética e Conduta com pautas inclusivas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-lanca-consulta-sobre-uso-de-dispositivos-digitais-por-criancas-251487"&gt;Governo lança consulta sobre uso de dispositivos digitais por crianças&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-defende-demarcacoes-como-forma-de-preservar-a-amazonia-251496</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-queda-na-produtividade-media-safra-de-graos-deve-ser-menor-251508</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agricultura/3260-261" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agricultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Com queda na produtividade média, safra de grãos deve ser menor&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Levantamento da safra 2023/24 foi divulgado ontem pela Conab&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0450_20231010205930_ZQAL1.jpg" longdesc="88510;110516"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Andreia Verdélio –Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com o plantio de primeira safra de diversas culturas já em andamento, a Companhia Nacional de Abastecimento (Conab) divulgou, nessa terça-feira (10), o 1º Levantamento da Safra de Grãos 2023/24. A previsão é de uma produção de 317,5 milhões de toneladas, sinalizando um ligeiro decréscimo em comparação à temporada passada. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a Conab, há uma perspectiva inicial de diminuição na produtividade média, uma vez que há indicativo de leve crescimento na área total semeada, que deverá ultrapassar os 78 milhões de hectares. Ainda assim, deverá ser a segunda maior safra da história do Brasil, atrás do ciclo 2022/23, que chegou ao recorde de 322,8 milhões de toneladas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda segundo a companhia, é preciso acompanhar o desenvolvimento das culturas e realizar os ajustes ao longo da temporada, com a possibilidade de que a produção desta safra supere a da safra passada. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre as principais culturas acompanhadas pela Conab, o arroz apresenta, inicialmente, estimativa de incremento, tanto na área plantada, quanto na produtividade média, resultando em uma expectativa de produção de 10,8 milhões de toneladas. O valor representa aumento de 7,7% em comparação ao volume colhido na safra 2022/23. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A companhia também prevê recuperação de área para o feijão, podendo atingir 2,78 milhões de hectares, somando-se os três períodos de cultivo dentro do ano-safra. O plantio da primeira safra da leguminosa já está em andamento, com 61% da área estimada já semeada no Paraná, 32% em Santa Catarina, 34% no Rio Grande do Sul e 30% em São Paulo. A expectativa para a produção total da cultura é de 3,1 milhões de toneladas, crescimento de 0,8% em relação à temporada anterior. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para a Conab, os produtores estão confiantes após os anúncios do governo federal de políticas públicas para estimular a produção de alimentos, como os planos safras, a retomada das compras públicas e a garantia dos preços mínimos. Esses “sinais positivos” podem estar levando à recuperação da área cultivada de arroz e de feijão. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Soja e milho &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para a soja, principal grão cultivado no país, as estimativas são de crescimento tanto na área como na produtividade, mas em uma velocidade menor que o registrado no último ano-safra. Com uma área prevista de 45,18 milhões de hectares e uma produtividade média inicial estimada em 3.586 quilos por hectare, a produção deve alcançar um pouco mais de 162 milhões de toneladas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Se confirmado o resultado, o volume a ser colhido será um novo recorde para a cultura. Em 2022/23, a produção de soja chegou a 154,6 milhões de toneladas. “O plantio da oleaginosa segue um bom ritmo no Paraná, com 20% da área já semeada. Em Mato Grosso e Mato Grosso do Sul o percentual de área cultivada atinge 19,1% e 8% respectivamente”, explicou a Conab, em comunicado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já a cultura do milho tem cenário oposto, considerando as três safras do grão. As estimativas apontam para uma redução de 4,8% na área plantada, projetada em 21,19 milhões de hectares, e de 4,9% na produtividade média, chegando a 5.636 quilos por hectare. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O cultivo do cereal no primeiro ciclo já teve início nos três estados da Região Sul. A produção total esperada para o cereal na safra 2023/24 é de 119,4 milhões de toneladas, ante as mais de 130 milhões de toneladas colhidas no ciclo passado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o algodão, a primeira previsão indica crescimento de 2,9% na área a ser semeada, totalizando 1,71 milhão de hectares, e estimativa de uma produção de pluma em 3 milhões de toneladas. A cultura do algodão está na entressafra, recebendo o manejo pós-colheita, tanto no campo quanto na indústria. A semeadura deve ocorrer, em sua maioria, entre novembro e janeiro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diversos estados entram em período de vazio sanitário, para controle, principalmente, do bicudo do algodoeiro, uma espécie de besouro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vazio sanitário é uma medida adotada para algumas culturas para manter a sanidade das lavouras. Segundo a Conab, isso permite o alcance máximo do potencial produtivo da planta, mitigando a possibilidade de propagação de patógenos no campo por meio de hospedeiros temporários. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Cultura de inverno &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com cerca de 40% das lavouras colhidas, a cultura do trigo apresenta aumento de área na ordem de 12,1% e redução de produtividade de 11,6%, em comparação a 2022, resultando em produção esperada de 10,5 milhões de toneladas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“As condições climáticas registradas nos principais estados produtores tiveram impacto tanto no potencial produtivo, como nos casos do Rio Grande do Sul e de Santa Catarina que registraram períodos com chuvas em excesso e o surgimento de doenças associadas à alta umidade, como no calendário habitual de colheita, caso do Paraná com o clima mais quente que acabou por acelerar o andamento do ciclo”, diz a Conab. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Comércio &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com os impactos do clima na produtividade das lavouras de trigo, a Conab ajustou as estimativas de estoques de passagem do cereal neste primeiro levantamento para 957,7 mil toneladas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já para o arroz, a recuperação produtiva no Brasil na safra 2023/24 e a menor oferta de importantes países exportadores, possivelmente, resultarão em um volume exportado pelo Brasil em torno de 2 milhões de toneladas, enquanto que no ciclo 2022/23 os embarques estão projetados em 1,8 milhão de toneladas. Mesmo com o possível aumento nas vendas externas, a previsão é que o estoque de passagem de arroz permaneça estável em 1,7 milhão de toneladas ao final de 2024. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“No caso da soja, as elevadas exportações brasileiras de 2023 devem se manter em 2024, com o Brasil continuando a ser o maior exportador de soja do mundo”, afirmou a Conab. Com a alta demanda e a boa expectativa de produção, os embarques da oleaginosa estão estimados em 102,14 milhões de toneladas em 2024. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por sua vez, o milho apresenta projeção de menor oferta nacional. Diante desse cenário, aliado a um consumo interno com tendência de crescimento, a companhia estima que 38 milhões de toneladas do cereal sairão do país, sendo este volume 26,9% inferior ao estimado para a safra 2022/23. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os boletins das safras de grãos estão disponíveis no site da Conab. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 11 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-queda-na-produtividade-media-safra-de-graos-deve-ser-menor-251508</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>