<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 26 Jun 2023 06:16:07 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Entidades cobram mobilidade e ordenamento urbano para Itaipava</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entidades-cobram-mobilidade-e-ordenamento-urbano-para-itaipava-241819</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tr%C3%A2nsito/3153-68" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Trânsito&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Entidades cobram mobilidade e ordenamento urbano para Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230623210855_KI71O.jpg" longdesc="81623;325572"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em carta aberta, as entidades: Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis (CDL), Sindicato do Comércio Varejista de Petrópolis (Sicomércio), Conselho Regional de Engenharia e Arquitetura (Crea-RJ), Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau (PC&amp;amp;VB), NovAmosanta – Organização da sociedade civil de Itaipava e Sindicato de Hotéis, Bares e Restaurantes  (SindPetrópolis), abaixo assinadas, vêm, publicamente, cobrar que a prefeitura garanta a acessibilidade e mobilidade urbana no distrito de Itaipava. Essa manifestação não repudia nenhum empreendimento econômico, muito pelo contrário: em um município com uma população de 37 mil pessoas em situação de vulnerabilidade, o emprego, renda e acesso à educação e saúde são primordiais para mudar a realidade das famílias e consequentemente, da cidade. As entidades cobram da prefeitura é estrutura em mobilidade e ordenamento urbano, além, é claro, do cumprimento das leis vigentes de uso e ocupação do solo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores e frequentadores de Itaipava enfrentam, todos os dias, engarrafamentos em vários pontos da Estrada União e Indústria, principal via de ligação com os distritos, em especial, no Trevo de Bonsucesso, em frente ao Hortomercado Municipal, em frente ao Parque de Exposições, no ‘arranha-céu’ e na rotatória em frente ao terminal de ônibus, citando apenas alguns exemplos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O licenciamento de um ponto comercial que pressupõe capacidade de atrair centenas de pessoas diariamente, seja ele um supermercado, um centro comercial ou um shopping precisa prever vagas de estacionamento em quantidade necessária de acordo com a expectativa de público, além da garantia de entrada e saída de veículos de forma adequada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esse apontamento das entidades infra-assinadas surge neste momento em que um novo shopping inicia processo de abertura, mas não diz respeito única e exclusivamente a este empreendimento. Consideramos, inclusive, que nosso posicionamento mais contundente vem com atraso. Somos responsáveis por, no passado, não ter cobrado ao poder público que desse a atenção necessária à Itaipava, um distrito que cresce em população e em empreendimentos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hoje, problemas estruturais são verificados em vários pontos como o acesso ao Trevo de Bonsucesso via BR-040 com inúmeras ocupações ao longo da via, falta de rotatórias, ligações não existentes entre a União Indústria e a BR-040, essenciais para desafogar o trânsito e sinalização adequada entre outros pontos. Além disso, o distrito não conta com serviços públicos condizentes, mas nos atendo apenas à questão do trânsito, não temos sequer um apoio de agentes de tráfego nem mesmo quando a localidade recebe grandes eventos ou quando é verificado um fluxo mais intenso de turistas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o referido empreendimento, que iniciou seu processo de licenciamento sendo apresentado como um galpão e que, posteriormente, foi alçado a um shopping com, além da atividades comerciais, fatores de adensamento como um espaço pet friendly e área para recreação infantil, há um claro desrespeito a vários pontos da legislação. O shopping, chamado de ‘nova feirinha’, que terá 91 boxes de lojas e apenas 40 vagas de estacionamento e sem dimensão necessária de área para carga e descarga, por exemplo, não teria apresentado ainda licenciamento do Corpo de Bombeiros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O trecho onde o empreendimento se localiza já é um dos graves gargalos no trânsito na localidade onde, justamente, a estrada se ‘afunila’ em apenas uma pista simples seja no acesso à Itaipava quanto no sentido Centro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um estudo de impacto viário, particular, apresentado pelo empreendimento e que dá o ‘sinal verde’ para a sua execução contrariando parecer do Grupo de Apoio Técnico Especializado (GATE) do Ministério Público do Estado do Rio, indica, entre outros itens, a possibilidade de implantar um bicicletário para receber público acessando o local de bicicleta como forma de mitigar os efeitos de aumento de fluxo, isso em uma via federal, da alçada do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (DNIT) e onde não há ciclofaixa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É com essas considerações que cobramos publicamente da prefeitura e demais agentes públicos um plano de mobilidade, parâmetros e regras para licenciamentos de empreendimentos não apenas do novo shopping. O empreendimento em questão deflagra a nossa discussão – repetindo, de forma tardia -  sobre os riscos de seu funcionamento sem o cumprimento da lei e sem o agente público planejar, providenciar e normatizar a atividade o que, na prática, veremos em um prejuízo para todos quando de seu funcionamento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis (CDL)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sindicato do Comércio Varejista de Petrópolis (Sicomércio)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Conselho Regional de Engenharia e Arquitetura (Crea-RJ)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau (PC&amp;amp;VB)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;NovAmosanta – Organização da sociedade civil de Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sindicato de Hotéis, Bares e Restaurantes  (SindPetrópolis)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0386_x_0600_20230624103819_SVMI2.jpg" width="695" height="1080" longdesc="81657;59952"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entidades-cobram-mobilidade-e-ordenamento-urbano-para-itaipava-241819</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Equipes do ICMBio combatem incêndio de grandes proporções no Parnaso Fogo atinge campos de altitude no Açu com espécies ameaçadas de extinção *Atualiz</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/equipes-do-icmbio-combatem-incendio-de-grandes-proporcoes-no-parnaso-241838</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Inc%C3%AAndio/3153-101" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Incêndio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Equipes do ICMBio combatem incêndio de grandes proporções no Parnaso&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fogo atinge campos de altitude no Açu com espécies ameaçadas de extinção&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 16h09 de 25/06&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0426_x_0600_20230625131012_PE51S.jpg" longdesc="81693;22198"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipes da brigada de incêndios do Instituto Chico Mendes de Biodiversidade – ICMBio combateram neste domingo (25.06) um incêndio de grandes proporções nos campos de altitude do Açu – área do Parque Nacional da Serra dos Órgãos que guarda espécies em risco de extinção. O trabalho é feito com o apoio de voluntários treinados pelo ICMBio e receberá reforço de equipes do Preve Fogo do Ibama e do Corpo de Bombeiros do Estado do Rio de Janeiro CBMERJ– acionados pelo Parnaso por conta da complexidade das condições de trabalho, que fica em uma área de difícil acesso, onde o vento favorece a propagação rápida das chamas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A principal preocupação é de que as chamas possam chegar ao abrigo de montanha do ICMBio, no Açu, por conta da direção do vento, que favorece a propagação do incêndio florestal. Os campus de altitude no Açu sofreram com queimadas de grandes proporções em 2020 e em 2014, quando o combate com o auxilio de aeronaves precisou ser realizado por mais de uma semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A suspeita é de que o fogo tenha começado por conta de queda de um balão ou por alguma fogueira feita por freqüentadores. De acordo com a legislação, provocar incêndios florestais é crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Em casos anteriores, responsáveis respondem por crime ambiental&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em agosto do ano passado, o Ministério Público Federal denunciou dois baloeiros, por crime ambiental em função de uma queimada no Parque Nacional da Serra dos Órgãos. Neste caso um balão provocou a destruição de 10 hectares de floresta na unidade de conservação Federal, onde há espécies em risco de extinção. A denúncia aponta que os acusados “soltaram balão capaz de provocar incêndios nas florestas e demais formas de vegetação, em áreas urbanas ou qualquer tipo de assentamento humano”, o que configura pratica de delitos previstos na lei 9.605 do Código Penal – Lei de Crimes Ambientais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nota técnica do ICMBio após o incêndio apontou que os autores praticaram três crimes previstos na Lei de Crimes ambientais: Artigo 40 - Causar dano direto ou indireto às unidades de Conservação - cuja pena prevista é de 5 anos de reclusão; artigo 41 - provocar incêndio em mata ou floresta – pena de reclusão de dois a quatro anos e multa; e artigo 42 – Fabricar, vender, transportar ou soltar balões que possam provocar incêndios nas florestas e demais formas de vegetação em áreas urbanas ou qualquer tipo de assentamento humano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na denuncia o MPF i destaca que “a extensa área atingida pelo incêndio florestal está situada parte em Zona Primitiva e parte em Zona Intangível do Parnaso, que compreendem parcelas mais preservadas do ecossistema da Unidade de Conservação, alvo dos maiores esforços para proteção contra quaisquer tipos de impactos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MPF destaca ainda na denúncia que o incêndio “causou a queima da vegetação típica de Mata Atlântica, destruindo o habitat de diversas espécies da fauna e avifauna, incluindo espécies em extinção, além de ter exposto o solo, que desprovido de vegetação, sujeita-se a risco de erosão”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/equipes-do-icmbio-combatem-incendio-de-grandes-proporcoes-no-parnaso-241838</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>TCU indica três obras paralisadas em Petrópolis, mas prefeitura nega Painel do Tribunal de Contas da União aponta que construção do conjunto habitacio</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tcu-indica-tres-obras-paralisadas-em-petropolis-mas-prefeitura-nega-241820</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Obras/3153-60" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Obras&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;TCU indica três obras paralisadas em Petrópolis, mas prefeitura nega &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Painel do Tribunal de Contas da União aponta que construção do conjunto habitacional da Posse e reformas do Palácio de Cristal e de quadra no quinto distrito estão paradas; município afirma que dados estão desatualizados &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230624144333_SN6IQ.jpg" longdesc="81669;258039"&gt;&lt;br&gt; Reprodução PMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Painel de Acompanhamento de Obras Paralisadas do Tribunal de Contas da União (TCU) aponta que três obras estão paradas em Petrópolis. São elas: a construção do conjunto habitacional da Posse, a reforma de uma quadra esportiva também no quinto distrito do município e a reforma do Palácio de Cristal. Além dessas, o Painel aponta outras nove que consta como "em execução". Procurada, a prefeitura afirmou que "as informações sobre as 3 obras estão desatualizadas". Os dados são de abril. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O TCU acompanha obras que são realizadas em todo país com recursos federais, executadas pelo município ou pelo governo do estado. De acordo com o Painel, as 12 obras monitoradas em Petrópolis somam investimentos de R$ 160 milhões. Desses, cerca de R$ 92,2 milhões já foram aplicados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daquelas apontadas como paralisadas pelo órgão, o investimento é de R$ 6,2 milhões, dos quais pouco menos da metade (R$ 3,05 milhões) já foi aportado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conjunto habitacional da Posse &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o TCU, essa obra tem 76,51% de conclusão. O investimento total é de R$ 4,1 milhões, dos quais R$ 2 milhões estão desbloqueados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A construção do conjunto habitacional se arrasta há mais de 15 anos. O convênio original foi assinado em 2007 para erguer 144 unidades, sendo metade responsabilidade do governo do estado e metade do município. Mas a entrega das chaves vem ocorrendo aos poucos: 24 unidades pela prefeitura em 2016, 72 pelo estado em 2018 e outras 24 do município em 2019. Ainda resta finalizar mais 24 pela prefeitura. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O TCU aponta que a causa da paralisação é "dificuldade técnica do tomador". Em novembro do ano passado, a prefeitura promoveu uma licitação para contratar uma empresa para finalizar as obras, mas a concorrência foi deserta. No entanto, a prefeitura declarou que "a obra no Conjunto Habitacional da Posse está em andamento". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quadra da Posse &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A quadra da Posse tem 85% de conclusão, de acordo com o Painel do TCU. O investimento nessa reforma é de R$ 715 mil, com R$ 393 mil desbloqueados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa obra é fruto de um convênio firmado com o Ministério do Esporte em 2016. Na época, a obra previa a instalação de grama sintética e cobertura no equipamento esportivo, que fica ao lado do Centro de Esportes Unificado (CEU) do distrito. Ele começou em 2018 e a promessa da prefeitura, na época, comandada por Bernardo Rossi, era ser finalizada ainda naquele mesmo ano, o que não aconteceu. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A causa da paralisação é a mesma do conjunto habitacional do bairro: "dificuldade técnica do tomador". A prefeitura, porém, informou que a obra "está em fase de conclusão", sem entrar em detalhes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Palácio de Cristal &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo equipamento turístico mais visitado da cidade, o Palácio de Cristal passou por uma longa e complicada reforma. A obra foi interrompida depois que o Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional (Iphan) exigiu a realização de um estudo arqueológico. A prefeitura reabriu o ponto turístico ao público há um ano, porém, ainda aparece no relatório do Tribunal de Contas como obra paralisada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo TCU, a reforma tem 98,19% e está parada por "fluxo financeiro insuficiente - atraso no crédito de recursos". A obra é um investimento federal de R$ 1,4 milhão e tem R$ 634 mil desbloqueados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a prefeitura, "A obra do Palácio de Cristal já foi concluída". O município ressaltou que "o local, inclusive, está sediando a Bauernfest", que teve início na sexta-feira (23). Cabe ressaltar que outros eventos também foram realizados nesse último ano, como a Bauern de 2022, Serra Serata, Natal Imperial, entre outros eventos menores. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura havia divulgado ainda no ano passado que obra contemplou: "intervenções no complexo passaram pela restauração do pórtico de entrada; a recuperação das muretas e gradis ao redor do terreno e das instalações elétricas, hidráulicas e sanitárias; a impermeabilização e pintura dos chafarizes; a drenagem e a recomposição do jardim; a reforma dos sanitários, no subsolo; e a instalação de elevador para pessoas com deficiência e de rampa para acessibilidade. Além da instalação do piso fulget, drenante e antiderrapante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Palácio, os trabalhos da Prefeitura abrangeram a pintura dos tijolos de cerâmica na base da edificação, da estrutura de ferro, esquadrias e cobertura; o polimento e aplicação de resina no piso; a recuperação de fechaduras, cremonas, dobradiças, esquadrias e gradis; e a substituição de vidros e de parte do forro, que recebeu proteção imunizante e pintura, extensiva aos frisos em madeira do prédio".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mais obras &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Painel do TCU aponta nove obras em execução no município, entre intervenções da prefeitura e do governo do estado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A elaboração de estudos e projetos para urbanização e assentamento de famílias no Alto da Serra tem 60,53% concluído; a execução de contenção na Rua Desembargador Luiz Antônio Severo da Costa, em Itaipava, alcança 93,38%; contenção de encostas em áreas de risco alto e muito alto está 47,47% pronto; obras de infraestrutura para famílias beneficiadas pelo programa habitacional Minha Casa Minha Vida, que inclui construção de creche, praças e quadras esportivas, tem 60,53% de finalização; levantamentos de dados, plantas e documentos para regularização fundiária, 73,94%; revitalização do Theatro D. Pedro, com 29,47%; terraplanagem e obras hidráulicas nos rios Santo Antônio, Cuiabá e Carvão, todos na região de Itaipava, 47,09%; UBS Vicenzo Rivetti, 70%; e a recuperação do túnel do Palatinato e construção de galeria entre o canal do Centro e o Rio Piabanha, que apesar de constar como "em execução", está com 0% de conclusão. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tcu-indica-tres-obras-paralisadas-em-petropolis-mas-prefeitura-nega-241820</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis necessita de maior investimento no combate à insegurança alimentar</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-necessita-de-maior-investimento-no-combate-a-inseguranca-alimentar-241821</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3153-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis necessita de maior investimento no combate à insegurança alimentar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0337_20230624144632_KKYKK.jpg" longdesc="81672;184265"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo / Fórum Itaboraí&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em todo o ano passado, apenas 42% da população atendida pelo SUS em Petrópolis realizava, ao menos, as três refeições principais do dia – café da manhã, almoço e jantar. Ou seja, 1.624 pessoas viviam em vulnerabilidade alimentar. É o que mostra a pesquisa feita pelo Sistema de Vigilância Alimentar e Nutricional (Sisvan), do Ministério da Saúde, que entrevistou 2.808 petropolitanos atendidos nos serviços de Atenção Básica das unidades de saúde em todo o ano de 2022. Já o Ministério da Cidadania revela que atualmente, cerca de 33.350 famílias vivem com renda per capita mensal de até R$ 218 – ou seja, abaixo da linha da pobreza, situação essa em que a insegurança alimentar é recorrente no cotidiano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados apresentados chamam a atenção para a questão da fome no município de Petrópolis, assim como as ações que têm sido construídas e realizadas para garantir o direito à alimentação dos petropolitanos. Durante o mês de julho, inclusive, ocorre a V Conferência Municipal de Segurança Alimentar e Nutricional Sustentável de Petrópolis, da Prefeitura em união com o Conselho Municipal de Segurança Alimentar e Nutricional Sustentável (Comsea). “Não é só a questão da fome que deve estar no radar. A insegurança alimentar também tem de estar. A preocupação tem de ser desde a falta de alimento, como o de disponibilizar uma refeição de qualidade”, afirma a presidente do Comsea, Talita Berti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ações realizadas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, o município conta com três ações que proporcionam o acesso à alimentação para as pessoas em vulnerabilidade social: a retirada de cestas básicas de forma gratuita nos Cras, o programa Cartão Imperial, e o Restaurante do Povo (este, uma iniciativa do Governo de Estado). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação às cestas básicas, o prefeito de Petrópolis, Rubens Bomtempo, declarou anteriormente, durante a primeira edição da jornada “Ciência e Comunidade” do Fórum Itaboraí, que tinha como tema “Juntos rumo à soberania alimentar”, que a administração elevou de 300 a 400 cestas básicas entregues por mês, para cerca de mil. “Mas, a gente sabe que esta é uma ação em que você atende apenas uma necessidade momentânea da população, que está passando por muita dificuldade no momento. Ou, que não tem nenhum tipo de renda”, afirmou na ocasião.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só que com relação ao Cartão Imperial, em que a Prefeitura proporciona um subsídio mensal no valor de R$ 70, destinado para a compra de alimentos, a última informação publicada foi de que cerca de quatro mil famílias eram beneficiadas em 2021 – além de que os 867 desabrigados pelas chuvas de fevereiro de 2022 seriam também contemplados pelo programa. Solicitamos assim para que nos fosse informado sobre a situação atual do auxílio, mas, não tivemos retorno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto que a Secretaria Estadual de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos, que assumiu a gestão do Restaurante do Povo de Petrópolis em março de 2022, que oferece café da manhã e almoço, de segunda a sexta-feira, informa que tem ofertado diariamente 3.100 refeições para a população. Além disso, ainda declara que durante abril e maio do ano passado, foram 127.100 mil refeições servidas, e de abril de 2022 até maio de 2023, foram, em média, 909.400 – um número expressivo. Na unidade, o café da manhã é vendido por R$ 0,50, enquanto o almoço é disponibilizado a R$ 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Plano Municipal desatualizado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar das ações exercidas, o fato do Plano Municipal para o Sistema Municipal de Segurança Alimentar e Nutricional Sustentável, criado em 2011, estar desatualizado, faz com que as iniciativas necessárias para garantir o acesso ao direito de alimentação no município de Petrópolis não sejam implantadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “O último plano é de 2017-2020, ou seja, está desatualizado. E o componente do Sistema composto por representantes do poder público, que é a Caisan (Coordenadoria Intersetorial de Segurança Alimentar e Nutricional Sustentável), não está funcionando. E ela é necessária para atualizar o Plano Municipal, subsidiar o Comsea com os dados e ações realizadas pelo poder público e auxiliar na questão das diretrizes orçamentárias que coloca em prática ações a longo prazo”, explicou Talita Berti na conferência realizada pelo Fórum Itaboraí, no fim de janeiro desse ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Plano Municipal de 2017-2020 ainda indicava a implantação das Cozinhas Comunitárias em Petrópolis. “As Cozinhas Comunitárias, como equipamento subsidiado pelo poder público municipal, têm muito a oferecer. Pois dentro destas unidades, é possível incluir todas as dimensões da segurança alimentar e nutricional, podendo trabalhá-las ainda por meio da formação de pessoas para atuarem no eixo emergencial das pessoas em situação de vulnerabilidade”, declarou Berti na conferência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, a Prefeitura, visando a questão da insegurança alimentar, tem feito a implantação do primeiro Banco de Alimentos (BA) de Petrópolis, que tem o objetivo de recolher doações, manipular os alimentos arrecadados e distribuí-los para as famílias em situação de vulnerabilidade social. Porém, as obras ainda não têm previsão de conclusão e a lei municipal, que cria a Política para o Programa, passou a vigorar apenas neste mês. Enquanto que o vereador Gil Magno, que criou o projeto de lei, afirma que uma única unidade não é o suficiente – a ideia é que, além da unidade Centro, haja sedes em Cascatinha, Itaipava, Pedro do Rio e Posse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questionamos então a Prefeitura a respeito das ações que a administração tem realizado para atualizar o Plano Municipal do Sistema Municipal de Segurança Alimentar e Nutricional Sustentável, assim como a situação atual da reativação do Caisan, mas, novamente, não tivemos retorno.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/com-o-inicio-da-bauernfest-e-registrado-o-aumento-de-excursoes-para-a-cidade-241822"&gt;Com o início da Bauernfest, é registrado o aumento de excursões para a cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festival-de-fondue-transforma-petropolis-em-um-refugio-de-inverno-ainda-mais-irresistivel-241826"&gt;Festival de Fondue transforma Petrópolis em um refúgio de inverno ainda mais irresistível&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-necessita-de-maior-investimento-no-combate-a-inseguranca-alimentar-241821</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Com o início da Bauernfest, é registrado o aumento de excursões para a cidade</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-o-inicio-da-bauernfest-e-registrado-o-aumento-de-excursoes-para-a-cidade-241822</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3153-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Com o início da Bauernfest, é registrado o aumento de excursões para a cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0599_x_0337_20230624121326_RW15X.jpg" longdesc="81666;40137"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio / Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Bauernfest teve início na sexta-feira (23), e muitas pessoas chegam à cidade para o evento que vai até dia 9 de julho. Nos últimos anos mais de 200 mil pessoas vieram para Petrópolis, por meio de excursões. Este ano não está sendo diferente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A festa do Colono Alemão está sendo divulgada em alguns sites de turismo com excursões saindo entre R$ 129 e R$ 155, em média, nas regiões da Baixada Fluminense, Caxias, São Gonçalo, Icaraí, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os serviços disponibilizados nos ônibus em um dos sites são: café da manhã, guia para pontos turísticos da cidade, fotógrafo e sorteio. Neste caso são oferecidos cinco pontos de embarque, sendo o primeiro em Campo Grande e o último no Caxias Shoppping.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi encontrada também uma forma mais barata de chegar até a tradicional festa do Colono Alemão, sendo por R$ 119, porém, o serviço disponibiliza apenas duas datas. Os serviços disponibilizados são de: Cerveja, refrigerante, água. A viagem se inicia em São Gonçalo e o último ponto para pegar o ônibus, é na Casa do Alemão localizada na Washington Luiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Preços das comidas e chopp&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das apresentações de bandas folclóricas e grupos tradicionais de dança, os turistas vêm em busca também da gastronomia oferecida pela festa. Nas barracas os preços são tabelados, tanto das comidas como do chopp. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os produtos mais tradicionais, os salsichões (vermelho e branco) da marca Nalin, estão sendo comercializados por R$ 10 a unidade. Os sanduíches de pernil e de linguiça saem a R$ 25. São oferecidas também porções, estas sim, variam de preço entre as barracas. O chopp da marca Império está sendo vendido a R$ 10 (300ml) e R$ 15 (500ml). Na parte de sobremesas, a fatia de torta alemã custa R$ 15, o strudel R$ 12 e a cocada alemã R$ 10.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-necessita-de-maior-investimento-no-combate-a-inseguranca-alimentar-241821"&gt;Petrópolis necessita de maior investimento no combate à insegurança alimentar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festival-de-fondue-transforma-petropolis-em-um-refugio-de-inverno-ainda-mais-irresistivel-241826"&gt;Festival de Fondue transforma Petrópolis em um refúgio de inverno ainda mais irresistível&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-o-inicio-da-bauernfest-e-registrado-o-aumento-de-excursoes-para-a-cidade-241822</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara recebe até 14 de julho propostas de emendas ao Projeto de Lei que institui o novo Código de Obras do Município</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-recebe-ate-14-de-julho-propostas-de-emendas-ao-projeto-de-lei-que-institui-o-novo-codigo-de-obras-do-municipio-241824</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3153-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara recebe até 14 de julho propostas de emendas ao Projeto de Lei que institui o novo Código de Obras do Município&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0480_20230624145129_U3U78.jpg" longdesc="81674;323254"&gt;&lt;br&gt; Reprodução &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão Especial criada na Câmara Municipal para emitir parecer sobre as emendas ao Projeto de Lei 31412023, que institui o Código de Obras e Edificações do Município de Petrópolis, recebe até o dia 14 de julho sugestões e propostas dos vereadores e também da sociedade civil organizada. O texto está disponível no site da Câmara Municipal (httpswww.petropolis.rj.leg.brprocesso-legislativocomissoes-especiaiscomissao-especial-para-revisao-do-codigo-de-obras) e as propostas serão recebidas por meio de protocolo no Departamento Legislativo, que funciona de segunda a sexta-feira, das 9h às 18h. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão que vai emitir o parecer é formada pelos vereadores Hingo Hammes (presidente), Domingos Protetor (vice-presidente) e Dr. Mauro Peralta (relator). Seguindo o rito legal, o documento deve estar pronto dentro do prazo de 10 dias úteis após a conclusão do processo de recebimento de emendas. “O Projeto de Lei que traz a proposta de novo texto do Código de Obras é resultado de muito debate, iniciado ainda durante a pandemia. O documento em vigor atualmente é da década de 70, com decreto aditivo de 81, e, hoje, representa entrave ao desenvolvimento. Vamos receber as propostas de emendas e elaborar o relatório, garantindo que a Câmara apresente ao Executivo um Projeto de Lei mais moderno, mais adequado à nossa realidade e que estimule os investimentos”, diz o parlamentar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presidente da Comissão que trabalha na revisão do Código de Obras, o vereador Fred Procópio lembrou que o Código de Obras, como está hoje, é um grande emaranhado. “Ao longo do tempo normas técnicas trouxeram uma série de atualizações para os padrões construtivos, mas o nosso código não acompanhou. O resultado é uma legislação contraditória, como acontece, por exemplo, na questão da acessibilidade. O novo texto traz todo esse novo escopo”, explica, lembrando que a minuta do projeto também tem contribuições de órgãos que participaram da discussão, como órgãos de preservação do patrimônio, universidades, Prefeitura, entidades de arquitetura e urbanismo e o Ministério Público, além da sociedade civil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de Fred Procópio, também compõem a comissão os vereadores Eduardo do Blog e Octávio Sampaio. “A minuta elaborada pela Comissão tem como base uma proposta de revisão do Código de Obras apresentada em 2016. Reunimos todo o trabalho realizado nos últimos anos e somamos alguns outros pontos que ainda não estavam contemplados. A cidade precisa crescer e se desenvolver de forma sustentável”, finaliza o presidente da comissão.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-recebe-ate-14-de-julho-propostas-de-emendas-ao-projeto-de-lei-que-institui-o-novo-codigo-de-obras-do-municipio-241824</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Festival de Fondue transforma Petrópolis em um refúgio de inverno ainda mais irresistível Viagem pelos sabores vai de 30 de junho a 30 de julho; 74 ba</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-de-fondue-transforma-petropolis-em-um-refugio-de-inverno-ainda-mais-irresistivel-241826</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3153-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Festival de Fondue transforma Petrópolis em um refúgio de inverno ainda mais irresistível&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Viagem pelos sabores vai de 30 de junho a 30 de julho; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;74 bares, restaurantes, cafeterias e delicatessens com pratos especiais de fondues, caldos e cremes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230624145641_7AODZ.jpg" longdesc="81675;363545"&gt;&lt;br&gt; Divulgação D'Ângelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a chegada do inverno, Petrópolis se transforma em um refúgio ainda mais encantador onde o aconchego e a gastronomia se encontram com uma programação especial e aguardada: o Festival de Fondue, Caldos e Cremes que, este ano, em sua 14ª edição,  acontece entre 30 de junho a 30 de julho em 74 bares e restaurantes com suas criações irresistíveis. De queijos derretidos a chocolates sedutores, cada mordida é uma explosão de sabores envolvendo todos os sentidos. Além do menu especial que, além dos bares e restaurantes, também é servido em cafeterias e delicatessens, o festival, organizado pelo Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau,  tem uma agenda de oficinas em espaços como shoppings do Centro Histórico e Itaipava para que o público possa colocar a mão na massa e aprender receitas e a harmonizar o fondue com as bebidas prediletas da estação.  A programação e os participantes estão relacionados no site www.visitepetropolis.com.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temos um recorde de participantes este ano e é fruto dessa harmonia que só Petrópolis proporciona no inverno com a gastronomia sendo um condutor para as atrações da cidade. Temos a expectativa de mais de 80% de ocupação na rede hoteleira em todos os finais de semana do inverno e queremos que o visitante fique mais tempo conosco e o festival desperta essa vontade”, comenta o presidente do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, Samir el Ghaoui. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das delícias servidas à mesa, o ambiente envolvente de Petrópolis proporciona uma atmosfera mágica para desfrutar de momentos inesquecíveis. Entre o verde das montanhas e uma arquitetura encantadora, o público será transportado para um cenário de tirar o fôlego, onde a boa mesa se encontra com a beleza natural. “Temos opções que vão desde ambiente mais rústico até a badalação mais urbana passando por espaços mais intimista. É só escolher o que se identifica com seu perfil e aproveitar”, indica Samir el Ghaoui. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Clássicos, inusitados, criativos e até mesmo fitness e funcionais: festival é para todos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E os pratos do festival vão desde o clássico fondue de carne, queijo e chocolate até as variações inusitadas como o fondue de coxinha, o de doce de leite, de goiabada e o de leite Ninho com Nutella. E a criatividade não para quando o assunto são os cremes e caldos feitos especialmente para a temporada. Vai de caldo de sururu, um fruto do mar muito parecido com a ostra e prato típico do nordeste ao creme de cogumelos trufados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E não falta nem a opção fitness, que é o caso da Habitué, com unidades no Centro Histórico e em Itaipava, que participa com caldos saudáveis, conceito que norteia o empreendimento, especializado em pizzas e que é focado em receitas fitness e funcionais. Nestes estabelecimentos são oferecidos os caldos protéicos (aipim e frango), caldo nutritivo (abóbora com carne seca) e o caldo low carb  com chuchu e couve como ingredientes principais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas um clássico é sempre um clássico e não pode faltar. É o caso do  tradicionalíssimo fondue (de carne, queijo e chocolate) da Quinta da Paz Resort. A casa também oferece o ‘raclette Montagnarde”, considerada a verdadeira receita original do prato, da região de  Haute-Savoie, nos Alpes franceses. A raclete é feita com queijo suíço gratinado em um aparelho específico da região,  acompanhado de batatas calabresa, cebolas e pepinos em conserva, , cenouras, palmito, tomates cereja e frios diversos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este ano o cogumelo também virou protagonista em algumas casas que participam do festival.  A Brassaria Matriz apresenta um creme de cogumelos trufados, acompanhado de focaccia artesanal. E com mais um diferencial: os cogumelos Paris e Shitake vem fresquinhos da produção rural do Bonfim, uma das regiões que dá a Petrópolis o título de maior produtora de orgânicos do Estado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tem ainda o ‘capuccino’ de cogumelos, uma criação do Zai Sushi, porque, sim, os restaurantes japoneses também participam. Outro de culinária oriental que aderiu ao festival é o Kinpai Sushi Bar, com caldinho de frutos do mar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O grande barato do festival é essa criatividade e que explode em sabores que alcançam todos os gostos. Como o festival dura um mês inteirinho é a oportunidade para um tour pelos restaurantes para conhecer muitas variações do fondue e de caldos e, é claro, ter bons momentos com família e amigos”, afirma o presidente do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, Samir el Ghaoui. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Festival de Fondue, Caldos e Cremes de Petrópolis tem o patrocínio do Pátio Petrópolis Shopping, Euro Colchões e Bruna Alink Hair. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oficinas vão ensinar receitas e truques para pratos de inverno&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E o Festival também vai interagir com o público e de forma deliciosa: chefs vão ensinar receitas, dicas e segredos dos pratos em oficinas gratuitas.  As inscrições poderão ser feitas com antecedência a partir do dia 26 de junho no seguinte link: &lt;a class="example1" href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSeNAmiEgqT69u5oa17z66hJck3WWH90GMrgeD-SuxeCiUf5wQ/viewform?pli=1"&gt;https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSeNAmiEgqT69u5oa17z66hJck3WWH90GMrgeD-SuxeCiUf5wQ/viewform?pli=1&lt;/a&gt;  e também na hora da oficina se ainda houver vagas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As oficinas acontecem em julho em quatro espaços com a seguinte agenda:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hipershopping no Alto da Serra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dias 15, 22 e 29, às 17h30 – pão sem glúten, oficina kids e caldos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shopping Vilarejo - Itaipava&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 08, às 13h – fondue de queijo e chocolate&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Arcádia Mall - Itaipava&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia  1°, às 13h (creme de ossobuco com batatas e agrião) e 15h (oficina de fondue de chocolate) e, dia 08, às 15h (creme de abóbora com gorgonzola)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pátio Petrópolis – Centro Histórico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 15, às 14h, oficina de caldos e, dia 29, às 14h, oficina de fondue &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SERVIÇO:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14ª edição do Festival de Fondue, Caldos e Cremes de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: 74 restaurantes, bares e delicatessens&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Período: de 30 de junho a 30 de julho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como encontrar: lista completa em &lt;a class="example1" href="http://www.visitepetropolis.com"&gt;www.visitepetropolis.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-necessita-de-maior-investimento-no-combate-a-inseguranca-alimentar-241821"&gt;Petrópolis necessita de maior investimento no combate à insegurança alimentar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/com-o-inicio-da-bauernfest-e-registrado-o-aumento-de-excursoes-para-a-cidade-241822"&gt;Com o início da Bauernfest, é registrado o aumento de excursões para a cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-de-fondue-transforma-petropolis-em-um-refugio-de-inverno-ainda-mais-irresistivel-241826</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto Tênis na Escola incentiva o esporte para crianças entre 8 e 12 anos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-tenis-na-escola-incentiva-o-esporte-para-criancas-entre-8-e-12-anos-241825</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3153-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto Tênis na Escola incentiva o esporte para crianças entre 8 e 12 anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230624144343_80853.jpg" longdesc="81671;303946"&gt;&lt;br&gt; Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Focado em dar aula de tênis para as crianças, o Projeto Tênis na Escola, criado pelo professor de educação física, Mário Georgetti, em 2007, conta atualmente com 52 crianças. A iniciativa visa a transformação das pessoas pelo esporte. Exemplo disso é um dos alunos que passaram pelo projeto e já foi cinco vezes campeão amador no torneio da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mário diz que o tênis começou a ser a sua paixão em 1987. “Fui convocado para prestar o Serviço Militar como Médico em 1988. Acabei iniciando no esporte autodidaticamente nos 12 meses que fiquei na corporação. Em 2001, conversando com um amigo e tenista Célio Moreira, desenvolvermos a ideia de promoção de eventos e ambos já tínhamos o pensamento em desenvolver um braço social envolvendo crianças carentes ou sob risco social e inseri-las com o nosso esporte – tênis”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor de educação física diz que foi convidado, em 2007, para fazer parte de uma ONG, que atuava no CETS Centro Educacional Terra Santa. “As crianças, após o turno escolar, ficavam no contra turno para atividades de reforço escolar, esportivas e recreativas para ocupação do tempo, e para proporcionar estímulos ao desenvolvimento psicomotor e cognitivo integrado. Aceitei a proposta e fundamos o Projeto Tênis na Escola, em 16 de agosto de 2007, com a base vinda de outros projetos desenvolvidos na Costa Verde e organizados pelo Tenista Milton Brustolin, tendo me convidado para conhecer o Projeto Tênis para o Futuro no Hotel Portobello”, contou Mário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O criador do projeto explica que foram seis anos de planejamento para ser tudo em excelência. “Sempre faltava algo, quando decidi colocar em prática. Em 16 de agosto de 2007 nascia o Projeto de Tênis no Terra Santa. Atualmente, ele contempla 52 alunos da Escola Pública Educandário Terra Santa que funciona dentro do Centro Educacional Terra Santa, no Bairro Valparaiso. As crianças têm de 8 a 12 anos, de ambos os sexos e as aulas são às terças e sextas-feiras de 12h às 14h30”, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele acrescenta que iniciou com materiais doados pelos clubes, lojas esportivas e tenistas que faziam parte do Circuito Municipal. “Alguns anos de trabalho com atividades uma vez por semana, porque era o único período que tinha livre. Tentei patrocínios e outros interessados em dar atividades comigo, mas não encontrei. Precisava de professores de educação física para assinar o projeto e dar respaldo técnico e legal”, relatou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Objetivo do projeto e importância&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor explica que o objetivo do projeto é a transformação e educação por meio esporte. “Não tem o objetivo primordial de formação de tenista. Mas, despertar neles a paixão pelo esporte e poder fazer atividades esportivas e recreativas que auxiliem na promoção da qualidade de vida. Após um período distante do esporte, um dos nossos alunos voltou a praticar o tênis e mostrou muito esforço e dedicação, conseguindo conquistas e evoluindo cada vez mais. O Roberto Morelli é o exemplo que a modalidade pode abrir portas e ter função inclusiva e expandir os relacionamentos dentro da sociedade através dos contatos esportivos que o tênis proporcionou. Ele foi cinco vezes campeão de tênis no Circuito Amador da Cidade”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mário diz que, em sua opinião, a maior importância de um projeto social esportivo é de ser uma ferramenta para a educação a partir do tênis. “As situações de convívio social e esportivo permitem ao professor trabalhar valores que serão utilizados para a formação do futuro cidadão, como: respeito, cooperação, justiça, trabalho em equipe, humildade, amizade, ajuda, saber ganhar e saber perder”, complementou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Graduação em Educação física após substituir um professor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mário relata que as aulas eram na escola regular e ele estava no lugar do professor de educação física. “Me senti na obrigação de ser oficialmente um professor de educação física e, em 2009, fiz minha segunda graduação na Faculdade Estácio de Sá.  Em 2013 estava me formando para poder realmente assumir minhas atribuições e responsabilidades frente aos alunos. Ao mesmo tempo em que tentava conseguir um professor para a escola na Secretaria de Educação. Durante o curso, fiz um trabalho de pesquisa para o TCC abordando a influência do mini tênis no desenvolvimento psicomotor e sócio afetivo dos alunos do Educandário Terra Santa”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor acrescenta dizendo que continuou com o curso de pós-graduação em reabilitação cardíaca em atividade física e saúde na UFJF. “Com tudo isso, o CETS conseguiu uma verba do Projeto Criança Esperança UNESCO para cobertura da quadra, construção de arquibancada, vestiários e sanitários. Mas, o IPHAN não autorizou a obra porque ao lado da quadra tem o Palácio Itaboraí e, pelas determinações das regras de conservação do patrimônio histórico, nenhum imóvel pode ter mais de 6 metros de altura. No momento, temos duas quadras: uma reformada pela verba recebida e outra de mini tênis. Com a ajuda de alguns tenistas e amigos e com a doação de material, nós fizemos uma reforma nessa quadra”, concluiu.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-encerra-2-semana-de-liga-das-nacoes-com-vitoria-sobre-franca-241840"&gt;Brasil encerra 2ª semana de Liga das Nações com vitória sobre França&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-tenis-na-escola-incentiva-o-esporte-para-criancas-entre-8-e-12-anos-241825</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>“Não sou de lá e nem daqui”, diz coreano que vive há 57 anos no Brasil No Dia do Imigrante, reportagem aborda 60 anos da imigração coreana</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nao-sou-de-la-e-nem-daqui-diz-coreano-que-vive-ha-57-anos-no-brasil-241837</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3153-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;“Não sou de lá e nem daqui”, diz coreano que vive há 57 anos no Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Dia do Imigrante, reportagem aborda 60 anos da imigração coreana&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230625102542_S30HG.jpg" longdesc="81692;42909"&gt;&lt;br&gt; Foto: Paulo Pinto /Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elaine Patricia Cruz – Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;“Os imigrantes vivem em um terceiro mundo desse espaço/tempo. Não são de lá de onde vêm, nem são de onde estão”. Foi com essa frase que o escritor e professor Jung Mo Sung (foto), da Universidade Metodista de São Paulo, resumiu sua história de imigração à Agência Brasil. Segundo ele, essa realidade é comum a todas as pessoas que saem de seus lugares de origem para viver em uma nova região. Neste domingo (25), data em que se celebra o Dia do Imigrante, o professor diz que estar nessa condição é viver sempre como um estrangeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jung Mo Sung deixou a Coreia do Sul em 1966, quando tinha 8 anos de idade. Ele faz parte do segundo grupo de coreanos que chegou oficialmente ao Brasil. O primeiro, formado por 109 pessoas, segundo dados do Ministério das Relações Exteriores, chegou em fevereiro de 1963, há exatos 60 anos. Já ele saiu de Busan, em um navio, e chegou em território brasileiro em 1966, junto com a mãe e seus três irmãos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse navio havia dezenas de famílias coreanas que tinham como destino o Brasil, a Argentina e o Paraguai. Só aqui no país, segundo ele, desembarcaram 53 famílias. “Eu tinha 8 anos quando eu cheguei aqui, em 1966. Sou do segundo grupo de coreanos que chegaram. O primeiro foi em 63. Tinha um grupo pequeno em 63 e daí, em 66, veio a segunda turma”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A viagem durou longos 57 dias, em um navio que também era de carga. “Saímos de Busan, segunda cidade mais importante da Coreia do Sul, e chegamos a Paranaguá. Antes, o navio havia feito a primeira descida no Rio de Janeiro e, depois, em Santos. O navio era misto, de carga e de passageiros”, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa longa jornada, ele se recorda principalmente das brincadeiras com outras crianças e de um horizonte que nunca chegava.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso me marcou muito. Teve uma passagem de 17 dias sem ver terra, que acho que foi das Filipinas até a África do Sul. Essa foi uma experiência muito marcante para mim. A gente via baleias e também peixe-voador”, lembrou.&lt;br&gt;Do Porto de Paranaguá, no Paraná, esses imigrantes coreanos que chegaram ao Brasil em 1966 seguiram para a cidade de Castro, onde foram alojados em um quartel do Exército. “Nós ficamos na colônia um ano só, porque a colônia era muito ruim, a terra era muito ruim. Enquanto a colônia não ficou pronta, nós ficamos um tempo no quartel de Castro e aí, depois, fui morar em Ponta Grossa para aprender português, na escola. Fui morar com uma família de brasileiros, de tradição italiana. E aí ficamos um ano: meu pai conseguiu emprego na prefeitura de Apucarana, no norte do Paraná, e fomos para lá. E, depois de dois anos, nós viemos para São Paulo. Em São Paulo, meu pai resolveu morar em bairros onde não tivessem coreanos para aprender rapidamente o português. Não tive muito contato com coreanos”, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a médica Hee J. Hong, chamada de Beth por aqui, chegou ao Brasil em 1969, com 3 anos de idade. Sua mãe era produtora e apresentadora de um programa infantil na KBS (um canal de televisão da Coreia do Sul) e seu pai era técnico na mesma empresa. Eles deixaram Seul de avião, com a promessa de chegar ao Brasil e “trabalhar junto com uma tia que comercializava perucas na época”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Possivelmente, minha família tenha sido uma das primeiras a chegarem ao Brasil via aérea", contou a médica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, a ideia inicial de sua família não funcionou e o pai decidiu abrir uma loja para reparo de equipamentos eletrônicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jung Mo Sung e Hee Hong são dois exemplos dos mais de 50 mil coreanos que se estima viverem atualmente no Brasil. A maioria deles, como o professor e a médica, mora em São Paulo. Segundo dados do Observatório das Migrações Internacionais (OBMigra), o Brasil recebe, somente neste ano, 265 imigrantes coreanos. Desse total, 215 se estabeleceram em São Paulo. Em todo o ano passado, o Brasil recebeu 719 imigrantes coreanos, dos quais 555 escolheram o estado de São Paulo como local de destino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A Coreia&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Coreia que o professor Jung Mo Sung havia deixado para trás era um país na época bastante pobre, vivendo uma crise econômica e uma ditadura militar. “Com a crise econômica, meu pai falou: ‘vamos tentar outra vida’. Ele tinha uma vida de classe média na Coreia, mas havia uma tensão política muito grande lá por causa da ditadura. Então meu pai falou: ‘vamos cair fora daqui'’’. E foi assim que o pai dele, que era engenheiro-arquiteto, veio antes ao Brasil, em um avião, para trabalhar na construção de casas para uma colônia coreana no Paraná. Ele, a mãe e os irmãos vieram depois, de navio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A data comemorativa de 60 anos faz menção ao primeiro grupo de migrantes coreanos que chegaram de maneira oficial, ou seja, de uma migração que foi incentivada pelo governo coreano e que passou por negociações bilaterais entre Brasil e Coreia. Então, no ano de 1963 chegaram 103 pessoas [na contagem do Museu da Imigração seriam 103 pessoas, não 109, como diz o ministério] em famílias e indivíduos. Eles partiram da Coreia do Sul no dia 18 de dezembro de 1962 e viajaram por 54 dias”, explicou Thiago Haruo, gestor de Pesquisa do Museu da Imigração, em entrevista à Agência Brasil.&lt;br&gt;“A década de 60 era o período do pós-guerra para eles, em que estavam lidando com as consequências da guerra da Coreia, que devastou o país. Então você tinha um cenário de um país empobrecido. E isso a gente pode identificar em várias falas de migrantes que gravaram entrevistas aqui com a gente [do Museu da Imigração]. Ao mesmo tempo, o Brasil estava em seu contexto de reabertura da imigração internacional no pós-guerra”, acrescentou Haruo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses migrantes coreanos eram em geral da classe média, ressaltou Haruo. “Normalmente não são nem as pessoas mais pobres que migram porque elas não têm recursos, nem as pessoas mais ricas. Então são as pessoas de classe média que, de alguma forma, conseguem os recursos. No cenário de guerra ali na década de 60, muitas pessoas que tinham um ensino médio, uma escolaridade razoavelmente alta, migraram.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os coreanos que chegaram ao Brasil em 1963, contou Haruo, desembarcaram no Porto de Santos e subiram, de ônibus, para a então Hospedaria de Imigrantes, local onde hoje está localizado o Museu da Imigração, na capital paulista, e que era um local de passagem para os estrangeiros que chegavam ao país. “Eles vieram para a Hospedaria para esperar porque eles iriam pra uma cidade chamada Miracatu, a 140 quilômetros da cidade de São Paulo, local onde supostamente eles iriam conseguir comprar uma terra para poder trabalhar. Essa espera virou um drama porque o terreno não era o que tinha sido prometido: as condições do terreno não estavam agricultáveis e, além de tudo, tinha uma ocupação de outras pessoas já trabalhando nesse terreno e esses imigrantes não sabiam. Houve uma fraude. Posteriormente eles decidiram por não prosseguir com a compra dessas terras”, explicou Thiago Haruo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com essa “mudança” forçada nos planos, os primeiros coreanos que chegaram de forma oficial ao Brasil decidiram então se dedicar ao comércio. E foi assim que eles se firmaram principalmente no Bom Retiro, no centro de São Paulo, bairro onde há muitas confecções. “Tem uma questão interessante que vem justamente no momento de mudança da migração [no Brasil]. A migração deixa de ser aquilo que era antes, que era um fator econômico para desenvolver as plantações e para desenvolver a economia cafeeira, para virar um problema social. Então esse é um grupo que chega bem nessa transição”, contou o gestor do museu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nas décadas de 60 e 70, a própria migração interna é superintensa do campo pra cidade. O Brasil deixa de ser rural. Então esses migrantes coreanos já vêm nesse momento em que os postos de trabalho no campo já não são tão interessantes. Como eles já tinham algumas experiências de trabalho em cidade e uma certa escolaridade, eles decidem não seguir no campo. O comércio, inicialmente, se tornou um foco de atuação. Trabalhos acadêmicos mencionam muito sobre esse trabalho de sair pra vender, principalmente as mulheres, que saiam à noite tocando nas portas, vendendo as roupas que elas conseguiam adquirir em outros lugares e vendiam, repassavam, mesmo com a dificuldade da língua. Isso depois vai se desdobrar para a aproximação desse grupo no campo da confecção de roupas, como eles vêm a ficar muito conhecidos aqui na cidade de São Paulo”, disse Haruo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso não aconteceu somente com esse primeiro grupo de imigrantes coreanos. Esse foi o caso, por exemplo, do pai do professor Jung Mo Sung, que era engenheiro/arquiteto na Coreia e, quando chegou ao Brasil, passou também a trabalhar com confecções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em São Paulo [meus pais] trabalharam no comércio, em confecção. Começaram fazendo costura, depois tentaram vender. Montaram uma fabriquinha e foi. Começamos em uma casa, [no bairro] na Aclimação para fazer costura. Depois fomos para [os bairros] a Mooca e Brás. O custo para pagar uma loja no Brasil é muito alto, então a gente tinha uma fábrica e a gente alugava uma sala”, contou o professor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ditaduras e traumas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Fugindo de um regime ditador por lá, os coreanos chegam ao Brasil no período em que o país também vive uma violenta ditadura. Associada a uma dificuldade de se comunicar, pela questão linguística, os coreanos passam a viver no Brasil sob intenso receio e preconceitos. “O primeiro grupo social [de coreanos] migrou em 63 e pegou o período da ditadura [no Brasil]. E esse é um período em que a politica migratória passou a enxergar no migrante um inimigo, um inimigo nacional. Então a população migrante, não só coreana, que também tem essa questão da dificuldade da língua, tem também uma dificuldade enorme de se regularizar. E isso tem consequências para os seus negócios. Até hoje, as pessoas mais antigas da comunidade têm um pouco de receio de abrir suas portas e de explicar como são os seus negócios”, contou Haruo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dificuldades provocadas pela língua, ausência de políticas públicas voltadas para o acolhimento e o sentimento de não pertencimento ou de crise de identidade. Ser migrante é também enfrentar dificuldades e aprender a lidar com traumas, provocados principalmente pelas diferenças culturais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Acho que para um imigrante, principalmente oriental, tudo é mais complicado. E, apesar dos imigrantes japoneses já estarem no Brasil nessa época, os brasileiros ainda estranhavam a presença de pessoas com essas características físicas, com os olhos diferentes, puxados. Minha mãe conta histórias de pessoas que devolveram o tofu por estar com uma consistência e sabor diferente do queijo”, recordou a médica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vamos tocando a vida, mas vamos descobrindo que [a migração] marca muito. É tudo diferente, a forma como se come, a forma como se senta à mesa. Para se comer no Brasil, você enche a boca, espera, termina de mastigar e depois coloca outro pedaço. Na cultura coreana, você coloca arroz, depois você começa a colocar várias misturas e junta na boca e mastiga. O coreano, quando já tem a boca cheia de comida, vai colocando mais comida. Então, até a noção do que é ser educado é uma confusão. Lá eu era visto como uma pessoa educada, que come bem, direitinho. Mas aqui, no Brasil, estava totalmente errado. Então se cria uma crise de identidade, vamos dizer assim”, disse Jung Mo Sung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já adulto, Jung Mo Sung retornou para a Coreia algumas vezes. Mas lá também não conseguiu se sentir em casa. “Quando eu voltei para a Coreia, pela primeira vez, para participar de um congresso, chegando lá eu falei: ‘aqui é meu lugar’. Três dias depois, eu queria voltar para casa porque a cultura lá é completamente diferente. Mas, quando volto para cá, aqui também não é a minha casa porque sou estrangeiro aqui. Tive um AVC [acidente vascular cerebral] há cinco anos e perdi só a fala. Perdi o coreano, estou aprendendo de novo o inglês, estou aprendendo de novo. Mas uma das coisas que percebi é que eu voltei a ter hábito coreano. Por exemplo, na universidade, a pessoa vinha para me cumprimentar e eu abaixava a cabeça, o que é o automático na Coreia, e não dava a mão. Eu dizia para as pessoas que estava recuperando a minha identidade de coreano”, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ele, a história do migrante está sempre associada à adaptação, a dificuldades e sofrimento. “E há duas formas de se lidar com esse sofrimento: resolver, e isso leva tempo, já que é [preciso] abrir de volta as feridas para poder limpar; ou então você fecha e faz de conta que não tem. Mas como isso está lá, isso volta como uma forma de neurose, repressão, etc.”, destacou. “Precisamos entender o processo do mundo em relação à imigração, à globalização cultural e de convívio com gentes estranhas”, acrescentou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nao-sou-de-la-e-nem-daqui-diz-coreano-que-vive-ha-57-anos-no-brasil-241837</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil encerra 2ª semana de Liga das Nações com vitória sobre França Seleção brasileira supera equipe europeia por 3 sets a 1</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-encerra-2-semana-de-liga-das-nacoes-com-vitoria-sobre-franca-241840</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3153-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil encerra 2ª semana de Liga das Nações com vitória sobre França&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Seleção brasileira supera equipe europeia por 3 sets a 1&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0680_x_0453_20230625162303_NVFPD.jpg" longdesc="81695;77347"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / Twitter Time Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Mesmo diante de mais de uma torcida de 5 mil franceses que apoiaram a seleção de seu país, a seleção masculina jogou bem para superar a França por 3 sets a 1 (parciais de 25/20, 25/23, 19/25 e 25/23), no domingo (25) em Orleans, na segunda semana de partidas da Liga das Nações de vôlei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E a equipe comandada pelo técnico Renan Dal Zotto contou com mais uma ótima atuação do oposto Alan, que marcou 24 pontos, e do ponteiro Lucarelli, que somou 15, para superar os atuais campeões olímpicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este resultado deixou o Brasil na terceira posição da classificação geral com 19 pontos, três a menos do que o líder Japão. Agora, a equipe brasileira embarca para as Filipinas, onde será disputada a terceira semana de partidas da Liga das Nações, entre os dias 4 e 9 de julho. A fase final será em Gdansk (Polônia), entre 19 e 23 de julho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Formato da competição&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Liga reúne as 16 seleções mais bem ranqueadas pela Federação Internacional de Voleibol (FIVB, na sigla em inglês). A primeira fase classificatória teve início em 6 de junho e vai até 9 de julho. Cada equipe disputa 12 partidas (quatro por semana em sedes diferentes). Ao final, as oito melhores avançam às quartas de final, sendo que a Polônia já tem a classificação garantida por sediar a fase final da Liga das Nações. Os jogos da competição também somam pontos para o ranking mundial da FIVB, um dos parâmetros na corrida por vaga para os Jogos Olímpicos de 2024, que serão disputados em Paris (França).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-tenis-na-escola-incentiva-o-esporte-para-criancas-entre-8-e-12-anos-241825"&gt;Projeto Tênis na Escola incentiva o esporte para crianças entre 8 e 12 anos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-encerra-2-semana-de-liga-das-nacoes-com-vitoria-sobre-franca-241840</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Educação financeira para crianças a importância de lidar com dinheiro desde a infância Especialista lança e-book e ensina a introduzir o assunto de fo</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/educacao-financeira-para-criancas-a-importancia-de-lidar-com-dinheiro-desde-a-infancia-241872</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3153-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Educação financeira para crianças a importância de lidar com dinheiro desde a infância&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Especialista lança e-book e ensina a introduzir o assunto de forma saudável&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0396_x_0600_20230624144908_2W2GV.jpg" width="316" height="479" longdesc="81673;163550"&gt;&lt;br&gt; Foto: Cleanne Takano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A educação financeira é uma habilidade essencial que pode impactar positivamente a vida das pessoas desde a infância até a vida adulta. A forma como as crianças são expostas a conceitos financeiros e como lidam com o dinheiro desde cedo pode ter um efeito duradouro em suas atitudes e comportamentos financeiros futuros. Tamirys Machado, especialista em desenvolvimento humano e financeiro, mentora e educadora financeira, fala sobre a importância da educação financeira desde a infância e como introduzir esse tema às crianças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Tamirys, a família exerce um papel fundamental na disseminação dos conhecimentos financeiros iniciais. “É comum que as crianças reproduzam na vida adulta atitudes e crenças financeiras similares às que seus pais tinham em casa, ainda que de forma inconsciente. O impacto que causamos nos filhos hoje pode influenciar várias gerações à frente”, ressalta a especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A educação financeira não deve ser restrita apenas a informações teóricas, mas também deve incorporar coerência, empatia, criatividade e prática. A educadora compartilha algumas dicas sobre como introduzir o assunto com as crianças, adequando-se à faixa etária de cada uma. “A partir dos três anos de idade, é possível começar a explicar o que é dinheiro, como ele surgiu e as diferenças entre cédulas e moedas. Já com crianças entre 6 e 9 anos, podemos introduzir pequenos cálculos e fortalecer as noções de produto e serviço, contextualizando as relações de troca”, sugere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um ponto importante destacado por ela é evitar dizer às crianças que a falta de dinheiro é o motivo para negar algo a elas, como um brinquedo, por exemplo. “Essa abordagem pode fazer com que elas associem o dinheiro como o culpado por não terem o que desejam”, explica. Em vez disso, ela sugere utilizar situações cotidianas, como uma ida à cafeteria, para explicar às crianças que existem opções no cardápio com diferentes preços e ensiná-las a tomar decisões conscientes. “A interação lúdica, como mostrar quais são os itens mais caros e mais baratos e até mesmo simular pagamentos com cédulas de brinquedo, pode tornar o aprendizado mais divertido e envolvente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra dica são os livros infantis, jogos e brincadeiras que trazem a temática de um jeito leve e divertido são ótimos recursos para ensinar. Segundo a especialista, desenhar com a criança as cédulas mencionadas na dica anterior é um bom jeito de começar também. “Outra possibilidade é apresentar para elas dinheiros antigos e contar histórias. Assim, torna-se um assunto interessante aos olhos dos pequenos. Use a imaginação”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensando na compreensão do ato de poupar, “é bacana estabelecer metas com a criança, por exemplo, algum brinquedo que ela queira comprar,  e ajude-a a guardar dinheiro mensalmente até chegar na quantia suficiente para completar o objetivo”, recomenda.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação à recompensa, ela cita que é um dos comportamentos bem comuns dentro de casa e por se tratar de um assunto que divide opiniões, gosta de analisar os dois cenários possíveis. O primeiro é “ensinar a crianc¸a a fazer tarefas apenas por obrigação. Isso pode frustrá-la e impedi-la de entender a importância de executar aquela atividade. O segundo é sempre recompensar a criança pelas tarefas. Nesse caso, ela pode compreender que só deve fazer algo se resultar em uma troca. Nenhuma das situações é uma boa ideia”, concluiu.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi pensando na importância de fornecer recursos educativos acessíveis e lúdicos às famílias, que Tamirys Machado decidiu lançar um livro sobre educação financeira para crianças. O e-book Eu Não Sou um Vilão é um material totalmente ilustrado, com 24 páginas repletas de informações para auxiliar pais, educadores e crianças nessa jornada de aprendizado financeiro. O livro está disponível para compra no seguinte link &lt;a class="example1" href="https://lp1.tamirysmachado.com.br/"&gt;https://lp1.tamirysmachado.com.br/&lt;/a&gt;, pelo valor de R$14,90.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-o-relatorio-da-reforma-tributaria-a-ser-votado-na-camara-241836"&gt;Entenda o relatório da reforma tributária a ser votado na Câmara&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/educacao-financeira-para-criancas-a-importancia-de-lidar-com-dinheiro-desde-a-infancia-241872</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marise Simões</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-241813</link><description>Marise SimõesOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-241813</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Christianne Michelin</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-241812</link><description>Christianne MichelinOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-241812</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Célio Thomaz</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-241811</link><description>Célio Thomaz
 Original title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-241811</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ronaldo Fiani</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-241814</link><description>Ronaldo FianiOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-241814</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>José Luiz Alquéres</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-241815</link><description>José Luiz AlquéresOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-241815</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ARISTÓTELES DRUMMOND</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-241816</link><description>Aristóteles DrummondOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-241816</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Coluna Cidade Aberta Rogerio Tosta</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-241817</link><description>Coluna Cidade abertaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-241817</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Advogado do presidente no STF Mauro Peralta é médico e está vereador</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/advogado-do-presidente-no-stf-241818</link><description>Advogado do presidente no STFOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/advogado-do-presidente-no-stf-241818</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rua Teresa no clima da Bauernfest Espaço especial no Palácio de Cristal para fotos, vans de transporte, atrações musicais e venda de doces, salgados e</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-teresa-no-clima-da-bauernfest-241827</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bauernfest/3153-148" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bauernfest&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rua Teresa no clima da Bauernfest&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Espaço especial no Palácio de Cristal para fotos, vans de transporte, atrações musicais e venda de doces, salgados e chopp&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0338_x_0600_20230624095104_2KHAR.jpg" width="296" height="525" longdesc="81652;58219"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 34ª edição da Bauernfest começou e as cores tradicionais da festa do Colono Alemão já  estampam as vitrines e decorações especiais em vários pontos da cidade. Aproveitando o aumento no número de visitantes em Petrópolis, a ARTE - Associação da Rua Teresa - já montou um espaço instagramável no Palácio de Cristal, disponibilizará vans para transporte dos visitantes e montou decoração especial para tirar fotos na Rua Teresa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a Rua vai contar com uma barraca com doces, salgados, chopp e atração musical.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O backdrop temático ficará na Rua Teresa, n°156 e o coração decorado para tirar foto, na Rua Teresa n°350. A Banda Spiel Uns Charm vai se apresentar, por meio de parceria com a Secretaria de Cultura, aos sábados a partir de 11h15, de forma itinerante ao longo da rua.  Uma barraquinha da B&amp;amp;C Pâtisserie venderá doces na Rua Teresa n° 280; A Barraca Ponto de Encontro, na Rua Aureliano Coutinho 183, vai incluir no cardápio o Sanduíche de Pernil e Chopp da Brewpoint e a Empada Brasil vai vender chopp na Rua Teresa n° 41.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Rua Teresa está preparada e à espera dos visitantes e petropolitanos, com os destaque para as novidades nas peças de inverno, com modelos para todos os gostos. Aproveitem para visitar os espaços preparados especialmente para comemorarmos mais uma edição da Bauernfest”, afirma a presidente da ARTE, Denise Fiorini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transporte especial&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale destacar que a ARTE vai disponibilizar transporte gratuitos nos finais de semana da Bauernfest para a Rua Teresa e da Rua Teresa para a festa: uma van seguirá até a Rua Teresa n°142, retornando pela Rua Prefeito Ary Barbosa; A outra, que vai funcionar aos sábados, terá desembarque na Rua Teresa n° 384, com retorno pelo Alto da Serra;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;O transporte ocorrerá sempre das 9h30 às 16h30.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 34ª Bauernfest começa nesta próxima sexta-feira, 23 de junho, e vai até o dia 09 de julho. Mais informações sobre a festa no site &lt;a class="example1" href="https://web2.petropolis.rj.gov.br/bauern/"&gt;https://web2.petropolis.rj. gov.br/bauern/ &lt;/a&gt;ou, por meio do Disque Turismo pelos telefones 0800 024 1516 ou WhatsApp: (24) 2237-3321. O Disque Turismo funciona de segunda a sábado das 9h às 17h; domingos e feriados das 9h às 14h. Para saber mais sobre atrativos, hotéis e restaurantes, acesse o site da Turispetro&lt;a class="example1" href="https://www.petropolis.rj.gov.br/turispetro/"&gt; https://www.petropolis.rj.gov. br/turispetro&lt;/a&gt; ou o Instagram @turismo.petropolis.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-teresa-no-clima-da-bauernfest-241827</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministério da Saúde conclui compra de insulina e antecipa entrega de 400 mil doses no SUS Quantitativo é suficiente para garantir o tratamento dos 67 </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-conclui-compra-de-insulina-e-antecipa-entrega-de-400-mil-doses-no-sus-241830</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3153-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério da Saúde conclui compra de insulina e antecipa entrega de 400 mil doses no SUS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quantitativo é suficiente para garantir o tratamento dos 67 mil brasileiros que utilizam o medicamento na rede pública. Outras remessas serão entregues ao longo do ano, garantindo o abastecimento até julho de 2024&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0768_x_0354_20230624183836_VKZUI.png" longdesc="81679;507407"&gt;&lt;br&gt; Foto: Internet / Reprodução site MS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;epois de cinco meses de intensivas ações junto ao setor farmacêutico, o Ministério da Saúde garantiu a antecipação de entrega de mais de 400 mil unidades de insulina análoga de ação rápida para o tratamento de pessoas que vivem com diabetes mellitus tipo 1. O quantitativo é resultado do pregão eletrônico e cujo contrato foi assinado na terça-feira, 20/06, após duas tentativas de aquisição frustradas por falta de propostas e adoção de medidas emergenciais por parte da pasta. A previsão é que essa remessa seja distribuída para todos os estados e Distrito Federal a partir da próxima semana. A antecipação ocorreu após diálogo com a empresa produtora para garantir o abastecimento da rede para os cerca de 67 mil brasileiros que utilizam o medicamento pelo SUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelas regras do pregão, a empresa pode fazer a entrega do produto em até 60 dias após a assinatura do contrato. No entanto, diante da dificuldade de aquisição do medicamento e risco de desabastecimento, o Ministério da Saúde antecipou a entrega, garantindo o recebimento da insulina de ação rápida em menos de um mês após a conclusão do processo de compra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde a incorporação da insulina análoga de ação rápida ao SUS, o Ministério da Saúde realiza sua aquisição de forma centralizada. No entanto, a Pasta vem enfrentando, nos últimos anos, dificuldade na compra do medicamento – reflexo também da escassez mundial do produto. Dois pregões para compra do medicamento com registro no país, o primeiro realizado em agosto de 2022 e o segundo em janeiro de 2023, não receberam propostas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preliminarmente, a partir do diálogo constante com as Secretarias Estaduais de Saúde e do Distrito Federal e do monitoramento intenso dos estoques, o Ministério da Saúde, em parceria com o Conselho Nacional de Secretários de Saúde (Conass), promoveu ações de remanejamento do medicamento entre os entes federados, para manter o abastecimento igualitário na rede pública de saúde. Os estados também foram autorizados a comprar diretamente o insumo, com garantia de ressarcimento pelo Governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seguida, diante do risco de desabastecimento do produto no SUS, e depois de dialogar com o setor farmacêutico, o Ministério da Saúde realizou compra emergencial e assinou contrato de aquisição internacional de 1,3 milhão de unidades de insulina análoga de ação rápida com a empresa Globalx Technology Limited. Essa compra foi autorizada pela Agência de Vigilância Sanitária (Anvisa) no dia 05 de junho, por unanimidade, e seguiu normativa prevista na Resolução da Diretoria Colegiada (RDC) n° 203/2017 da Anvisa, que dispõe sobre os critérios e procedimentos para importação, em caráter de excepcionalidade, de produtos com registro em renomadas agências internacionais vigilância sanitária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira remessa do medicamento deve começar a ser entregue ao Ministério da Saúde até o dia 09 de julho de 2023. As mais de 400 mil doses de insulina complementarão o abastecimento da rede, juntamente com as 1,3 milhão de doses da aquisição emergencial internacional. Com as duas aquisições, mesmo em um cenário de escassez mundial, o Ministério da Saúde garante o abastecimento ao SUS e o atendimento de todos os pacientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entenda o processo de compra da insulina pelo SUS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A insulina análoga de ação rápida foi incorporada no rol de medicamentos ofertados no Sistema Único de Saúde (SUS), em 21 de fevereiro de 2017, com indicação para o tratamento de pessoas que vivem com Diabetes Mellitus tipo 1 (DM1). O medicamento possui três representantes (asparte, lispro e glulisina) e apresenta ação mais rápida se comparada à insulina humana regular. A DM1 é uma condição crônica não transmissível e hereditária, que acomete entre 5% e 10% do total de pessoas que convivem com diabetes no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante da dificuldade de aquisição, o Ministério da Saúde adotou diversas medidas para garantir o abastecimento da rede. Todo o estoque remanescente do medicamento foi distribuído para todos os Estados e o Distrito Federal atendendo às necessidades de cada ente federativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para evitar o desabastecimento, o Ministério da Saúde adotou as seguintes ações:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Realizou processo de aquisição emergencial internacional de insulina análoga de ação rápida;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Efetuou compra regular do medicamento com registro na Anvisa, por meio de ata de registro de preço;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. Simultaneamente, em parceria com os estados, representados pelo CONASS, o Ministério da Saúde promoveu o levantamento e remanejamento dos estoques;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. Autorização de compra de insulina análoga de ação rápida pelas Secretarias Estaduais de Saúde com ressarcimento por parte do Ministério da Saúde;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5. Foram feitas várias reuniões com especialistas da Sociedade Brasileira de Diabetes (SBD) e da Sociedade Brasileira de Endocrinologia e Metabologia (SBEM) para o monitoramento da situação e a construção conjunta de alternativas para evitar o desabastecimento;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6. Além disso, o Ministério da Saúde elabora estratégias para o fortalecimento do Complexo Industrial da Saúde do Brasil, para apoiar a produção nacional desses medicamentos e garantir a autonomia do país e o abastecimento do SUS.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/para-apoiar-estados-e-municipios-ministerio-da-saude-amplia-repasse-para-abertura-de-leitos-de-uti-pediatrica-241831"&gt;Para apoiar estados e municípios, Ministério da Saúde amplia repasse para abertura de leitos de UTI pediátrica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-atualiza-faq-sobre-custeio-adicional-para-programas-de-formacao-profissional-241828"&gt;Ministério da Saúde atualiza FAQ sobre custeio adicional para programas de formação profissional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/doencas-socialmente-determinadas-saiba-mais-sobre-a-esquistossomose-e-as-geo-helmintiases-241829"&gt;Doenças socialmente determinadas: saiba mais sobre a esquistossomose e as geo-helmintíases&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-conclui-compra-de-insulina-e-antecipa-entrega-de-400-mil-doses-no-sus-241830</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Para apoiar estados e municípios, Ministério da Saúde amplia repasse para abertura de leitos de UTI pediátrica Recurso tem caráter emergencial e poder</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/para-apoiar-estados-e-municipios-ministerio-da-saude-amplia-repasse-para-abertura-de-leitos-de-uti-pediatrica-241831</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3153-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Para apoiar estados e municípios, Ministério da Saúde amplia repasse para abertura de leitos de UTI pediátrica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Recurso tem caráter emergencial e poderá ser solicitado por meio de ofício com Plano de Estadual de Enfrentamento da Síndrome Respiratória Aguda Grave&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0768_x_0354_20230624184056_U2U0Q.png" longdesc="81680;638723"&gt;&lt;br&gt; Foto: Internet / Reprodução site MS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde publicou, na quinta-feira (22), portaria que estabelece incentivo financeiro para auxiliar estados e municípios que declararem emergência em saúde por Síndrome Respiratória Aguda Grave (SRAG). O custeio, de caráter excepcional e temporário, é voltado à abertura de leitos de Unidades de Terapia Intensiva (UTI) pediátricas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estados que compõem a região da Amazônia Legal terão como valores de referência de cálculo de incentivo, para leitos de UTI pediátrica, o equivalente a R$ 2,6 mil por dia. Os demais estados farão jus a R$ 2 mil. Para leitos de suporte ventilatório pulmonar pediátrico, os valores-base serão de R$ 650 para estados da Amazônia Legal e de R$ 500 ao restante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um incentivo quase três vezes maior no cálculo de referência que as diárias de UTI pediátrica atualmente vigentes, seja UTI tipo 2 ou 3, que variam entre R$600 e R$700. O processo para solicitar os recursos é bastante simplificado, sendo necessário o cadastro do gestor no Sistema de Apoio à Implementação de Políticas em Saúde (Saips) com dados epidemiológicos básicos que justifiquem a emergência”, disse o diretor do Departamento de Atenção Hospitalar, Domiciliar e de Urgência, Nilton Pereira, em reunião da Comissão Intergestores Tripartite (CIT), realizada nesta quinta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tivemos, nas últimas semanas, um número alto de notificações e internações hospitalares por SRAG, seja em leitos de UTI ou de enfermaria, além das unidades de pronto-atendimento, muitas superlotadas e grandes filas de espera de crianças aguardando transferência para UTI pediátrica”, acrescentou Nilton, ao tratar da importância do incentivo.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para fazer uso do recurso, quando da declaração de emergência, estados, municípios e o Distrito Federal terão de enviar ofício detalhando a condição dos serviços de saúde da região, capacidade instalada e o número de leitos a serem ampliados ou convertidos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é necessária a apresentação de um Plano de Ação de Enfrentamento à SRAG Pediátrica, com período de até 90 dias, para que haja planejamento em número de leitos, em diárias, equipamentos, insumos e procedimentos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após aprovada a solicitação, será publicada portaria de homologação da adesão e financiamento pelo Ministério da Saúde. O incentivo financeiro de custeio será repassado na modalidade fundo a fundo, em três parcelas mensais consecutivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.in.gov.br/en/web/dou/-/portaria-gm/ms-n-756-de-20-de-junho-de-2023-491629359"&gt;Confira a portaria com as regras para adesão&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Boletim da Fiocruz&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mais recente boletim InfoGripe divulgado pela Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) revela que, em alguns estados, há sinal de crescimento de casos de Síndrome Respiratória Aguda Grave (SRAG) em crianças, com destaque para o vírus sincicial respiratório. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Fiocruz, nas quatro últimas semanas epidemiológicas, a prevalência entre os casos como resultado positivo para vírus respiratórios foi de: vírus sincicial respiratório (39,5%), Sars-CoV-2/Covid-19 (24%), influenza A (19,4%) e influenza B (6,8%).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-conclui-compra-de-insulina-e-antecipa-entrega-de-400-mil-doses-no-sus-241830"&gt;Ministério da Saúde conclui compra de insulina e antecipa entrega de 400 mil doses no SUS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-atualiza-faq-sobre-custeio-adicional-para-programas-de-formacao-profissional-241828"&gt;Ministério da Saúde atualiza FAQ sobre custeio adicional para programas de formação profissional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/doencas-socialmente-determinadas-saiba-mais-sobre-a-esquistossomose-e-as-geo-helmintiases-241829"&gt;Doenças socialmente determinadas: saiba mais sobre a esquistossomose e as geo-helmintíases&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/para-apoiar-estados-e-municipios-ministerio-da-saude-amplia-repasse-para-abertura-de-leitos-de-uti-pediatrica-241831</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ensino Médio: 11º Webinário com Especialistas será realizado pelo MEC em 26/6 Debate faz parte da Consulta Pública para Avaliação e Reestruturação do </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ensino-medio-11-webinario-com-especialistas-sera-realizado-pelo-mec-em-26-6-241833</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3153-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ensino Médio: 11º Webinário com Especialistas será realizado pelo MEC em 26/6&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Debate faz parte da Consulta Pública para Avaliação e Reestruturação do Ensino Médio e acontecerá a partir das 19h, com transmissão ao vivo pelo canal do MEC no YouTube&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0373_20230625075642_DMGCS.jpg" longdesc="81688;167284"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Educação (MEC) realizará, nesta segunda-feira, 26 de junho, o 11º Webinário com Especialistas. O evento faz parte da programação da Consulta Pública para Avaliação e Reestruturação da Política Nacional de Ensino Médio, instituída pela Portaria nº 399/2023. O debate acontecerá às 19h (horário de Brasília), com transmissão ao vivo no canal do MEC no YouTube. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participarão desse webinário os seguintes especialistas: Rita de Cássia, dos Fóruns de EJA do Brasil; Rayane Monteiro, Diretora Educacional da Rede Nacional de Aprendizagem, Promoção Social e Integração (Renapsi); Mônica Dias Pinto, Chefe de Educação da UNICEF Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O webinário faz parte de um?ciclo de encontros coordenados pela?Secretaria de Articulação com os Sistemas de Ensino (Sase), que começaram em abril. O objetivo dos debates é discutir a respeito dos normativos que regulamentam o novo ensino médio, as condições do ensino médio para a oferta de itinerários formativos no Brasil, a desigualdade social como um fator de influência na formação educacional dos estudantes do ensino médio, a estrutura do ensino médio, entre outros temas.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Consulta Pública para Avaliação e Reestruturação da Política Nacional de Ensino Médio foi prorrogada por mais 30 dias, o que levou à ampliação de edições dos webinários. O MEC ainda realizará mais dois webinários. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consulta Pública– a Consulta Pública para Avaliação e Reestruturação da Política Nacional de Ensino Médio tem como objetivo consultar toda a sociedade e a comunidade educacional para a coleta de subsídios, que possibilitarão a tomada de decisões pelo MEC sobre os atos normativos que regulamentam o ensino médio. A programação inclui: coleta pública de contribuições, por meio da Plataforma Participa + Brasil; Ciclo de Webinários com Especialistas; Ciclo de Seminários “Diálogos sobre a educação básica – ensino médio”, com a Associação Nacional de Pós-Graduação e Pesquisa em Educação (ANPEd); consulta on-line com estudantes, professores e gestores;  revisão sistemática de produção científica sobre o tema; seminário presencial com estudantes; audiências públicas com Fórum Nacional de Educação (FNE), Conselho Nacional de Secretários de Educação (Consed), Conselho Nacional de Educação (CNE) e Fórum Nacional dos Conselhos Estaduais e Distrital de Educação (Foncede), além de um ciclo de reuniões com 30 entidades do FNE. A programação completa está disponível na página do MEC sobre a consulta pública.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11º Webinário com Especialistas  &lt;br&gt;Data: segunda-feira, 26 de junho  &lt;br&gt;Horário: 19h (horário de Brasília)  &lt;br&gt;Local:Canal do MEC no YouTube? &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reajustes-das-mensalidades-deixam-estudantes-sem-opcao-241839"&gt;Reajustes das mensalidades deixam estudantes sem opção&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/plano-nacional-de-educacao-completa-9-anos-241832"&gt;Plano Nacional de Educação completa 9 anos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ensino-medio-11-webinario-com-especialistas-sera-realizado-pelo-mec-em-26-6-241833</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Laboratório do Mapa é aprovado em análise internacional sobre detecção da influenza aviária Protocolos implantados no LFDA/SP foram avaliados em rodad</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/laboratorio-do-mapa-e-aprovado-em-analise-internacional-sobre-deteccao-da-influenza-aviaria-241835</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agricultura/3153-261" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agricultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Laboratório do Mapa é aprovado em análise internacional sobre detecção da influenza aviária&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Protocolos implantados no LFDA/SP foram avaliados em rodada de ensaio de proficiência internacional para influenza aviária de 2023&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0768_x_0512_20230625080224_EO6UO.jpg" longdesc="81690;45954"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / site MAPA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Laboratório Federal de Defesa Agropecuária em São Paulo (LFDA/SP) obteve resultado satisfatório em rodada internacional de Ensaios de Proficiência (EP) para a detecção do vírus da influenza aviária. O ensaio de proficiência laboratorial é a ferramenta que garante a qualidade e a competência dos laboratórios em promover a confiabilidade dos resultados analíticos produzidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa avaliação é realizada anualmente pela OFFLU (rede global de especialistas da OMSA/FAO em influenza animal) para medir o desempenho dos laboratórios envolvidos no diagnóstico de influenza animal que têm os resultados obtidos definidos como aceitáveis ou inaceitáveis, com base na concordância dos valores qualitativos esperados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, a ação foi organizada pelo CSIRO/Australian Center for Disease Preparedness em nome da OFFLU e teve o objetivo de determinar o desempenho individual de cada laboratório participante para a detecção do vírus influenza A e dos subtipos H5, H7 e H9 (opcional) do vírus da influenza aviária usando testes moleculares (PCR convencional ou PCR em tempo real).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, os laboratórios foram instruídos a realizar o sequenciamento do sítio de clivagem da hemaglutinina a fim de determinar se as amostras positivas para os subtipos H5 e H7 se tratavam de vírus de alta ou baixa patogenicidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para obtenção dos resultados, cada laboratório recebeu um painel composto por 12 amostras representativas de linhagens virais globalmente relevantes e em concentrações que permitissem a patotipificação por sequenciamento. Dentre as 12 amostras do painel, 11 eram positivas para influenza A, sendo 07 pertencentes ao subtipo H5, uma ao subtipo H7 e três ao subtipo H9.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após as análises e submissão dos resultados, cada laboratório foi avaliado como aceitável ou inaceitável. Todos os resultados obtidos pelo LFDA/SP para a detecção de influenza A e dos subtipos H5 e H7 foram avaliados como aceitáveis. Adicionalmente, o Laboratório detectou corretamente as três amostras positivas para H9 e determinou acertadamente os subtipos H5 e H7 como sendo de alta ou baixa patogenicidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os resultados demonstram que os protocolos implantados no laboratório oficial do Mapa (LFDA/SP) para detecção e sequenciamento dos subtipos H5 e H7 do vírus da influenza aviária são capazes de detectar e caracterizar, não só a influenza aviária de notificação obrigatória, como outros vírus influenza A relevantes para a saúde animal e para a saúde pública.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mapa-lanca-manual-inedito-sobre-doenca-das-abelhas-241834"&gt;Mapa lança manual inédito sobre doença das abelhas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/laboratorio-do-mapa-e-aprovado-em-analise-internacional-sobre-deteccao-da-influenza-aviaria-241835</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>CPMI de 8 de janeiro ouvirá ex-chefe da PMDF e coronel do Exército Parlamentares investigam ação e omissão em atos antidemocráticos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cpmi-de-8-de-janeiro-ouvira-ex-chefe-da-pmdf-e-coronel-do-exercito-241843</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3153-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CPMI de 8 de janeiro ouvirá ex-chefe da PMDF e coronel do Exército&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Parlamentares investigam ação e omissão em atos antidemocráticos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniella Almeida - Agência Brasil* - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) do 8 de Janeiro tomará nesta segunda-feira (26), às 14h, o depoimento do ex-chefe do Departamento de Operações da Polícia Militar do Distrito Federal, coronel Jorge Eduardo Naime (foto), sobre a tentativa de invasão da sede da Polícia Federal, em Brasília, em 12 de dezembro de 2022 – data em que Luiz Inácio Lula da Silva e Geraldo Alckmin foram diplomados como presidente e vice-presidente da República, respectivamente, no Tribunal Superior Eleitoral (TSE). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naime será ouvido pelos deputados e senadores da CPMI que investiga os atos golpistas de 8 de janeiro como testemunha, a pedido da relatora da comissão mista, senadora Eliziane Gama (PSD-MA). "Pensa-se que o senhor Jorge trará informações de enorme valia para a condução dos nossos futuros trabalhos na presente comissão", avalia a senadora. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; O coronel Jorge Eduardo Naime está preso no Complexo Penitenciário da Papuda (DF) desde fevereiro, acusado de omissão no 8 de janeiro, quando ocorreram os atos antidemocráticos na Praça dos Três Poderes, na capital federal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agenda &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na terça-feira (27), às 9h, será a vez do depoimento do ex-subchefe do Estado Maior do Exército Brasileiro, coronel Jean Lawand Júnior.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O militar aparece em mensagens periciadas pela Polícia Federal, no celular do tenente-coronel Mauro Cid, ex-ajudante de ordens do então presidente Jair Bolsonaro. Nas conversas telefônicas reveladas, o coronel Jean Lawand Júnior pediu a Cid que convencesse o ex-mandatário a dar um golpe de Estado e ordenar uma intervenção militar no Brasil para impedir a posse do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, ocorrida em 1º de janeiro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dois depoimentos estão previstos para serem tomados no plenário 2, da ala Nilo Coelho, no Senado Federal e os convocados não podem se recusar a comparecer. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CPMI de 8 de Janeiro já aprovou a convocação de 40 nomes para prestar depoimentos, na condição de testemunhas. Entre eles, o ex-ministro da Defesa do governo Bolsonaro, Braga Netto; o ex-ministro do Gabinete de Segurança Institucional (GSI), Augusto Heleno; o ex-ministro da Justiça e Segurança Pública e que ocupava a Secretaria de Segurança Pública do Distrito Federal em 8 de janeiro, Anderson Torres; o tenente-coronel Mauro Cid, o ex-ministro do Gabinete de Segurança Institucional (GSI) general Marco Edson Gonçalves Dias, o G Dias, e o ex-diretor ajunto da Agência Brasileira de Inteligência (Abin), Saulo Moura da Cunha. Ambos indicados no governo do presidente Lula.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O então ministro-chefe do GSI, general Gonçalves Dias, pediu demissão em abril, depois de aparecer, junto com outros funcionários da pasta, em imagens do circuito interno de segurança do Palácio do Planalto, gravadas em 8 de janeiro, no momento em que vândalos destruíam o palácio presidencial. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Depoimentos recentes &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A CPMI de 8 de Janeiro já ouviu o empresário George Washington Sousa – condenado a 9 anos e 4 meses de prisão pela tentativa de atentado a bomba em um caminhão próximo ao Aeroporto JK, em Brasília, em 24 de dezembro de 2022; o diretor do Departamento de Combate à Corrupção e ao Crime Organizado da Polícia Civil do DF, Leonardo de Castro; e os peritos da Polícia Civil do DF Renato Carrijo e Valdir Pires Filho, que fizeram exames nas proximidades do aeroporto e no referido caminhão. Além do ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal (PRF), Silvinei Vasques, acusado de direcionar ações do órgão, na Região Nordeste, para atrapalhar o segundo turno das eleições presidenciais de 2022. Na última terça-feira (20), Silvinei Vasques negou ter interferido no andamento das eleições majoritárias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Com informações da Agência Senado e Agência Câmara de Notícias &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cpmi-de-8-de-janeiro-ouvira-ex-chefe-da-pmdf-e-coronel-do-exercito-241843</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-241809</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-241809</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Reajustes das mensalidades deixam estudantes sem opção UNE defende mudanças no Fundo de Financiamento Estudantil</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reajustes-das-mensalidades-deixam-estudantes-sem-opcao-241839</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3153-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Reajustes das mensalidades deixam estudantes sem opção&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;UNE defende mudanças no Fundo de Financiamento Estudantil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0427_20230625161835_0KL4L.jpg" longdesc="81694;302072"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mariana Tokarnia - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os recentes reajustes das mensalidades do ensino superior podem deixar vários estudantes de fora da faculdade, por não terem condições de pagar, de acordo com estudo feito pela Quero Educação. O levantamento mostra que enquanto os futuros alunos buscam mensalidades de cerca de R$ 500, a média cobrada pelas instituições é R$ 722. Isso faz com que 68% daqueles que estão em busca de uma formação superior não encontrem opções viáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento foi realizado a partir das buscas feitas na plataforma Quero Bolsa, um dos braços da Quero Educação. Pela plataforma, estudantes podem obter bolsas de estudos de 5% a 80% de desconto em instituições privadas. Hoje, as bolsas ofertadas cobrem, de acordo com a Quero, 10% das matrículas nas faculdades. Mais de 1,3 mil instituições ofertam bolsas de estudo pela plataforma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Quero Educação, no início deste ano as maiores instituições do mercado praticavam, na plataforma, um preço médio nas mensalidades de R$ 530, enquanto os alunos buscavam cursos com preço médio de R$ 526. Ao longo do ano, em meio à queda no poder de compra, os estudantes passaram a buscar graduações presenciais com um preço médio de R$ 495, enquanto o valor médio das mensalidades ofertadas na plataforma foi elevado para R$ 722, representando um aumento de 45% em relação a faixa buscada pelos alunos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se antes as instituições atendiam a 63% dos estudantes que buscavam vagas, agora essa porcentagem caiu para 32%. “Não houve aumento do poder de compra dos alunos, eles não podem pagar esse preço. É isso que a gente vem alertando. Está ficando muita gente de fora. E o fato é que as instituições não vão conseguir encher as suas salas”, alerta o diretor da Quero Educação, Marcelo Lima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Lima os descontos nas mensalidades e as bolsas de estudos são mais vantajosas que os financiamentos, pois podem garantir a formação dos alunos sem que eles fiquem endividados quando deixam a universidade. "É uma grande oportunidade para as faculdades que quiserem trabalhar nesse mercado num preço mais acessível para os alunos. É uma oportunidade para elas encherem suas salas, porque é muito melhor ter uma sala cheia de alunos pagando R$ 500 do que ter uma sala pela metade, conseguindo captar aqueles alunos que estão dispostos a pagar R$ 720".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reajustes necessários&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Entidades representativas do ensino superior reconhecem a dificuldade dos estudantes em pagar as mensalidades, mas ressaltam que os reajustes são necessários, uma vez que muitas das instituições, durante a pandemia, não aumentaram as mensalidades. “O preço é formado com base no custo. Houve, pela inflação, aumento real de custos nas universidades, aumento de luz, aluguel, correção de salários”, argumenta o diretor presidente da Associação Brasileira de Mantenedoras de Ensino Superior (ABMES), Celso Niskier. De acordo com ele, cerca da metade das vagas ofertadas pelas instituições não são preenchidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o diretor executivo do Semesp, que também representa as mantenedoras de ensino superior do Brasil, Rodrigo Capelato, cerca de 30% a 35% dos estudantes têm atualmente algum desconto ou bolsa. “Em 2023, houve pequena recuperação do setor, mas sempre com muito desconto, precisando ajustar valores porque o poder aquisitivo ainda está muito baixo e as famílias estão muito endividadas”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Capelato ressalta que não é possível oferecer descontos a todos os estudantes. “O valor médio das mensalidades é R$ 800 a R$ 1,5 mil. Senão, não pagamos os custos, principalmente no ensino presencial”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambos defendem o Fundo de Financiamento Estudantil (Fies) como forma de manter os alunos e garantir a formação, já que mesmo com bolsas, eles não têm condições de pagar até o final do curso. Atualmente, o setor privado concentra 77% das matrículas do ensino superior brasileiro, de acordo com o último Censo da Educação Superior. “A gente precisa de uma forma de ingressar via setor privado, senão não consegue dar cobertura. E a melhor forma é ampliar o financiamento estudantil”, defende Capelato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As pessoas que buscam ensino superior carecem de financiamento estudantil, um novo Fies até para retomar o caráter social que defendemos, como era da origem. No Brasil, se não tiver financiamento com esse caráter, vai ter mais gente precisando fazer curso superior e não conseguindo”, defende Niskier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Qualidade&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para os estudantes, é importante que o ensino ofertado seja de qualidade, o que muitas vezes não tem ocorrido, de acordo com a coordenadora de Comunicação da União Nacional dos Estudantes (Une), Manuella Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente precisa, nesse momento, para além de garantir que estudantes tenham acesso ao ensino superior, garantir a qualidade do ensino superior. O que nós vemos é o lucro acima da qualidade”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Manuella, a UNE recebe reclamações de estudantes que acabam tendo aulas gravadas há muitos anos, já desatualizadas, que não tem laboratórios para práticas, entre outras reclamações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre os reajustes, a estudante ressalta que os aumentos estão recaindo não apenas para os estudantes que estão ingressando na universidade, mas para aqueles que já estão matriculados e que acabam não tendo condições para se manter estudando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Manuella, a UNE defende, além de um Fies que consiga assegurar que os estudantes concluam os cursos, uma garantia de emprego, para que possam, assim que formados, quitar suas dívidas com o programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente defende o Fies, mas defende que ele consiga garantir o pleno emprego, para que os estudantes consigam ter acesso ao mercado de trabalho. O Fies é importante para garantir entrada na universidade, mas que seja um Fies que os estudantes consigam entrar, permanecer e concluir um curso com qualidade, que não o deixem pela metade”, defende.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fies&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Atualmente, o Fies está sendo discutido em um grupo de trabalho criado pelo Ministério da Educação. As discussões, em tese, terminam em setembro. A Portaria 390, que oficializou o grupo de trabalho, foi publicada no Diário Oficial da União (DOU) no dia 8 de março, com a finalidade de promover estudos técnicos relacionados ao Fundo, como diagnósticos sobre a situação atual do Fies, a reavaliação do limite de financiamento e a desburocratização do programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado em 1999, o Fies oferece financiamento a estudantes de baixa renda em instituições particulares de ensino a condições mais favoráveis que as de mercado. O programa, que chegou a firmar, em 2014, mais de 732 mil contratos, sofreu, desde 2015, uma série de mudanças e enxugamentos. Em 2019, foram cerca de 67 mil ingressantes no ensino superior pelo Fies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos principais motivos para as mudanças nas regras do Fies, de acordo com gestões anteriores do Ministério da Educação, foi a alta inadimplência, ou seja, estudantes que contratam o financiamento e não quitam as dívidas após formados. O percentual de inadimplência registrado pelo programa chegou a atingir mais de 40%, de acordo com dados do ministério, de 2018.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ensino-medio-11-webinario-com-especialistas-sera-realizado-pelo-mec-em-26-6-241833"&gt;Ensino Médio: 11º Webinário com Especialistas será realizado pelo MEC em 26/6&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/plano-nacional-de-educacao-completa-9-anos-241832"&gt;Plano Nacional de Educação completa 9 anos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reajustes-das-mensalidades-deixam-estudantes-sem-opcao-241839</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Entenda o relatório da reforma tributária a ser votado na Câmara Proposta prevê unificação de impostos e fundo de R$ 40 bilhões</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-o-relatorio-da-reforma-tributaria-a-ser-votado-na-camara-241836</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3153-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Entenda o relatório da reforma tributária a ser votado na Câmara&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Proposta prevê unificação de impostos e fundo de R$ 40 bilhões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0426_20230625102200_3E7AM.jpg" longdesc="81691;165755"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Depois de quase quatro meses de discussões e debates, o relator da reforma tributária na Câmara, deputado Aguinaldo Ribeiro (PP-PB), apresentou nesta quinta-feira (22) o relatório da proposta de emenda à Constituição (PEC) que dará início à reforma tributária. Prevista para ser votada na primeira semana de julho, a proposta simplificará e unificará os tributos sobre o consumo e representa apenas a primeira etapa da reforma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta unifica duas PECs que tramitaram pelo Congresso nos últimos anos, uma na Câmara e outra no Senado. Esta é uma versão preliminar do texto, que poderá ser alterada pela Câmara durante as negociações prévias à votação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A principal mudança prevista no relatório será a extinção de cinco tributos: três federais; o Imposto sobre a Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS), administrado pelos estados; e o Imposto sobre Serviços (ISS), arrecadado pelos municípios. Em troca, será criado um Imposto sobre Valor Agregado (IVA) dual, dividido em duas partes. O Imposto sobre Bens e Serviços (IBS) unificará o ICMS e o ISS. A Contribuição sobre Bens e Serviços (CBS) será arrecadada pela União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em troca de mudanças que trarão o fim da guerra fiscal entre os estados, o governo criará um Fundo de Desenvolvimento Regional para financiar projetos de desenvolvimento em estados mais pobres. Inicialmente orçado em R$ 40 bilhões a partir de 2033, o fundo é o principal ponto de polêmica na reforma tributária. Diversos governadores pedem a ampliação do valor para R$ 75 bilhões e poderão mobilizar as bancadas estaduais para aumentar o valor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta prevê alíquotas reduzidas para alguns setores da economia e abre margem para a criação de um sistema de cashback (devolução de parte do tributo pago), que será regulamentada por lei complementar. O texto também prevê mudanças na tributação sobre patrimônio, com cobrança de imposto sobre meios de transporte de luxo e heranças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entenda as mudanças da reforma tributária&lt;br&gt;Extinção de tributos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Somem os seguintes tributos federais: Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI), Programa de Integração Social (PIS) e Contribuição para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Extinção do ICMS (estadual) e do ISS (municipal).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imposto sobre Valor Adicionado (IVA) dual&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No lugar desses tributos, serão criados dois tributos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Contribuição sobre Bens e Serviços (CBS): unificará o Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI), o Programa de Integração Social (PIS) e a Contribuição para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Imposto sobre Bens e Serviços (IBS): unificará o Imposto sobre a Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS) e o Imposto sobre Serviços (IBS);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   No modelo dual, a União define a alíquota da CBS; e os estados e municípios, do IBS. Em relação aos tributos locais, a diferença será que os governos estaduais e as prefeituras terão de concordar com uma alíquota única, em vez de cada ente público reduzir tributos para estimular a guerra fiscal;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Não cumulatividade plena: a CBS e o IBS não incidirão em cascata em nenhuma fase da cadeia produtiva. Hoje, o modelo brasileiro é de cumulatividade parcial. Alguns setores da economia continuam pagando em cascata. Outros pagam por valor adicionado em cada etapa da cadeia (pagam sobre o valor acrescentado sobre o preço anterior), mas contam com isenções ao longo das etapas que resultam em maior tributação ao fim da cadeia;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Cobrança no destino: mercadoria e serviço serão tributados no local do consumo, em vez da origem, como ocorre atualmente. Mudança acaba com guerra fiscal;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Desoneração de exportações e investimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imposto Seletivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Sobretaxa sobre produção, comercialização ou importação de bens e serviços prejudiciais à saúde ou ao meio ambiente;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Incidirá sobre cigarros e bebidas alcoólicas, com possibilidade de ser estendido para alimentos e bebidas ricos em açúcar;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Originalmente, substituiria o IPI, mas será um imposto à parte;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Parte da arrecadação será usada para manter Zona Franca de Manaus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alíquotas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  Alíquota única padrão: valerá como regra geral;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Alíquota reduzida em 50% para os seguintes grupos, com cadeia produtiva curta e que seriam prejudicados pelo IVA não cumulativo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      –   Serviços de transporte público coletivo urbano, semiurbano ou metropolitano;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      –   Parte dos medicamentos (alíquota de IBS);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      –   Dispositivos médicos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      –   Serviços de saúde;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      –   Serviços de educação;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      –   Produtos agropecuários, pesqueiros, florestais e extrativistas vegetais in natura (para beneficiar a cesta básica);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      –   Insumos agropecuários, alimentos destinados ao consumo humano e produtos de higiene pessoal (para beneficiar a cesta básica);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      –   Atividades artísticas e culturais nacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Se modificações na tributação do consumo aumentarem arrecadação geral, dispositivo no texto prevê a redução das alíquotas do IBS e da CBS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alíquota zero de CBS:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      –   Medicamentos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      –   Serviços de educação de ensino superior: Prouni;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alíquota zero de IBS e CBS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Pessoas físicas que desempenhem atividades agropecuárias, pesqueiras, florestais e extrativistas vegetais in natura;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   No caso de produtor rural pessoa física, isenção de IBS e CBS vale para quem tem receita anual de até R$ 2 milhões. O produtor que recebe menos que esse valor por ano poderá repassar crédito presumido (tipo de compensação tributária) aos compradores de seus produtos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Livros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Livros continuarão com imunidade tributária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cashback&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Possibilidade de devolução ampla de parte do IBS e da CBS a pessoas físicas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Ideia inicial era incluir na PEC mecanismo de devolução a famílias de baixa renda, semelhante ao existente em alguns estados, mas sistema será definido em lei complementar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regimes tributários favorecidos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Manutenção da Zona Franca de Manaus e do Simples Nacional, regime especial para micro e pequenas empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regimes tributários específicos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Combustíveis e lubrificantes: cobrança monofásica (em uma única etapa da cadeia), alíquotas uniformes e possibilidade de concessão de crédito para contribuinte;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Serviços financeiros, seguros, operações com bens imóveis, cooperativas, planos de assistência à saúde e apostas: alíquotas específicas, tratamento diferenciado nas regras de creditamento (aproveitamento de créditos tributários) e na base de cálculo; e tributação com base na receita ou no faturamento (em vez do valor adicionado na cadeia);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Compras governamentais: isenção de IBS e CBS, caso seja admitida a manutenção de créditos tributários de operações anteriores; repasse integral da arrecadação do IBS e da CBS recolhida ao ente público contratante (União, Estado ou município).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundo Nacional de Desenvolvimento Regional (FDR)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Criado para reduzir desigualdades regionais e sociais;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Aportes feitos pela União;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   União aporta R$ 8 bilhões em 2029 e R$ 40 bilhões por ano a partir de 2033;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Aplicação dos recursos: estudos, projetos e obras de infraestrutura; fomento a atividades com elevado potencial de geração de emprego e renda, com possibilidade de concessão de subvenções; ações para o desenvolvimento científico e tecnológico e à inovação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundo de Compensação de Benefícios Fiscais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Fundo com recursos da União garantirá benefícios fiscais já concedidos pelos estados até 2032;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Em 2028, o fundo chegaria ao ponto máximo, com R$ 32 bilhões. Posteriormente, recursos caem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Transição&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Transição dos tributos antigos para os novos começa em 2026 e levará oito anos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   2026: alíquota 1%, compensável com o PIS/Cofins;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   2027: início da CBS, extinção do PIS/Cofins e redução a zero do IPI (exceto para produtos da Zona Franca de Manaus);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   2029 a 2032: entrada gradativa do IBS e extinção gradativa do ICMS e do ISS;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   2029 a 2078: mudança gradual em 50 anos da cobrança na origem (local de produção) para o destino (local de consumo);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   2033: vigência integral do novo sistema e extinção dos tributos e da legislação antigos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desoneração da folha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Eventual aumento de arrecadação obtido com desoneração da folha a alguns setores da economia deve ser usado para reduzir a tributação do consumo de bens e serviços e desonerar a folha de pagamentos dos demais setores que não se beneficiam da medida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IPVA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Cobrança de Imposto sobre a Propriedade de Veículos Automotores (IPVA) sobre veículos aquáticos e aéreos, como jatos, helicópteros, iates e jet skis;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Possibilidade de o imposto ser progressivo conforme o impacto ambiental do veículo. Quem polui mais, paga mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Herança e doação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Progressividade do Imposto de Transmissão Causa Mortis e Doação (ITCMD);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Alíquota subirá conforme o valor da transmissão; transferência a competência do imposto sobre bens móveis, títulos e créditos ao Estado onde tiver domicílio;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Cobrança sobre heranças no exterior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IPTU&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Possibilidade de prefeituras atualizarem base de cálculo do Imposto Predial e Territorial Urbano (IPTU) por decreto;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?•   Decreto obedecerá a critérios gerais previstos em lei municipal;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Medida atende a pedido das prefeituras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segunda etapa da reforma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Prazo de até 180 dias após a promulgação da reforma dos tributos sobre o consumo para o envio da segunda etapa da reforma tributária, que trata da reforma dos tributos sobre a renda.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/educacao-financeira-para-criancas-a-importancia-de-lidar-com-dinheiro-desde-a-infancia-241872"&gt;Educação financeira para crianças a importância de lidar com dinheiro desde a infância&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-o-relatorio-da-reforma-tributaria-a-ser-votado-na-camara-241836</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Plano Nacional de Educação completa 9 anos Grupo de trabalho do MEC concluiu discussão sobre macroproblemas da educação no Brasil e suas causas e esta</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/plano-nacional-de-educacao-completa-9-anos-241832</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3153-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Plano Nacional de Educação completa 9 anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Grupo de trabalho do MEC concluiu discussão sobre macroproblemas da educação no Brasil e suas causas e estabelecerá objetivos e metas do novo PNE&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0768_x_0511_20230625075441_F26HQ.jpg" width="603" height="401" longdesc="81687;53181"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / site MEC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste domingo, 25 de junho, o Plano Nacional de Educação (PNE), que estabelece objetivos, diretrizes e metas para a área, completou 9 anos desde sua criação, em 2014. Como tem duração de dez anos, o texto do regramento atual do PNE deverá ser substituído por outra legislação, que atenda às necessidades atuais do setor. Para isso, o Ministério de Educação (MEC) criou um Grupo de Trabalho (GT) para elaborar um anteprojeto de lei do novo PNE, que será enviado ao Congresso Nacional para discussão e votação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta semana, o MEC concluiu a quinta reunião do GT criado para discutir a respeito das estratégias e diretrizes do novo Plano Nacional de Educação (PNE), decênio 2024-2034. De 19 a 23 de junho. os membros do GT participaram de oficinas de sistematização dos macroproblemas já levantados anteriormente pelo Grupo. O objetivo final da reunião foi a apresentação de resultados dos trabalhos de grupo por clusters de problemas.  Segundo o secretário de Articulação Intersetorial e com os Sistemas de Ensino, Maurício Holanda Maia, o trabalho só está sendo possível pelo compromisso de todos que participam desse GT de elaboração do texto do novo PNE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diretora de Articulação com os Sistemas Nacionais de Ensino, Planos Decenais e Valorização dos Profissionais de Educação da Secretaria de Articulação Intersetorial e com os Sistemas de Ensino (Sase), Selma Rocha, fez um paralelo entre o novo PNE e o que está em vigor, de 2014. “O Brasil de hoje não é o mesmo de há dez anos. Houve uma mudança de qualidade. Vivemos mil anos em dez”, destacou a diretora de Articulação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selma Rocha defende que é preciso observar o prazo para encaminhamento do novo PNE ao Congresso, para que haja tempo hábil para discussão com o Parlamento. “Precisamos de tempo para apresentar o texto aos parlamentares. O novo plano deve olhar para as propostas, e não para o que não foi cumprido”, frisou a diretora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PNE, aprovado em 2014, estabelece 20 metas com a finalidade de consolidar um sistema educacional capaz de concretizar o direito à educação em sua integralidade, dissolvendo as barreiras de acesso e permanência, reduzindo as desigualdades, promovendo os direitos humanos e garantindo a formação para o trabalho e para o exercício autônomo da cidadania.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Objetivos e metas – o Grupo de Trabalho iniciou a discussão, este ano, elencado os macroproblemas existentes na educação e suas causas. A partir de agora será possível estabelecer os objetivos e as metas para a educação. O documento será discutido com o Conselho Nacional de Educação, com os conselhos municipais de Educação e também com os fóruns municipais, estaduais e nacional de Educação, e será levado às conferências municipais, estaduais e nacional de Educação. Somente após essas fases resultará em uma minuta de Projeto de Lei, contendo diagnóstico, diretrizes, objetivo, metas e estratégias para o Plano Nacional de Educação do próximo decênio. A previsão é que o anteprojeto de lei seja entregue ao Congresso Nacional no próximo ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ensino-medio-11-webinario-com-especialistas-sera-realizado-pelo-mec-em-26-6-241833"&gt;Ensino Médio: 11º Webinário com Especialistas será realizado pelo MEC em 26/6&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reajustes-das-mensalidades-deixam-estudantes-sem-opcao-241839"&gt;Reajustes das mensalidades deixam estudantes sem opção&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/plano-nacional-de-educacao-completa-9-anos-241832</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mapa lança manual inédito sobre doença das abelhas Documento irá orientar o Serviço Veterinário Oficial brasileiro e aprimorar seus conhecimentos em s</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mapa-lanca-manual-inedito-sobre-doenca-das-abelhas-241834</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agricultura/3153-261" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agricultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mapa lança manual inédito sobre doença das abelhas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Documento irá orientar o Serviço Veterinário Oficial brasileiro e aprimorar seus conhecimentos em saúde das abelhas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0629_x_0574_20230625075959_5TY71.jpg" width="489" height="446" longdesc="81689;65037"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / site MAPA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quais são as boas práticas aplicadas à prevenção e controle de doenças das abelhas? Para orientar o serviço veterinário oficial brasileiro e aprimorar seu conhecimento, o Ministério da Agricultura e Pecuária (Mapa) publicou o &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/agricultura/pt-br/assuntos/sanidade-animal-e-vegetal/saude-animal/programas-de-saude-animal/ManualdeDoencasdasAbelhaswebcomprimido.pdf"&gt;Manual de Doenças das Abelhas.&lt;/a&gt; A elaboração do documento é inédita e vem ao encontro do crescimento exponencial que a meliponicultora vem apresentando no território nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O material faz parte do Programa Nacional de Saúde das Abelhas (PNSAb), do Departamento de Saúde Animal, que tem por objetivo fortalecer a cadeia produtiva das abelhas, através de ações de vigilância e defesa sanitária animal, de modo a prevenir, controlar ou erradicar doenças que acometem as abelhas, fomentando a importância da saúde para garantir o sucesso da cadeia produtiva da Apicultura e da Meliponicultura no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com 181 páginas, o conteúdo traz informações sobre a cadeia produtiva, biologia, fisiologia, organização social das abelhas, materiais e equipamentos. São tratados ainda temas ligados diretamente à saúde das abelhas, como boas práticas visando o controle de doenças, intoxicações, principais doenças que acometem a cadeia produtiva e seu diagnóstico diferencial.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/laboratorio-do-mapa-e-aprovado-em-analise-internacional-sobre-deteccao-da-influenza-aviaria-241835"&gt;Laboratório do Mapa é aprovado em análise internacional sobre detecção da influenza aviária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mapa-lanca-manual-inedito-sobre-doenca-das-abelhas-241834</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministério da Saúde atualiza FAQ sobre custeio adicional para programas de formação profissional Documento traz as perguntas e respostas mais frequent</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-atualiza-faq-sobre-custeio-adicional-para-programas-de-formacao-profissional-241828</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3153-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério da Saúde atualiza FAQ sobre custeio adicional para programas de formação profissional&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Documento traz as perguntas e respostas mais frequentes sobre adesão ao incentivo financeiro para municípios com equipes de saúde da APS integradas a residências&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0361_20230624183358_8P2OV.jpg" longdesc="81678;179807"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde repassa, mensalmente, recursos de custeio adicional para municípios com equipes de saúde integradas a programas de formação profissional no âmbito da Atenção Primária à Saúde. Para tirar dúvidas sobre a adesão e requisitos, entre outras questões, a Secretaria de Atenção Primária atualizou o FAQ com as perguntas e respostas mais frequentes sobre o tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A adesão acontece por meio de solicitação da gestão municipal ou do Distrito Federal na plataforma do e-Gestor Atenção Básica. Alguns critérios são necessários para que o município seja elegível para receber o recurso, como oferecer Programas de Residências Médica em Medicina de Família e Comunidade ou Residências em Área Profissional da Saúde nas modalidades Uniprofissional ou Multiprofissional em Atenção Primária à Saúde ou Saúde da Família para as categorias profissionais de Odontologia e Enfermagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O incentivo financeiro de custeio adicional é transferido fundo a fundo, de forma regular e automática, aos municípios e Distrito Federal, com base na portaria de adesão publicada no Diário Oficial da União, de acordo com o total de vagas homologadas pelo Ministério da Saúde e ocupadas com profissionais em formação. Esse incentivo está previsto na Seção XI do Capítulo II do Título II da Portaria de Consolidação GM/MS nº 6, de 28 de setembro de 2017.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O incentivo adicional para as equipes integradas é diferente do Pró-Residência, mas ambas auxiliam na formação de profissionais especializados. O Pró-Residência tem, por objetivo, o custeio de bolsa de residência de instituições municipais, estaduais e privadas sem fins lucrativos, para novas vagas de programas de residência considerados estratégicos para o SUS. O incentivo financeiro de custeio é repassado fundo a fundo ao município, para apoiar a gestão municipal na qualificação dos programas de residência médica e multiprofissional no âmbito da Atenção Primária à Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/saude/pt-br/composicao/saps/previne-brasil/faq"&gt;Confira o FAQ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-conclui-compra-de-insulina-e-antecipa-entrega-de-400-mil-doses-no-sus-241830"&gt;Ministério da Saúde conclui compra de insulina e antecipa entrega de 400 mil doses no SUS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/para-apoiar-estados-e-municipios-ministerio-da-saude-amplia-repasse-para-abertura-de-leitos-de-uti-pediatrica-241831"&gt;Para apoiar estados e municípios, Ministério da Saúde amplia repasse para abertura de leitos de UTI pediátrica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/doencas-socialmente-determinadas-saiba-mais-sobre-a-esquistossomose-e-as-geo-helmintiases-241829"&gt;Doenças socialmente determinadas: saiba mais sobre a esquistossomose e as geo-helmintíases&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-atualiza-faq-sobre-custeio-adicional-para-programas-de-formacao-profissional-241828</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Doenças socialmente determinadas: saiba mais sobre a esquistossomose e as geo-helmintíases Em ação inédita, Governo Federal lançou comitê interministe</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/doencas-socialmente-determinadas-saiba-mais-sobre-a-esquistossomose-e-as-geo-helmintiases-241829</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3153-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Doenças socialmente determinadas: saiba mais sobre a esquistossomose e as geo-helmintíases&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em ação inédita, Governo Federal lançou comitê interministerial para eliminação de doenças que acometem as populações de maior vulnerabilidade social&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O saneamento básico, o acesso à água potável e a destinação adequada do lixo e dejetos são medidas muito importantes para evitar doenças como a esquistossomose e as geo-helmintíases. Essas enfermidades possuem diagnóstico e tratamento disponíveis gratuitamente no Sistema Único de Saúde (SUS). A esquistossomose, conhecida popularmente como “xistose” ou “barriga d’água”, é uma infecção adquirida quando um indivíduo entra em contato com água doce onde existam caramujos com parasitas infectados. Já as geo-helmintíases são um grupo de doenc¸as parasita´rias intestinais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A esquistossomose está presente na maioria dos estados brasileiros, mas principalmente nas regiões Nordeste e Sudeste. Os estados de Alagoas, Bahia, Pernambuco, Rio Grande do Norte, Paraíba, Sergipe, Espírito Santo, Maranhão e Minas Gerais são endêmicos, com transmissão estabelecida. Entre janeiro de 2010 e outubro de 2022, mais de 10,7 milhões de exames foram realizados nessas áreas endêmicas do Brasil, com a detecção de ovos de S. mansoni em 410.654 (3,8%) das amostras de fezes examinadas. Também foram registrados 23.333 (0,2%) resultados com infecções severas, com 17 ou mais ovos detectados. No mesmo período, foram registradas 2.389 internações e 6.130 óbitos, representando uma média de 472 óbitos por ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As geo-helmintíases estão distribuídas por todo o país, principalmente nas zonas rurais e nas periferias dos centros urbanos. Crianças de cinco a 14 anos são um importante grupo de risco para as infecções, por estarem em um período de crescimento físico intenso, rápido metabolismo e com maiores necessidades nutricionais, que, se não satisfeitas adequadamente, as tornam mais susceptíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, são um público com frequente exposição à água ou ao solo contaminados, muitas vezes sem a conscientização necessária sobre os hábitos de higiene adequados. Segundo dados do último inquérito nacional de prevalência, promovido entre 2010 e 2015, foram examinados 197.564 escolares e diagnosticados 5.192 (2,7%) casos de ancilostomi´ases, 11.531 (6%) casos de ascari´ase e 10.654 (5,4%) casos de tricuri´ase. As maiores prevalências foram encontradas nas regiões Norte e Nordeste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prevenção da esquistossomose consiste em evitar contato com águas onde existam os caramujos hospedeiros intermediários infectados, além da implementação de medidas de saneamento básico e de educação em saúde. Já as geo-helmintíases podem ser prevenidas com as seguintes ações: lavar bem as mãos antes das refeições e após ir ao banheiro, beber água filtrada ou fervida, não andar descalço, lavar bem os alimentos e armazená-los corretamente, e não evacuar próximo ou nas águas de rios, açudes e lagos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sintomas &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A esquistossomose é caracterizada como uma doença assintomática para a maioria dos portadores. Entretanto, na fase aguda, o paciente pode apresentar febre, dor de cabeça, calafrios, suores, fraqueza, falta de apetite, dor muscular, tosse e diarreia. Na forma crônica, a diarreia se torna mais constante, alternando-se com prisão de ventre, podendo aparecer sangue nas fezes. Nos casos mais graves, o estado geral do paciente piora bastante, com emagrecimento, fraqueza acentuada e aumento do volume do abdômen. Quando não é tratada adequadamente, pode evoluir para formas clínicas extremamente graves, que podem levar a internações e óbitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os portadores dos geo-helmintos, na maioria das vezes, também sa~o assintoma´ticos. Contudo, altas cargas parasitárias e ocorrência de poliparasitismo podem desencadear algumas manifestações clínicas severas. Na fase inicial, o paciente pode apresentar febre, suor, fraqueza, palidez, náuseas e tosse. Após o surgimento das formas adultas no intestino, pode ocorrer desconforto abdominal, cólicas intermitentes, perda de apetite, diarreia, dores musculares e anemia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas infecções mais intensas com Ascaris, pode ocorrer déficit nutricional. Nos pacientes acometidos pelos ancilostomi´deos, e´ possível verificar lesões cutâneas devido penetração ativa das larvas e, no caso de reinfecções, pode haver o desenvolvimento de processos de hipersensibilidade. Nas infecções por T. trichiura, observam-se manifestações semelhantes às descritas para os ancilostomídeos, com a diferença do acometimento de parte do intestino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/saude/pt-br/assuntos/saude-de-a-a-z/e/esquistossomose"&gt;Saiba mais sobre a esquistossomose&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/saude/pt-br/assuntos/saude-de-a-a-z/g/geo-helmintiase"&gt;Saiba mais sobre as geo-helmintíases&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CIEDS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De forma inédita, nove ministérios se reuniram para elaborar estratégias de eliminação de doenças que acometem, de forma mais intensa, as populações de maior vulnerabilidade social. O Comitê Interministerial para Eliminação da Tuberculose e Outras Doenças Determinadas Socialmente (CIEDS) foi instalado no início do mês de junho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coordenado pelo Ministério da Saúde, o grupo irá funcionar até janeiro de 2030. Dados da pasta apontam que, entre 2017 e 2021, as doenças determinadas socialmente foram responsáveis pela morte de mais de 59 mil pessoas no Brasil. O plano de trabalho inicial inclui enfrentar 11 dessas enfermidades – como malária, esquistossomose, Doença de Chagas e hepatites virais - além da transmissão vertical da sífilis, hepatite B e do HIV. Essa estratégia está prevista nos Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) da ONU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A meta é que a maioria dessas doenças sejam eliminadas como problema de saúde pública – são elas: Doença de Chagas, malária, hepatites virais, tracoma, filariose, esquistossomose, oncorcercose e geo-helmintíases. Para outras enfermidades, como tuberculose, HIV e hanseníase, o objetivo é atingir as metas operacionais de redução e controle propostas pela Organização Mundial de Saúde (OMS) até 2030. Já para doenças como HIV, sífilis e hepatite B, a meta é eliminar a transmissão vertical, ou seja, quando a doença é passada de mãe para filho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra da Saúde, Nísia Trindade, defende que a iniciativa é uma ação abraçada por todo o governo federal e, também, uma importante relação entre governo e sociedade civil. “Não é possível pensar o Ministério da Saúde sem abrir essa grande angular, para que nela possa caber um país com tantas desigualdades, mas também com tantas potências, como é o Brasil. Por isso estamos todos juntos. Essa agenda significa a possibilidade de eliminar doenças como problema de saúde pública, algumas, inclusive, históricas. Esse comitê busca reduzir as desigualdades, para que tenhamos, efetivamente, saúde para todos”, acredita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instalação do CIEDS é parte da premissa que garantir o acesso apenas ao tratamento em saúde não é suficiente para atingir essas metas. É preciso propor políticas públicas intersetoriais que sejam voltadas para a equidade em saúde e para a redução das desigualdades sociais, fator diretamente ligado às causas do problema. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-conclui-compra-de-insulina-e-antecipa-entrega-de-400-mil-doses-no-sus-241830"&gt;Ministério da Saúde conclui compra de insulina e antecipa entrega de 400 mil doses no SUS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/para-apoiar-estados-e-municipios-ministerio-da-saude-amplia-repasse-para-abertura-de-leitos-de-uti-pediatrica-241831"&gt;Para apoiar estados e municípios, Ministério da Saúde amplia repasse para abertura de leitos de UTI pediátrica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-atualiza-faq-sobre-custeio-adicional-para-programas-de-formacao-profissional-241828"&gt;Ministério da Saúde atualiza FAQ sobre custeio adicional para programas de formação profissional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/doencas-socialmente-determinadas-saiba-mais-sobre-a-esquistossomose-e-as-geo-helmintiases-241829</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mutirão inclui quase 16 milhões de brasileiros no Censo 2022 Operação abrangeu terra Yanomami, favelas e condomínios de luxo</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mutirao-inclui-quase-16-milhoes-de-brasileiros-no-censo-2022-241842</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/IBGE/3153-225" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  IBGE&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mutirão inclui quase 16 milhões de brasileiros no Censo 2022&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Operação abrangeu terra Yanomami, favelas e condomínios de luxo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230625190856_ROM6K.jpg" longdesc="81697;50182"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Previsto para ser lançado na próxima quarta-feira (28), o Censo 2022 do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) esteve a um passo de ser comprometido. A falta de apoio para acesso dos recenseadores a áreas remotas ou carentes e resistência de alguns cidadãos abastecidos por notícias falsas por pouco fizeram o equivalente a quase um estado do Rio de Janeiro deixar de ser contado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo dos últimos três meses, sucessivos mutirões do IBGE e do Ministério do Planejamento conseguiram reverter a situação. Uma série de forças-tarefas incluiu, de última hora, 15,9 milhões de brasileiros no censo. Ao todo, foram três operações especiais. A primeira buscou alcançar brasileiros na Terra Indígena Yanomami, que nunca tinham sido recenseados. As outras procuraram reduzir a taxa de não resposta em dois ambientes opostos, mas com resistência a recenseadores: favelas e condomínios de luxo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nesta semana, vamos deixar para trás informações de 13 anos atrás, do Censo de 2010. Para formular políticas públicas, conhecer as demandas da população e atuar em emergências, precisamos de informações atualizadas. O recenseamento é essencial para conhecer quem somos, quantos somos e como somos hoje. Não como éramos”, diz o assessor especial do Ministério do Planejamento, João Villaverde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Indígenas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Realizado em março, o recenseamento na Terra Indígena Yanomami incluiu 26.854 indígenas no censo, dos quais 16.560 em Roraima e 10.294 no Amazonas. O mutirão foi essencial para atualizar a população indígena no Brasil, estimada em 1,65 milhão de pessoas segundo balanço parcial apresentado em abril. O número completo só será divulgado em julho, quando o IBGE apresentará um balanço específico do Censo 2022 para a população indígena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação na Terra Yanomami foi complexa, mas conseguiu, pela primeira vez na história, recensear 100% da etnia no território. Por envolver dificuldades de acesso a aldeias aonde só se chega de helicóptero, o mutirão foi coordenado por cinco ministérios e reuniu 110 servidores federais dos seguintes órgãos: Polícia Rodoviária Federal, que forneceu os helicópteros; Ministério da Defesa, que forneceu o combustível; guias do Ministério dos Povos Indígenas; servidores da Secretaria de Saúde Indígena da Fundação Nacional dos Povos Indígenas (Funai); além dos próprios recenseadores do IBGE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realizado de 7 a 30 de março, o mutirão foi necessário porque o recenseamento tradicional não conseguia chegar a todas as aldeias yanomami. Por causa das operações para retirar os garimpeiros e do remanejamento de helicópteros para as ações de resgate humanitário, o censo teve de reduzir o ritmo em fevereiro, quando cerca de apenas 50% da população do território havia sido contabilizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Favelas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Nas favelas, o censo esbarrava em outras dificuldades. Além da falta de segurança em alguns locais, muitos moradores não queriam abrir a porta para o recenseador porque tinham recebido falsas notícias de que teriam benefícios sociais cancelados. Outro problema, principalmente em áreas mais densas, era a falta de endereços nas comunidades. Muitas vezes, os recenseadores não tinham informação sobre novas moradias surgidas nos últimos anos, como puxadinhos e lajes num mesmo terreno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que impedia a entrada dos recenseadores na favela era a falta de conexão dos recenseadores e do Poder Público com as pessoas que moram lá. Além disso, havia a falta de conscientização das pessoas por falta de uma explicação que alcançasse os moradores das favelas da importância do censo e de respostas sinceras e objetivas”, analisa o Marcus Vinicius Athayde, diretor do Data Favela e da Central Única adas Favelas (Cufa), que auxiliou o IBGE no mutirão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mutirão começou no fim de março, com o lançamento de uma campanha na Favela de Heliópolis, em São Paulo, do qual participou a ministra do Planejamento, Simone Tebet. A operação ocorreu em 20 estados e registrou aglomerados subnormais (nomenclatura oficial do IBGE para favelas) em 666 municípios. O número de habitantes só será conhecido em agosto, quando o IBGE divulgará um recorte do Censo 2022 para as favelas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Athayde, a Cufa ajudou primeiramente por meio de uma campanha chamada Favela no Mapa, que usou as lideranças estaduais da entidade para conscientizar os moradores de favelas da importância de responder ao censo. Em seguida, a Cufa recrutou moradores de favelas e lideranças locais para atuarem como recenseadores e colherem os dados das comunidades onde moram. Também houve mutirões de respostas em eventos comunitários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Responder ao censo traz benefícios de volta para o morador da favela, para seus vizinhos, para sua família, na medida em que o governo e as políticas públicas atuarão de forma mais adequada para essa população”, destaca Athayde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Condomínios&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Por fim, o último flanco de resistência a recenseadores concentrava-se em condomínios de luxo, principalmente em três capitais: São Paulo, Rio de Janeiro e Cuiabá. “Historicamente, a taxa de não resposta, que é o morador que não atende ao recenseador, fica em torno de 5%. Isso em todos os países que fazem censo. Nessas três cidades, a taxa estava em 20% em condomínios de alto padrão”, conta Villaverde, do Ministério do Planejamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Censo 2022, a média nacional de não respostas estava em 2,6% segundo balanço parcial divulgado em janeiro. No estado de São Paulo, alcançava 4,8%, principalmente por causa da recusa de moradores de condomínios de renda elevada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para contornar os problemas, o Ministério do Planejamento e o IBGE promoveram uma campanha maciça em redes sociais. Parte das inserções foi direcionada a sensibilizar porteiros, que obedecem a regras restritas para entrada de estranhos. Outra parte esclareceu que síndicos não têm o poder de proibir o morador de receber o IBGE. “Muitas pessoas queriam atender ao censo, mas não sabiam que o recenseador não tinha vindo porque o síndico vetava”, recordou Villaverde. Também houve reportagens de quase 10 minutos em televisões locais sobre o tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o assessor especial do Planejamento, a mobilização foi um sucesso. “Em uma dessas três capitais, conseguimos reduzir a taxa de não resposta para menos de 5% em condomínios de alta renda”, diz. A operação para os condomínios começou em 14 de abril e estendeu-se até 28 de maio, último dia de coleta de dados para o Censo 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entraves&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A realização do Censo 2022 enfrentou diversos entraves. Inicialmente previsto para 2020, o recenseamento foi adiado por causa da pandemia de covid-19. Em 2021, o Supremo Tribunal Federal (STF) obrigou o governo anterior a realizar o censo em 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na época, o Ministério da Economia autorizou R$ 2,3 bilhões para o censo, mesmo orçamento de 2019 que desconsiderava a inflação acumulada em dois anos. Com a coleta de dados iniciada em 1º de agosto, o Censo 2022 inicialmente estava previsto para encerrar-se em outubro do ano passado. Com dificuldades para a contratação, o pagamento e a manutenção de recenseadores, o fim do censo foi primeiramente adiado para fevereiro deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com falta de verba e alta proporção de não recenseados, o governo atual decidiu fazer uma suplementação orçamentária de R$ 259 milhões ao IBGE. O Ministério do Planejamento também decidiu seguir a recomendação do Conselho Consultivo do IBGE, formado por ex-presidentes do órgão, demógrafos e acadêmicos, e estender a coleta de dados até o fim de maio. Em abril, uma série de remanejamentos internos no órgão evitou um novo pedido de verbas pelo IBGE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 29 de maio, o IBGE está rodando os dados, para a divulgação na próxima quarta-feira. “No início do ano, o ministério tomou a difícil decisão de seguir 100% das recomendações do Conselho Consultivo porque os dados colhidos até então não garantiam a qualidade do censo. Agora, com as operações especiais e o tempo extra de coleta, temos a certeza de que o recenseamento está robusto e em linha com os parâmetros internacionais de qualidade”, diz Villaverde.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 26 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mutirao-inclui-quase-16-milhoes-de-brasileiros-no-censo-2022-241842</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>