<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 25 Oct 2023 06:14:10 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alagamentos-da-cel-veiga-seguem-como-preocupacao-em-dias-de-chuva-na-cidade-252679</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3274-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Alagamentos da Cel. Veiga seguem como preocupação em dias de chuva na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0418_20231024211357_NGLW4.jpg" longdesc="89260;24396"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução | Redes Sociais&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Uma das cenas mais comuns em Petrópolis em dias de chuva é o transbordamento do Rio Quitandinha, provocando inundações pela Rua Cel. Veiga, a principal rota entre o Centro e o Quitandinha. Essa situação recorrente, que acontece há décadas na cidade e se repetiu na semana passada, trazendo novamente preocupação com o problema. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na madrugada do dia 17, essa região foi a que teve maior quantidade de chuva registrada: até às 6h, o volume foi 52,6 mm durante quatro horas. O Sistema de Alerta de Cheias do Inea (Instituto Estadual do Ambiente) alertou às 4h08 daquele dia sobre a subida de nível do Rio Quitandinha. Às 4h30, a Defesa Civil emitiu alerta sobre o risco de inundação da via. Por causa disso, a via acabou fechada pelo sistema de cancelas automáticas 10 minutos depois. O transbordamento foi registrado pelo Alerta de Cheias às 5h02. Mais 12 minutos e a Defesa Civil reabriu a passagem pelo local - ou seja, a interdição do trecho durou 34 minutos. O nível do rio já estava baixando às 6h17, como informou o Inea. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um estudo feito por dois pesquisadores da Universidade Federal Fluminense (UFF) - Daniel Taboada Plácido e Sandra Baptista da Cunha - apontou (com base em relatos de jornais da cidade) que entre 1966 e 2010 houve pelo menos 96 inundações na cidade, a maioria no trecho que compreende uma concessionária, o Instituto Teológico Francisco e a Comdep. A instalação de pontes entre as edificações na margem esquerda do rio e a rua (cada uma com padrão construtivo diferente), a existência de vários tipos de tubulações de água, esgoto, gás e o aumento populacional ao longo das décadas são alguns dos motivos apontados para a recorrência dos casos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Governo do Estado: dragagem e Plano de Contingência &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Diário questionou o Governo do Estado e a Prefeitura de Petrópolis sobre medidas planejadas ou executadas para enfrentar esse problema. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Instituto Estadual do Ambiente (Inea) respondeu em nota que "já executa a limpeza de diversos corpos hídricos da cidade de Petrópolis por meio do Limpa Rio" e que o programa terá uma nova fase, contemplando todos os 92 municípios fluminenses. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O órgão não citou planejamento de obras de grande porte para a região, mas disse que está elaborando um Plano de Contingência: "o Governo do Estado tem se reunido por meio do Comitê Permanente de Chuvas para analisar e discutir estratégias dos órgãos estaduais a fim de minimizar os impactos negativos de grandes precipitações em todo o Rio de Janeiro. Diversos setores de governança estão contribuindo ativamente para a criação de um Plano de Contingência com foco em ações emergenciais contra os riscos de alagamentos e desabamentos". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Prefeitura: dragagem, limpeza de bueiros e cancelas automáticas &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já a prefeitura destacou que faz, junto com o Inea, desde o ano passado, o que ela classifica como "maior dragagem da história do município". "No ano passado, 10 frentes de trabalho atuaram de forma simultânea pela primeira vez na cidade, fazendo a limpeza mecânica e manual dos rios. A Comdep também atuou na limpeza de mais de 20 mil bueiros, calhas e bocas de lobo em todo o município", aponta a prefeitura, em nota. O município ressaltou ainda o projeto de fechamento da Cel. Veiga por meio das cancelas automáticas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Essas cancelas efetuam o fechamento automático da via a partir do acionamento realizado pela equipe técnica da Defesa Civil, que monitora o nível do rio e a quantidade prevista de chuvas. O objetivo é impedir o trânsito de veículos e pessoas em áreas inundadas. Nesses casos, a orientação é que as pessoas busquem a Ilha de Segurança mais próxima e aguardem o nível de água diminuir. A partir do fechamento da via, uma varredura no trecho é feita por agentes da Defesa Civil para garantir que não há pessoas no local, e a via permanece fechada até o nível da água diminuir", explicou a prefeitura. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fontes ouvidas pelo Diário apontaram que a junção desses três fatores (dragagem do Rio Quitandinha, limpeza de bueiros e uso da cancelas automáticas) permitiu reduzir o impacto da chuva, que não deixou vítimas ou provocou desalojamentos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A nota enviada ao Diário também cita a adoção de medidas "não estruturais", como capacitação da população, dos taxistas, motoristas de aplicativos, motoristas de ônibus, a formação e capacitação dos Nudecs, as Escolas Resilientes, "bem como todos os demais programas da Prefeitura para diminuir a vulnerabilidade local, o que torna a cidade mais preparada para receber os impactos das possíveis ameaças". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"As chuvas intensas não podem ser evitadas, como toda e qualquer ameaça natural. A Prefeitura busca reduzir os riscos atacando as vulnerabilidades, seja na necessidade de realização de obras, chamadas ações estruturais, bem como as ações não-estruturais, além da capacitação e treinamento através de diversos programas reconhecidos nacionalmente e internacionalmente, como por exemplo os Núcleos de Defesa Civil Comunitários (Nudecs) e o Mapeamento Participativo", finaliza a nota. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/feirao-limpa-nome-220-pessoas-negociam-suas-dividas-no-primeiro-dia-de-evento-com-descontos-de-ate-98-252683"&gt;Feirão Limpa Nome: 220 pessoas negociam suas dívidas no primeiro dia de evento com descontos de até 98%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alagamentos-da-cel-veiga-seguem-como-preocupacao-em-dias-de-chuva-na-cidade-252679</guid><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-defende-mudanca-de-nomenclatura-de-cargos-de-coletor-de-lixo-para-agente-ambiental-252667</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3274-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador defende mudança de nomenclatura de cargos de coletor de lixo para agente ambiental&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0399_20231024182546_ROM6K.jpg" longdesc="89250;33118"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Indicação Legislativa do vereador Léo França aprovada nesta terça-feira (24), na Câmara Municipal, formaliza ao Poder Executivo o pedido para mudança na nomenclatura dos cargos de coletores de lixo. A proposta é que passem a ser chamados de agentes ambientais, em inciativa que reconhece e valoriza a importância destes profissionais no cuidado diário com a cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Léo França lembra que o trabalho de limpeza urbana é indispensável à população. “Estamos falando de profissionais que são, de fato, amigos do meio ambiente. Colaboram com a dia a dia da cidade, para a saúde e qualidade de vida da população. Um trabalho que visa a preservação do nosso planeta”, afirmou o parlamentar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A indicação, segundo o vereador, também visa superar a realidade de discriminação e indiferença a que muitos desses trabalhadores estão sujeitos, além de resgatar a autoestima do profissional da limpeza urbana, buscando mudar, inclusive, a mentalidade dos cidadãos petropolitanos, os sensibilizando para que se preocupem cada vez mais com o meio ambiente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A proposta, agora, seguirá para o Poder Executivo, que deverá fazer a mudança por meio de Projeto de Lei a ser votado pela Câmara de Vereadores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-defende-que-estudantes-tenham-gratuidade-no-transporte-coletivo-no-dia-da-prova-do-enem-252669"&gt;Vereador defende que estudantes tenham gratuidade no transporte coletivo no dia da prova do Enem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/presidente-do-pl-afirma-que-decisao-de-elias-montes-de-ir-para-cptrans-nao-foi-partidaria-252677"&gt;Presidente do PL afirma que decisão de Elias Montes de ir para CPTrans não foi partidária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/imagens-de-cameras-de-seguranca-privadas-serao-integradas-ao-sistema-de-monitoramento-municipal-252678"&gt;Imagens de câmeras de segurança privadas serão integradas ao sistema de monitoramento municipal &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-defende-mudanca-de-nomenclatura-de-cargos-de-coletor-de-lixo-para-agente-ambiental-252667</guid><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-defende-que-estudantes-tenham-gratuidade-no-transporte-coletivo-no-dia-da-prova-do-enem-252669</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3274-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador defende que estudantes tenham gratuidade no transporte coletivo no dia da prova do Enem &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Indicação Legislativa aprovada nesta terça-feira também busca tarifa zero para quem for fazer vestibular para instituições públicas de ensino superior&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231024155805_6HUXP.jpg" longdesc="89249;63111"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Indicação Legislativa do presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, aprovada nesta terça-feira (24) durante sessão plenária, defende que estudantes tenham gratuidade no transporte coletivo no dia da prova do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem). O benefício, que deve estar previsto em Projeto de Lei a ser encaminhado pelo Poder Executivo, também seria válido em dias de exame vestibular destinado ao preenchimento de vagas em instituições públicas de ensino superior.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Júnior Coruja explica que a medida visa facilitar o acesso dos estudantes às provas. “Nossa ideia é que a gratuidade seja garantida nos dias de exames presenciais. Para ter direito à gratuidade, bastaria a apresentação de documento oficial de identificação com foto, acompanhado do comprovante de inscrição no exame, em formato digital ou impresso”, explicou frisando que, com a Indicação Legislativa aprovada, agora cabe ao governo municipal dar andamento à iniciativa, por meio de Projeto de Lei que deverá ser encaminhado à Câmara e votado pelos vereadores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hoje, o Enem é o principal meio de acesso ao ensino superior no país. Realizando a prova, o candidato tem a oportunidade de participar de programas do Governo Federal, como o sistema de Seleção Unificada (SISU), Programa Universidade para Todos (Prouni) e o Fundo de Financiamento Estudantil (FIES).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É papel do poder público criar oportunidades. Não podemos permitir que estudantes deixem de fazer a prova por falta de dinheiro para pagar a passagem de ônibus. A gratuidade abre o caminho para que os candidatos cheguem ao local da prova e deem o seu melhor. Estamos falando de sonhos, da construção do futuro”, lembrou o presidente da Câmara Municipal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Indicação, agora, segue para o Poder Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-defende-mudanca-de-nomenclatura-de-cargos-de-coletor-de-lixo-para-agente-ambiental-252667"&gt;Vereador defende mudança de nomenclatura de cargos de coletor de lixo para agente ambiental&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/presidente-do-pl-afirma-que-decisao-de-elias-montes-de-ir-para-cptrans-nao-foi-partidaria-252677"&gt;Presidente do PL afirma que decisão de Elias Montes de ir para CPTrans não foi partidária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/imagens-de-cameras-de-seguranca-privadas-serao-integradas-ao-sistema-de-monitoramento-municipal-252678"&gt;Imagens de câmeras de segurança privadas serão integradas ao sistema de monitoramento municipal &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-defende-que-estudantes-tenham-gratuidade-no-transporte-coletivo-no-dia-da-prova-do-enem-252669</guid><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comissao-da-camara-identifica-diversas-irregularidades-em-fiscalizacao-das-viacoes-petroita-e-cascatinha-252670</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3274-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Comissão da Câmara identifica diversas irregularidades em fiscalização das viações PetroIta e Cascatinha &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0399_20231024211408_25L24.jpg" longdesc="89265;45394"&gt;&lt;br&gt;  &lt;span&gt;Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Na noite da segunda (23/10), a Comissão Especial para Avaliação das Concessões e Parcerias Público Privadas Municipais da Câmara de Petrópolis, presidida pela vereadora Júlia Casamasso, integrante da Coletiva Feminista Popular, realizou fiscalização em conjunto com  representantes da sociedade civil eleitos para o Conselho Municipal de Trânsito e Transporte nas empresas de viação Petro Ita e Cascatinha. A Comissão conta ainda com os vereadores Domingos Protetor e Mauro Peralta.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Essa Comissão foi criada para fiscalizar não apenas a relação entre as empresas de transporte e o poder público, mas também a prestação de serviço  de empresas como Enel, Águas do Imperador, Sinal Vida, entre outras.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; Desenvolvemos critérios junto aos conselheiros do Comutran sobre quais questões analisar tanto na infraestrutura das garagens quanto dos ônibus. Demos o primeiro passo na garagem da Turp, no dia 2 de outubro e seguimos na segunda-feira na garagem das duas empresas que passaram por incêndio este ano e até agora não ofereceram o retorno de 100% da frota para a população. Estamos visitando todas as garagens de ônibus para produzirmos um diagnóstico geral da situação do transporte público do nosso município, avançando com recomendações”, esclarece Júlia.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De acordo com a vereadora, a fiscalização desta semana enfrentou muitos desafios. “A gente teve muita dificuldade em conseguir fazer o nosso trabalho porque tentaram impedir de diversas formas.  Não colocaram nenhum responsável técnico para nos acompanhar e fazer as explicações necessárias na vistoria. Todo tempo queriam que nos retirássemos.  Focamos na perícia dos ônibus, inclusive, norteados pela conselheira Cintia Cirilo, do Comutran, que é mecânica de ônibus e  entende muito bem sobre a situação”, continua a vereadora.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Na fiscalização, houve averiguação de diversos ônibus entre veículos da Cascatinha e da Petro Ita. Em muitos deles, foi constatada alguma espécie de irregularidade, tanto dentro dos parâmetros da CPTrans, quanto dos parâmetros instituídos pela Comissão. “Muitos deles tinham problemas graves e que colocam a vida da população em risco. Identificamos veículos com pneus reformados no eixo dianteiro, pneu careca, placa apagada, sem placa, sem o selo para operação em 2023, avaria no forro e no piso, problemas estruturais, entre outros. Sabemos o quanto isso é perigoso, ainda mais em Petrópolis com tantas ruas revestidas por paralelepípedos, subidas íngremes, transtornos com chuvas e outras características próprias da cidade. Encontramos, de fato, uma situação bem ruim diante da infraestrutura dos ônibus e também do descumprimento das leis municipais 8273/22 e 8403/22, que definem sobre afixação de placas com horários, itinerários e ano da frota para sabermos a idade mínima dos ônibus em circulação”, detalha Casamasso. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Após a fiscalização, o próximo passo da Comissão será solicitar uma atitude por parte da Prefeitura, por meio da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes. “Nosso papel é fiscalizar e propor ações, mas quem pode fazê-las é o executivo, vamos continuar e construir um relatório de diagnóstico técnico que será enviado à CPTrans. Já solicitamos também os relatórios de fiscalização realizados pela CPTrans. Vamos lutar para que de fato o transporte público seja digno, pressionando a Prefeitura, pois é somente ela quem pode resolver. Inclusive a situação que encontramos na garagem da Petro Ita e Cascatinha, na nossa concepção, é passível de uma intervenção do município, pois nos deparamos com um quadro muito complicado. E é importante ressaltar, que mesmo encontrando dificuldades, ninguém vai impedir a gente de fazer o nosso trabalho. A população petropolitana segue sofrendo com o transporte público e nosso compromisso é com o povo! Vamos seguir avançando nas fiscalizações e na luta por um novo modelo de transporte público em nossa cidade”, garante a vereadora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comissao-da-camara-identifica-diversas-irregularidades-em-fiscalizacao-das-viacoes-petroita-e-cascatinha-252670</guid><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/finalistas-dos-campeonatos-municipais-de-volei-feminino-e-masculino-sao-definidos-em-petropolis-252674</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3274-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Finalistas dos campeonatos municipais de vôlei feminino e masculino são definidos em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231024144950_36BEJ.jpg" longdesc="89246;95260"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Timóteo Fotos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em partidas realizadas no domingo (22), foram definidos os finalistas dos campeonatos municipais de vôlei feminino e masculino em Petrópolis. Cel Veiga FC/CDBV no feminino, EC Vera Cruz/Magé Voleibol no masculino e EC Cascatinha/TR, nas duas categorias irão disputar a grande decisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As semifinais do feminino começaram com o Cel Veiga FC/CDBV vencendo o EC Vera Cruz/ Volley Cats por 2 sets a 1, ganhando o primeiro por 25 a 20, perdendo o segundo por 25 a 21, mas levando a melhor no tie-break com 15 a 12. Na outra partida, vitória do EC Cascatinha/TR por 2 a 0, com parciais de 25 a 19 e 25 a 15.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No masculino, o EC Cascatinha/TR ganhou do Carangola FC/Petrovôlei por 2 a 1, vencendo o primeiro set por 25 a 18, sofrendo o revés de 25 a 23 no segundo e ganhando o desempate por 15 a 12. Em seguida, também por 2 a 1, o EC Vera Cruz/Magé Voleibol garantiu a classificação contra o Santa Isabel FC, saindo atrás com 26 a 24 no primeiro set, mas virando com 25 a 20 e 15 a 10.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As finais da competição realizada pela Liga Petropolitana de Desportos serão disputadas no SC Magnólia no dia 26 de novembro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-joga-hoje-com-foco-no-acesso-para-a-segunda-divisao-252686"&gt;Serrano joga hoje com foco no acesso para a segunda divisão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/finalistas-dos-campeonatos-municipais-de-volei-feminino-e-masculino-sao-definidos-em-petropolis-252674</guid><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governador-determina-que-forcas-de-seguranca-se-mantenham-nas-ruas-252675</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3274-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governador determina que forças de segurança se mantenham nas ruas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231024211404_OICF0.jpg" longdesc="89263;99048"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rafael Wallace | Governo do Estado RJ&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O governador Cláudio Castro se reuniu com lideranças das Forças de Segurança do Estado do Rio de Janeiro na manhã de ontem (24), no Centro Integrado de Comando e Controle (CICC), na Cidade Nova. O objetivo foi monitorar as ações integradas que acontecem em toda a cidade do Rio desde a tarde de segunda-feira, em combate a atos denominados pelo governador como terroristas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Estou desde ontem monitorando de perto as ações que ocorrem em toda a cidade do Rio para reprimir atos que dificultem o direito de ir e vir da população. Estamos asfixiando o crime organizado, essa é a resposta do Estado para atos violentos como os ocorridos ontem. Elaboramos um plano de contingência para reprimir esses criminosos. Dos doze detidos pelos ataques aos ônibus, seis tiveram a prisão confirmada, com indício de autoria. Outros seis foram liberados por falta de provas. As investigações continuam e vamos prender todos esses criminosos. A Polícia Civil agiu dentro da técnica”, declarou o governador Cláudio Castro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma ação integrada entre as polícias Militar, Civil, Corpo de Bombeiros e Defesa Civil restabeleceu a segurança em bairros da Zona Oeste do Rio, após os episódios de violência ocorridos como consequência da prisão do miliciano Matheus Silva Rezende, sobrinho de Zinho - chefe da maior milícia do Rio de Janeiro. “Desde as primeiras horas de hoje (terça), 80% da frota de ônibus está circulando normalmente. Assim como trens e departamentos de saúde, como clínicas da família, também estão funcionando”, ressaltou Castro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O governador Cláudio Castro destacou ainda que o Governo do Estado está em estado máximo de alerta e que a orientação dada é para que todas as Forças de Segurança permaneçam nas ruas, com helicópteros, drones, viaturas e agentes, para garantir a normalidade e tranquilidade da população.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governador-determina-que-forcas-de-seguranca-se-mantenham-nas-ruas-252675</guid><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidente-do-pl-afirma-que-decisao-de-elias-montes-de-ir-para-cptrans-nao-foi-partidaria-252677</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3274-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Presidente do PL afirma que decisão de Elias Montes de ir para CPTrans não foi partidária&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231024211359_W6WDN.jpg" longdesc="89261;76564"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rogerio Tosta&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente do PL, vereador Fred Procópio, disse que a ida de Elias Montes para o Governo Rubens Bomtempo, para ocupar cargo na CPTrans, foi uma decisão pessoal e não tem nada haver com o partido. Fred disse que continua trabalhando para consolidar o PL para disputa das eleições municipais de 2024, mantendo o projeto inicial de caminhar juntos com o União Brasil, apoiando a candidatura do vereador Hingo Hammes. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o Fred Procópio, o PL está se estruturando em todo Estado do Rio para disputar as eleições do próximo ano, com objetivo de conquistar mais cadeiras nas câmaras municipais. Este é seu projeto em Petrópolis e por isso vem buscando pessoas que tenham identificação com o partido e possam disputar participar das eleições municipais do próximo ano. Com relação ao Governo Rubens Bomtempo, o presidente do PL frisou que não há nenhuma possibilidade de aproximação, fazendo questão de frisar que a ida de Elias Montes “foi uma decisão pessoal, que respeitamos”.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quando se filiou ao PL, Elias Montes foi considerado um nome forte do partido para ser candidato a prefeito ou mesmo compor uma chapa como vice. Com sua ida para o Governo Bomtempo, isto diminui muito as chances dele vir a ser candidato pelo PL. Por outro lado, Elias continua sendo um nome forte para ser candidato, pois em 2020, quando saiu candidato a prefeito, ficou em quarto lugar e nas eleições do ano passado conseguiu uma boa votação.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O anúncio sobre a ida de Elias Montes para a CPTrans, foi feito pelo prefeito Rubens Bomtempo em suas redes sociais, ao lado do presidente da Companhia, Thiago Damasceno, que teria feito toda negociação para ter Elias na CPTrans. O anúncio foi recebido com entusiasmo e promessa de muito trabalho, já que Elias Montes é um técnico, mesmo tendo sido candidato nas últimas eleições.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-defende-mudanca-de-nomenclatura-de-cargos-de-coletor-de-lixo-para-agente-ambiental-252667"&gt;Vereador defende mudança de nomenclatura de cargos de coletor de lixo para agente ambiental&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-defende-que-estudantes-tenham-gratuidade-no-transporte-coletivo-no-dia-da-prova-do-enem-252669"&gt;Vereador defende que estudantes tenham gratuidade no transporte coletivo no dia da prova do Enem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/imagens-de-cameras-de-seguranca-privadas-serao-integradas-ao-sistema-de-monitoramento-municipal-252678"&gt;Imagens de câmeras de segurança privadas serão integradas ao sistema de monitoramento municipal &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidente-do-pl-afirma-que-decisao-de-elias-montes-de-ir-para-cptrans-nao-foi-partidaria-252677</guid><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/imagens-de-cameras-de-seguranca-privadas-serao-integradas-ao-sistema-de-monitoramento-municipal-252678</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3274-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Imagens de câmeras de segurança privadas serão integradas ao sistema de monitoramento municipal &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0422_20231024211406_FYXO2.jpg" longdesc="89264;29942"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O trabalho de monitoramento por câmeras utilizado pelas forças de segurança de Petrópolis terá um reforço importante: Projeto de Lei do vereador Hingo Hammes aprovado em primeira e segunda discussão na Câmara Municipal ontem (24) prevê o compartilhamento das imagens de sistemas de vigilância privados com o governo municipal. O objetivo é ampliar o alcance do trabalho e permitir maior agilidade e melhor efetividade nas ações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hoje, o Centro Integrado de Monitoramento e Operações de Petrópolis (CIMOP) tem 56 câmeras instaladas em 46 locais diferentes em toda cidade. Os aparelhos têm tecnologia para filmagem em alta definição, com alcance de 1 km de distância e em 360°.  “A inclusão de imagens captadas por sistemas privados vai ampliar o alcance deste trabalho e garantir maior agilidade às equipes. Estamos falando de uma rede que já existe e que apenas precisa ser integrada”, explica o parlamentar, lembrando que os registros do CIMOP são muito utilizados em investigações policiais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A integração no sistema público de monitoramento será feita a partir de autorização expressa do proprietário do imóvel ou da empresa de segurança. “Hoje, quando há uma ocorrência, as forças de segurança contam com os registros do CIMOP e também buscam imagens de câmeras particulares. Como estas câmeras não estão integradas, há, no entanto, um tempo maior de resposta, em função da necessidade de captação deste material. Isso inclusive aconteceu recentemente. A integração vai tornar todo o sistema mais eficaz, garantindo respostas mais rápidas”, frisa o vereador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto, agora, será encaminhado ao Poder Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-defende-mudanca-de-nomenclatura-de-cargos-de-coletor-de-lixo-para-agente-ambiental-252667"&gt;Vereador defende mudança de nomenclatura de cargos de coletor de lixo para agente ambiental&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-defende-que-estudantes-tenham-gratuidade-no-transporte-coletivo-no-dia-da-prova-do-enem-252669"&gt;Vereador defende que estudantes tenham gratuidade no transporte coletivo no dia da prova do Enem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/presidente-do-pl-afirma-que-decisao-de-elias-montes-de-ir-para-cptrans-nao-foi-partidaria-252677"&gt;Presidente do PL afirma que decisão de Elias Montes de ir para CPTrans não foi partidária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/imagens-de-cameras-de-seguranca-privadas-serao-integradas-ao-sistema-de-monitoramento-municipal-252678</guid><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tradicional-caminhada-do-outubro-rosa-tera-trajeto-levemente-alterado-252681</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Outubro%20Rosa/3274-171" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Outubro Rosa&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Tradicional caminhada do Outubro Rosa terá trajeto levemente alterado &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Este ano o encerramento da atividade será no Palácio de Cristal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0398_20231024211418_888O4.jpg" longdesc="89269;76031"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A 13ª edição da Caminhada do Outubro Rosa será realizada no próximo sábado, dia 28 de outubro, com concentração na Catedral São Pedro de Alcântara, a partir das 14h. Quem quiser adquirir a camiseta da campanha no dia do evento, basta levar um quilo de alimento não perecível. Este ano, o trajeto foi alterado e a chegada da caminhada será no Palácio de Cristal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Da Catedral, a caminhada segue pela Rua da Imperatriz, Rua do Imperador, Rua Dr. Nelson de Sá Earp, passando pela Praça da Liberdade, Rua Roberto da Silveira, até o Palácio de Cristal, na Rua Alfredo Pachá, onde o trajeto é finalizado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “É muito importante ressaltar que as pessoas podem doar mais de 1kg de alimento no dia da caminhada e que as doações são individuais. Também vale a pena pontuar que os alimentos arrecadados serão utilizados na Casa de Apoio e na montagem das cestas básicas de novembro e dezembro, distribuídas para as famílias assistidas pela APPO. As camisas são fornecidas pela Prefeitura Municipal de Petrópolis e a APPO é a beneficiada com os alimentos”, explicou Ana Cristina Mattos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Este é o 15º ano da campanha Outubro Rosa, que teve início em 2009, e será a 13ª edição da caminhada, que ficou por dois anos suspensa por conta da pandemia, e que este ano tem como slogan: “Colorindo vidas com amor e solidariedade”. Para a organização é tempo de amor e solidariedade e empatia com o próximo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Esperamos que mais pessoas participem conosco da caminhada este ano. Foi uma maravilha reencontrar os nossos amigos e todas as pessoas sensíveis da importância da conscientização sobre o câncer de mama no ano passado com a retomada da caminhada. Este ano esperamos um público ainda maior, para que possamos demonstrar a força do povo na luta contra o câncer”, ressaltou Ana Cristina.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Associação ainda relembra que Petrópolis é a única cidade do estado do Rio de Janeiro que mantém a tradição da caminhada do Outubro Rosa desde o primeiro ano, sendo suspensa apenas em 2020 e 2021, por conta da pandemia da Covid-19.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A primeira edição do evento “Saúde da mama, uma nova caminhada”, foi realizada em 2009 visando à conscientização sobre a importância da prevenção e detecção precoce do câncer de mama.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tradicional-caminhada-do-outubro-rosa-tera-trajeto-levemente-alterado-252681</guid><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cobradora-de-onibus-e-vitima-de-racismo-em-petropolis-252682</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RACISMO/3274-164" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RACISMO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cobradora de ônibus é vítima de racismo em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A criminosa foi presa em flagrante e pode pegar até cinco anos de prisão&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0399_20231024211421_0RLG3.jpg" longdesc="89270;53669"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Uma cobradora de ônibus foi vítima de racismo na tarde de terça-feira (24). O caso aconteceu em um ônibus da linha 700, que faz o trajeto do Terminal de Itaipava até o Centro Histórico. Joyce de Souza, de 21 anos, foi alvo de ofensas racistas por parte de uma passageira, que falou do cabelo dela e da cor de sua pele. Para piorar, a mulher ainda chegou a jogar uma casca de banana na jovem. A situação revoltou os presentes e o motorista da condução, então, decidiu seguir até a 105ª Delegacia de Polícia (Retiro), onde a criminosa, de 58 anos, foi presa em flagrante. Ela vai responder pelo crime de racismo e pode pegar até cinco anos de prisão, sem direito à fiança.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Turp Transporte e o Setranspetro emitiram uma nota dizendo que “lamentam e repudiam qualquer manifestação de preconceito ou racismo, que possa ferir a integridade e dignidade de seus profissionais. A empresa está acompanhando o caso e prestando todo o suporte necessário à cobradora. A Turp Transporte ainda destaca que, desde o momento em que foi identificado o crime, os profissionais colocaram em prática os procedimentos do Código de Ética e Conduta da operadora, recém divulgado à imprensa, que trata sobre como agir em situações de discriminação. Todos os profissionais, inclusive, passaram pelo treinamento recentemente”, disseram.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já o Sindicato dos Trabalhadores em Transportes Rodoviários de Petrópolis (SindRodoviários) emitiu uma nota prestando solidariedade para com a trabalhadora, afirmando ainda que o sindicato oferece os serviços de atendimento jurídico para os procedimentos necessários, bem como acompanhamento psicológico, tudo de forma gratuita aos trabalhadores rodoviários associados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Terceira cidade mais racista do Estado&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Este caso, no entanto, não é um episódio isolado. Para a própria Joyce, mesmo, esta é a segunda vez em que ela é agredida desta forma somente este ano, durante o exercício da profissão. E ela não é a única. Isso porque Petrópolis é a terceira cidade com mais casos de racismo do Estado, de acordo com o Instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro (ISP-RJ). De acordo com dados do Dossiê Crimes Raciais do órgão, durante 2018 e 2019, respectivamente, 15 e 31 ocorrências de discriminação racial foram feitas nas Delegacias de Polícia locais. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar de pequenos, os números são alarmantes quando considerado que um município como Niterói, que conta com 480 mil habitantes, por exemplo, teve 36 denúncias de racismo feitas durante o mesmo período. Petrópolis tem 278 mil residentes. E esta é uma situação que permanece latente na Cidade Imperial.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pois, o próprio ISP-RJ, a partir Painel Discriminação, mostra que no primeiro semestre de 2022, 18 ocorrências de injúria por preconceito e/ou preconceito de raça ou de cor foram feitas nas delegacias da cidade. Neste ano, entre os seis primeiros meses, foram 35 casos deste tipo registrados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;O que diz a legislação&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo declara a advogada criminalista Ariane Fiori, há diferença entre o crime de racismo e o de injúria racial. “O crime de injúria racial está previsto no artigo 140, parágrafo 3 do Código Penal. É um crime contra a honra, uma ofensa contra a dignidade de alguém baseado na raça, cor, etnia, religião ou deficiência. É diferente do crime de racismo previsto nas leis 7716/89 e 9459/2013. A injúria racial é uma ofensa contra um indivíduo específico, enquanto que o crime de racismo ofende a coletividade, toda uma raça, não há um sujeito específico”, explica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“As penas para a injúria racial são de reclusão de um ano a três anos e multa. Já para o crime de racismo, as penas podem variar de um a cinco anos e multa, dependendo do crime”, complementa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fiori ainda enfatiza a necessidade de uma mudança de paradigmas sociais para a eliminação do racismo. “Infelizmente, não é um problema somente jurídico, e sim, uma questão cultural. Precisamos mudar nossos paradigmas. A criminalização é importante e essencial, mas, precisamos de ações afirmativas e uma mudança estrutural em nossa cultura. O artigo 5 da Constituição Federal prevê que todos são iguais sem distinção de qualquer natureza. E, é dever do Estado garantir a igualdade de direitos entre todos os indivíduos”, assegura.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Eliminação da discriminação&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura de Petrópolis conta, atualmente, com o Núcleo de Atendimento Antirracista, que funciona de segunda a sexta-feira, das 9h às 17h, na sede da Coordenadoria da Promoção da Igualdade Racial (Copir), com a população podendo realizar as denúncias pelo telefone 0800-024-1000. Após o atendimento geral feito pela equipe do Copir, há o atendimento pela equipe técnica, composta por psicóloga, assistente social e um advogado. Depois do parecer da equipe técnica, a vítima é acompanhada por um advogado até a Delegacia da Polícia Civil para fazer o boletim de ocorrência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O Disque Antirracista é uma ferramenta fundamental de combate as iniquidades sociais, as desigualdades estruturais e a violência sistêmica sofrida pela população negra. Acreditamos e já vemos o efeito de ampliação dos números na medida em que avançamos com a campanha ‘Por uma Petrópolis Antirracista’, conscientizando a população sobre o racismo e a injúria enquanto crimes que não podem e não sairão impunes”, disse, anteriormente, o Coordenador de Promoção da Igualdade Racial e presidente do Conselho de Promoção da Igualdade Racial, Filipe Graciano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cobradora-de-onibus-e-vitima-de-racismo-em-petropolis-252682</guid><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feirao-limpa-nome-220-pessoas-negociam-suas-dividas-no-primeiro-dia-de-evento-com-descontos-de-ate-98-252683</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3274-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Feirão Limpa Nome: 220 pessoas negociam suas dívidas no primeiro dia de evento com descontos de até 98%&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0450_20231024211411_TL6B7.jpg" longdesc="89266;53831"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O petroleiro Carlos André de Carvalho, de 50 anos, saiu do Feirão Limpa Nome nesta terça (24), primeiro dia de evento, de alma lavada. Negociou duas dívidas com bancos que, somadas, totalizavam R$ 22 mil, pagando à vista R$ 160,00, um desconto de mais de 98%. O petroleiro que reside em Petrópolis, mas trabalha embarcado em Campos, contraiu as dívidas durante a pandemia e assim que soube do evento se agendou no site e foi negociar para voltar a ter crédito. No seu primeiro dia, o Feirão, organizado pelo Tribunal de Justiça do Estado do Rio (TJRJ) recebeu 220 pessoas que tiveram a chance de regularizar débitos com bancos, concessionárias de energia e telefonia e comércio. O Feirão segue até quinta, no Clube Petropolitano (Avenida Roberto Silveira, 82, Centro), com atendimento sendo agendado antes pelo site www.denomelimpo.com.br.  Mas, quem tiver dificuldades para agendar pela internet pode ir direto ao local e se inscrever na hora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara de Dirigentes Lojistas (CDL Petrópolis) é uma das apoiadoras do feirão e atende em um estande exclusivo consumidores em débito com diversas lojas que querem rever suas dívidas e voltar a receber o consumidor para novas compras.  Também estão presentes instituições financeiras como Banco do Brasil, Caixa, Santander, Itaú e Bradesco, além de Águas do Imperador e Enel.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Foram dívidas acumuladas na época da pandemia e estava difícil conseguir quitar. Agendei o horário e o atendimento foi rápido, tranquilo e saio daqui hoje feliz, aliviado e com crédito recuperado”, afirma o petroleiro Carlos André Carvalho. Da mesma forma que ele, Josefina das Mercês Teixeira, 62 anos, saiu do Feirão satisfeita com o resultado. “Comprei um celular pro meu neto, mas ele acabou desempregado e atrasamos algumas parcelas. Então, consegui negociar essas que estavam em atraso e sigo pagando o restante normalmente”, comemora a aposentada que veio de Itaipava ao Centro bem cedo, mas como o atendimento é agendado, não encontrou filas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O juiz Carlos André Spielmann, que dirige o evento em Petrópolis,  explica que a experiência bem sucedida que iniciou em Três Rios vai ser exportada para todo o Estado.” Fizemos em Angra, agora em Petrópolis e, na sequência, Campos e Vassouras, um projeto que foi abraçado pelo presidente do Tribunal, desembargador Ricardo Rodrigues Cardozo, que quer que ele tenha caráter permanente e itinerante. É projeto de cidadania, que visa permitir que as pessoas consigam negociar em melhores condições e tirar no nome do SPV/Serasa e voltar a ter crédito.  É um projeto envolvendo o Núcleo Permanente de Mediação e Conciliação  e o Centro Judiciário de Solução de Conflitos e Cidadania, ambos do Tribunal de Justiça do Estado do Rio”, afirma o titular da 3ª Vara Cível e coordenador do Cejusc de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Para essa nova etapa, após Três Rios e Angra dos Reis,  Petrópolis, foi escolhida pelo número expressivo de inadimplentes: 127 mil pessoas com dívidas é um patamar que nos deixou perplexos e impulsionou a realização de um aplicativo e site, afinal, não seria possível atender todo este público de uma vez. A meta é que o site www.denomelimpo.com.br seja usado em outras cidades, mas que também possa ser acessado de forma atemporal fazendo um canal permanente de negociações”, afirma o juiz José Cláudio Macedo Fernandes, diretor do fórum que também coopera na organização do evento. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente da CDL Petrópolis, Cláudio Mohammad, destaca que o evento tem o apoio de lojistas. “O Feirão é de  grande importância para o comércio que volta a ter estes clientes novamente com crédito recuperado, porém mais do que isso,k é devolver às pessoas a oportunidade de fazer um parcelamento, de voltar ter acesso a um cartão para as suas necessidades. O Feirão vem em boa hora, antes do final do ano, uma época em que as pessoas recebem a bonificação de Natal e podem investir em bens que tornam a vida mais confortável”, afirma.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O site www.denomelimpo.com.br foi formulado pelas  empresas Neki, Info4 e T2M, membros do SerraTec - polo tecnológico da região serrana e continua funcionando para os agendamentos dos próximos dias. O Feirão tem apoio do Procon local e da OAB - seccional Petrópolis. São 158 estudantes de Direito das universidades Católica de Petrópolis (UCP) e Estácio de Sá, treinados pelo TJRJ, atuando para a intermediação dos acordos de quitação de débitos.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Média de dívidas do petropolitano é de R$ 4,5 mil&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis, de acordo com dados do SPC e Serasa, tem cerca de 127 mil pessoas com alguma dívida, o que representa 40% da população residente. A média de endividamento dos consumidores na cidade é de R$ 4,5 mil, porém 35% dos devedores têm inadimplências bem menores, em torno de R$ 500. A maioria das dívidas foi contraída com financeiras e bancos  que são credores de 58,94% desses valores, seguidos por 21,28% de dívidas com concessionárias de serviços públicos e telefonia, 10% no comércio e 4,21% com prestadores de serviços. De acordo com os serviços de proteção ao crédito, a maioria das dividas tem entre um e três anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/alagamentos-da-cel-veiga-seguem-como-preocupacao-em-dias-de-chuva-na-cidade-252679"&gt;Alagamentos da Cel. Veiga seguem como preocupação em dias de chuva na cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feirao-limpa-nome-220-pessoas-negociam-suas-dividas-no-primeiro-dia-de-evento-com-descontos-de-ate-98-252683</guid><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-joga-hoje-com-foco-no-acesso-para-a-segunda-divisao-252686</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3274-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serrano joga hoje com foco no acesso para a segunda divisão&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0800_20231024211413_6W6T6.jpg" longdesc="89267;106663"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Gladstone Lucas | Serrano FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os Leões da Serra vão jogar no Estádio Ary De Oliveira e Souza, às 15h, em Campos dos Goytacazes, contra o Goytacaz. O confronto é válido pela oitava rodada do Carioca B1 e os petropolitanos vão em busca de mais três pontos, não só para mostrar autoridade na competição, mas também para ficar cada vez mais próximo da classificação para a segunda fase.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No atual momento, a equipe comanda por Jordi Blanco, possui 16 pontos com cinco vitórias, uma derrota e um empate na competição. O adversário também vive bom momento, o Goytacaz está em terceiro e matematicamente tem chances de assumir a liderança em caso de vitória, porém, dentro de casa a equipe só tem uma vitória em quarteto jogos.  A equipe de Campos vem de vitória na última rodada contra o Barra da Tijuca, o único time que conseguiu derrotar o Serrano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diferente do Goytacaz que vem de vitória, os leões da serra tiveram tarefa árdua contra o Serra Macaense. Após sair perdendo por 2 X 0, o time petropolitano fez um segundo tempo de gala e buscou o empate, para se manter na liderança. O Serrano já jogou três vezes fora de casa e conseguiu vencer todos os confrontos, sendo: 4 x 1 no 7 de Abril, 1 X 0 contra o Pérolas Negras e 1 X 0 também contra o Macaé.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/finalistas-dos-campeonatos-municipais-de-volei-feminino-e-masculino-sao-definidos-em-petropolis-252674"&gt;Finalistas dos campeonatos municipais de vôlei feminino e masculino são definidos em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-joga-hoje-com-foco-no-acesso-para-a-segunda-divisao-252686</guid><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cinepsiquiatria-debate-o-filme-livro-dos-sonhos-em-petropolis-252614</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3274-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CinePsiquiatria debate o filme "Livro dos Sonhos" em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0238_20231024064339_MOXH2.png" longdesc="89217;362073"&gt;&lt;br&gt;A apresentação ocorre nesta quinta-feira (Divulgação)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O próximo evento do CinePsiquiatria da ABP/APAL ocorrerá na próxima quarta-feira (25), às 18h, no CineShow, Pátio Petrópolis. O filme em destaque de outubro é "Livro dos Sonhos", seguido por um debate conduzido pelo Dr. Thiago Coronato Nunes. O projeto, coordenado nacionalmente pelo Dr. Antônio Geraldo da Silva, explora a intersecção entre cinema e saúde mental, promovendo a compreensão e o diálogo sobre questões relacionadas à mente e ao bem-estar. Ingressos estão à venda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma emocionante narrativa de esperança e determinação está prestes a emocionar o público nos cinemas. "O Livro dos Sonhos" (The Book of Wonders), distribuído pela Paris Filmes e dirigido por Lisa Azuelos, mostra a jornada de uma mãe que, após seu filho entrar em coma devido a um acidente, decide realizar os sonhos registrados por ele em seu diário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O elenco do longa-metragem apresenta talentos como Alexandra Lamy, Muriel Robin, Hugo Questel e uma participação especial da atriz brasileira Maria Fernanda Cândido. O roteiro, elaborado por Julien Sandrel, ganha vida pelas mãos de Juliette Sales e Fabien Suarez, em uma produção conjunta de Jerico, SND Films e M6 Films.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A trama se desenrola quando a mãe descobre o diário de seu filho, que contém uma lista de dez desejos que ele desejava realizar antes do fim do mundo. Determinada a cumprir os desejos de seu filho, mesmo com ele em coma, ela inicia uma jornada para demonstrar a beleza da vida, na esperança de que seu filho possa, de alguma forma, perceber a alegria que o mundo pode oferecer, mesmo em sua condição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sinopse&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Livro dos Sonhos é um filme francês de drama dirigido por Lisa Azuelos, que conta a história de Thelma Carrez (Alexandra Lamy), mãe de Louis (Hugo Questel), um garoto que entra em coma após ser vítima de um atropelamento. Certo dia, Thelma encontra o diário do filho e, nele, uma lista com “10 coisas para fazer antes do fim do mundo”. Então, ela decide sair em uma jornada para realizar os desejos de Louis, na esperança de que, ao ouvir as histórias sobre as aventuras da mãe, o rapaz irá finalmente acordar. E ao realizar os sonhos de um adolescente aos 40 anos de idade, a própria Thelma também acaba vivendo momentos mais incríveis do que imaginou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cinepsiquiatria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Filme: Livro dos Sonhos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local:  CineShow – Pátio Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 18h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debate: após a exibição do filme&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos no local ou no site do Cineshow&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cinepsiquiatria-debate-o-filme-livro-dos-sonhos-em-petropolis-252614</guid><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretaria-de-trabalho-e-renda-oferece-2-686-oportunidades-de-emprego-formal-estagio-e-jovem-aprendiz-para-a-populacao-fluminense-252613</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3274-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Secretaria de Trabalho e Renda oferece 2.686 oportunidades de emprego formal, estágio e jovem aprendiz para a população fluminense&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Há vagas em diferentes regiões do estado e remunerações podem chegar a R$ 7.920&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0425_20231024063341_FMRYC.jpg" longdesc="89216;44221"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Estado de Trabalho e Renda está oferecendo, esta semana, um total de 2.686 oportunidades de trabalho formal, estágio e jovem aprendiz. As vagas foram captadas em diferentes regiões do Rio de Janeiro e são disponibilizadas por meio do Sistema Nacional de Emprego (Sine). Os salários podem chegar a R$ 7.920, no caso das 10 posições de gerente de contabilidade, na Barra da Tijuca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quem está buscando emprego, há 1.167 vagas. Já para quem procura estágio ou uma chance como jovem aprendiz, são 1.519 oportunidades, resultado de parceria com a Fundação Mudes e o Centro de Integração Empresa Escola (CIEE). A maioria das vagas de emprego (1.010) está concentrada na região Metropolitana e 140 delas são direcionadas, exclusivamente, a pessoas com deficiência (PcD), na área de saúde (fisioterapeuta, assistente social, fonoaudiólogo, terapeuta ocupacional, entre outras), e cujas remunerações podem chegar a R$ 6.600.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A região Metropolitana oferece ainda vagas com salários de até R$ 5.280, como as 15 abertas para gerente de supermercado, que exigem Ensino Médio completo e experiência anterior, e as 21 para motorista de ônibus, com exigência apenas do Ensino Fundamental completo e experiência na função. Para a região das Baixadas Litorâneas, existem sete oportunidades, com remuneração média de dois salários mínimos, nas cidades de Iguaba Grande, Araruama e Cabo Frio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já na região do Médio Paraíba, foram captadas 38 vagas, entre elas para servente de pedreiro, que não exige escolaridade, mas requer experiência, e operador de caldeira. Os salários podem chegar a R$ 5.280 para ambas as vagas, na cidade de Valença.  Há também vaga para  médico do trabalho em Volta Redonda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A região Serrana, por sua vez, oferece 112 oportunidades para diferentes bairros de Teresópolis. Entre elas, há diferentes vagas que não exigem escolaridade nem experiência, como as de atendente de loja, carregador de caminhão, armador de ferragens para construção civil, cozinheiro para serviço doméstico e caseiro, entre outras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Observatório do Trabalho da Secretaria de Trabalho e Renda, o setor de Serviços é responsável por 65,2% das 1.167 vagas disponibilizadas pelo Sine, seguido pelo Comércio, com 34,7%. Quanto à escolaridade, 52,4% das oportunidades exige Ensino Médio completo e 62%, experiência anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A secretaria lembra que é importante manter cadastro e currículos atualizados no Sistema Nacional de Emprego, que analisa o perfil do candidato e a vaga cadastrada pelo empregador. Para se inscrever ou atualizar o cadastro, é necessário ir a uma unidade do Sine levando os documentos de identificação civil, carteira de trabalho, PIS/PASEP/NIT/NIS e CPF. Para consultar o endereço das unidades e os detalhes de todas as vagas oferecidas, basta acessar o Painel Interativo de Vagas da Secretaria de Trabalho e Renda do estado, disponível no site&lt;a class="example1" href="https://www.trabalho.rj.gov.br/"&gt; http://www.trabalho.rj.gov.br/&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em parceria com diferentes instituições, a Secretaria de Trabalho e Renda divulga estágios para diferentes níveis de escolaridades e oportunidades para jovem aprendiz. A Fundação Mudes está oferecendo 255 vagas de estágio nos níveis superior, médio e técnico, com bolsa-auxílio que pode chegar a R$ 2.000,00. As carreiras de Ensino Superior com maior número de vagas são Administração, Engenharia e Comunicação Social, e também os cursos de Arquitetura e Urbanismo, Biomedicina, Ciências Contábeis, Direito, Letras, Gastronomia, Informática, Medicina, Pedagogia, Veterinária, e Sistemas de Informação. Há chances de estágio também para quem está no Ensino Médio, com 37 vagas. Para se candidatar, basta acessar &lt;a class="example1" href="https://mudes.org.br/"&gt;https://www.mudes.org.br/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o CIEE colocou à disposição da população do Estado do Rio 1.264 oportunidades de estágio, 722 das quais para Ensino Superior e 542 para Ensino Médio, técnico e jovem aprendiz. Informações mais detalhadas podem ser obtidas em &lt;a class="example1" href="https://portal.ciee.org.br/"&gt;http://www.ciee.org.br/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretaria-de-trabalho-e-renda-oferece-2-686-oportunidades-de-emprego-formal-estagio-e-jovem-aprendiz-para-a-populacao-fluminense-252613</guid><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-de-joao-paulo-ii-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-252676</link><description>João Paulo II. 
Mauro Magalhães
Ex-deputado empresário artigo</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-de-joao-paulo-ii-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-252676</guid><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-252680</link><description>Coluna justiça cidadania </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-252680</guid><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-cede-no-cidade-nova-252684</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3274-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buraco cede no Cidade Nova&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0450_x_0600_20231024211354_JJNQJ.jpg" longdesc="89259;261442"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diariamente, os buracos nas vias públicas causam transtornos ao trânsito no município, obrigando os motoristas a redobrarem a atenção na direção. E, há algum tempo, na Rua Dr. Lipold, próximo à entrada da Servidão Agostinho Bernardo, no Cidade Nova, é uma das que apresentam esta característica, devido aos paralelepípedos que estão faltando ou soltos pela via. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um morador citou a dificuldade de passar pelo local. “Tem muitos buracos pela via, assim como irregularidades. O bairro está com problemas de asfalto, é complicado trafegar, pois pode causar prejuízos e também existem paralelepípedos soltos ou mal recolocados. A rua neste trecho está um perigo, principalmente para idosos caminharem. Os paralelepípedos estão soltos formando um buraco, que se não for consertado pode deixar o local o oco. E isso pode acabar gerando diversos problemas e possíveis prejuízos para todos. Nós queremos que os consertos sejam realizados, pois do jeito que está, não pode ficar, pois uma manilha já deu problema no mesmo local”, afirmou um motorista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procuradas, a Secretaria de Obras informou que fará a sinalização da área e, em breve, a via receberá os reparos necessários, conforme cronograma de ações. “Vale também ressaltar que os períodos de chuva enfrentados pela cidade nos últimos dias causam prejuízo à pavimentação”, disseram.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/calcada-na-rua-campo-do-serrano-esta-tomada-por-mato-252685"&gt;Calçada na Rua Campo do Serrano está tomada por mato&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-cede-no-cidade-nova-252684</guid><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/calcada-na-rua-campo-do-serrano-esta-tomada-por-mato-252685</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3274-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Calçada na Rua Campo do Serrano está tomada por mato&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0599_20231024214310_72O1G.jpg" longdesc="89275;102064"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedestres que andam nas calçadas da Rua Madre Francisca Pia, no Quarteirão Ingelheim, denunciaram ao Diário que a calçada está cheia de mato, em toda a extensão, trazendo dificuldades para os pedestres.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo eles, essa situação é um absurdo e não pode continuar assim. “Está virando uma selva, logo o caminho para um estádio que está recebendo vários jogos e a calçada está descuidada e com um matagal enorme. Parabéns para os envolvidos que fazem isso com a nossa cidade. Não conseguimos andar pela calçada, sendo um desrespeito com o pedestre. Vamos ver até quando o mato vai crescer. A nossa situação só piora, queremos que façam a limpeza e a capina de meio-fio”, afirmou o morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-cede-no-cidade-nova-252684"&gt;Buraco cede no Cidade Nova&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/calcada-na-rua-campo-do-serrano-esta-tomada-por-mato-252685</guid><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-252611</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-252611</guid><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comissao-do-senado-aprova-projeto-que-prorroga-desoneracao-da-folha-252666</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3274-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Comissão do Senado aprova projeto que prorroga desoneração da folha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Matéria segue em caráter de urgência para o plenário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0599_x_0357_20231024135805_CCBTK.png" longdesc="89245;496585"&gt;&lt;br&gt; Foto: Lula Marques / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Comissão de Assuntos Econômicos (CAE) aprovou nesta terça-feira (24), em caráter de urgência, o Projeto de Lei (PL) 334/23, que prorroga por quatro anos a desoneração da folha de pagamentos para 17 setores da economia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No texto aprovado, o relator Angelo Coronel (PSD-BA) rejeitou as alterações feitas pela Câmara dos Deputados – estratégia adotada para evitar o pedido de vista apresentado pelo líder do governo, senador Jaques Wagner (PT-BA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta reduz a alíquota da contribuição previdenciária sobre a folha de pagamento de 20% para 8% em cerca de 3 mil municípios do país. Na versão alterada pela Câmara, a desoneração da folha substituiria a contribuição previdenciária patronal, de 20% sobre a folha de salários, por alíquotas de 1% a 4,5% sobre a receita bruta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente, o relator havia optado por acatar as mudanças promovidas pela Câmara. No entanto, após pedido de vista do líder do governo, o relator voltou atrás e resolveu apresentar o texto original, do Senado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estratégia foi adotada porque, pelo regimento interno, só seria possível pedido de vista caso o relator apresentasse o texto com as alterações feitas pela outra casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os 17 setores beneficiados são os de calçados, call center, comunicação, confecção/vestuário, construção civil, empresas de construção e obras de infraestrutura, couro, fabricação de veículos e carroçarias, máquinas e equipamentos, proteína animal, têxtil, tecnologia da informação (TI), tecnologia de comunicação (TIC), projeto de circuitos integrados, transporte metroferroviário de passageiros, transporte rodoviário coletivo e transporte rodoviário de cargas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa do legislador ao desonerar tais setores é a de que, com a medida, estes ampliem a contratação de pessoal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ipea&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Um artigo publicado em setembro pelo Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea) alertou que os 17 setores beneficiados com a desoneração de contribuições previdenciárias da folha de pagamento não são os que mais empregam e não figuram entre os campeões de criação de trabalho com carteira assinada nos últimos 10 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A política de desoneração foi criada em 2011 como forma de cobrar menos imposto de empresas de setores específicos, tidos como maiores empregadores. Em vez de pagar 20% de Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) relativo aos funcionários com carteira assinada, as empresas beneficiadas puderam optar pelo pagamento das contribuições sociais sobre a receita bruta com alíquotas de 1% a 4,5%.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comissao-do-senado-aprova-projeto-que-prorroga-desoneracao-da-folha-252666</guid><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-revela-que-53-dos-brasileiros-acreditam-em-melhora-economica-252672</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3274-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pesquisa revela que 53% dos brasileiros acreditam em melhora econômica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo CNI, somente 24% consideram bom momento econômico atual&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231024191629_EHAYK.jpg" longdesc="89256;39095"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Pouco mais da metade da população brasileira acredita que a economia vai melhorar nos próximos 6 meses, embora a maioria acredite que o momento econômico atual seja regular, ruim ou péssimo. A conclusão consta da pesquisa Retratos da Sociedade Brasileira – Economia e População, da Confederação Nacional da Indústria (CNI).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o levantamento, 53% dos pesquisados acreditam em melhoria da situação econômica, contra 21% que acreditam que nada deve mudar em 6 meses e 22% que acreditam em piora no mesmo período. Realizada pelo Instituto de Pesquisa em Reputação e Imagem (IPRI), a pesquisa ouviu 2.004 pessoas em todas as unidades da Federação entre 14 e 19 de setembro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em relação ao momento atual, 24% da população considera boa a situação da economia, 36% consideram regular e 38% afirmam que a situação está ruim ou péssima.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A percepção varia conforme a região do país. A melhor avaliação está no Nordeste, onde 32% dizem que o desempenho atual da economia está ótimo ou bom. O percentual cai para 23% no Norte e no Centro-Oeste, para 20% no Sudeste e para 18% no Sul. Em contrapartida, o Norte e Centro-Oeste lideram a avaliação ruim ou péssima, com 44%, seguido pelo Sul (43%), pelo Sudeste (39%) e pelo Nordeste (30%).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar da avaliação menos positiva sobre o momento atual da economia, 45% da população brasileira considera ter havido melhorias nos últimos 6 meses. Entre os que consideram a situação da economia atual ruim ou péssima, 17% avaliam que ela está melhor do que no primeiro trimestre.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Parâmetros&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A pesquisa também perguntou a expectativa dos entrevistados sobre os indicadores econômicos. Ao todo, foram analisados quatro parâmetros: inflação, juros nos financiamentos pessoais, desemprego e pobreza.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em relação à inflação, 46% da população acreditam que a inflação subirá nos próximos 6 meses, e 29% acreditam que a inflação vai começar a cair. Sobre os juros, 39% da população acreditam em alta nas taxas dos financiamentos pessoais no mesmo período, enquanto 24% avaliam que elas devem cair.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o desemprego, a expectativa é que a taxa aumente nos próximos 6 meses para 30% dos entrevistados e que caia para 31%. Em relação à pobreza, 29% dos brasileiros afirmam que a pobreza ao seu redor subirá e outros 29%, o mesmo percentual, acreditam que a pobreza diminuirá.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arrecadacao-cai-pela-4-vez-e-chega-a-r-174-31-bi-em-setembro-252671"&gt;Arrecadação cai pela 4ª vez e chega a R$ 174,31 bi em setembro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-revela-que-53-dos-brasileiros-acreditam-em-melhora-economica-252672</guid><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/arrecadacao-cai-pela-4-vez-e-chega-a-r-174-31-bi-em-setembro-252671</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3274-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Arrecadação cai pela 4ª vez e chega a R$ 174,31 bi em setembro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Queda foi de 0,34% em relação a mesmo mês do ano passado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231024211401_HITZQ.jpg" longdesc="89262;63089"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luciano Nascimento - Agência Brasil - São Luís&lt;br&gt;&lt;br&gt;A arrecadação total das Receitas Federais fechou o mês de setembro em R$ 174,31 bilhões, informou hoje (24) a Secretaria da Receita Federal. O valor representa queda de 0,34% em relação a setembro de 2022, descontada a inflação medida pelo Índice de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No período acumulado de janeiro a setembro, a arrecadação alcançou o valor de pouco mais de R$ 1,6 trilhões. Segundo o Ministério da Fazenda, o valor apresentou acréscimo de 0,64%, descontada a inflação do período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação às Receitas Administradas pela Receita Federal, o valor arrecadado em setembro foi de R$ 168 bilhões, representando um acréscimo real de 0,19%. No período acumulado de janeiro a dezembro, a arrecadação alcançou R$ 2,09 trilhões, registrando acréscimo real (IPCA) de 6,64%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Causas da queda&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;De acordo com o Ministério da Fazenda, o resultado da arrecadação pode ser explicado, principalmente, por alterações na legislação tributária e por pagamentos ati´picos, especialmente do Imposto de Renda de Pessoa Jurídica (IRPJ), da Contribuição Social Sobre o Lucro Líquido (CSLL). A pasta disse ainda que, descontados os fatores, o crescimento real seria de 3,49% na arrecadac¸a~o do peri´odo acumulado e um acre´scimo real de 0,31% na arrecadac¸a~o me^s de setembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Fazenda informou que, em relação ao PIS/Pasep e Cofins, a arrecadação conjunta foi de R$ 36,78 bilho~es, representando crescimento real de 7,71%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desempenho e´ explicado pela combinac¸a~o do aumento real de 3,60% no volume de vendas e de 0,90% no volume de servic¸os, entre agosto de 2023 e agosto de 2022, segundo a Pesquisa Mensal de Comércio do Instituto Brasileiro de Geografia a Estatística (IBGE) e da modificac¸a~o da tributac¸a~o incidente sobre o diesel, gasolina e a´lcool.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o Imposto sobre a Renda Retido na Fonte (IRRF) de residentes no exterior apresentou uma arrecadac¸a~o de R$ 4,93 bilho~es, resultando em um crescimento real de 32,96%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O resultado deveu-se aos acre´scimos nominais de 81,11% na arrecadac¸a~o do item Juros e Comisso~es em Geral, de 231,25% na arrecadac¸a~o do item Juros sobre Capital Pro´prio, e de 22,48% na arrecadac¸a~o do item Royalties e Assiste^ncia Te´cnica, informou a Fazenda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Receita Previdenciária&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Receita Previdencia´ria apresentou arrecadac¸a~o de R$ 49 bilho~es, com crescimento real de 1,97%. O desempenho pode ser explicado pelo crescimento real de 8,30% da massa salarial. Ale´m disso, houve crescimento de 32% nas compensac¸o~es tributa´rias com de´bitos de receita previdencia´ria em raza~o da Lei 13.670/18.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As outras receitas administradas pela Receita Federal apresentaram arrecadac¸a~o de R$ 3,15 bilho~es, com acre´scimo real de 14,25%. O resultado decorreu, principalmente, do aumento nominal de 53,64% na arrecadac¸a~o da Code-Remessas ao Exterior e pela arrecadac¸a~o do programa de reduc¸a~o de litigiosidade (+321 milho~es).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo o ministério, o IRRF sobre rendimentos do trabalho apresentou arrecadac¸a~o de 142,5 bilho~es, representando crescimento real de 5,37%. O resultado está relacionado aos acre´scimos reais na arrecadac¸a~o dos itens Rendimentos do Trabalho Assalariado (+6,56%) e Participac¸a~o nos Lucros ou Resultados – PLR (+21,12%), combinados com o decre´scimo no item Aposentadoria do Regime Geral ou do Servidor Pu´blico (-6,27%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Fazenda também informou que a Receita Previdencia´ria totalizou uma arrecadac¸a~o de R$ 437,23 bilho~es, com crescimento real de 5,67%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse desempenho e´ explicado pelo crescimento real de 8,76% da massa salarial. Ale´m disso, houve crescimento de 36% nas compensac¸o~es tributa´rias com de´bitos de receita previdencia´ria em raza~o da Lei 13.670/18”, disse o ministério.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 25 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisa-revela-que-53-dos-brasileiros-acreditam-em-melhora-economica-252672"&gt;Pesquisa revela que 53% dos brasileiros acreditam em melhora econômica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/arrecadacao-cai-pela-4-vez-e-chega-a-r-174-31-bi-em-setembro-252671</guid><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>