<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 07 Jan 2024 06:13:49 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/material-escolar-deve-ficar-ate-9-mais-caro-em-2024-257923</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3348-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Material escolar deve ficar até 9% mais caro em 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Comércio se prepara para a alta demanda de produtos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240106221139_CRNP0.jpg" width="579" height="386" longdesc="92857;68419"&gt;&lt;br&gt; Foto: Paulo H. Carvalho / Agência Brasília&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário *com informações da Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após as festividades de Natal e Réveillon se inicia um novo período, e já no início de janeiro começa a correria dos pais em busca de pesquisar o melhor preço para garantir o material escolar dos filhos. Lápis, borracha, caderno, uniforme e mochila são alguns dos itens que compõem a enorme lista fornecida pelas escolas. Neste ano, a estimativa é que esses produtos fiquem entre 7% a 9% mais caro, segundo a Associação Brasileira de Fabricantes e Importadores de Artigos Escolares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Petrópolis, as papelarias já estão abastecidas prontas para receber os pais e responsáveis que gostam de comprar com antecedência. A expectativa dos lojistas é vender ainda mais que ano passado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diego Neves é gerente de uma papelaria de grande porte da cidade e conta que essa época o fluxo de clientes aumenta. “Quando a venda de material está em alta, a nossa loja costuma ficar muito cheia. Com esse aumento da demanda também precisamos aumentar o número de funcionários em 50% para darmos conta de atender a todos os clientes. Trabalhamos também com a venda de forma remota, então muitos clientes nos pedem para fazer o orçamento pela internet para que já venham até a loja sabendo os produtos que vão levar. Essa forma facilita muito a vida deles e otimiza o tempo. No ano passado as vendas foram boas e pretendemos continuar dessa forma em 2024, já que durante a pandemia faltou matéria prima e prejudicou um pouco”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a Covid-19, e o isolamento social, o país sofreu com falta de insumos para a fabricação de material escolar. O fato gerou preocupação no setor e as indústrias nacionais e as importadoras precisaram arcar com custos mais altos. As matérias-primas importadas, como papel, papelão e plástico, ficaram mais caros devido a variação do dólar no Brasil, os aumentos de custos na Ásia e a elevação dos preços de fretes internacionais. Em 2022, com a volta das aulas presenciais, o preço subiu e variou entre 15 a 30% a mais que antes da Covid-19. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mais caro no bolso dos pais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas para quem tem filho na escola, o gasto a mais não é nada satisfatório. Para Juliana Oliveira, mãe de dois estudantes, é preciso correr atrás dos descontos. “Eu tenho dois filhos no ensino fundamental, um deles estuda em período integral, então a escola envia duas listas de produtos que serão utilizados ao longo do ano letivo. Eu costumo gastar em média R$600, porque pesquiso os preços em algumas papelarias antes de decidir se vou comprar. Mas as crianças acabam perdendo lápis, canetinha e borracha ao longo dos estudos. Então quando chega em julho eu preciso comprar mais materiais”, conta a dona de casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A auxiliar de limpeza, Cristina da Silva, tem uma filha na rede municipal e consegue economizar com o auxílio do sindicato do trabalho. “Minha filha está no sétimo ano do ensino fundamental, a lista dela costuma pedir bastante material. Muitos ela sem utiliza. Para economizar, eu pego kits no sindicato do trabalho e assim não preciso comprar tudo o que é pedido. No kit vem caderno, caneta, cola, tesoura e outros. No fim, gasto mais com o uniforme escolar”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eduarda Reis, também mãe de um aluno do fundamental, revela que se espantou com os preços já no início do ano. “Passei por uma papelaria só para olhar os preços e me surpreendi. Já dá para perceber o valor mais elevado que no ano passado. Mas mesmo assim, somos obrigados a pagar, já que é essencial para manter os estudos das crianças”, frisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que não pode ser solicitado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É preciso estar atento. A legislação resguarda alguns direitos dos consumidores no que diz respeito à matrícula e compra de material. A Lei Federal nº 12.886/2013 veta a cobrança de produtos de uso coletivo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não podem ser solicitados itens como: água mineral, álcool, agenda escolar específica da escola, algodão, balde praia, balões, barbante, bastão de cola quente, carimbo, copos descartáveis, cotonetes, esponja para pratos, fitas decorativas, grampeador, isopor, lenços descartáveis, papel higiênico, material de limpeza, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos os materiais de uso pessoal podem ser solicitados pela escola. Entre eles: cola, apontador, massinha, livro de história e giz de cera. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dicas do Procon&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Procon Petrópolis dá algumas dicas na hora de fazer as compras. Verificar quais materiais escolares já tem em casa, pesquisar e comparar os preços é importante para economizar. “É preciso ficar atento nesses pontos e caso tenha dúvidas ou encontre irregularidades, o consumidor deve entrar em contato com o Procon para que possamos esclarecer as dúvidas. O Código de Defesa do Consumidor tem regras sobre a lista do material escolar e as instituições de ensino devem respeitar o CDC”, comentou o procurador Geral do Município, Miguel Barreto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Procon também vai realizar nos próximos dias uma pesquisa de preços nas papelarias e lojas que vendam itens do material escolar. “Outro ponto que os consumidores precisam ficar atentos é com relação aos livros didáticos. As instituições podem indicar os livros, mas tem que explicar o motivo do uso pedagógico e ficar atento também aos valores, que não podem ser abusivos. Em caso de dúvidas, entrem em contato com o Procon”, concluiu o procurador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fornecimento de materiais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro foi aprovado no Senado, o Projeto de Lei 1449/19, que torna obrigatório o fornecimento de material escolar para os alunos da rede pública de educação básica (educação infantil, ensino básico e ensino médio).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os governos estaduais e municipais deverão distribuir material escolar para os estudantes dos estabelecimentos públicos sob sua responsabilidade. Além disso, as escolas ficarão proibidas de exigir dos pais ou responsáveis a compra de material escolar de uso individual ou coletivo dos alunos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nas escolas públicas, embora os alunos geralmente sejam beneficiados pelo Programa Nacional do Livro Didático, mantido pelo governo federal, são também comuns as listas contendo cadernos e outros produtos consumíveis”, afirmou o senador Romário (PL-RJ), autor da proposta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto, agora em análise na Câmara dos Deputados, altera a Lei de Diretrizes e Bases da Educação Nacional (LDB). O projeto tramita em caráter conclusivo e será analisado pelas comissões de Educação; e de Constituição e Justiça e de Cidadania.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/associacao-de-moradores-do-quarteirao-italiano-questiona-construcao-de-ete-257924"&gt;Associação de Moradores do Quarteirão Italiano questiona construção de ETE
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-pao-para-todos-ajuda-familias-com-cestas-basicas-257925"&gt;Projeto Pão para Todos ajuda famílias com cestas básicas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-cores-do-brasil-sera-concluido-no-rio-no-dia-13-257922"&gt;Projeto Cores do Brasil será concluído, no Rio, no dia 13
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/material-escolar-deve-ficar-ate-9-mais-caro-em-2024-257923</guid><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/zagallo-craque-13-letras-e-uma-vida-a-servico-da-selecao-brasileira-257920</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Luto/3348-87" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Luto&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Zagallo craque: 13 letras e uma vida a serviço da seleção brasileira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Velho Lobo morreu de falência múltipla dos órgãos aos 92 anos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240106084848_LGAAL.jpg" width="536" height="357" longdesc="92837;15800"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Lincoln Chaves – Repórter da EBC*&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Brasil campeão tem 13 letras". Escutar essa frase é lembrar de Mário Jorge Lobo Zagallo. Uma das razões é o apego dele ao número 13, que surgiu com a esposa Alcina, devota de Santo Antônio (cuja data é comemorada em um dia 13). A outra é a história vitoriosa, de mais de meio século, dedicada à seleção brasileira – dentro ou fora de campo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Simplesmente quatro dos cinco títulos mundiais da seleção amarelinha tiveram participação do Velho Lobo: dois como atleta, um como técnico e um como coordenador técnico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mário Jorge Lobo Zagallo morreu, às 23h41, de sexta-feira (5). O velho Lobo, tetracampeão mundial como jogador, técnico e auxiliar técnico com a Seleção Brasileira, tinha 92 anos. O Hospital Barra D'Or, onde o ídolo estava internado desde o final do ano passado, comunicou que ele não resistiu a uma falência múltipla de órgãos resultante de progressão de múltiplas comorbidades previamente existentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A Confederação Brasileira de Futebol decretou também luto de sete dias em homenagem à memória do seu eterno campeão. Em nota, o presidente da CBF Ednaldo Rodrigues lamentou a morte da "lenda": &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A CBF e o futebol brasileiro lamentam a morte de uma das suas maiores lendas, Mário Jorge Lobo Zagallo. A CBF presta solidariedade aos seus familiares e fãs neste momento de pesar pela partida deste ídolo do nosso futebol."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O velório será na sede da Confederação Brasileira de Futebol (CBF), na Barra da Tijuca, no Rio de Janeiro, hoje a partir das 9h30. A solenidade será aberta ao público. O sepultamento ocorrerá às 16h do mesmo domingo no Cemitério São João Batista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trajetória&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zagallo era alagoano de Atalaia, nascido em 8 de agosto de 1931. Antes de completar um ano, mudou-se com a família para o Rio de Janeiro. O talento com a bola nos pés chamou atenção na peneira em que foi aprovado para o time infantil do América-RJ, na Tijuca, bairro da zona norte carioca onde morava. Pelo Mecão, foi campeão carioca de Amadores em 1949, como juvenil, antes de se transferir para o Flamengo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de brilhar no Rubro-Negro, onde foi tricampeão carioca (1953 a 1955), ele foi recrutado pelo Exército. Em 1950, trabalhando como segurança no Maracanã, viu de perto o uruguaio Alcides Ghiggia silenciar o Maior do Mundo e adiar o sonho do então inédito título mundial brasileiro. História que o então soldado Zagallo ajudaria a mudar anos depois.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A conquista da Taça Oswaldo Cruz (disputada pelas seleções de Brasil e Paraguai) em 1958 foi o começo da trajetória de Zagallo na seleção. Ele vestiu a amarelinha em 36 ocasiões e marcou seis gols. Um na final da Copa do Mundo daquele ano, na vitória por 5 a 2 sobre a anfitriã Suécia, estampando a primeira estrela no peito brasileiro. E o ponta-esquerda deixou clara a importância tática – defensiva e ofensiva – que lhe rendeu o apelido "formiguinha".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi também em 1958 que a passagem de Zagallo pelo Flamengo chegou ao fim, com a mudança para o Botafogo. Foram sete anos na Estrela Solitária, ao lado de Nilton Santos, Didi e Garrincha, com dois títulos cariocas (1961 e 1962) e dois Torneios Rio-São Paulo (1962 e 1964). Foi também vestindo a camisa alvinegra que o ponta-esquerda ajudou o Brasil a erguer a taça Jules Rimet pela segunda vez, em 1962, no Chile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Treinador&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zagallo deixou os gramados aos 34 anos, iniciando a carreira como treinador. Em 1966, assumiu justamente o Botafogo, sendo bicampeão carioca (1967 e 1968) e conduzindo o Glorioso ao primeiro título brasileiro, em 1968.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às vésperas da Copa do Mundo de 1970, o Velho Lobo foi chamado para comandar o Brasil no México. Ele teria menos de cem dias para trabalhar. Ainda assim, decidiu mexer no time que era de João Saldanha. Uma das alterações mais marcantes foi a escolha dos cinco jogadores mais avançados. Com Gérson, Rivellino, Tostão, Pelé e Jairzinho, todos camisas 10 nos respectivos clubes, a seleção conquistou o tri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após dirigir o Brasil na Copa de 1974, Zagallo passou por diferentes clubes e países (Kuwait, Arábia Saudita e Emirados Árabes Unidos), até retornar à seleção em 1991, como coordenador técnico. Ao lado de Carlos Alberto Parreira, fez parte da comissão do tetracampeonato mundial, sendo escolhido para suceder o treinador campeão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova passagem à frente da amarelinha teve momentos amargos, como a eliminação na semifinal da Olimpíada de Atlanta (Estados Unidos) para a Nigéria, mas também de conquistas, como a da Copa das Confederações e da Copa América, ambos em 1997. Esta última foi especial, por ser a primeira do Brasil longe de casa. Após derrotar a anfitriã Bolívia na final, por 3 a 1, na altitude de La Paz, o Velho Lobo disparou contra os críticos a famosa frase: "Vocês vão ter que me engolir!".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-campeonato mundial na França, em 1998, deu fim à segunda passagem de Zagallo no comando da seleção brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele dirigiu Portuguesa e Flamengo (onde venceu o Carioca e a Copa dos Campeões de 2001) antes de, depois do penta, em 2002, reeditar a parceria com Parreira, novamente como coordenador técnico. A dupla levantou as taças das Copas América de 2004 e das Confederações de 2005. O adeus nas quartas de final da Copa do Mundo de 2006, na Alemanha, foi também o último trabalho do Velho Lobo, aos 75 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram 135 partidas à frente do Brasil, com 79,7% de aproveitamento, sendo o treinador com mais jogos no comando da seleção. Como coordenador, ele participou de outros 72 jogos (65,7% de aproveitamento). Pois é, "Zagallo craque" não tem 13 letras a toa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/zagallo-craque-13-letras-e-uma-vida-a-servico-da-selecao-brasileira-257920</guid><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/associacao-de-moradores-do-quarteirao-italiano-questiona-construcao-de-ete-257924</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3348-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Associação de Moradores do Quarteirão Italiano questiona construção de ETE&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a entidade, projeto de estação de tratamento de esgoto foi feito sem diálogo com a população do bairro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0341_20240106221124_C7K45.jpg" longdesc="92854;73269"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Associação de Moradores do Bairro Quarteirão Italiano (AMBQI) apresentou um ofício pedindo que a Defensoria Pública auxilie a entidade no pedido de embargo da construção de uma estação de tratamento de esgoto (ETE) na região. A instituição diz que não houve diálogo com a população do bairro na construção do projeto.&lt;br&gt;Essa ETE tem previsão de tratar 2,5 milhões de litros de esgoto por dia e deve atender cerca de 11 mil moradores da região do Independência. Ela faz parte de um investimento de R$ 50 milhões que prevê também a construção de outra ETE, no Parque Municipal de Itaipava, que vai beneficiar cerca de 20 mil moradores da localidade e de Nogueira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As obras da ETE no Quarteirão Italiano tiveram início no fim de agosto. Em setembro, o Ministério Público Federal (MPF) havia solicitado que o serviço fosse interrompido para que a população local pudesse ser ouvida, mas de acordo com a AMBQI, o trabalho não parou. Por isso, em dezembro, a Associação procurou a Defensoria Pública e elencou os problemas encontrados para elaboração e execução do projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Nós não somos contra a estação de tratamento. Aliás, foi um ofício nosso, pedindo tratamento de esgoto no bairro e na região, para benefício dos moradores e também para proteção ambiental do futuro Parque Ecológico, a Floresta Municipal do Quarteirão Italiano", afirma o presidente da AMBQI, Carlos Vasconcelos, ressaltando que o problema é o "atropelo" das exigências legais e da falta de diálogo com a população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diferentes problemas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as situações apontadas pela Associação está a questão ambiental do terreno onde está sendo implantada a ETE. Segundo a entidade, a região, conhecida como "Hípica", faz parte da reserva florestal do Quarteirão Italiano e possui espécies ameaçadas de extinção, como o mico-leão-dourado, que já foi documentado na localidade pelo ICMBio em 2014. Por isso, a AMBQI entende que deveria ter um zoneamento ainda mais restritivo do que o de uma Área de Proteção Ambiental (APA), e mais voltado como Área de Preservação Permanente (APP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra reclamação é que não houve diálogo com a população para elaboração do projeto, como realização de audiências públicas. No fim de outubro, houve uma reunião com participação de representantes da prefeitura e da concessionária Águas do Imperador, mas para apresentação do projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Nossa questão é essa: a gente quer dialogar, nós queremos o diálogo. Mas não houve diálogo e acreditamos que há várias irregularidades, como foi apontada no ofício que nós colocamos", destaca Carlos Vasconcelos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Associação destaca também que não foi criado um plano de manejo de recursos naturais e ressalta que a Lei Federal 9.985/2000 (que criou o Sistema Nacional de Unidades de Conservação da Natureza - SNUC) estabelece que "Até que seja elaborado o Plano de Manejo, todas as atividades e obras desenvolvidas nas unidades de conservação de proteção integral devem se limitar àquelas destinadas a garantir a integridade dos recursos que a unidade objetiva proteger". Mais um ponto levantado é que não houve a desafetação do terreno - via projeto de lei municipal - para permitir a construção da ETE. Segundo AMBQI, a desafetação também deve constar no plano de manejo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Associação afirma que não tem conhecimento de licenças ambientais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Associação, por causa desses problemas com a desafetação e o plano de manejo, a entidade não tem conhecimento de nenhuma autorização prévia do ICMBio e do Inea para nenhum serviço relativo à obra para instalação de estação de tratamento de esgoto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Não tem a placa da licença ambiental porque não tem plano de manejo, não tem a desafetação, não tem como ter a licença ambiental", ressalta o presidente da Associação de Moradores. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, a AMBQI relata que não há estudo de impacto de vizinhança e que os moradores têm preocupações com "ruídos, odores, impacto visual (estrutura de 11 metros de altura – 4 andares de prédio), desvalorização de patrimônio, infestação de pragas e etc.", o que poderia levar provocar uma desvalorização imobiliária, como relatado no ofício encaminhado à Defensoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O modelo (da ETE) nós já verificamos que vai gerar ruído, inclusive à noite, incomodando a vizinhança próxima", diz Carlos Vasconcelos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Águas do Imperador rebate&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Águas do Imperador informa que todas as questões mencionadas foram esclarecidas em reunião no Ministério Público Federal, em setembro de 2023, na qual compareceram representantes da Associação de Moradores, Secretaria de Meio Ambiente de Petrópolis, poder concedente das licenças, e da Águas do Imperador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consta em ata a concordância de todos os presentes aos pontos apresentados e discutidos, com validação do Ministério Público Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seguida, em 29/10/2023, foi realizada uma reunião com os moradores, representantes da Águas do Imperador e Secretaria de Meio Ambiente, onde todos os pontos foram novamente esclarecidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Águas do Imperador ressalta, ainda, que a ETE Independência vai garantir saúde e qualidade de vida para mais de 10 mil moradores, além de inúmeros benefícios ao Meio Ambiente.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/material-escolar-deve-ficar-ate-9-mais-caro-em-2024-257923"&gt;Material escolar deve ficar até 9% mais caro em 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-pao-para-todos-ajuda-familias-com-cestas-basicas-257925"&gt;Projeto Pão para Todos ajuda famílias com cestas básicas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-cores-do-brasil-sera-concluido-no-rio-no-dia-13-257922"&gt;Projeto Cores do Brasil será concluído, no Rio, no dia 13
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/associacao-de-moradores-do-quarteirao-italiano-questiona-construcao-de-ete-257924</guid><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-pao-para-todos-ajuda-familias-com-cestas-basicas-257925</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3348-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto Pão para Todos ajuda famílias com cestas básicas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240106221122_ALWAN.jpg" width="553" height="415" longdesc="92853;38221"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Arquivo Pessoal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto Pão Para Todos foi criado no início da pandemia com o intuito de ajudar famílias que perderam sua fonte de renda, porém, mesmo após a retomada das atividades e a melhora no mercado de trabalho, a iniciativa se mantém ativa até hoje. No Natal de 2023, o projeto conseguiu realizar a doação de mais de 150 quentinhas para grupos em vulnerabilidade social comemorarem sua ceia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A idealizadora da ação é Lina Clavery, que passou a arrecadar em conjunto com alguns amigos, doações financeiras e de produtos para levar aos necessitados. “Nós queríamos ajudar as pessoas que perderam o emprego devido à covid-19, com cestas básicas e até mesmo outros kits. Funcionamos como uma ponte. Conectamos quem tem para dar a quem precisa de algo. Atualmente, nós contribuímos para 50 famílias e às vezes realizamos ações pontuais, com entregas de roupas ou brinquedos”, descreve. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lina relata que o grupo atualmente conta com 18 amigos e, apesar de não atingirem todos que precisam, se sentem realizados por fazer a diferença na vida daqueles que conseguem ajudar. “Quando recebem nossas cestas, elas recebem amor. Tem uma diferença. Fazemos um trabalho muito carinhoso e elas sentem isso. A maioria tem o nosso número e está em constante contato conosco”, ressalta Lina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela diz que, no início do projeto, as doações vieram com muita força e eles já conseguiram arrecadar até três toneladas de alimentos. “O Pão Para Todos distribuía grande parte dos produtos arrecadados para cerca de 10 instituições. O projeto aceita doações, como alimentos, brinquedos, roupas, sapatos e dinheiro. Tudo o que chega vai até alguém que precisa. Para a época do final do ano, as contribuições financeiras são as mais necessárias para a compra dos produtos para a montagem da cesta e das quentinhas, ou da própria mercadoria. Também são bem-vindos brinquedos para as crianças das famílias beneficiadas. As contribuições financeiras podem ser feitas por meio do PIX: projetopaoparatodos@gmail.com. Para ajudar o projeto com alimento, produtos ou patrocínio de empresas, basta entrar em contato comigo pelo WhatsApp (24) 99845-4997 ou pelas redes sociais @paoparatodospetropolis”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Montagem das cestas e ajuda durante a tragédia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A idealizadora diz que todos os meses a equipe se reúne para montar as cestas. “Em clima de alegria e descontração, preparam todas e, no mesmo dia, cada um ajuda a entregar para alguma das famílias assistidas e atualmente nós montamos 50 cestas. Esse encontro que fazemos é sempre bom. Uma alegria para todos nós. É recompensador ver todo mundo reunido e sabendo que o projeto faz uma mudança na vida de quem recebe. É gratificante sentir essa alegria de poder ajudar. Os voluntários podem ajudar na montagem das cestas básicas durante todo o ano. Os interessados devem entrar em contato pelo WhatsApp (24) 99845-4997”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a criadora do projeto, durante a tragédia de fevereiro de 2022, também ajudaram de algumas formas. “Nesse período, fizemos entregas de quentinhas, montamos cestas básicas, kits de cozinha, entregamos colchões. Conseguimos algumas parcerias para realizar estas ações. Foi bem importante para nós e ajudamos tantas pessoas, numa época bem difícil para todos”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trabalho com projetos sendo realizados há bastante tempo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de a iniciativa ser recente, Lina já trabalha com projetos sociais há 20 anos, com recursos próprios. Por meio de doações, atividades e visitas a lares, ela relata que toda essa vontade vem, por já estar do outro lado. “Minha família já passou por tempos difíceis, em que precisávamos de ajuda e ela não chegava. O que me move é essa vivência, além de Deus. Eu realizava esta tarefa em Pedro do Rio e Itaipava, atendendo principalmente crianças e idosos. Nós já compramos leite especial para crianças, pessoas que tinham problemas físicos e não conseguiam sair de casa”, afirmou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/material-escolar-deve-ficar-ate-9-mais-caro-em-2024-257923"&gt;Material escolar deve ficar até 9% mais caro em 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/associacao-de-moradores-do-quarteirao-italiano-questiona-construcao-de-ete-257924"&gt;Associação de Moradores do Quarteirão Italiano questiona construção de ETE
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-cores-do-brasil-sera-concluido-no-rio-no-dia-13-257922"&gt;Projeto Cores do Brasil será concluído, no Rio, no dia 13
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-pao-para-todos-ajuda-familias-com-cestas-basicas-257925</guid><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/janeiro-branco-saude-mental-enquanto-ha-tempo-o-que-fazer-agora-257926</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3348-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Janeiro Branco ‘Saúde Mental enquanto há tempo! O que fazer agora’&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mês de alerta para os cuidados com a saúde mental e emocional&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0337_20240106221119_LV32T.jpg" longdesc="92852;198303"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ano de 2024 começou e com ele, a campanha ‘Janeiro Branco’, que faz o alerta para os cuidados com a saúde mental e emocional. Este ano, a campanha traz o slogan ‘Saúde Mental enquanto há tempo! O que fazer agora’ e marca os 10 anos da campanha ‘Janeiro Branco’. Em adesão ao movimento nacional, a Prefeitura, por meio da Secretaria de Saúde, trará uma série de ações ao longo do mês para estimular os cuidados com a saúde mental objetivando à prevenção às doenças mentais, como ansiedade, depressão e pânico, entre outros transtornos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As ações serão promovidas, a partir da próxima semana, em Unidades Básicas de Saúde (UBS), Estratégias de Saúde da Família (USF), no Centro de Saúde Prof. José Manoel Ferreira, entre outras unidades do SUS em Petrópolis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, as unidades da rede básica de saúde estão preparando diversas ações para trazer mais informação sobre a prevenção e os cuidados com as doenças relacionadas à saúde mental.  As doenças mentais podem ser causadas por diferentes fatores, com a genética, o abuso de substâncias, traumas e o estresse. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Até o final do mês, serão realizadas rodas de conversa sobre temas da saúde mental, rodas de terapia comunitária integrativa, além da promoção de orientações relacionadas a ansiedade e depressão, consultas individuais com equipe multiprofissional, entre outras atividades”, contou. “As ações visam mobilizar as pessoas em relação a este importante tema”, ressaltou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Janeiro Branco é uma campanha ao estilo das Outubro Rosa e Novembro Azul. A escolha de janeiro para se falar sobre a promoção e cuidados com a saúde mental se deu por ser o mês que as pessoas estão mais propensas a pensarem em suas vidas e suas emoções. O movimento teve início em 2014 na cidade de Urbelândia, Minas Gerais, pelo psicólogo e, atualmente, presidente do Instituto Janeiro Branco (IJB), Leonardo Abraão. De lá para cá, a campanha cresceu nacionalmente com o apoio de instituições públicas e privadas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Confira a programação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ESF Alto Siméria – 13/01 - Atendimento odontológico, atendimento com enfermeiro, aferição de pressão, teste rápido e roda de conversa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS Itaipava 13/01 - Rodas de conversa, salas de espera, atendimentos com psicóloga no terceiro turno, abordagens de temas como lcooldrogas, alimentação e prática de atividades físicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ESF Dr Thouzet – 15/01 - Visitas domiciliares com a equipe multiprofissional; sala de espera; consultas interdisciplinares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS Quitandinha – 16/01 - Roda de conversa na Academia da saúde do Cremerie. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ESF Sargento Boening – 17/01 - Roda de Terapia Comunitária Integrativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS Morin – 20/01 - Grupo de terapia comunitária, roda de conversa com o tema saúde mental e consultas individuais visando a atenção integral a saúde mental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS Alto Independência – 20/01 - Roda de conversa com diversos profissionais - Psicologia, Enfermagem, Nutrição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ESF Alto da Serra 20/01 - Roda de conversa, realização de testes rápidos, consultas médicas e odontológicas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ESF Caxambu Santa Isabel – 23/01 - Rodas de conversa e dinâmicas em grupo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS Retiro – 24/01 - Rodas de conversa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS Quitandinha – 24/01 - Roda de conversa na COMDEP regional Corrêas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS Quitandinha – 27/01 - Atualização da caderneta vacinal, roda de conversa abordando o tema de cuidado da saúde mental. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ESF Moinho Preto – 27/01 - Grupo sobre bem-estar, abordando atividade física, nutrição e combate ao tabaco, álcool e drogas.  Dinâmicas sobre autocuidado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ESF Meio da Serra – 27/01 - Rodas de conversa e dinâmicas em grupo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ESF São Sebastião – 27/01 - Roda de conversa e dinâmicas sobre saúde mental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ESF Alto da Serra – 29/01 - Rodas de conversa e dinâmicas em grupo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ESF 1 de maio – 29/01 - Palestras sobre medicações, ansiedades e depressão, orientações sobre o uso de drogas e abuso do álcool.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ESF Caxambu Lusitano – 30/01 - Rodas de conversa e dinâmicas em grupo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS Bairro da Glória – 31/01 - Palestra sobre saúde mental com o psicólogo E-MULTI, palestra com a nutricionista falando sobre alimentos e uso de chás, atividade física com educador físico, roda de meditação, café da manhã, dinâmicas em grupo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ESF Jardim Salvador – 31/01 - Palestras, atividades físicas, roda de conversa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consultório na Rua - Durante o mês, Rodas de conversas pertinentes ao tema com dinâmicas integrativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ESF Boa Esperança - Durante o mês - Roda de conversa, consultas individuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro de Saúde - Durante o mês - Fortalecimento das orientações voltadas para saúde mental durante os grupos de saúde.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/suplementos-alimentares-a-importancia-da-qualidade-e-os-perigos-dos-equivocos-257927"&gt;Suplementos Alimentares: A importância da qualidade e os perigos dos equívocos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bndes-investe-em-vacina-contra-covid-19-desenvolvida-pela-fiocruz-257917"&gt;BNDES investe em vacina contra covid-19 desenvolvida pela Fiocruz
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/janeiro-branco-saude-mental-enquanto-ha-tempo-o-que-fazer-agora-257926</guid><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/suplementos-alimentares-a-importancia-da-qualidade-e-os-perigos-dos-equivocos-257927</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3348-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Suplementos Alimentares: A importância da qualidade e os perigos dos equívocos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0600_20240106222312_3YWE5.jpg" width="458" height="458" longdesc="92858;51427"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No cenário atual, onde a busca por um estilo de vida saudável e ativo ganha cada vez mais destaque, os suplementos alimentares se tornaram aliados indispensáveis para muitos indivíduos em busca de resultados concretos. Seja para potencializar o desempenho atlético, promover a recuperação muscular ou simplesmente preencher lacunas nutricionais, a variedade de suplementos disponíveis no mercado é vasta e, muitas vezes, desconcertante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contudo, a eficácia desses complementos nutricionais está intrinsecamente ligada ao conhecimento e ao uso apropriado dos mesmos. Em meio a essa busca por resultados, é crucial ressaltar a importância de consultar um profissional de saúde capacitado. A nutricionista Paloma de Mello Souza Medeiros destaca a relevância desse acompanhamento especializado, explicando que um profissional habilitado pode indicar o uso adequado da suplementação, evitando potenciais efeitos colaterais prejudiciais à saúde. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Um profissional capacitado, consegue indicar o uso adequado da suplementação, evitando efeitos colaterais que possam prejudicar a saúde. Precisasse avaliar as condições de saúde pré-existentes, possíveis interações com outras substâncias. A dosagem adequada, que varia de acordo com as necessidades nutricionais e objetivos da pessoa. A forma como um suplemento será consumido também interfere na sua absorção e eficácia, evitando possíveis interações com outros alimentos, suplementos e medicamentos. Então um profissional da área da saúde, pode ajudar a avaliar se a utilização de suplementos, realmente é necessária e também pode ajudar a encontrar outras alternativas para alcançar seus objetivos, como mudanças na alimentação e estilo de vida”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com dados da Associação Brasileira dos Fabricantes de Suplementos Nutricionais e Alimentos para Fins Especiais (Brasnutri), o Brasil ocupa a posição de terceiro maior mercado de suplementos alimentares do mundo, ficando atrás apenas dos Estados Unidos e Austrália. E uma pesquisa sobre hábitos de consumo, realizada pelo Ministério da Saúde, revela que 59% dos lares brasileiros têm pelo menos uma pessoa que faz uso de algum tipo de suplemento, sendo 60% homens e 40% mulheres. Esses números ilustram a relevância e a crescente adesão dos brasileiros à suplementação como parte integrante de seus esforços em prol de uma vida mais saudável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Relevância da qualidade dos suplementos na obtenção de resultados satisfatórios e como evitar os erros &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A especialista em saúde, Paloma Medeiros, enfatiza a importância da qualidade dos suplementos para alcançar resultados satisfatórios, além de oferecer orientações valiosas para evitar equívocos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os suplementos são vitaminas e/ou minerais, isolados ou combinados, que não ultrapassem 100% da ingestão alimentar diária com intuito de complementar a ingestão de um dia, fornecendo nutrientes que estão em quantidades insuficientes. Porém, dependendo do fabricante, a forma de armazenamento desse suplemento pode não fornecer as quantidades adequadas. Segundo a Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa), é importante estar atento às indicações do fabricante e às advertências ou restrições presentes na rotulagem. Os suplementos devem conter informações que são obrigatórias para todos os alimentos, como o prazo de validade, a origem e o lote”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta também destaca erros comuns associados à decisão de substituir refeições por suplementos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Devido a popularização de alguns suplementos no mercado, internet e meio fitness, algumas pessoas passaram a substituir a comida pelos suplementos, como uma alternativa de potencializar seus resultados e ganhos. Mas, eles só servem para complementar os nutrientes de um dia, onde não se consegue obter adequadamente através da alimentação ou falta de tempo. Os alimentos naturais (carne, ovos, frutas, legumes, verduras e etc.), são responsáveis  por manterem as pessoas saudáveis com saciedade e sem efeitos adversos, como períodos de compulsão alimentar. Outro erro comum é acreditar que os suplementos alimentares, trarão o resultado esperado, sem constância na atividade física, boa alimentação e um sono de qualidade, que auxilia no controle  do estresse. Eles não servem para isso, são apenas um complemento. E por fim, o uso excessivo de suplementos como termogênicos que contém alto teor de  cafeína, pode causar taquicardia, crises de ansiedade, problemas intestinais. Por isso, é muito importante procurar um nutricionista, para fazer uso desses suplementos de acordo com seu histórico e estilo de vida”, conclui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuidados ao identificar se o produto é um suplemento alimentar &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme diretrizes da Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa), é imprescindível que a embalagem de suplementos alimentares contenha a expressão 'Suplemento Alimentar', seguida da forma farmacêutica do produto, destacada em caixa alta e negrito. Além disso, o nome do suplemento pode ser enriquecido com informações cruciais ao consumidor, tais como o nutriente ou substância bioativa fornecida, bem como a fonte da qual essa substância foi extraída.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do nome do produto, o rótulo de suplementos alimentares deve incluir orientações sobre o uso adequado, indicando a quantidade e a frequência diária recomendadas para cada grupo populacional e faixa etária. Advertências gerais e específicas, variando conforme a composição ou forma de administração do suplemento, bem como restrições de uso para determinados grupos populacionais, são também elementos importantes a serem destacados. Para ter acesso a todas as normativas estabelecidas, é crucial visitar o site oficial da Anvisa, onde as recomendações e diretrizes são disponibilizadas de maneira clara e acessível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Anvisa e da Prati-Donaduzzi&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/janeiro-branco-saude-mental-enquanto-ha-tempo-o-que-fazer-agora-257926"&gt;Janeiro Branco ‘Saúde Mental enquanto há tempo! O que fazer agora’
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bndes-investe-em-vacina-contra-covid-19-desenvolvida-pela-fiocruz-257917"&gt;BNDES investe em vacina contra covid-19 desenvolvida pela Fiocruz
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/suplementos-alimentares-a-importancia-da-qualidade-e-os-perigos-dos-equivocos-257927</guid><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-257874</link><description>Christianne Michelin</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-257874</guid><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-257930</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3348-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;Célio Thomaz&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201710/fotos/0440_x_0220_20171026042329_JSN8K.jpg" longdesc="19356;18498"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;65 ANOS de Pagodinho...&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Nesse ano o Sambista portelense Zeca Pagodinho, comemora seus 40 anos de Carreira e 65 anos de idade , com uma Turnê durante todo o País,  a festança começa no dia no dia, com a gravação de um DVD no Engenhao no dia 04 se Fevereiro. Entre os que participarão do evento. Seu Jorge, Jorge Aragão e Alcione, que esse ano será homenageada pela Mangueira.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sucesso o Réveillon &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Foi um sucesso o retorno da festa do Réveillon no Petropolitano Foot-Ball Club, Buffet elogiado,  DJ e Banda animando os frequentadores e após a meia noite uma super apresentação do Grupo Show a Bateria da União da Ilha do Governador , evento que voltou para ficar,  com certeza...&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Samba enredo!!!&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;A Escola de Samba Carioca, Novo Império, que desfila na Intendente Magalhães,  que terá como Enredo " O ARRAIA  DA NOVO IMPÉRIO" irá mais uma vez desfilar com Samba de Arnaldo Rippel no ano passado com o Enredo do Cais do Valongo, a Escola obteve nota 10 em Samba Enredo.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Preto e Branco &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Tudo pronto para a realização de mais um Baile do Preto e Branco. Com grandes atrações para animar os foliões petropolitanos, DJ, apresentação Especial do Cacique de Ramos encerrando com grande Show da Campeonissina Acadêmicos do Salgueiro, será a Edição de número 41 de um dos mais  tradicionais l Bailes Carnavalescos do Estado do Rio.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Golpe&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Justiça do nosso Estado condenou o Facebook a indenizar casal por golpe em reserva de pousada em Campos do Jordão. A plataforma manteve perfil fraudulento ativo após decisão judicial anterior, configurando falha na prestação de serviços.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Nosso ICMS aumentou!&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Segundo consta o ICMS do Estado do Rio de Janeiro, subiu a sua alíquota de 18% para 20% no ano de 2024, o que importa , no final que atingirá quem ? Logicamente a população de todo nosso estado que logicamente mais uma vez pagará a conta já que produtos e serviços aumentaram seus preços para compensarem o aumento da alíquota!!!&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inteligência Artificial x eleições&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O TSE divulgou na última quinta-feira minutas de resoluções destinadas às eleições municipais de 2024. Será o tempo da inteligência artificial no cenário eleitoral, a qual nesta seara confirmou a intenção de fixar normas para o uso de inteligência artificial pelos candidatos, pois existe a preocupação com sua eventual aplicação em campanhas desinformativas !&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Agradecimentos...&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Agradecemos mais uma vez, as inúmeras mensagens, de boas festas que  recebemos de leitores e amigos pela virada do ano. E esperamos que este 2024 seja de muita saúde e sucesso para todas as famílias petropolitanas !!!&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em Cabo Frio &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Passou o Réveillon em Cabo Frio o empresário e empreiteiro Flavio Carneiro, retornando nesse início da semana para dar começar o ano de 2024&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Boa Frase&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;“Chorar não adianta. O que temos de fazer é nos adaptar." &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Monteiro Lobato&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Niver de Bernardo Rossi!&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Quem comemorou nova idade no último dia cinco foi o sempre querido ex-Prefeito de nossa Petrópolis Bernardo Rossi e atual Secretário de Governo do nosso Estado que faz muito por nossa cidade .Nossos parabéns !!!&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0602_20240106224737_P47Y5.jpg" width="428" height="430" longdesc="92859;100868"&gt;O querido Bernardo Rossi com os filhos Bernardinho e Bia !&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Niver Salomé&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Aniversaria amanhã, dia  8, é a querida e sempre de bem com a vida a top cerimonialista petropolitana Salomé Svacina, os nossos parabéns a amiga !!!&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Niver de Caca&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Aniversariando hoje a querida diretora administrativa dos laboratórios Baffi, Carlina Baffi que comemorou a data em família. Os nossos parabens!!!&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/christianne-michelin-257874"&gt;Christianne Michelin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jose-luiz-alqueres-257914"&gt;José Luiz Alquéres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aristoteles-drummond-257915"&gt;Aristóteles Drummond&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/luiz-carlos-azedo-257916"&gt;Luiz Carlos Azedo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/douglas-prado-257918"&gt;Douglas Prado &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-257930</guid><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-257914</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3348-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;José Luiz Alquéres&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201710/fotos/0440_x_0220_20171026042330_ZQV4P.jpg" longdesc="19357;18895"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;A PRIORIDADE DAS PRIORIDADES&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A palavra “prioridade” significa “o que precede”, “o que vem antes”, “o que é mais importante”, e, em tese, deveria ser aplicado à apenas uma única ação. Generalizou-se, no entanto, a sua utilização no plural, especialmente nos discursos políticos. Assim, vemos, vez por outra, políticos se referirem à “quarenta (ou mais) objetivos prioritários de governo”. De certa forma, diminuindo a conotação que, originalmente, o termo possui. &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O ano de 2024 traz no calendário político novas eleições municipais para escolhas de prefeito e vereadores. Esta é uma importantíssima tarefa dos cidadãos, pois a estas autoridades compete a definição das condições mais essenciais de infraestrutura física das cidades: habitação, logística e transportes, saneamento, controles de desastres naturais, urbanismo, dentre outras. Tem ainda o município a responsabilidade pela Educação, desde os centros de educação infantil integrados - até todo o ciclo do ensino fundamental. &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A constituição brasileira reconhece a enorme responsabilidade municipal, mas, na prática, os municípios vivem, em sua maioria, reféns de transferências de recursos por parte do poder estadual e do poder federal. Isso, nos últimos anos, colocou os prefeitos como dependentes desses outros níveis de governo, situação que deve melhorar com a recém-aprovada reforma tributária, embora muito ainda vá depender de leis complementares a serem votadas nos próximos anos. Tal situação implica, mais do que nunca, na verdadeira prioridade das prioridades, qual seja, a participação popular na escolha dos seus representantes no legislativo e o executivo municipais. Esta escolha deve nascer do contato pessoal entre candidatos e eleitores. Os eleitores devem conhecer e ter a possibilidade de cobrar as promessas dos seus candidatos – e, mesmo, daqueles que vierem a ser eleitos, mesmo que não tenham sido as suas opções de voto, pois, uma vez eleito, o candidato representa o povo - e não seus eventuais eleitores.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Não faz parte da cultura política brasileira, esta forte ligação entre eleitores e candidatos eleitos. Frequentemente, poucos dias após as eleições, a maioria das pessoas sequer consegue lembrar o nome do vereador em quem votou. E, quando mantém algum vínculo com o mesmo, é sempre visando algum tipo de benesse assistencialista e não cobrando o empenho em uma política pública que não só lhe atenda, mas também a outros munícipes.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A atual desesperança generalizada em relação ao futuro tem muito a ver com essa desvinculação do cidadão com a classe política que acabou sendo o território de muitas pessoas de reputação duvidosa, embora existam bons políticos, verdadeiramente interessados na melhoria das condições do povo. A questão passa a ser então “como escolher bem os candidatos”.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Estas considerações levam à inevitável conclusão que somente se interessando pelo dia a dia da política, pelo trabalhos da câmara dos vereadores, pela competência e probidade do prefeito e de seus secretários, é que podemos voltar a confiar em um futuro melhor. Hoje em dia, além da tradicional mídia impressa, rádio e TV, as redes sociais desempenham um enorme papel no esclarecimento público, embora, devam ser acompanhadas com muito senso crítico, pois em todas elas, abundam ‘fake news’ – e, o que é pior: um viés interpretativo dos fatos que distorce a percepção da realidade. &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Não é simples, portanto, votar bem. Deve-se, sobretudo, levar em conta que o voto não é o começo do processo, como muitos apregoam, e sim, uma decisão resultante de acompanhamento das notícias, de um balanço entre promessas e realizações e de uma confiança na credibilidade daqueles em quem milhares de eleitores estarão delegando poderes significativos para influir em suas respectivas vidas.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/christianne-michelin-257874"&gt;Christianne Michelin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/celio-thomaz-257930"&gt;Célio Thomaz&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aristoteles-drummond-257915"&gt;Aristóteles Drummond&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/luiz-carlos-azedo-257916"&gt;Luiz Carlos Azedo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/douglas-prado-257918"&gt;Douglas Prado &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-257914</guid><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-257915</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3348-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;ARISTÓTELES DRUMMOND&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201710/fotos/0440_x_0220_20171026042319_EC3KC.jpg" longdesc="19349;16809"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PENSAR O BRASIL&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A sociedade brasileira precisa se unir num mutirão do bom senso e do encontro do consenso na avaliação de projetos e pessoas. O primeiro passo precisa ser desmascarar políticos negacionistas que ignoram o interesse nacional em nome de suas narrativas e egocentrismo.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O crescimento nacional da avaliação do governador Tarcísio de Freitas parece vir justamente de aliar a um bom desempenho como executivo a uma postura de equilíbrio. Prova está no apoio que deu às reformas propostas pelo ministro Fernando Haddad, que não são perfeitas, mas necessárias. Mostrou que um homem público, com a responsabilidade de governador de São Paulo, não pode andar a reboque de políticos menores, mesmo que aliados.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A opinião pública, em geral, que é formada a partir das classes médias, tem sido pouco feliz nas suas avaliações. A começar pelo juízo dos ex-presidentes vivos. Fatos e não opiniões facciosas apontam, por exemplo, que FHC, de personalidade de alto nível, teve o mérito de dar continuidade ao projeto privatista de Fernando Collor e de ter a postura compatível com as aspirações nacionais. Mas errou, e muito, no projeto da reeleição e no indisfarçável desejo de passar o governo para Lula. Em parte, pelo viés esquerdista que nunca abandonou e por sonhar que um mandato desastrado permitisse a sua volta em 2006.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Fernando Collor, bem equipado intelectualmente, teve boas ideias, mas foi mal cercado. Quando acordou e montou excelente ministério, era tarde. Foi derrubado pela guerra ideológica e não pela caminhonete Fiat.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;José Sarney, apesar da inflação ter disparado, apresentou bons números no geral. Foi prejudicado pelas influências negativas dos tucanos paulistas e a presença menor do “dr. Ulysses”, que agia como agente empregador de esquerdistas em troca do apoio nas mídias. Consta que nunca defendeu um pleito de interesse nacional ou até mesmo de seus eleitores em São Paulo. A pífia votação quando disputou a Presidência mostra o quanto lhe custou a vaidade. Sarney, entretanto, tem o respeito de todos que o sucederam, sendo até hoje a maior reserva moral e política do Brasil. No seu coração nunca entrou ódio.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Lula não sabe governar, mas sabe fazer política e tem apoio ideológico dos que espertamente exploram seu carisma. Seu discurso responde pelas suas ideias. Neste governo veio pior, ressentido, Arrogante e radical. Ainda não disse a que veio. A equipe é fraquíssima. E Com pretensão de presença Internacional que já beira o ridículo.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Michel Temer foi vítima das más companhias que não soube manter a distância, atendendo às aspirações do quarteto do qual era parte. Poderia distinguir alguns com apoio para os governos estaduais ou embaixadas, mas sem abrigar em cargos públicos, dos quais saíram diretamente para a cadeia. Fora isso, foi excelente politico e   hábil governante  em momento delicado da vida nacional. O grupo íntimo só dispunha mesmo de um bom quadro em Eliseu Padilha.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Bolsonaro foi um fenômeno do destino e da história. Surgiu do equívoco do então candidato Geraldo Alckmin, que, em vez de ser o anti-PT, deixou o lugar vago para Bolsonaro. Não teve condições de aproveitar a oportunidade para entrar bem na história. Fez bom governo, mas o desastrado comportamento pessoal, com arrogância e ignorância, provocou uma improvável derrota na reeleição. Foi o grande eleitor de Lula.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O Brasil  vai acertar o passo no dia em que as forças vivas do país superarem  esta opção Lula-Bolsonaro que vivemos, com o agravante de os dois personagens centrais serem figuras menores como evidenciado. A prevalecer este clima vamos ter crise atrás de crise em 2024.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/christianne-michelin-257874"&gt;Christianne Michelin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/celio-thomaz-257930"&gt;Célio Thomaz&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jose-luiz-alqueres-257914"&gt;José Luiz Alquéres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/luiz-carlos-azedo-257916"&gt;Luiz Carlos Azedo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/douglas-prado-257918"&gt;Douglas Prado &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-257915</guid><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/luiz-carlos-azedo-257916</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3348-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;Luiz Carlos Azedo&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201710/fotos/0440_x_0220_20171026042330_AIEZV.jpg" longdesc="19359;14272"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula deve acertar com os beques&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Luiz Carlos Azedo -https://blogs.correiobraziliense.com.br/azedo&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Nossos gargalos são a insegurança jurídica e o desequilíbrio fiscal, o que depende de escolhas. O ano começa com Lula em confronto aberto com o Congresso e agentes econômicos&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Os cenários para 2024 são otimistas, porém voláteis. Há que se considerar as contingências da politica mundial, da economia, da situação social e da correlação entre forças políticas, e também as idiossincrasias dos governantes. Houve uma mudança de qualidade na cena mundial: a China ameaça seriamente a hegemonia norte-americana nas cadeias globais de valor, cujo fluxo se deslocou do Atlântico para o Pacífico. A reação norte-americana está sendo reestruturar essas cadeias, para reduzir sua dependência, e tentar recuperar seus velhos mercados.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O presidente Joe Biden usa sua vantagem estratégico-militar para conter o grande projeto do líder chinês Xi Jinping: a Nova Rota da Seda, cuja ambição é chegar à Europa e à América Latina, não só no plano comercial, mas, também, na modernização da infraestrutura. A China ameaça o Ocidente porque seu modelo de “capitalismo de estado asiático”, integrado à economia mundial e sob controle de um partido comunista, suplantou o modelo neoliberal que liderou a globalização a partir do colapso da antiga União Soviética e do “socialismo real” no Leste Europeu. A democracia representativa do Ocidente tem mais dificuldades para implementar a modernização. O estado de bem-estar social é incompatível com a modernização conservadora.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Muitos analistas de prestígio, como Thomas Friedman, do The New York Times, avaliam que estamos numa nova “guerra fria”, devido às escolhas dos principais líderes mundiais, entre os quais Vladimir Putin, na Rússia, que que se tornou um autocrata expansionista; Jinping, que pôs a China na nova corrida armamentista; e Biden, um presidente fraco e assombrado por seu antecessor, Donald Trump, que empurrou o Partido Republicano para a extrema direita. O “iliberalismo”, que vigora na Hungria, na Polônia, na Turquia, na Indonésia e em Cingapura, ao lado das autocracias tradicionais do mundo árabe, também se tornou uma opção política de modernização para parte da população europeia e norte-americana, ou seja, ameaça às democracias do Ocidente.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O Brasil somente não virou marisco nesse cenário mundial porque é um país muito grande, que voltou a ser uma das 10 principais economias globais, com um PIB de US$ 2,13 trilhões, atrás dos Estados Unidos (US$ 26,95 trilhões), China (US$ 17,7 trilhões), Alemanha (US$ 4,43 trilhões), Japão (US$ 4,23 trilhões), Índia (US$ 3,73 trilhões), Reino Unido (US$ 3,33 trilhões), França (US$ 3,05 trilhões), Itália (US$ 2,19 trilhões) e à frente do Canadá (US$ 2,12 trilhões). Esses números são importantes para entendermos nosso lugar no mundo. Segundo o Fundo Monetário Internacional (FMI), em 2026 voltaremos a ser a quinta economia do planeta.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Janela&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Ao contrário do ex-presidente Jair Bolsonaro, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva tem a dimensão da importância do Brasil na cena mundial, mas enfrenta dificuldades objetivas. A nova “guerra fria” espalha armadilhas para todos os lados, como a guerra da Ucrânia, invadida pela Rússia, e a Guerra de Gaza, provocada pelo Hamas. A primeira pôs em xeque a estabilidade das fronteiras europeias, uma conquista do pós-Segunda Guerra Mundial. A segunda, a viabilidade do Estado Palestino e, simultaneamente, a existência da democracia em Israel. A América Latina era um céu de brigadeiro para Lula, mas foi tomada por águas procelosas, com a vitória de Javier Milei na Argentina, com seu “anarcocapitalismo”, e a ameaça de Nícolas Maduro de invadir a Guiana para anexar Essequibo à Venezuela.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Dependente da produção de commodities de minérios e agrícolas e da China, nossa economia precisa se reinventar. A janela de oportunidade é desenvolver a agroindústria, promover a transição energética e a exploração da nossa biodiversidade — ou seja, a economia verde, que interessa a todo o mundo, até porque a preservação da Amazônia se tornou um problema global.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Controlada a inflação, nossos gargalos são a insegurança jurídica e o desequilíbrio fiscal. Mais uma vez, isso depende das escolhas dos governantes. O ano começa com Lula em confronto aberto com o Congresso e os agentes econômicos, por causa das desonerações da folha de pagamento das empresas de 17 setores da economia, e da necessidade do perseguir o deficit zero para estabilizar de vez a economia.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Tudo o que não nos interessa em 2024 é uma crise institucional, que paralise o governo, quando deveríamos aproveitar as oportunidades que nos restam. Trocando em miúdos, Lula precisa combinar com os beques. Negociar uma agenda comum com o Legislativo e o Judiciário, que mantenha as conquistas de 2023 e avance no rumo do crescimento, da redução das desigualdades e do fortalecimento da democracia.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/christianne-michelin-257874"&gt;Christianne Michelin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/celio-thomaz-257930"&gt;Célio Thomaz&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jose-luiz-alqueres-257914"&gt;José Luiz Alquéres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aristoteles-drummond-257915"&gt;Aristóteles Drummond&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/douglas-prado-257918"&gt;Douglas Prado &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/luiz-carlos-azedo-257916</guid><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-257918</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3348-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;DOUGLAS PRADO&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0292_x_0539_20231129225847_D2DQX.jpg" width="173" height="320" longdesc="91018;22424"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mico nacional&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A denúncia apresentada ao Ministério Público pela instituição Transparência Brasil, contra a Prefeitura de Petrópolis, por rotineiros desprezo e desobediência à Lei de Acesso à Informação, é mais uma humilhação que o governo impõe a Petrópolis. Viramos assunto nacional, mais uma vez, porque o prefeito e alguns de seus assessores negam os direitos do cidadão petropolitano de saber o que acontece com o patrimônio e o dinheiro de sua cidade. Resumindo: a lei manda que os governantes forneçam, a quem requerer, informações sobre fatos que envolvem seus governos e Bomtempo desobedece. Nem precisaria existir lei. Bastaria refletir um momento, para perceber que é uma obrigação moral manter o cidadão informado sobre a administração, que é chamada de pública. Não é o botequim do Dr. Bomtempo, é a Prefeitura Municipal, que vive dos impostos que pagamos.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Áreas de sombra&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Se o Ministério Público entender que o prefeito deve ser denunciado, nos termos da lei, e obrigado a fornecer as informações que hoje sonega, pode ser uma boa oportunidade para investigar o que tanto esconde o governo municipal, de que tem medo. Não será de ter a incompetência revelada, porque está já está exposta nas ruas, nas frustradas esperanças da população de ter um tratamento menos desrespeitoso, menos insultuoso. É preciso ver o que há nas áreas de sombra.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bom trabalho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A repórter Luana Motta fez um bom trabalho nesse caso da sistemática sonegação de informações pelo governo municipal. Talvez algum vereador faça a gentileza de acompanhar o processo no Ministério Público.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Gastança&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Não há verba do Fundo de Desenvolvimento da Educação Básica (Fundeb) que seja suficiente para a gastança. A reforma do Ciep Maestro Guerra Peixe, em Cascatinha, vai custar um pouco menos que o Ciep Presidente Tancredo Neves, o maior de todos, que funciona na Rua do Catete, no Rio de Janeiro – preços apurados em dólares. Por isso, nunca sobram recursos para pagar salários dignos aos professores. A fatura é de mais de R$ 6 milhões, preço de 10 apartamentos bem localizados no Centro da cidade. Se o preço está correto, é preciso investigar quem permitiu a destruição do prédio.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hora das perdas 1&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Embora tenha sido entendimento corrente entre políticos petropolitanos que o prefeito Rubens Bomtempo já aprendeu a escapar das garras da Justiça e que ele está garantido pelo efeito teflon, como das panelas em que nada cola, a conta de processos graves que ele enfrenta deve chegar nas eleições deste ano. Quem acompanha os primeiros movimentos da campanha eleitoral já percebeu que muita gente teme se aliar a um candidato com condenações que o deixam inelegível. Participar de uma campanha em favor de um candidato que pode ser declarado inelegível pelo TRE ou que tamém pode, graças a subterfúgios jurídicos, participar da eleição e até vencer e, depois ser impedido de tomar posse, não é exatamente o que os políticos querem. O ano inteiro do atual mandato perdido por Rubens Bomtempo, quando foi substituído por Hingo Hammes, é coisa que ninguém esqueceu. &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hora das perdas 2&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Há dezenas de processos graves contra o prefeito, como o de não recolher as contribuições do Instituto de Previdência dos Servidores Municipais (Inpas), o de presentear o Bradesco, sem licitação, com um contrato milionário, nos quais já está condenado a ficar fora da vida pública por um bom tempo, e a rejeição de suas contas pelo Tribunal de Contas do Estado, confirmada pela Câmara Municipal, por decurso de prazo. Nos três casos, uma das punições é ficar inelegível.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Correção de rumo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Depois do fiasco do Natal Imperial, uma festa importante para a economia da cidade, a Prefeitura resolveu se emendar. Marcou para o dia 21 próximo a licitação pública para contratar uma empresa que será responsável pela produção da Bauernfest, incluindo captação de recursos. Se for para valer, a festa em homenagem à colonização alemã tem tudo para recuperar a antiga grandiosidade, a animação e a atração de turistas.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mau começo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Já em relação ao carnaval, a inapetência governamental continua. Só agora o tema está sendo tratado. Deve ser por isso que o carnaval de Petrópolis se resume a alguns poucos blocos de embalo.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Eleição é eleição&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Depois de manter instituições corporativas ou de representação de classe distantes ao longo de anos, o governo municipal busca entendimento, com uma pressa enorme. Vai ter que fazer a mesma coisa com partidos políticos.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/christianne-michelin-257874"&gt;Christianne Michelin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/celio-thomaz-257930"&gt;Célio Thomaz&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jose-luiz-alqueres-257914"&gt;José Luiz Alquéres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aristoteles-drummond-257915"&gt;Aristóteles Drummond&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/luiz-carlos-azedo-257916"&gt;Luiz Carlos Azedo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-257918</guid><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-visao-257919</link><description>Falta de visão
</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-visao-257919</guid><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/encontro-anual-de-sanscrito-e-cultura-vedica-no-palacio-de-cristal-257929</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3348-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Encontro Anual de Sânscrito e Cultura Védica no Palácio de Cristal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evento traz palestras, apresentações teatrais e entoação de mantras&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0337_20240106221117_MA3PU.jpg" longdesc="92851;35465"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis vai receber na próxima quinta-feira, dia 11 de janeiro de 2024, o Encontro Anual de Sânscrito e Cultura Védica. O evento acontece das 15h30 às 21h no Palácio de Cristal e vai contar com palestras de professores renomados da cultura védica, apresentações teatrais em sânscrito, recitação de mantras ancestrais e palestra sobre Vedanta. A entrada é franca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organizado pelo Instituto Vishva Vidya, centro de estudos de Vedanta e Sânscrito com sede em Petrópolis, o evento conta com o apoio da Prefeitura de Petrópolis por meio das secretarias de Turismo e de Cultura. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro tem como objetivo difundir a tradição védica através de ensinamentos e atividades culturais. Mais de 100 alunos de todo o país já estão confirmados para estarem no município. O instituto vem promovendo o estudo de sânscrito, tendo já alfabetizado milhares de alunos na língua e aprofundado os estudos da gramática com outras centenas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sânscrito é uma língua ancestral que é a base de todas as manifestações culturais da tradição védica. Apesar de ser um idioma antigo, o seu uso e estudos são muito comuns: tanto em círculos acadêmicos em várias partes do mundo, como em vilas na Índia em que só se fala sânscrito. Além disso, em vários locais de estudo da tradição védica, como no Brasil, usa-se o sânscrito como a língua primária de estudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O evento nasceu como resultado das mais de 500 pessoas que ensinamos a ler e escrever em sânscrito, mais de 100 que concluíram o estudo de gramática e 250 que estudam atualmente. Vai ser uma oportunidade de integração e aprofundamento nos conhecimentos da cultura védica. Com tantas pessoas que já estudaram sânscrito, elas agora desejam falar e conversar na língua e participar de práticas culturais com o idioma. Além disso, queremos aproximar o público geral dessa cultura que é tão rica e fascinante”, explica o professor Jonas Masetti, fundador no Instituto Vishva Vidya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; No ano passado o Instituto Vishva Vidya lançou uma publicação sobre o estudo da gramática do sânscrito em português. O livro chamado “Shabdapathanam” visa preparar os alunos de língua portuguesa que desejam adquirir a habilidade em ler os textos tradicionais da cultura védica em sua língua original. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Masetti o sânscrito é um tema que atrai pesquisadores, historiadores, devotos e cientistas para sua compreensão. Isso porque existem estudos científicos que comprovam que aprender a língua traz benefícios para a mente. “Porém não basta simplesmente estudá-lo como um idioma, é preciso compreender a tradição da qual ele faz parte, e estudá-lo dentro desse contexto para que seja possível receber tais benefícios”, finaliza Masetti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações sobre este e outros eventos no perfil @vedanta.soma no Instagram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encontro Anual de Sânscrito e Cultura Védica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 11 de Janeiro de 2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Palácio de Cristal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 15h30 – 21h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada Franca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Programação:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Puja para Saraswati&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Recitação de Mantras Védicos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Palestra “Sânscrito como base cultural da Índia”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Prática de canto de Shabdas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Dramatização de histórias do Pancatantra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Dramatização do Ramayana de Valmiki&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Dramatização de Shakuntala por Kalidasa &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/encontro-anual-de-sanscrito-e-cultura-vedica-no-palacio-de-cristal-257929</guid><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nippon-participara-de-congresso-tecnico-em-sao-paulo-257928</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3348-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Nippon participará de congresso técnico em São Paulo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0424_20240106221126_700YZ.jpg" width="542" height="383" longdesc="92855;46905"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo Pessoal &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Judô Escola Nippon participará no próximo dia 20 (sábado) de um congresso técnico, voltado para a padronização de técnicas de judô. Nesse encontro, serão demonstradas orientações, segundo o Instituto Kodokan de Tóquio, o berço Mundial do Judô, para diversos senseis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luiz Carlos, sensei da Nippon, explica que, além dele, a escola será representada também pelo judoca André Ricardo. “O evento está sendo organizado pela Superliga Brasileira de Judô, sendo a entidade de gestão Nacional de Judô, na qual a Confederada Rio e a Nippon são filiadas”, conta.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nippon-participara-de-congresso-tecnico-em-sao-paulo-257928</guid><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-257872</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-257872</guid><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bndes-investe-em-vacina-contra-covid-19-desenvolvida-pela-fiocruz-257917</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3348-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BNDES investe em vacina contra covid-19 desenvolvida pela Fiocruz&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Produção do imunizante vai receber do banco R$ 30 milhões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240105204813_3JH2A.jpg" longdesc="92819;33501"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rovena Rosa / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Cristina Indio do Brasil - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;O desenvolvimento de uma vacina inovadora contra a covid-19, que utiliza tecnologia de RNA mensageiro (RNAm), pela Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) vai receber R$ 30 milhões não reembolsáveis do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), além do investimento de R$ 21 milhões captados de parceiros privados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Fundação para o Desenvolvimento Científico e Tecnológico em Saúde (Fiotec), que presta serviços de apoio logístico, administrativo e gestão financeira aos projetos desenvolvidos pela Fiocruz, é responsável pela criação da nova vacina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os recursos empregados pelo BNDES correspondem à conclusão do desenvolvimento experimental do imunizante, à produção de lotes piloto para ensaios clínicos e à realização dos estudos clínicos de Fase 1. Nesta primeira etapa, o projeto busca demonstrar a segurança do uso do imunizante em humanos. “A expectativa da Fiocruz é de que a vacina esteja disponível no Sistema Único de Saúde daqui a 3 anos”, informou o BNDES em nota publicada na página do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a instituição, os seus recursos têm origem no Fundo de Desenvolvimento Técnico Científico (BNDES Funtec), que oferece “apoio financeiro não reembolsável a projetos de pesquisa aplicada, desenvolvimento tecnológico e inovação executados por instituições tecnológicas, de acordo com os focos de atuação definidos pelo banco”. O bom desempenho da vacina nos estudos clínicos, que vai validar a tecnologia de RNAm desenvolvida pela Fiocruz, determinará a perspectiva de desenvolvimento de outras vacinas pela fundação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o superintendente da Área de Desenvolvimento Produtivo, Inovação e Comércio Exterior do BNDES, João Paulo Pieroni, a plataforma tecnológica desenvolvida pela Fiocruz é uma importante conquista do sistema de saúde brasileiro, “na medida em que torna o país mais preparado para o enfrentamento de futuras emergências de saúde pública, com mais autonomia e mais celeridade no desenvolvimento de novas vacinas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;RNAm&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O BNDES destaca que a tecnologia de RNAm é considerada uma revolução na medicina, porque foi comprovada a eficácia no combate à covid-19 e ainda se mostra como tecnologia potencialmente mais segura, rápida e eficiente para o desenvolvimento de novas vacinas e tratamentos. “Diferentemente das vacinas tradicionais, que utilizam vírus inativado (como a vacina da gripe) ou atenuado (como a do sarampo), as vacinas de RNAm fornecem uma ‘instrução’ genética para o sistema imunológico produzir anticorpos”, apontou o BNDES na nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação da líder científica e gerente de projeto da Fiocruz, Patrícia Cristina Neves, a principal vantagem da vacina com este tipo de tecnologia é ser produtiva. “A vacina tradicional, de sarampo por exemplo, carrega o vírus vivo, só que mais fraco. Para obter o vírus enfraquecido, há exigência de um sistema produtivo mais caro e mais difícil, o que também demanda maior biossegurança para conter o agente.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na pandemia de covid-19, as vacinas de RNAm ensinam o corpo humano a combater o coronavírus, ao simular o mesmo processo de exposição ao vírus, mas sem causar a doença. O resultado é que o agente não precisa ser cultivado em laboratório. Os cientistas precisam apenas “decifrar seu código genético para produzir em escala industrial”. Com este desempenho, a tecnologia de RNAm é considerada globalmente como a solução mais adequada para enfrentar emergências em saúde pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor mais acessível de desenvolvimento e o alto rendimento com a produção de muitas doses por litro são outras vantagens dessa tecnologia. “A validação preliminar da tecnologia é esperada, abrindo caminho para fornecer ao Sistema Único de Saúde (SUS) uma vacina de menor custo. Além disso, a partir dela será possível desenvolver novas vacinas e medicamentos”, completou o BNDES.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o diretor de Desenvolvimento Produtivo, Inovação e Comércio Exterior do BNDES, José Luis Gordon, a instituição parte do princípio de que o investimento na vacina de RNAm da Fiocruz contribui para aumentar a autonomia do Brasil na área de saúde. “Hoje há uma corrida global pela incorporação do RNAm na produção de vacinas, muito concentrada nos Estados Unidos, China, Alemanha e Dinamarca”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Produção&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa é que a vacina a ser produzida no Instituto de Tecnologia em Imunobiológicos BioManguinhos/Fiocruz transforme a fundação no principal centro para o desenvolvimento e produção de vacinas de RNAm na América Latina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na visão do coordenador-geral de captação de recursos da Fiocruz, Luis Donadio, como projeto estratégico para o país, o principal ganho é o domínio tecnológico para a produção. “Aí que está o real valor agregado da vacina de RNAm. Dominar uma tecnologia na fronteira do conhecimento é algo raro no Brasil”, destacou, acrescentando que há também o acordo da Fiocruz com a Organização Mundial da Saúde (OMS) para transferir a tecnologia para produção da vacina contra a covid-19 para países da América Latina e Caribe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O BNDES informou ainda que os pesquisadores responsáveis pelo desenvolvimento da plataforma de RNAm na Fiocruz já analisam a possibilidade de sua aplicação em vacinas preventivas para outras doenças. Neste caso, os cientistas consideram que o imunizante poderá ser utilizado contra raiva, influenza, zika, HIV, malária, tuberculose, citomegalovírus e vírus respiratório sincicial (VRS – bronquiolite) e em aplicações terapêuticas para tratamento de câncer, doenças genéticas raras, alergias e doenças autoimunes.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/janeiro-branco-saude-mental-enquanto-ha-tempo-o-que-fazer-agora-257926"&gt;Janeiro Branco ‘Saúde Mental enquanto há tempo! O que fazer agora’
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/suplementos-alimentares-a-importancia-da-qualidade-e-os-perigos-dos-equivocos-257927"&gt;Suplementos Alimentares: A importância da qualidade e os perigos dos equívocos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bndes-investe-em-vacina-contra-covid-19-desenvolvida-pela-fiocruz-257917</guid><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/eua-retiram-direito-de-sobretaxa-de-103-4-para-aco-brasileiro-257921</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INTERNACIONAL/3348-213" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INTERNACIONAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;EUA retiram direito de sobretaxa de 103,4% para aço brasileiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Direito antidumping norte-americano estava em vigor desde 1992&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240106211043_E3M5K.jpg" longdesc="92848;37814"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Wellton Máximo –Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após mais de 30 anos, os Estados Unidos retiraram uma barreira comercial sobre a produção siderúrgica brasileira. O país retirou o direito antidumping sobre os tubos soldados de aço do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, esses produtos deixarão de pagar sobretaxa de 103,4% para entrar no mercado norte-americano. Em vigor desde 1992, o direito antidumping foi revogado pela Comissão de Comércio Internacional dos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro do Desenvolvimento, Indústria e Comércio e vice-presidente da República, Geraldo Alckmin, a decisão ajudará a impulsionar as exportações brasileiras em 2024. “É uma conquista importante que vai expandir ainda mais a exportação siderúrgica de tubos de aço para os Estados Unidos”, disse Alckmin ao &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2024-01/balanca-comercial-tem-superavit-recorde-de-us-98838-bi-em-2023"&gt;anunciar o superávit recorde de US$ 98,8 bilhões&lt;/a&gt; na balança comercial no ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Permitido pela Organização Mundial do Comércio, o direito antidumping é aplicado quando um país alega que um concorrente produz uma mercadoria abaixo do preço de custo, o que cria competição desleal com o produto nacional. Para revogar a sobretaxa, o país que sofreu a sanção precisa provar que as empresas não exportam as mercadorias abaixo do custo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A secretária de Comércio Exterior, Tatiana Prazeres, ressaltou que o Brasil foi o único país que sofria esse tipo de punição a ter a sobretaxa retirada após a revisão do governo norte-americano. “Isso prova como o governo brasileiro está empenhado na defesa das empresas brasileiras no exterior e conseguiu provar que o direito antidumping não cabia”, declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a exclusão do Brasil, os Estados Unidos continuam sobretaxando os tubos soldados de aço não ligados (não produzidos em forma de liga) dos seguintes países: Índia, México, Coreia do Sul, Taiwan e Tailândia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2023, o Brasil exportou cerca de US$ 22 milhões em tubos soldados de aço. Desse total, apenas US$ 457 mil foram destinados aos Estados Unidos, cerca de 2% do valor. Se for considerado todo o setor siderúrgico, o país vendeu, no ano passado, cerca de US$ 1,8 bilhão de produtos em ferro fundido, ferro ou aço, dos quais US$ 332 milhões ao mercado norte-americano, 18% das exportações brasileiras nesse segmento. Segundo o MDIC, a diferença entre as participações de mercado (entre 2% e 18%) indica o potencial da derrubada da medida sobre o comércio exterior brasileiro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/eua-retiram-direito-de-sobretaxa-de-103-4-para-aco-brasileiro-257921</guid><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-cores-do-brasil-sera-concluido-no-rio-no-dia-13-257922</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3348-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto Cores do Brasil será concluído, no Rio, no dia 13&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É o maior corredor de arte urbana da América Latina&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240106211350_JNEGW.jpg" longdesc="92850;84037"&gt;&lt;br&gt; Foto: Gabriel Monteiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto Cores da Brasil, considerado o maior corredor de arte urbana da América Latina, que engloba 18 estações do BRT Transbrasil, será concluído até o próximo dia 13. A informação foi dada nessa sexta-feira (5) à Agência Brasil por Caique Torrezão, realizador da Visionartz, agência de requalificação urbana que atua na região portuária do Rio de Janeiro desde o início das obras do Porto Maravilha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa da prefeitura carioca faz parte da entrega do novo corredor de BRT e do Terminal Intermodal Gentileza. O trabalho resulta de parceria entre a prefeitura, a concessionária do VLT carioca, o Instituto CCR e a Visionartz. Trata-se de uma galeria de arte urbana a céu aberto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de agora, os grafites que já estampam o Porto Maravilha chegarão ao corredor do BRT Transbrasil. Ao longo dos 26 km de extensão da Avenida Brasil, viadutos, terminais e passarelas receberão novas cores, formas e significados inspirados nas obras do Profeta Gentileza, cujo nome era José Datrino (1917-1996).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto Cores da Brasil levará pinturas para quatro terminais, 18 estações e 18 passarelas do BRT Transbrasil, 30 viadutos e 300 pilares de sustentação. Para isso, serão utilizados mais de 30 mil litros de tinta e mais de 10 mil latas de spray.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o prefeito do Rio, Eduardo Paes, “com toda essa arte urbana”, a Avenida Brasil vai se transformar de um lugar deteriorado e degradado para um lugar de esperança. “Esse é o principal objetivo desse projeto. Vai ser um ponto de transformação na história da cidade”, sustentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Colorido&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem passa pela Avenida Brasil – uma das mais movimentadas do Rio - pode ver o colorido e as mensagens de Gentileza em algumas estações do BRT. Na primeira fase, foram entregues dez estações: Into/Caju, Caju Igrejinha, Vasco da Gama, Benfica, Fiocruz, Bonsucesso, Rubens Vaz, Lobo Jr, Cidade Alta e Mercado São Sebastião.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já foi concluída também a estação Deodoro, onde 30 artistas trabalharam na pintura de 14 painéis, entre murais internos, externos e escadarias e 15 pilares de viaduto, além da pintura da fachada, a ser assinada pelo artista Igor Izy, responsável por vários projetos em escolas municipais do Rio e cria de Deodoro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Izy, é mágico participar desse projeto e voltar ao bairro onde viveu. “Fico muito feliz quando vários amigos do bairro passam e me cumprimentam. E as crianças que foram meus alunos na Organização Não Governamental (ONG), vendo isso me fazem realizado por ser uma referência positiva para elas”, disse o artista. Agora, serão feitos os viadutos do entorno da estação. “A gente tem um desafio grande que é pintar cerca de 30 viadutos da Avenida Brasil e estações da BRT”, sintetizou Torrezão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele disse que participam do projeto 131 artistas, contemplados via edital, dos quais 90% são cariocas de diversos bairros do Rio com divisão igualitária de gênero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente sempre pensa em trazer quantitativo igual de homens e mulheres”, afirmou. Ele estima que - ao fim do projeto - vai ser algo entre 50% de representantes do sexo feminino e 50% masculino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rua Walls&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Graduado em design gráfico, Caique Torrezão tornou-se, em 2014, diretor do maior festival de arte urbana da América Latina, o Art Rua e, desde então, se dedica à revitalização urbana através da arte com o projeto Rua Walls, presente na região portuária do Rio desde 2009 através da Visionartz, que revitalizou também a fachada da Biblioteca Parque, entre outras iniciativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente está na região portuária desde 2009. A gente acompanhou e foi parte de todo esse processo de mudança de concepção da região. A arte foi fundamental para dar voz a essas regiões muito ricas em história e cultura, mas que, às vezes, não têm a atenção devida. Ela trouxe cada vez mais potência para a região e, hoje, a gente vê um porto totalmente diferente, virando um bairro misto não só comercial, mas com empreendimentos residenciais. A gente conseguiu levantar bem a bandeira do porto”, concluiu Torrezão.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/material-escolar-deve-ficar-ate-9-mais-caro-em-2024-257923"&gt;Material escolar deve ficar até 9% mais caro em 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/associacao-de-moradores-do-quarteirao-italiano-questiona-construcao-de-ete-257924"&gt;Associação de Moradores do Quarteirão Italiano questiona construção de ETE
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-pao-para-todos-ajuda-familias-com-cestas-basicas-257925"&gt;Projeto Pão para Todos ajuda famílias com cestas básicas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-cores-do-brasil-sera-concluido-no-rio-no-dia-13-257922</guid><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>