<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 17 Sep 2023 18:11:38 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/morre-a-menina-heloisa-tres-anos-baleada-pela-prf-no-arco-metropolitano-249397</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Luto/3236-87" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Luto&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Morre a menina Heloísa, de três anos, baleada pela PRF no Arco Metropolitano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministério Público Federal pediu a prisão dos agentes envolvidos no caso&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0484_20230908181445_VKZUI.jpg" longdesc="86547;51987"&gt;&lt;br&gt;Reprodução / Redes Sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morreu, nesse sábado (16), a menina Heloísa dos Santos Silva, de três anos, que foi baleada por agente da Polícia Rodoviária Federal, no último dia sete de setembro, no Arco Metropolitano, em Seropédica. Ela ficou nove dias internada no CTI do Hospital Adão Pereira Nunes, em Duque de Caxias, e teve uma nova parada cardiorrespiratória na manhã desse sábado, quando não resistiu. A morte ocorreu às 09h22.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heloísa foi baleada três vezes, na última quinta-feira (7), em uma abordagem da Polícia Rodoviária Federal (PRF) quando passava de carro com a família pelo Arco Metropolitano, na altura de Seropédica. Os tiros atingiram o couro cabeludo e a cervical da menina. Ela chegou a passar por uma neurocirurgia, mas o estado de saúde ficou instável e gravíssimo, desde quarta-feira (13). No dia seguinte, ela teve uma primeira parada cardiorrespiratória. Até o fechamento desta edição, não havia informações sobre o velório e enterro da menina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda pela manhã, a PRF emitiu uma nota de pesar: “É com extremo pesar que recebemos a notícia do falecimento de Heloísa dos Santos Silva, de 3 anos, ocorrido em 16 de setembro de 2023 em Duque de Caxias (RJ). Solidarizamo-nos com os familiares, neste momento de dor e expressamos as mais sinceras condolências pela perda. A Polícia Rodoviária Federal (PRF), através da Comissão de Direitos Humanos, segue acompanhando a família para acolhimento e apoio psicológico”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MPF pede prisão de agentes&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;De acordo com o G1, o Ministério Público Federal pediu à Justiça a prisão preventiva dos três agentes envolvidos no caso: Fabiano Menacho Ferreira, autor dos disparos, Matheus Domicioli Soares Viegas Pinheiro e Wesley Santos da Silva, que participaram da operação. O pedido foi feito ainda na sexta-feira (15) à noite. O procurador Eduardo Benones afirmou que, pelo menos 28 agentes da PRF foram ao hospital onde Heloísa estava internada, “numa tentativa inequívoca de intimidar”, segundo o procurador. “A presença de 28 inspetores no hospital, no dia do ocorrido, em contato visual e, às vezes, verbal com as vítimas demonstra uso indevido da força corporativa”, afirma Benones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O procurador também pediu uma nova perícia no fuzil apreendido e no carro onde estava Heloísa, depois de não concordar com o laudo emitido pela Polícia Civil. “O MPF quer apurar se houve mais buracos de perfuração no veículo do que o apontado no laudo e outros detalhes da investigação que podem, eventualmente, levar à nulidade do caso na justiça”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ocorrência&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;Essa abordagem ocorreu por volta de 21h do feriado da Independência. Ela estava com os pais, a irmã e uma tia voltando de Itaguaí para Petrópolis. Os policiais afirmaram que estavam com giroflex e sirene ligados no momento da abordagem, mas, o pai de Heloísa, William Silva, disse que foi surpreendido pelos tiros antes de conseguir parar o carro. A PRF afastou os agentes envolvidos no caso na época.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O agente que efetuou os disparos disse na delegacia de Seropédica – que investiga o caso – que atirou porque ouviu som de tiros. Ele informou que, junto com dois colegas, seguia o carro onde Heloísa estava porque foi verificado que o veículo constava como roubado (informação confirmada pela Polícia Civil). O pai da menina disse que havia comprado o automóvel há pouco tempo e não sabia da situação irregular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, o diretor da PRF, Fernando Souza Oliveira, afirmou em entrevista à Globo News, no dia seguinte à operação, que “disparo de arma de fogo contra veículo que fugiu de bloqueio policial, ou que não atendeu à ordem de parada, não é um método aceito pela PRF, isso não está previsto em nenhum dos nossos manuais”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OAB Petrópolis se solidariza&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;A OAB Petrópolis afirmou que está acompanhando o caso e se colocou à disposição da família. &lt;br&gt;“É com muita tristeza que a 3ª Subseção da OAB de Petrópolis recebeu a notícia da morte da menina petropolitana que foi baleada pela Polícia Rodoviária Federal. A Ordem dos Advogados do Brasil 3ª Subseção sempre defenderá a ação policial dentro da legalidade, porém, os excessos deverão ser apurados e punidos nos âmbitos disciplinar, administrativo e penal. O Ministério Público Estadual, bem como o Ministério Público Federal e a Polícia Federal instauraram os inquéritos para apurar os fatos. A Comissão de Defesa dos Direitos da Criança e do Adolescente da 3ª Subseção da OAB de Petrópolis estará acompanhando os inquéritos e se coloca à disposição da família para apoiar e orientar no que for necessário nesse momento tão difícil”, afirmou a diretora da 3ª Subseção da OAB de Petrópolis e Presidente da Comissão de Defesa dos Direitos da Criança e do Adolescente, Adriana Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0375_20230916131434_D8SJS.jpg" longdesc="87030;30475"&gt;&lt;br&gt; Foto: Gabriel de Paiva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-heloisa-morta-tiros-de-quem-deveria-cuidar-da-seguranca-249418"&gt;Lula: Heloísa morta tiros de quem deveria cuidar da segurança&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/morre-a-menina-heloisa-tres-anos-baleada-pela-prf-no-arco-metropolitano-249397</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-heloisa-morta-tiros-de-quem-deveria-cuidar-da-seguranca-249418</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Luto/3236-87" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Luto&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula: Heloísa foi morta por tiros de quem deveria cuidar da segurança&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente divulgou mensagem em rede social&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230916192650_LKGHB.jpg" longdesc="87046;41806"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Em viagem à Cuba para participar da Cúpula do G77, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva comentou, na tarde deste sábado (16), em suas redes sociais, a morte da menina Heloísa dos Santos Silva, de 3 anos. Segundo Lula, ela foi atingida por tiros de quem deveria cuidar da segurança da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Morreu hoje a pequena Heloisa dos Santos Silva, de 3 anos, atingida por tiros de quem deveria cuidar da segurança da população. Algo que não pode acontecer. A dor de perder uma filha é tão grande que não tem nome para essa perda. Não há o que console. Meus sentimentos e solidariedade aos pais e demais familiares". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A menina estava passando pelo Arco Metropolitano do Rio de Janeiro com sua família quando o carro foi atingido por tiros, em 7 de setembro. A família diz que os disparos foram feitos pela Polícia Rodoviária Federal (PRF). Depois de passar oito dias internada, Heloísa morreu na manhã deste sábado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Gilmar Mendes usou também as redes sociais para dizer que a PRF precisa ter sua existência repensada. Ele lembrou o caso de Genivaldo de Jesus, morto por asfixia depois de ser trancado em uma viatura da corporação, que estava cheia de gás lacrimogêneo e spray de pimenta em suspensão, em maio do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Ontem, Genivaldo foi asfixiado numa viatura transformada em câmara de gás. Agora, a tragédia do dia recai na menina Heloisa Silva. Além da responsabilização penal dos agentes envolvidos, há bem mais a ser feito. Um órgão policial que protagoniza episódios bárbaros como esses - e que, nas horas vagas, envolve-se com tentativas de golpes eleitorais -, merece ter sua existência repensada. Para violações estruturais, medidas também estruturais", escreveu Mendes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Advocacia-Geral da União (AGU) Jorge Messias disse que é necessário rigor na apuração da morte da menina. "Lamento profundamente a perda da pequena Heloísa. É preciso apurar com rigor as causas e as responsabilidades dessa tragédia. Determinei à Procuradoria-Geral da União que acompanhe imediatamente o caso para avaliar eventual responsabilização na seara cível".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Justiça, Flávio Dino, escreveu que um processo administrativo para apurar a responsabilidade dos agentes foi aberto no dia da ocorrência. "Minha decisão só pode ser emitida ao final do processo, como a lei determina. Também já há inquérito na Polícia Federal, que será enviado ao MPF e à Justiça", disse Dino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A organização não governamental Rio de Paz, que historicamente faz atos na cidade do Rio de Janeiro para pedir o fim da violência, destacou que Heloísa é a 11ª criança morta a tiros neste ano na capital fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A PRF divulgou nota pouco tempo depois da confirmação da morte de Heloísa em que manifesta "extremo pesar". A corporação afirmou que se solidariza com os familiares da menina e que sua Comissão de Direitos Humanos está acompanhando a família para acolhimento e apoio psicológico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público Federal (MPF) pediu, na sexta-feira (15), a prisão dos três agentes da PRF envolvidos na ação que resultou na morte de Heloísa. O MPF também pediu nova perícia nas armas dos policiais e no carro da família de Heloísa, que foi alvejado. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/morre-a-menina-heloisa-tres-anos-baleada-pela-prf-no-arco-metropolitano-249397"&gt;Morre a menina Heloísa três anos baleada pela PRF no Arco Metropolitano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-heloisa-morta-tiros-de-quem-deveria-cuidar-da-seguranca-249418</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-gravidez-adolescencia-cai-pela-metade-em-10-anos-249394</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3236-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Número de gravidez na adolescência cai pela metade em 10 anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Proporção de mulheres abaixo de 19 anos que foram mães também teve redução no período&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0383_x_0255_20230916140130_VJHR8.jpg" longdesc="87033;88272"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ueslei Marcelino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número de mulheres que tiveram gravidez precoce caiu 55% na cidade nos últimos 10 anos. Dados do Sistema de Informação sobre Nascidos Vivos (SINASC) mostram que 620 mulheres com 19 anos de idade ou menos foram mães em 2013; no ano passado, foram 280. E o número segue com tendência de baixa: entre janeiro e maio deste ano, foram 104 gestações de adolescentes - é o menor número para os cinco primeiros meses do ano nessa década. Dados consolidados pela Área Técnicas de Saúde do Adolescente e da Mulher em conjunto com a Coordenação da Vigilância Epidemiológica (Coviep) entre os meses de janeiro a agosto mostram que foram 162 casos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também houve redução no mesmo período na proporção: há 10 anos, 16,38% das mães eram precoces; no ano passado, a taxa diminuiu para 8,92%. Ao longo da década, o total de mulheres que deram à luz variou entre três mil e quatro mil em cada ano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O município mantém o Programa Saúde na Escola (PSE). Segundo a Secretaria Municipal de Saúde, trata-se de "uma parceria das Secretarias de Educação e da Saúde. A Área Técnica em Saúde, juntamente com a Atenção Básica tratam da educação sexual com o público jovem nas escolas, nas Unidades Básicas de Saúde (UBS) e em outros espaços da comunidade, desenvolvendo ações de prevenção da gravidez na adolescência por meio de informações sobre o corpo, sexualidade, planejamento reprodutivo, e demais temas relevantes para a Saúde do Adolescente, inclusive sobre as Infecções Sexualmente Transmissíveis (ISTs) e os métodos de prevenção. Também é realizado um trabalho de orientação com disponibilização contraceptivos nos Serviços de Atenção Básica e nos ambulatórios da cidade". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também há um monitoramento de gravidez precoce realizado por meio do Sistema de Informação da Atenção Básica (SIAB), "que identifica o perfil destas gestantes - onde residem, onde realizam o pré-natal e se estão em situação de vulnerabilidade. Caso estas gestantes se encontrem em risco social, as ações municipais são ampliadas e passam a envolver os órgãos de apoio e proteção, como o Conselho Tutelar e Centro de Referência dos Direitos da Mulher (CRAM). As demais grávidas precoces são acompanhadas por ações intersetoriais da Secretaria de Saúde em conjunto com as Secretarias de Assistência Social e de Educação". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Início precoce da vida sexual &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gravidez na adolescência tem diversas consequências para a vida dessa mãe e também do filho. Uma cartilha sobre o tema elaborada pelo Ministério do Desenvolvimento Social lembra que "pode resultar em maior nível de vulnerabilidade ou riscos sociais" para ambos. Muitas vezes, destaca esse informativo, o pai também é um adolescente, o que leva à "dependência de ambos da família e a ausência de preparo, afetiva e economicamente, para a maternagem e paternagem. A gestação nessa idade repercute na rotina, na dinâmica familiar, muitas vezes na trajetória profissional e escolar - um levantamento de 2016 do Ministério da Educação apontou que, entre as causas do abandono dos estudos, 18% era por gravidez precoce. E há ainda os impactos na saúde: "risco de morte da mãe e do bebê, acarretando ainda riscos de prematuridade, anemia, aborto espontâneo, eclampsia, depressão pós-parto, entre outro", aponta a cartilha. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso que a redução dos dados de gravidez precoce (que são os casos em que mãe tem até 19 anos) em Petrópolis é uma boa notícia. A doutora em Enfermagem e professora da UNIFASE/FMP, Miriam Heidemann, afirma que é possível observar isso no dia a dia. No entanto, ela aponta, por outro lado, que ainda há uma caminho longo para percorre. Heidemann ressalta que as adolescente vem ganhando cada vez mais consciência sobre evitar uma gravidez precoce, mas ainda estão expostas a infecções sexualmente transmissíveis (IST). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Realmente houve um decréscimo bem considerável, o que a gente pode ver como mudanças no imaginário social, esse é o ponto. As meninas que têm acesso aos serviços de saúde, elas têm uma sexarca (primeira relação sexual) precoce, mas elas, como as mães delas, já tem uma preocupação em prevenir a gravidez. Não sabemos se essa preocupação previne também as infecções sexualmente transmissíveis, a gente teria que analisar numa outra vertente. Mas, que houve uma diferença no imaginário social de 2013 até 2022, e anterior a 2013 também, com certeza", diz. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Heidemann, há várias frentes que contribuíram para essa maior consciência sobre a prevenção à gestação precoce. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"As escolas estão mais ativas, também fazendo trabalho deles em termos de educação em saúde, muitas vezes com a presença nossa, da UNIFAE/FMP. Outro ponto também importante são os programas de saúde da família, as estratégias de saúde da família, que tem um impacto nessas comunidades na prevenção da gravidez na adolescência. A mídia, por si só, também tem contribuído, talvez de uma forma mais estranha, considero eu, mas também tem cumprido seu papel nessa mudança no imaginário social de que não é mais tão interessante para as meninas engravidar cedo, e elas vão aprendendo isso desde crianças", analisa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela também ressalta que o Brasil, como um todo, reduziu as taxas de natalidade, o que se reflete também entre as adolescentes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O que a gente espera é que esses dados não sofram um acréscimo que seja daí para menos", coloca a doutora em Enfermagem e professora da UNIFASE/FMP. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0450_x_0600_20230916140125_MXULP.jpg" width="334" height="445" longdesc="87032;227315"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prevenção à gravidez &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Miriam Heidemann integrou um projeto desenvolvido pela UNIFASE/FMP para tratar do tema da gravidez na adolescência. Entre 2010 e 2011, a faculdade conduziu uma pesquisa com mulheres de até 24 anos que haviam ficado grávidas e puéperas (período de 42 dias após o parto) na adolescência. O objetivo era entender o que elas passaram ou estavam vivendo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Nós levantamos muitos argumentos com as próprias meninas, que eram as nossas participantes da pesquisa, e elas mesmo davam as dicas sobre porque elas engravidaram, qual caminho para não engravidar. Então, na verdade, a gente só ecoou a voz delas. E a gente teve certeza, naquela época, que aquelas gravidezes também tão precoces também não deixava de ser um apelo à sociedade de que elas não estavam bem. Acho que a gente teve sensibilidade para entender isso e tirar partido dessa realidade. Então, na realidade, o grande protagonista dessa história foram as próprias meninas grávidas naquela circunstância", relembra. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir dessas informações, um ano depois, foi criada a exposição "280 dias: Adolescência e Gravidez", montada inicialmente no Centro Cultural da universidade, mas que depois foi levada de forma itinerante para escolas do município. Essa exposição contava com painéis com ilustrações, dados, depoimentos e reflexões sobre o tema. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A gente fez, com certeza, um movimento de impacto na cidade, porque ao mesmo tempo que a gente tinha a mostra acontecendo no Centro Cultural, várias outras atividades eram desenvolvidas nas escolas e depois foi feita a exposição itinerante. A gente sentiu que tinha naquela época um impacto e a gente vê, pela estatística, se a gente analisar só sobre essa possibilidade, deve ter tido um impacto, porque a gente já conseguiu, a partir daí, um ponto de corte na redução da gravidez na adolescência na cidade", afirma Miriam Heidemann. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A gente olha para trás com a sensação de que, talvez, a gente tenha colaborado mesmo, que a gente tenha tido uma participação muito significativa naquele momento histórico da cidade. E o impacto foi também nas escolas, isso foi sentido, isso foi dito, as escolas visitaram e depois receberam essa exposição. Então houve um impacto e acreditamos nós que aquilo ali foi realmente uma virada de capítulo para mudar o imaginário social da gravidez na adolescência", continua a doutora em Enfermagem e professora da UNIFASE/FMP.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audiencia-publica-tratar-radar-tera-a-participacao-especialistas-cemaden-ufrj-249398"&gt;Audiência pública tratar radar terá a participação  especialistas Cemaden UFRJ&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/equoterapia-abordagem-terapeutica-utilizando-cavalos-para-auxiliar-desenvolvimento-249395"&gt;Equoterapia abordagem terapêutica utilizando cavalos para auxiliar desenvolvimento&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/demanda-familia-acolhedora-cresce-cidade-249396"&gt;Demanda Família Acolhedora cresce cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/acidente-com-motociclistas-no-retiro-249422"&gt;Acidente com motociclistas no Retiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motoclube-insanos-realiza-acao-na-campanha-do-setembro-amarelo-249423"&gt;Motoclube Insanos realiza ação na campanha do Setembro Amarelo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-gravidez-adolescencia-cai-pela-metade-em-10-anos-249394</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/audiencia-publica-tratar-radar-tera-a-participacao-especialistas-cemaden-ufrj-249398</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3236-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Audiência pública que vai tratar de radar terá a participação de especialistas do Cemaden e da UFRJ&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0384_x_0249_20230916140948_UI8CM.jpg" longdesc="87036;31353"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência pública convocada pelo vereador Hingo Hammes, que será realizada na próxima sexta-feira, dia 22 de setembro, na Câmara Municipal, terá a presença de especialistas em meteorologia e radares Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais (Cemaden) e da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ). O encontro, que é iniciativa conjunta com o senador Carlos Portinho, que fez parte da Comissão Externa do Senado que apontou recomendações para a prevenção de novos desastres em Petrópolis, tem como pauta a discussão sobre o uso de radar de banda X para o aprimoramento do trabalho de previsão meteorológica no município, tornando mais eficazes os alertas de temporais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hingo Hammes lembra que a ocorrência de temporais cada vez mais fortes por todo o país e pelo mundo torna ainda mais urgente a necessidade de aprimoramento das ferramentas de captura de dados que permitam previsões mais precisas e com maior antecedência. “O radar de banda X tem uma das mais modernas tecnologias do mundo e é capaz de detectar tempestades como as que registramos em 2022, que não foram identificadas de forma precisa pelos equipamentos disponíveis na época. A presença de especialistas vai permitir uma discussão ampla e técnica sobre a eficácia desse instrumento, de maneira que possamos buscar soluções viáveis para essa questão”, explica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência pública já tem a participação confirmada do deputado federal licenciado Hugo Leal, atual secretário estadual de Óleo, Gás e Energia, de especialistas em geologia e representante do Laboratório Nacional de Computação Científica (LNCC). Também foram convidados representantes da Defesa Civil Municipal, Estadual e Federal, do Corpo de Bombeiros e de entidades de classe nas áreas de arquitetura e urbanismo, entre outras. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2022 o vereador Hingo Hammes, com o apoio de todos os demais parlamentares, já havia formalizado ao Senado, por meio da Comissão Externa Temporária das Chuvas, o pedido de um radar para a cidade, ampliando e melhorando a rede de monitoramento do município. “O radar vai possibilitar alertas mais precisos da Defesa Civil, o que é essencial em uma cidade como Petrópolis, com alto risco geológico. Precisamos avançar com obras que tornem a cidade mais segura, com uma política habitacional forte e tecnologia que possa ser utilizada a favor da população, tanto no mapeamento quanto no monitoramento de Petrópolis”, finaliza o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência pública será realizada no plenário da Câmara Municipal, a partir das 18h30. Será transmitida ao vivo pela TV Câmara (Canal 98 da Speed FiberTech Cable) e também pela internet, no canal da Câmara Municipal de Petrópolis no Youtube.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-gravidez-adolescencia-cai-pela-metade-em-10-anos-249394"&gt;Número gravidez adolescência cai pela metade em 10 anos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/equoterapia-abordagem-terapeutica-utilizando-cavalos-para-auxiliar-desenvolvimento-249395"&gt;Equoterapia abordagem terapêutica utilizando cavalos para auxiliar desenvolvimento&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/demanda-familia-acolhedora-cresce-cidade-249396"&gt;Demanda Família Acolhedora cresce cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/acidente-com-motociclistas-no-retiro-249422"&gt;Acidente com motociclistas no Retiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motoclube-insanos-realiza-acao-na-campanha-do-setembro-amarelo-249423"&gt;Motoclube Insanos realiza ação na campanha do Setembro Amarelo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/audiencia-publica-tratar-radar-tera-a-participacao-especialistas-cemaden-ufrj-249398</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/equoterapia-abordagem-terapeutica-utilizando-cavalos-para-auxiliar-desenvolvimento-249395</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3236-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Equoterapia: uma abordagem terapêutica utilizando cavalos para auxiliar o desenvolvimento&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tratamento vem ganhando espaço em Petrópolis e instrutor fala sobre os benefícios &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0640_x_0480_20230916140453_F3OKZ.jpg" longdesc="87034;386869"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Equoterapia, um método terapêutico revolucionário que utiliza cavalos como instrumento de reabilitação e desenvolvimento, tem conquistado o coração e a saúde de pessoas com deficiência e necessidades especiais em todo o Brasil. Na cidade, o Centro de Equoterapia de Petrópolis é um dos locais que oferecem este tipo de tratamento. Conversamos com Fernando Domingues Sodré, psicólogo, instrutor de equitação e responsável pelo local, para entender melhor como essa prática tem impactado positivamente a vida de tantos pacientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a ANDE-Brasil (Associação Nacional de Equoterapia), a Equoterapia é uma abordagem interdisciplinar que combina elementos das áreas de saúde, educação e equitação, com o objetivo principal de promover o desenvolvimento biopsicossocial de indivíduos que enfrentam desafios físicos, emocionais ou cognitivos. De acordo com Fernando, essa abordagem traz uma série de benefícios notáveis, incluindo “auxílio no fortalecimento muscular, aperfeiçoamento do equilíbrio postural, coordenação motora, consciência do corpo e adequação do tônus”, afirma. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos aspectos físicos, a Equoterapia também desempenha um papel vital no campo afetivo, auxiliando na regulação emocional, na construção da autoestima e na promoção da autoconfiança. Ela também contribui para o desenvolvimento das funções cognitivas e sensoriais dos pacientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, antes de iniciar o tratamento, é essencial que os candidatos passem por uma avaliação completa pela equipe de Equoterapia. Esta etapa é fundamental para garantir a segurança e a eficácia do tratamento, pois o instrutor ressalta que há algumas contraindicações importantes, como luxação de quadril, escoliose estrutural acima de 35 graus, osteoporose, hérnia de disco, cardiopatia grave e insuficiência respiratória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A grande versatilidade da Equoterapia é outra de suas características notáveis. Ela pode ser oferecida a pessoas portadoras de necessidades especiais, bem como a indivíduos que desejam utilizar essa terapia como um auxílio no desenvolvimento pessoal. O Centro de Equoterapia de Petrópolis já atendeu pacientes com idades variando entre 18 meses e mais de 60 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fernando compartilhou algumas histórias inspiradoras de sucesso que testemunhou ao longo de sua carreira. Temos casos de pacientes que deram seus primeiros passos aqui, assim como histórias de resgates de relações e desenvolvimento pessoal. Quando trabalhamos com pacientes crônicos, qualquer ganho que leve à mudança é uma história de sucesso, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Equoterapia coloca em prática um plano individual de tratamento biopsicossocial para cada praticante, definido pela equipe interdisciplinar que inclui profissionais como a fisioterapeuta Natália Portugal e a psicóloga Laura Couto. “Trabalhamos orientados pela Tríade AFETIVO-COGNITIVO-MOTOR. Assim, buscamos atender às necessidades de cada caso”, explica.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-gravidez-adolescencia-cai-pela-metade-em-10-anos-249394"&gt;Número gravidez adolescência cai pela metade em 10 anos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audiencia-publica-tratar-radar-tera-a-participacao-especialistas-cemaden-ufrj-249398"&gt;Audiência pública tratar radar terá a participação  especialistas Cemaden UFRJ&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/demanda-familia-acolhedora-cresce-cidade-249396"&gt;Demanda Família Acolhedora cresce cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/acidente-com-motociclistas-no-retiro-249422"&gt;Acidente com motociclistas no Retiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motoclube-insanos-realiza-acao-na-campanha-do-setembro-amarelo-249423"&gt;Motoclube Insanos realiza ação na campanha do Setembro Amarelo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/equoterapia-abordagem-terapeutica-utilizando-cavalos-para-auxiliar-desenvolvimento-249395</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/demanda-familia-acolhedora-cresce-cidade-249396</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3236-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Demanda do Família Acolhedora cresce na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa promove acolhimento temporário de crianças em risco social&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230916140809_PWQJE.jpg" longdesc="87035;305043"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa Família Acolhedora está com inscrições abertas para capacitação de novos integrantes na cidade. O serviço do Governo Federal, em parceria com os municípios, oferece um lar seguro, carinhoso e afetuoso para crianças e adolescentes em risco social e vítimas de abuso por familiares, que tiveram de ser afastados temporariamente de sua família de origem, ou família extensa, por medida de proteção judicial. E, mesmo sendo a alternativa mais indicada pelo Estatuto da Criança e do Adolescente, no lugar de abrigos ou casas lares, apenas 8% dos pequenos estão em acolhimento familiar no Estado do Rio de Janeiro, de acordo com um levantamento feito pelo Ministério Público. Em Petrópolis mesmo, atualmente, há somente seis famílias habilitadas no momento. Vigente na região desde 2016, foram oito acolhimentos feitos até então – destes, cinco foram só em 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com este crescimento na demanda de acolhimentos no município durante o último ano, e a restrição de famílias habilitadas, a Secretaria de Assistência Social, que supervisiona o programa por aqui, está ofertando capacitação para os que estiverem interessados em integrar o serviço. São oito encontros feitos durante todo o processo. As famílias acolhedoras são selecionadas, preparadas e acompanhadas por uma equipe de profissionais para receber as crianças e os adolescentes em situação de vulnerabilidade, até que possam retornar para sua família de origem ou, quando isso não é possível, ser encaminhadas para adoção. Esta medida é excepcional e provisória, e não deve ultrapassar 18 meses. A família acolhedora não pode adotar as crianças e, nem mesmo, estar inscrita no Sistema Nacional de Adoção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suzana Fernandes, que já acolheu uma criança por meio do programa em Petrópolis, relata a experiência que teve, ressaltando os benefícios que a ação proporcionou – tanto para o pequeno, quanto para ela e sua família. “Junto do meu marido e dos meus quatro filhos, decidimos receber uma criança em nossa casa. E isso impactou toda a minha família. Receber uma criança que necessitava tanto de cuidado, mesmo que temporariamente, fez com que, não só os meus meninos, mas, todos nós, aprendêssemos a amar alguém que não conhecíamos, e que não estaria ali para sempre. Foi muito gratificante. Essa é, no fim, uma iniciativa de amar, apenas amar”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já Graciele Vanzan, responsável pela coordenação do programa em Petrópolis, reforça o apelo à população para aderir ao programa. “Toda a criança precisa de amor, cuidado, carinho, atenção e segurança. Porém, muitas famílias acabam passando por momentos muito difíceis e delicados. Por conta disso, algumas crianças e adolescentes precisam ser retirados de suas casas, para ficarem seguras. E é aí que entra o serviço de acolhimento familiar. Com famílias capacitadas, estes pequenos e jovens podem ser acolhidos temporariamente, recebendo todo o amor e carinho que merecem, além de não perderem a referência de família e vivência comunitária”, explica ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lentidão&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante (e após) o período mais crítico da pandemia, os registros de violência contra crianças e adolescentes têm demonstrado crescimento em todo o país – e, também, no município. Segundo os dados da Ouvidoria Nacional dos Direitos Humanos (ONDH), administrada pelo Ministério dos Direitos Humanos e Cidadania, durante o primeiro semestre deste ano, foram 199 ocorrências registradas na cidade, em que mais de mil violações de direitos foram constatadas. Já no mesmo período de tempo do ano passado, foram 224 protocolos realizados, mas, cerca de 850 violações reconhecidas. A hostilidade à integridade, tanto física quanto psicológica dos pequenos, também aumentou. Antes, 143 correspondiam a este tipo. Agora, são 192.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A psicóloga clínica e psicanalista, Suelen Schussler, ressalta a importância da convivência familiar e comunitária durante a primeira infância para o desenvolvimento integral da criança. “Este é, eu diria, o principal momento na vida de qualquer pessoa. É quando estamos aprendendo e se desenvolvendo, em que o cérebro passa a se expandir e criar novas conexões, proporcionando a retenção de conhecimento, a desenvoltura do raciocínio lógico, mas, também, criando a percepção de proteção e pertencimento. Basicamente, a primeira infância é como a base, o alicerce de um prédio: sem ele, não há estrutura que se sustente”, ressalta ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar disso, a política de acolhimento familiar temporário sofre de lentidão no processo de implementação. Para o conselheiro do Conselho Nacional do Ministério Público (CNMP), Otávio Luiz Rodrigues Jr., é necessário que se instaure ações de estimulação por parte do poder público. “É um estado de coisas que causa, no mínimo, uma perturbação na oferta, pois, é um conflito com o artigo do ECA que estabeleceu, há quase 12 anos, uma iniciativa a ser estimulada por órgãos estatais. Para isso, a lei previu uma série de instrumentos, como assistência jurídica, incentivos fiscais e subsídios, além de uma gama de possibilidades de atuação estatal, para a implantação dessa política pública e o direcionamento de recursos humanos para essas possibilidades”, afirmou em um encontro anterior do Conselho Nacional de Justiça (CNJ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Capacitação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para participar do programa, é necessário fazer um pré-cadastro no portal da Prefeitura de Petrópolis: (&lt;a class="example1" href="https://www.petropolis.rj.gov.br/pmp/index.php/programas/familia-acolhedora"&gt;https://www.petropolis.rj.gov.br/pmp/index.php/programas/familia-acolhedora&lt;/a&gt;). Depois disso, a equipe da Secretaria de Assistência Social entrará em contato. Conversará com a família e, depois, irá encaminhá-la para as turmas de capacitação. Ao fim desse processo, ela é habilitada para o acolhimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A família que participa do serviço Família Acolhedora está fazendo um ato muito bonito junto àquelas crianças e adolescentes que mais precisam de um acolhimento. E o papel do poder público, nesse serviço, é unir as duas pontas. Mas, não só aproximar a família disposta a acolher crianças e adolescentes que precisam, o papel da Prefeitura também é capacitar estas famílias para tal finalidade”, disse o secretário de Assistência Social, Fernando Araújo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-gravidez-adolescencia-cai-pela-metade-em-10-anos-249394"&gt;Número gravidez adolescência cai pela metade em 10 anos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audiencia-publica-tratar-radar-tera-a-participacao-especialistas-cemaden-ufrj-249398"&gt;Audiência pública tratar radar terá a participação  especialistas Cemaden UFRJ&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/equoterapia-abordagem-terapeutica-utilizando-cavalos-para-auxiliar-desenvolvimento-249395"&gt;Equoterapia abordagem terapêutica utilizando cavalos para auxiliar desenvolvimento&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/acidente-com-motociclistas-no-retiro-249422"&gt;Acidente com motociclistas no Retiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motoclube-insanos-realiza-acao-na-campanha-do-setembro-amarelo-249423"&gt;Motoclube Insanos realiza ação na campanha do Setembro Amarelo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/demanda-familia-acolhedora-cresce-cidade-249396</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/motoclube-insanos-promover-acao-social-dia-criancas-igreja-matriz-de-santo-antonio-249399</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Solenidade/3236-285" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Solenidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Motoclube Insanos irá promover ação social no Dia das Crianças na Igreja Matriz de Santo Antônio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Saiba como contribuir e os locais onde os donativos podem ser recolhidos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0450_20230916141433_JVTFA.jpg" longdesc="87037;67559"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Integrantes do moto clube Insanos MC – Divisão Petrópolis – organizam mais uma ação de solidariedade em Petrópolis. Eles estão arrecadando brinquedos e alimentos não perecíveis para festa do Dia das Crianças, que será realizado no dia 12 de outubro, na Igreja Matriz de Santo Antônio, no Alto da Serra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O administrador da divisão de Petrópolis, Evandro Teodoro, diz que a festa para as crianças, será realizada após a motociata com a imagem de Nossa Senhora da Aparecida, pelas ruas do Alto da Serra, e o início da festividade será às 10h. “Tendo como objetivo principal, além do agradecimento à Nossa Senhora da Aparecida, padroeira dos motociclistas, é levar a alegria para as crianças carentes, que na maioria das vezes, são esquecidas pela grande parte da sociedade, e, ter um sorriso sincero de uma criança é mais que gratificante. Por isso, trabalhamos tanto para realização desta festa, que emplaca o 3º ano consecutivo e virou tradição na Igreja de Santo Antônio, junto ao Motoclube Insanos”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele explica que a arrecadação começou no dia 12 de setembro. “Temos vários pontos espalhados pelo município e seus distritos, onde as pessoas podem deixar os donativos, sendo eles: Igreja Matriz de Santo Antônio, Autopeças São Januário em frente ao Hipershopping, no Empório Valleju na est. União e Indústria, 7046 em Nogueira; no Shopping Vilarejo em Itaipava e também na loja fg-modas - em Pedro do Rio”, relatou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evandro conta que a festa está sendo preparada e eles esperam 400 crianças presentes. "Ela será realizada no pátio da Igreja Matriz de Santo Antônio, no Alto da Serra, onde teremos brincadeiras para as crianças, pipoca, algodão-doce, cachorro-quente, bolo e refrigerante, além da distribuição de brinquedos. Esse é um sentimento único, receber a benção de Nossa Senhora da Aparecida e, além disso, poder fazer a felicidade de várias famílias, onde na sua maioria, o único presente que a criança receberá será o da festa do motoclube. É muito gratificante fazer o bem sem olhar quem”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Formação do grupo na cidade e outras ações sociais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O administrador da divisão de Petrópolis explica que eles fazem vários trabalhos coletivos. “Participamos de campanhas como: doação de sangue, conscientização no trânsito. Também realizamos ações preventivas nos meses do setembro amarelo, outubro rosa, novembro azul, Natal das crianças carentes, Páscoa solidária, dia internacional da mulher, dia das mães e dia dos pais”, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele ainda complementa dizendo que eles ajudam centenas de famílias. “Geralmente eles nos procuram pelo Instagram, solicitando ajuda para dar de comer aos filhos. Neste caso, organizamos cesta básica, com apoio de nossos suportes sociais (mercados, açougues e empresários da região), que confiam num trabalho sério e têm a certeza de que todo material irá chegar ao destinatário final”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evandro conta que o Motoclube Insanos MC, nasceu na cidade de São Paulo no ano de 2015 e atualmente conta com divisões em todo país. “Inauguramos a divisão de Petrópolis em 09 de dezembro de 2020, em meio à pandemia e, desde então, podemos dizer que já ajudamos milhares de pessoas, sendo no lado físico, mental e social. Em Petrópolis somos 30 integrantes e esperamos por mais adeptos para multiplicarmos o número de pessoas ajudadas. Para fazer parte do nosso Motoclube, basta entrar no nosso Instagram, @insanosmc.div.petropolis, solicitar uma ficha cadastral e a partir daí entraremos em contato”, afirmou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/motoclube-insanos-promover-acao-social-dia-criancas-igreja-matriz-de-santo-antonio-249399</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acidente-com-motociclistas-no-retiro-249422</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3236-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Acidente com motociclistas no Retiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0483_x_0600_20230917080231_SYU37.jpg" width="356" height="442" longdesc="87051;10764"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Redes Sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na noite de sábado (16), um acidente grave envolvendo pelo menos duas motos foi registrado na Estrada União e Indústria, altura do Retiro. Vídeos compartilhados nas redes sociais mostram dois motoristas caidos na rodovia. O trânsito ficou paralisado até o atendimento médico dos envolvidos. Não há informações sobre o estado de saúde dos motoristas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-gravidez-adolescencia-cai-pela-metade-em-10-anos-249394"&gt;Número gravidez adolescência cai pela metade em 10 anos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audiencia-publica-tratar-radar-tera-a-participacao-especialistas-cemaden-ufrj-249398"&gt;Audiência pública tratar radar terá a participação  especialistas Cemaden UFRJ&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/equoterapia-abordagem-terapeutica-utilizando-cavalos-para-auxiliar-desenvolvimento-249395"&gt;Equoterapia abordagem terapêutica utilizando cavalos para auxiliar desenvolvimento&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/demanda-familia-acolhedora-cresce-cidade-249396"&gt;Demanda Família Acolhedora cresce cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motoclube-insanos-realiza-acao-na-campanha-do-setembro-amarelo-249423"&gt;Motoclube Insanos realiza ação na campanha do Setembro Amarelo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acidente-com-motociclistas-no-retiro-249422</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hoje-ate-terca-feira-cidade-jogos-algumas-modalidades-249400</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3236-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;De hoje até terça-feira a cidade terá jogos de algumas modalidades&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0471_20230916141731_E7DUY.jpg" longdesc="87038;88845"&gt;&lt;br&gt; Foto: Gladstone Lucas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para as pessoas que gostam de esporte, de hoje até terça-feira os petropolitanos vão ter um cardápio recheado de jogos, com o Carioca B1, Carioca de Futsal e os campeonatos municipais de futsal e de vôlei masculino. Um dos destaques é o Serrano que joga em casa, buscando mais uma vitória, após perder para o Petrópolis FC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira os jogos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carioca B1 – 17/09&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14h45 – Serrano x Barra da Tijuca, no Estádio Atílio Marotti&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carioca de Futsal – 17/09&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sub 15 – Palmeira x Santa Cruz/Bola da Vez – 11h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sub 17 – Palmeira x Santa Cruz/Bola da Vez – 15min após o sub 15&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Municipal de Voleibol Masculino – Ginásio Hélio Fiuza - S.C Magnólia – 17/09&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12h30 – Instituto Bingen / P.Vôlei Petrópolis x EC Vera Cruz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13h30 – Cel Veiga FC/ CDBV x EC Cascatinha / TR &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14h30 – Boa Esperança FC / Itaserra x Instituto Bingen / P.Vôlei Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15h30 – Carangola FC / Petrovôlei x Santa Isabel FC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16h30 – EC Cascatinha / TR x Boa Esperança FC / Itaserra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Municipal de Futsal:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sub 9 – Ginásio Luiz Vedovani - Palmeira F.C – 18/09 (Segunda-feira)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20h30 – Palmeira FC x Carangola FC - Futsal Sub 9&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sub 11 – Ginásio Belmiro José Santanna - EC Corrêas – 19/09 (Terça-feira)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19h30 – Corrêas Futsal x EC Vera Cruz - Futsal Sub 11&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sub 11 – Local: Ginásio Luiz Vedovani - Palmeira F.C – 19/09 (Terça-feira)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20h22 – Palmeira FC x Carangola FC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sub 13 – Ginásio Belmiro José Santanna - EC Corrêas – 19/09 (Terça-feira)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18h30 – Corrêas Futsal x EC Vera Cruz - Futsal Sub 11&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sub 11 – Local: Ginásio Luiz Vedovani - Palmeira F.C – 19/09 (Terça-feira)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19h – Palmeira FC x Carangola FC&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/judo-escola-nippon-metodos-criados-1882-suas-aulas-249401"&gt;Judô Escola Nippon métodos criados 1882 suas aulas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-vence-argentina-estreia-pre-olimpico-volei-feminino-249402"&gt;Brasil vence Argentina estreia pré-olímpico vôlei feminino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hoje-ate-terca-feira-cidade-jogos-algumas-modalidades-249400</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-estado-alia-escolas-sambas-prevencao-violencia-contra-mulher-249332</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3236-118" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo do Estado se alia a escolas de sambas na prevenção à violência contra a mulher&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa Empoderadas atua nas quadras da Beija-Flor e do Império Serrano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230915141042_ZT0BG.jpg" longdesc="86978;44329"&gt;&lt;br&gt; Foto: Nelson Perez / SEDSODH&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tamborim, ginga no pé e enfrentamento à violência contra a mulher: um samba-enredo nota dez. Essa é a prova que, a cada dia e em todo lugar, é possível criar estratégias de prevenção e acolhimento para as mulheres. A partir deste sábado (16/09), o Programa Empoderadas, da Secretaria de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos do Estado, passa a ser realizado na quadra da escola Império Serrano, em Madureira, Zona Norte da capital. O trabalho com as mulheres já vinha sendo feito, desde o início do ano, na quadra da Beija-Flor de Nilópolis, na Baixada Fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As duas importantes agremiações do Rio são as primeiras a receberem unidades do programa que se tornou respeitado em todo o Estado e já foi premiado até no exterior pela sua eficiente estratégia de prevenção à violência e assistência à mulher vítima - tanto na parte psicológica quanto na jurídica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quadra da Beija-Flor, o Programa Empoderadas foi implantado em janeiro. Desde então, mais de 1.700 mulheres foram alcançadas pelo projeto, que funciona às terças e quartas-feiras, das 19h às 20h30. Atualmente, 96 alunas estão matriculadas nas aulas de tatame. Já foram concluídos, também, cursos profissionalizantes de depilação e maquiagem, formando, ao todo, 189 novas profissionais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- O trabalho que vem sendo feito na Beija-Flor mostra que podemos e devemos estar em todos os cantos levando acolhimento e prevenção no combate a violência contra à mulher. A violência de gênero no carnaval sempre foi muito expressiva e estarmos dentro das escolas, fazendo esse trabalho de forma conjunta com os integrantes das agremiações, mostra uma grande evolução e um compromisso de todos em reduzir o número de casos no nosso estado - destacou Érica Paes, idealizadora do Programa Empoderadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já na quadra da Império Serrano, na Avenida Ministro Edgard Romero, 114, em Madureira, as aulas terão início no dia 21, e acontecerão às terças e quintas-feiras, de 17h30 às 19h. Cursos de capacitação também estão previstos, de acordo com a demanda local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta é ampliar e abrir novos polos em outras escolas de samba do Rio, atendendo a uma grande comunidade de mulheres e trabalhando na conscientização dos homens que atuam no mundo do samba e que podem ser grandes aliados no combate a esse tipo de violência. Com o trabalho, a Secretaria de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos estimula o empoderamento feminino e prepara jovens meninos e meninas para atuarem no enfrentamento à violência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O Empoderadas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa Empoderadas, idealizado e coordenado pela campeã mundial de jiu-jitsu Érica Paes, atua na prevenção e enfrentamento à violência contra a mulher, oferecendo acolhimento psicossocial por meio de uma equipe interdisciplinar. Além disso, o Programa utiliza técnicas preventivas de defesa e proteção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os polos do Empoderadas são instalações permanentes do Estado, que fornecem informações sobre os diferentes tipos de violência, programas de treinamento, cursos profissionalizantes e uma rede de apoio composta por advogadas, psicólogas e assistentes sociais para melhor atender as mulheres assistidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas aulas e workshops, são ensinadas técnicas preventivas de defesa e proteção feminina, transmitindo mecanismos que auxiliam na resolução de conflitos. O trabalho é dividido entre diálogo preventivo passivo, diálogo de alerta e ações físicas que ajudam na fuga em situações de perigo, além de técnicas para se prevenir de possíveis violências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Empoderadas atende atualmente cerca de 3 mil mulheres em 60 polos espalhados pelo Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inauguração do Programa Empoderadas na quadra do Império Serrano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Avenida Ministro Edgard Romero, 114, em Madureira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 16 de setembro, sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 14h&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-estado-alia-escolas-sambas-prevencao-violencia-contra-mulher-249332</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-conclui-primeiro-trecho-de-obras-de-recapeamento-asfaltico-da-linha-vermelha-249421</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3236-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo do Estado conclui primeiro trecho de obras de recapeamento asfáltico da Linha Vermelha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Setram e DER revitalizam rodovia, que terá nova iluminação e câmeras de segurança&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230917075247_8DFVV.jpg" longdesc="87050;115601"&gt;&lt;br&gt; Foto: Luis Alvarenga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira fase das obras de recapeamento da Linha Vermelha, no trecho sob administração do Governo do Estado, já foi concluída. Em um mês, foram restaurados quatro dos 13,9 quilômetros de pista no sentido Rodovia Presidente Dutra. O projeto da Secretaria de Estado de Transporte e Mobilidade Urbana está sendo executado pelo Departamento de Estradas de Rodagem (DER-RJ) e vai promover melhorias entre o acesso da Ilha do Governador e da Baixada Fluminense, com investimento de R$ 70 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Essa é uma obra aguardada pelos motoristas há quase vinte anos e que tornamos realidade. A Nova Linha Vermelha terá asfalto de qualidade e mais segurança para quem passa com destino à Baixada e ao interior do estado. A rodovia também terá um novo sistema de monitoramento por câmeras. É um investimento muito importante para a população e também para alavancarmos a retomada do protagonismo do Galeão - declarou o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O recapeamento da estrada está sendo realizado em fases. A conclusão do Trecho 1 – que vai da Ilha do Fundão ao Trevo das Missões (sentido RJ-SP) - marca o fim da fase inicial das obras. A pavimentação da pista no sentido contrário (SP-RJ), já foi iniciada. As obras do Trecho 2 - do Trevo das Missões à comunidade do Lixão - começam em até 30 dias. As intervenções terminam com o Trecho 3 - entre a comunidade do Lixão e a Rodovia Presidente Dutra. Ao todo, serão 37 km de via recapeada, contando com as pistas de ida e volta e o acesso de retorno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Nova Linha Vermelha vai beneficiar mais de 140 mil pessoas que passam pela rodovia todos os dias. Após a conclusão do recapeamento, entra a fase de iluminação e instalação de 37 câmeras de monitoramento, além de sinalização horizontal e vertical. Será realizada também a colocação de 102 postes de nove metros de altura.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Estamos acompanhando diariamente cada evolução dessa obra, que é extremamente importante para o nosso estado. São décadas de abandono e sofrimento para quem passa por essa via e precisa encarar buracos, iluminação precária e diversos problemas nos seus deslocamentos. Já tivemos bons avanços neste primeiro mês e vamos seguir monitorando todas as intervenções - afirma o secretário de Estado de Transporte e Mobilidade Urbana, Washington Reis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motorista profissional, Anderson da Silva conta que o tráfego na Linha Vermelha é dificultado pelos buracos e pelos remendos que fazem o veículo desestabilizar. Ele comemora o início da revitalização, tão necessária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- A melhora do tráfego no trecho já recapeado foi muito grande. Do jeito que estava, não dava para ficar. Agora, mesmo com a obra ainda em andamento, já percebemos a diferença. Já vi diversos motoristas com carros quebrados na Linha Vermelha por causa da buraqueira - conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Câmeras de monitoramento e reforço no policiamento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As 37 câmeras da Linha Vermelha serão incorporadas ao Sistema de Vídeomonitoramento do Centro Integrado de Comando e Controle (CICC), da Secretaria de Estado da Polícia Militar até o fim deste ano. O programa do Governo do Estado, em processo de licitação, prevê investimento de R$ 84 milhões na instalação de câmeras de alta resolução em vias expressas, túneis, orlas e em algumas comunidades. Os equipamentos vão transmitir as imagens, em tempo real, para a central de monitoramento do CICC. No caso das vias expressas e túneis, as câmeras serão dotadas de software de leitura de placa, para identificar veículos roubados ou furtados que estejam em circulação.&lt;br&gt; &lt;br&gt;- O monitoramento será realizado 24 horas por dia, permitindo um tempo de resposta muito rápido do DER-RJ no que diz respeito à operação da via, remoção de veículos danificados e enguiçados. Através do monitoramento, a Polícia Militar poderá identificar veículos roubados ou em fuga - explica o presidente do DER-RJ, Pedro Henrique Ramos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Estado de Polícia Militar mantém, 24 horas por dia, um planejamento especial de segurança ao longo da Linha Vermelha. No momento, os policiais militares do BPVE (Batalhão de Policiamento em Vias Expressas), têm realizado patrulhamento especial nos locais das obras, tanto para garantir a segurança da área quanto para apoiar o controle do trânsito e evitar congestionamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O auxiliar de marceneiro Luiz Carlos Sobral usa a rodovia há 12 anos e comemora a realização dos investimentos na via. Na quarta-feira, ele aguardava pelo reboque num trecho próximo às obras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Não vejo a hora de termos as câmeras de monitoramento instaladas. Nesse momento, estou com o meu carro enguiçado e, com esse suporte, meu veículo já teria sido retirado da pista - disse.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/operacao-sossega-leao-informacoes-passada-pelo-disque-denuncia-policiais-militares-apreendem-maquinas-do-tipo-caca-niqueis-em-diversos-pontos-do-estado-249419"&gt;Operação Sossega Leão informações passada pelo Disque Denúncia, policiais militares apreendem máquinas do tipo caça-níqueis em diversos pontos do estado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-conclui-primeiro-trecho-de-obras-de-recapeamento-asfaltico-da-linha-vermelha-249421</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/flamengo-e-sao-paulo-fazem-neste-domingo-primeiro-confronto-pelo-titulo-da-copa-do-brasil-249424</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3236-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Flamengo e São Paulo fazem neste domingo primeiro confronto pelo título da Copa Betano do Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Finalíssima está marcada para o dia 24, no Morumbi; campeão garante vaga na Libertadores de 2024 e premiação histórica&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230917100355_TAJPQ.jpg" longdesc="87053;62449"&gt;&lt;br&gt; Everton Ribeiro pode conquistar mais uma Copa do Brasil pelo Flamengo / Crédito: Thais Magalhães/CBF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assessoria CBF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flamengo e São Paulo começam a decidir na tarde deste domingo (17), às 176h, no Maracanã, o título da Copa do Brasil 2023. No dia 24, no mesmo horário, o troféu será decidido no Morumbi (SP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do título, o campeão garante vaga na Libertadores de 2024 e R$ 70 milhões. Nesta edição da competição mais democrática do país, a CBF paga uma premiação histórica. A entidade distribui cerca de R$ 500 milhões aos 92 clubes participantes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para chegar até aqui, o Rubro-Negro eliminou Maringá, Fluminense, Athletico Paranaense e Grêmio. A equipe carioca é a atual campeã da competição e defende seu título. Em evento realizado na sede da Confederação Brasileira de Futebol (CBF) para sorteio dos mandos de campo da final, o meio-campista Everton Ribeiro comentou sobre a chance de conquistar o título novamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Momento especial, tivemos que passar por times difíceis, tivemos que concentrar para chegar na final. A gente encara como se fosse a primeira, queremos muito esse título. Vamos nos preparar bem para poder fazer dois grandes jogos", disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tricolor Paulista, por sua vez, passou por Ituano, Sport, Palmeiras e Corinthians. É o título que falta na sala de troféus do clube. Assim como Calleri, o elenco sabe da oportunidade de ficar marcado na história.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A verdade é que para nós é um acontecimento que o clube não tem há 20 anos, é um título inédito para o clube. Estar aqui é representativo, estou feliz de levar o São Paulo a mais uma final. Jogaremos contra um grande clube, mas temos muita vontade de levar a taça para São Paulo, tomara que seja o ano", analisou o atacante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/flamengo-e-sao-paulo-fazem-neste-domingo-primeiro-confronto-pelo-titulo-da-copa-do-brasil-249424</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-249379</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-249379</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-249333</link><description>Christianne Michelin</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-249333</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-249390</link><description>Célio Thomaz
 </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-249390</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-249336</link><description>Ronaldo Fiani</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-249336</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-249337</link><description>José Luiz Alquéres</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-249337</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-249338</link><description>Aristóteles Drummond</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-249338</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-249384</link><description>Coluna Cidade aberta</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-249384</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/setembro-amarelo-249373</link><description>Setembro Amarelo</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/setembro-amarelo-249373</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/domingo-ccsq-duas-atracoes-infantis-aproveitar-centro-cultural-familia-249378</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3236-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Domingo no CCSQ: duas atrações infantis para a aproveitar o centro cultural com a família&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0375_20230916071343_GJC3Z.jpg" longdesc="87014;51133"&gt;&lt;br&gt;Espetáculo “Brincantorias”, da companhia CataVento, e o show de 10 anos do grupo Cria acontecem hoje par a família&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ), em Petrópolis, vai receber duas atrações infantis no próximo domingo (17/09): o espetáculo “Brincantorias”, às 11h, e o show em celebração aos 10 anos do grupo Cria, às 16h. A entrada da primeira apresentação é gratuita, enquanto a segunda, com preço popular, custa R$ 10 (inteira) e R$ 5 (meia). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Brincantorias” é um espetáculo musical da companhia CataVento com cantos de roda, trava línguas e improvisos coletivos que abordam as culturas populares do Brasil e de outros cantos do mundo, como lendas, mitos e danças.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Através dos ritmos como bumba-meu-boi, batuques, cocos, moda de viola, samba de lenço, samba de bumbo, jongo, entre outros, o grupo, formado por Nina Neder (voz), Esther Alves (flautas), João Arruda (viola e charango), Marcelo Falleiros (violão) e Gabriel Peregrino (percussão), convida o público para um grande festejo, no qual todos participam, brincam e cantam juntos. A apresentação vai acontecer na Sala das Crianças, do CCSQ.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais tarde, às 16h, no Café Concerto, acontece o show do grupo Cria, que completa 10 anos em 2023, e está em turnê comemorativa. O espetáculo contará com os maiores sucessos do grupo, além do último single, “O Silêncio”, lançado em 2022. O repertório aborda temas pertinentes à didática infantil, como o respeito, o racismo e a estrutura familiar, apresentadas de maneira lúdica, sensível e divertida para os pequenos, com ritmos como baião, frevo, maxixe, maracatu, samba, ciranda, jazz e blues.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sexteto, capitaneado pelo compositor Vinícius Castro, é formado por Ayran Nicodemo (violino), Frederico Cavaliere (clarinete), Gustavo Pereira (voz e violão), Maíra Martins (voz) e Mateus Xavier (percussão), e terá a companhia da convidada especial Maíra Freitas, ao piano.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espetáculo “Brincantorias” com a companha CataVento  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Domingo, 17/09, às 11h  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: Livre  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gratuito  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha (Avenida Joaquim Rolla, 2)  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Show grupo Cria – 10 anos  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Domingo, 17/09, às 16h  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: Livre  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos: R$ 10 (inteira), R$ 5 (meia), gratuito (credencial plena Sesc e público cadastrado no PCD). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha (Avenida Joaquim Rolla, 2) &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/domingo-ccsq-duas-atracoes-infantis-aproveitar-centro-cultural-familia-249378</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/motoclube-insanos-realiza-acao-na-campanha-do-setembro-amarelo-249423</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3236-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Motoclube Insanos realiza ação na campanha do Setembro Amarelo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0338_20230917080235_MV6H7.jpg" longdesc="87052;42445"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Motoclube INSANOS MC aderiu a campanha Setembro Amarelo com o slogan "VALORIZANDO AS VIDAS". No sábado (16), os integrantes realizaram um passeio pelas ruas do Centro Histórico e distritos de Petrópolis, com fitas amarelas amarradas no braço direito e na frente das motocicletas. Duante o trajeto os motoristas saudaram os pedestres, reinterando  o respeito ao próximo e tolerância às adversidades!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Motoclube realizou, também, uma Ação Social em parceira com à Igreja Wesleiana do Bairro Boa Vista que contou com aferição de pressão, teste de glicemia, dentistas, psicólogos, apoio jurídico e distribuição de roupas e material de higiene pessoal para à comunidade que compareceu em massa nas dependências da associação de moradores do bairro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-gravidez-adolescencia-cai-pela-metade-em-10-anos-249394"&gt;Número gravidez adolescência cai pela metade em 10 anos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audiencia-publica-tratar-radar-tera-a-participacao-especialistas-cemaden-ufrj-249398"&gt;Audiência pública tratar radar terá a participação  especialistas Cemaden UFRJ&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/equoterapia-abordagem-terapeutica-utilizando-cavalos-para-auxiliar-desenvolvimento-249395"&gt;Equoterapia abordagem terapêutica utilizando cavalos para auxiliar desenvolvimento&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/demanda-familia-acolhedora-cresce-cidade-249396"&gt;Demanda Família Acolhedora cresce cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/acidente-com-motociclistas-no-retiro-249422"&gt;Acidente com motociclistas no Retiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/motoclube-insanos-realiza-acao-na-campanha-do-setembro-amarelo-249423</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/judo-escola-nippon-metodos-criados-1882-suas-aulas-249401</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3236-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Judô Escola Nippon utiliza métodos criados em 1882 nas suas aulas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0479_x_0616_20230916141734_OFLQM.jpg" width="365" height="469" longdesc="87039;46977"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Judô Escola Nippon, que já está na cidade há 49 anos, utiliza a filosofia de Kodokan nas suas aulas, sendo esse sistema criado em 1882. O sensei Luiz Carlos, por ser um historiador e por utilizar esse método no seu dojô, entrou em contato com o Diário para contar como funciona e o surgimento, também, desta filosofia no judô.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele começa dizendo que um jovem franzino, chamado Jigoro Kano, criou um sistema de lutas, onde se eliminava os golpes traumáticos, muitos deles fatais para a vida humana. “Neste novo sistema, prioriza-se a integridade, o equilíbrio, respeito pelo próximo, dentre tantas outras virtudes. Este sistema deu o nome de Judô, que significa caminho suave ou modo gentil e para disseminar sua arte, criou uma escola, chamada Kodokan, que existe até os dias atuais, com sede em Tóquio e Osaka, no Japão”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luiz Carlos continuou explicando que no berço mundial do judô, são desenvolvidas as técnicas, aprimoradas, e logicamente conservadas as tradições e origens desde o tempo de seu criador, Jigoro Kano. “A Judô Escola Nippon, em suas origens, procura preservar, e seguir literalmente, estes conceitos e regras do Kodokan. O judô mais puro e polido em sua essência, e não poderia deixar de ser esse método. De lá, saem todas as orientações a serem praticadas em um dojô. Na Nippon, guardamos estas tradições, especialmente praticando judô, tal qual orientado pelo Kodokan", cita o sensei Luiz Carlos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hoje-ate-terca-feira-cidade-jogos-algumas-modalidades-249400"&gt;hoje até terça-feira cidade jogos algumas modalidades&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-vence-argentina-estreia-pre-olimpico-volei-feminino-249402"&gt;Brasil vence Argentina estreia pré-olímpico vôlei feminino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/judo-escola-nippon-metodos-criados-1882-suas-aulas-249401</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-vence-argentina-estreia-pre-olimpico-volei-feminino-249402</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3236-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil vence Argentina na estreia do pré-olímpico de vôlei feminino&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Seleção faz 3 a 0 no começo da caminhada rumo a Paris 2024&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230916104908_0Z0FH.jpg" longdesc="87025;57828"&gt;&lt;br&gt; Foto: FIVB / Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juliano Justo - TV Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Brasil começou com vitória a campanha no Pré-Olímpico. Jogando em Tóquio (Japão) passou pela Argentina por 3 sets a 0 (25/17, 25/20 e 25/22) na madrugada deste sábado (16). A oposta Kisy foi a maior pontuadora do confronto, com 16 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Brasil e Argentina são dois times que se conhecem bem. Jogamos contra elas no Sul-Americano e sabíamos que não seria uma partida fácil. Conseguimos sair de momentos difíceis, mas temos que melhorar a nossa consistência, principalmente no final do jogo. Agora é descansar e já pensar no jogo contra o Peru”, disse a atacante à assessoria da Confederação Brasileira de Vôlei (CBV).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais três jogadoras alcançaram os dois dígitos, a ponteira Gabi, com 12, e as centrais Carol e Thaisa, com 11. “Tivemos altos e baixos na partida. Fizemos um bom primeiro set e fomos bem em boa parte da segunda parcial, depois demos uma caída. Nos próximos jogos é importante mantermos o ritmo do primeiro set até o final”, avaliou o técnico José Roberto Guimarães.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O time volta à quadra às 4h (horário de Brasília) deste domingo (17) contra o Peru.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Pré-Olímpico, o Brasil está no grupo B ao lado de Argentina, Peru, Bulgária, Porto Rico, Turquia, Bélgica e Japão. As equipes jogam entre si e as duas mais bem classificadas garantem um lugar nos Jogos de Tóquio.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hoje-ate-terca-feira-cidade-jogos-algumas-modalidades-249400"&gt;hoje até terça-feira cidade jogos algumas modalidades&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/judo-escola-nippon-metodos-criados-1882-suas-aulas-249401"&gt;Judô Escola Nippon métodos criados 1882 suas aulas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-vence-argentina-estreia-pre-olimpico-volei-feminino-249402</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-sossega-leao-informacoes-passada-pelo-disque-denuncia-policiais-militares-apreendem-maquinas-do-tipo-caca-niqueis-em-diversos-pontos-do-estado-249419</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3236-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Operação Sossega Leão: com informações passada pelo Disque Denúncia, policiais militares apreendem máquinas do tipo caça-níqueis em diversos pontos do estado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No total, foram apreendidas 292 máquinas, R$ 19.263,00 reais em espécie, e mais cartelas de bingo, máquinas de cartão, e outros materiais de bingo e jogo do bicho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0450_20230917074449_ZNMIL.jpg" longdesc="87048;51663"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em mais uma operação denominada “Sossega Leão, da Polícia Militar do Rio, com base em informações repassadas pelo Disque Denúncia (2253-1177), policiais militares de diversos batalhões, interditaram 16 (dezesseis) bingos clandestinos que estavam em pleno funcionamento no interior de estabelecimentos comerciais, em diversos pontos de estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, 292 máquinas do tipo caça-níquel, foram apreendidas entre os dias 11 e 16 de setembro. Essas as operações tem como finalidade principal, coibir a prática ilegal de jogos de azar (cassinos), contrabando de cigarros, jogo do bicho e jogos eletrônicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um dos bingos, foi apurado que havia uma Van, que buscava os apostadores em suas casas, e depois do termino dos jogos, eles eram levados de volta para casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Locais das apreensões:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipe composta por alunos do Curso de Inteligência da Subsecretária de Inteligência da PMERJ, apreenderam na Rua Maestro Felício Toledo, no Centro, em Niterói, 70 máquinas do tipo caça-níquel, 05 máquinas de cartão (material para pratica de bingo/cartelas e bolas), 20 apostadores, 06 funcionários, 01 unidade de bingo manual, 02 bobinas de papel e R$ 580 reais em espécie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipe composta por alunos do Curso de Inteligência da Subsecretária de Inteligência da PMERJ, apreenderam na Rua Doutor Mário Viana, bairro Santa Rosa, em Niterói, 42 máquinas de caça-níqueis, diversas placas e noteiros, 01 aparelho celular da marca Samsung, 01 máquina de cartão GETNET com extratos no valor de R$ 2.950,00, 01 notebook, 01 aparelho Intelbras de cor preta, 04 cadernos de anotações e R$ 1.324,60 reais em espécie, 16 apostadores e 04 funcionários. Após realizar pericia nas máquinas, ainda foram apreendidos nos noteiros a quantia de R$ 880,00 reais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipe composta por alunos do Curso de Inteligência da Subsecretária de Inteligência da PMERJ, apreenderam na Rua José Clemente, no Centro, em Niterói, 39 máquinas de caça-níqueis, 02 máquinas de cartão, R$ 10.164,00 reais em espécie, 14 apostadores, e 03 funcionários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais da 1ª Delegacia de Policia Judiciária Militar (DPJM), apreenderam no Clube Casa da Beiras, na Rua Barão de Ubá, na Praça da Bandeira, Zona Norte do Rio, 80 máquinas de caça-níqueis, 66 monitores, 20 caixas de cartela e outros materiais de bingo de cartela, R$ 3.065,00 reais em espécie, e R$ 300 reais encontrados com os responsáveis pelo bingo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais da 3ª Delegacia de Polícia Judiciária Militar (DPJM), apreenderam na Rua João Evangelista de Carvalho, bairro Cabral, em Nilópolis, na Baixada Fluminense, 05 máquinas do tipo caça-níquel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais da 5ª Delegacia de Polícia Judiciária Militar (DPJM), apreenderam na Rua Carlos Luiz Jannuzzi, em Jardim Valença, em Valença, no Sul Fluminense, 04 máquinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais do 2º BPM (Botafogo), foram até a Rua São Clemente, em Botafogo, Zona Sul do Rio, e apreenderam 02 máquinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais do 5º BPM (Gamboa), foram até a Rua do Riachuelo, no Centro do Rio, e apreenderam 03 máquinas, todas lacradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais do 6º BPM (Tijuca), apreenderam na Rua Conde de Bonfim, na Tijuca, Zona Norte do Rio, um total de 15 máquinas do tipo caça-níquel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais do 9º BPM (Rocha Miranda), apreenderam na Avenida Ernani Cardoso, em Cascadura, lojas A e B, 13 máquinas e 02 apostadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais do 11º BPM (Nova Friburgo), na Rua Carlos Éboli, Centro de Nova Friburgo, apreenderam 04 máquinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais do 15º BPM (Duque de Caxias), foram na Avenida Darcy Vargas, na Vila Leopoldina, em Duque de Caxias, na Baixada Fluminense, 03 máquinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais do 5º Comando de Policiamento de Área, lotados no 33º BPM (Angra dos Reis), conseguiram apreender na Rua União, no Areal, em Angra dos Reis, no Sul Fluminense, 02 máquinas, 01 máquina de apontamento, 01 talão de anotações, 04 extratos de jogos, 01 banner de jogatina e R$ 22 reais em espécie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais 14º BPM (Bangu), apreenderam na Rua Pinto da Fonseca, em Magalhães Bastos, Zona Oeste do Rio, 03 máquinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais do 27º BPM (Santa Cruz), apreenderam na Rua Rocha Lima, em Santa Cruz, Zona Oeste do Rio, a quantidade de 04 máquinas de caça-níquel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais do 41º BPM (Irajá), apreenderam 03 máquinas, na Rua Volta, na Vila da Penha, Zona Norte do Rio.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante dos fatos, os responsáveis pelos estabelecimentos comerciais e pelas máquinas, foram conduzidos para as delegacias de cada região, e autuados no Artigo 50 do Decreto Lei 3688/41 (Lei das Contravenções Penais), e depois liberados. Os apostadores foram ouvidos e liberados. As máquinas ficaram acauteladas para posterior perícia do ICCE, e depois serão destruídas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem tiver informações sobre a localização de bingos clandestinos, denuncie de forma anônima, ao Disque Denúncia:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Central de atendimento: (021) - 2253 1177 ou 0300-253-1177&lt;br&gt;WhatsApp Anonimizado: (021) – 2253-1177 (técnica de processamento de dados que remove ou modifica informações que possam identificar uma pessoa)&lt;br&gt;Aplicativo: Disque Denúncia RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O anonimato é garantido.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-estado-conclui-primeiro-trecho-de-obras-de-recapeamento-asfaltico-da-linha-vermelha-249421"&gt;Governo do Estado conclui primeiro trecho de obras de recapeamento asfáltico da Linha Vermelha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-sossega-leao-informacoes-passada-pelo-disque-denuncia-policiais-militares-apreendem-maquinas-do-tipo-caca-niqueis-em-diversos-pontos-do-estado-249419</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-guanabara-azul-renova-promessas-sobre-o-futuro-da-baia-249425</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3236-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Programa Guanabara Azul renova promessas sobre o futuro da baía&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Decreto criou um comitê gestor para coordenar ações&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0754_x_0503_20230917104216_F26HQ.jpg" longdesc="87054;105862"&gt;&lt;br&gt; Embarcações abandonadas na Baía de Guanabara - Tânia Rêgo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Léo Rodrigues – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Lançado pelo governo fluminense, o programa Guanabara Azul é mais um capítulo das promessas para o futuro de um dos principais cartões-postais do Rio de Janeiro. Dessa vez, a aposta está na estruturação de uma governança capaz de viabilizar simultaneamente crescimento econômico e preservação ambiental. O desafio é grande. Embora na imagem aérea, a Baía de Guanabara abraçada pelo Cristo Redentor revele sua indiscutível beleza, há farto material fotográfico que documenta uma intensa degradação ao longo das últimas décadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a expectativa de mudar o cenário, diferentes projetos foram lançados desde os anos 1990. Há pouco mais de duas semanas, um novo passo foi dado com vistas à melhoria ambiental do corpo hídrico. A lei que criou o programa Guanabara Azul foi assinado pelo vice-governador, que acumula o cargo de secretário estadual do Ambiente e Sustentabilidade, Thiago Pampolha, durante o Green Rio, evento voltado para negócios, inovação e pesquisa em bioeconomia e sustentabilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Decreto nº 48.666 cria também o Centro Integrado de Gestão da Baía de Guanabara (CIGBG), que tem entre suas atribuições viabilizar e coordenar a integração de instituições e entidades, executar intervenções diretas, captar recursos para projetos, apoiar a criação de um sistema de monitoramento de dados e implantar um observatório envolvendo o comitê de bacia hidrográfica, universidades e centros de pesquisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O CIGBG terá um conselho gestor presidido pelo secretário estadual do Ambiente e Sustentabilidade, a quem compete nomear sete pessoas para integrar um comitê técnico-científico. O decreto define ainda que um conselho consultivo será formado por representantes de órgãos públicos, empresas privadas, entidades da sociedade civil e da academia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana passada, foi anunciado o primeiro desdobramento do programa. Thiago Pampolha assinou, em Paris, um acordo com a Organização para a Cooperação e Desenvolvimento Econômico (OCDE), para elaborar um plano de ação com vistas a tornar o Rio de Janeiro uma "metrópole azul".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vice-governador, o programa Guanabara Azul se desenvolverá em três frentes. Caberá à OCDE apresentar um diagnóstico da situação atual e elaborar um plano de ação, considerando os diferentes agentes que se relacionam com a Baía de Guanabara, incluindo municípios do seu entorno e empresas sediadas na região. Além disso, haverá editais públicos no valor de R$ 3 milhões para fomentar projetos de tecnologia e inovação em bioeconomia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, será estruturado um sistema robusto para monitorar os dados, em parceria com o Laboratório de Métodos Computacionais em Engenharia (Lamce) da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ). Usando imagens de satélite e equipamentos tecnológicos, o sistema permitirá acompanhar, em tempo real, informações variadas como temperatura, movimento das correntes marítimas, movimentos de poluição, deslocamentos de embarcações e lançamento de efluentes, que são resíduos provenientes da atividade humana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Nós vamos ter sistematizado tudo o que acontece na Baía de Guanabara de forma permanente e ao vivo. A gente vai ter esse mapa e nós vamos conseguir utilizar essa ferramenta como uma otimização das políticas públicas. Qualquer tipo de interação com o espelho d'água ou com fundo de baía será sistematizado. Isso vai dar um controle muito grande para gente poder, inclusive, fazer simulações de contenção a dano ambiental. Por exemplo, se tiver um derramamento de óleo hoje, a gente tem dificuldade de descobrir sua origem. Se a gente não consegue diagnosticar, a gente não tem como cobrar o responsável para reverter o dano no tempo adequado", disse Pampolha, em entrevista à Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, esses dados contribuirão para o cumprimento do plano de ação que será entregue a partir do acordo com a OCDE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A partir do momento que tivermos esse diagnóstico, teremos um comitê técnico científico que vai nortear, através de metas e indicadores, o que cada município, cada setor da indústria, cada empresa, cada agente que se relaciona com a Baía de Guanabara tem que fazer. O estado deverá estabelecer mecanismos regulatórios para poder cobrar a efetividade do que a gente identificar como meta."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pampolha afirma que o governo fluminense está empenho em promover a chamada economia azul, conceito que vem sendo atrelado a projetos de sustentabilidade no uso dos recursos do mar. Nesse sentido, foi lançado em abril o programa Blue Rio, voltado para buscar tecnologias inovadoras e apoiar startups no desenvolvimento de soluções para problemas locais. Com o Guanabara Azul, no entanto, a ideia é ter um olhar mais focado para a Baía de Guanabara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Nossa preocupação principal é estabelecer a governança da Baía de Guanabara. Então é um programa que irá atuar pela despoluição, mas vai além. Muita gente interage com a baía, mas pouca gente se responsabiliza pelas consequências das práticas do dia a dia. Por exemplo, abandono de embarcações. Quem é o responsável por fiscalizar isso? É a Marinha, a Capitania dos Portos, a prefeitura, o governo do estado? Fica sempre uma coisa muito solta e não existe uma responsabilização porque falta uma governança. Precisamos definir quem vai ficar responsável pelo quê", diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Degradação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na última terça-feira (12), o governo fluminense mobilizou agentes públicos do Instituto Estadual do Ambiente (Inea) e da Polícia Militar para fixar uma barreira sanitária que funcionará 24 horas por dia no bairro Jardim Gramacho, em Duque de Caxias, na Baixada Fluminense. O objetivo foi bloquear pontos onde é comum o descarte irregular de detritos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Jardim Gramacho, funcionava um lixão desativado em 2012. No entanto, diante da falta de fiscalização, resíduos continuaram a ser despejados no local inclusive por grupos criminosos, levando contaminação à Baía de Guanabara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Iniciativas de fiscalização e controle como essa serão orientadas pelo nosso plano de ação. Tudo isso vai estar sistematizado no Guanabara Azul", afirma Pampolha.&lt;br&gt;Repercussão&lt;br&gt;O programa do governo fluminense, por enquanto, é visto com desconfiança por pesquisadores e ambientalistas preocupados com a Baía de Guanabara. Para o Movimento Baía Viva, criado na década de 1980, trata-se de uma iniciativa de gabinete. "É mais um programa governamental criado sem a participação da sociedade civil e das comunidades pesqueiras", diz o ecologista Sergio Ricardo, cofundador do Movimento Baia Viva. Para ele, é preciso democratizar essas decisões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por sua vez, o pesquisador, biólogo e ativista Mário Moscatelli vê boa vontade por parte do governo, mas manifesta receio: "é a primeira vez que nós temos um vice-governador sendo secretário de Ambiente. Então a secretaria subiu de patamar. Eu já participei de algumas agendas a convite do vice-governador. Estive com ele em áreas onde outros secretários nunca estiveram. Existe disponibilidade de tempo dele para visitar áreas degradadas de manguezais. Mas não basta só ter vontade política. Claro que vontade política é fundamental para as coisas andarem. Mas é preciso materializar em ações. Não dá mais para esperar projetos mirabolantes", diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moscatelli avalia que a história da Baía de Guanabara é marcada pela má gestão de recursos públicos [LINK PARA MATÉRIA 03] e pede urgência para iniciar a execução de projetos que de fato tragam melhorias ambientais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Acompanho desde os anos 1990. É impressionante o que se produziu de papel e de consultorias que não trouxeram benefício ambiental nenhum ou praticamente nenhum", diz ele.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vencedores-10-premio-sebrae-de-jornalismo-etapa-rio-janeiro-sao-conhecidos-249404"&gt;Vencedores 10º Prêmio Sebrae de Jornalismo Etapa Rio Janeiro são conhecidos &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-guanabara-azul-renova-promessas-sobre-o-futuro-da-baia-249425</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fake-news-sobre-vacinas-buscam-gerar-medo-duvidas-e-lucro-249426</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VACINA/3236-149" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VACINA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fake news sobre vacinas buscam gerar medo, dúvidas e lucro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;OMS fez alerta para outra emergência de saúde pública: a infodemia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0754_x_0503_20230917105005_2TFDE.jpg" longdesc="87055;34708"&gt;&lt;br&gt; Vacinas contra a covid-19 se tornaram alvo de grupos que disseminam fake news - Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinícius Lisboa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em meio à pandemia de covid-19, a Organização Mundial da Saúde (OMS) alertou que o mundo entrou em uma outra emergência de saúde pública: a infodemia. Com o excesso de informações publicadas por todo tipo de fonte na internet, essa crise torna difícil encontrar fontes idôneas e orientações confiáveis quando se precisa. A OMS ressaltou, na época, que esse fenômeno é amplificado pelas redes sociais e se alastra mais rapidamente, como um vírus, afetando profundamente todos os aspectos da vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse caldeirão de conteúdo, grande parte do que circula é dito sem respaldo em evidências científicas e com interesses comerciais e políticos, alerta a diretora da Sociedade Brasileira de Imunizações (SBIm) Isabela Ballalai. Desde a pandemia de covid-19, o foco dos grupos que disseminam desinformação em saúde tem sido as vacinas, o que impacta os esforços para elevar as coberturas do Programa Nacional de Imunizações (PNI), que completa 50 anos nesta segunda-feira (18).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Logo depois de anunciar a pandemia de covid-19, a OMS anunciou a infodemia. Ainda vivemos isso e vai ser difícil sair dela”, lamenta a médica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por trás disso, existe uma estrutura, é um negócio que gera dinheiro para quem faz. Discordar faz parte, e a ciência precisa de concordâncias e discordâncias. É assim que ela evolui. Mas a ciência precisa se prender a evidências científicas. O médico tem a obrigação de dar sua recomendação baseada em evidências.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando essa campanha de desinformação é combinada a uma baixa percepção de risco das doenças prevenidas pelas vacinas, a diretora da SBIm explica que a hesitação vacinal ganha força, mesmo entre profissionais de saúde. Médicos e enfermeiros, assim como toda a população, estão sujeitos ao bombardeio de informação na internet, e muitas das doenças prevenidas pelos imunizantes se tornaram raras ou controladas justamente pelo sucesso da vacinação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A maioria que ouve essas informações fica na dúvida. E, na dúvida, prefere não arriscar na recomendação. E o médico muitas vezes está ouvindo de um colega que ele conhece, porque muitas vezes os médicos chamados [para espalhar desinformação] são médicos conhecidos, ou até um médico que foi professor dele. Então, ele acredita.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Linguagem apelativa&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A desinformação sobre vacinas muitas vezes é alarmante, descreve a diretora da SBIm, e traz um tom exaltado tanto no conteúdo quanto na forma de apresentá-lo, com letras garrafais e coloridas, por exemplo. Esses conteúdos também se aproveitam de vídeos e fotos de adultos e crianças para inventarem histórias sobre situações que não aconteceram ou não estão relacionadas à vacinação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Toda vez que receber um post nas mídias de um médico renomado, de uma universidade conhecida, que fala coisas como vacina mata, estão escondendo da gente, coisas sempre muito alarmantes, desconfie. Nós, médicos, não falamos assim, não fazemos terrorismo”, descreve ela, que ressalta que, às vezes, é difícil para o público contestar as informações, que são apresentadas de maneira confusa, assustadora e até acompanhadas de supostas evidências. “Infelizmente, para você validar ou não uma comunicação dessa, você pode ter trabalho. Pode ter um artigo científico que conclui uma coisa completamente diferente de tudo que a ciência está dizendo, e você entra nele e está em uma revista. Mas que revista é essa?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ameaça à democracia&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A circulação dessas informações já havia sido detectada pela própria Sociedade Brasileira de Imunizações, em pesquisa divulgada em 2019. Dez afirmações falsas recorrentes sobre vacinas foram apresentadas a mais de 2 mil entrevistados nas cinco regiões do Brasil, e mais de dois terços (67%) deles disseram que ao menos uma das informações era verdadeira. O cenário se agravou muito com a pandemia de covid-19 e o uso das redes sociais contra diversas instituições democráticas, como a Justiça, o sistema eleitoral, a imprensa e o próprio PNI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse contexto, autoridades como o então presidente Jair Bolsonaro defenderam tratamentos ineficazes contra a covid-19, como o que chamou de kit covid, e atacaram medidas preventivas, como o distanciamento social, além de promover desconfiança em relação às vacinas contra a doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses ataques começaram ainda no desenvolvimento das vacinas, como quando o então presidente compartilhou nas redes que a suspensão dos testes da CoronaVac era "mais uma que Jair Bolsonaro ganhava", após a morte de um dos voluntários. Posteriormente, ficou comprovado que o óbito não teve relação com o imunizante. "Morte, invalidez, anomalia. Esta é a vacina que o [ex-governador de São Paulo João] Doria queria obrigar a todos os paulistanos tomá-la. O presidente disse que a vacina jamais poderia ser obrigatória. Mais uma que Jair Bolsonaro ganha", escreveu em resposta a um seguidor, em novembro de 2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O coordenador do PNI, Eder Gatti, conta que o combate à desinformação em saúde tem sido o primeiro passo de uma ação sistemática do governo federal para combater esse problema em todas as áreas. Gatti afirma que o ataque à confiança nas vacinas acontece de forma sistemática e organizada e acaba levando as pessoas a terem medo de se vacinar ou desconfiarem das vacinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse é um mal recente e relativamente pequeno no Brasil, começou agora com a pandemia, mas já causa efeitos sérios nas coberturas vacinais no Brasil e é algo para a gente se preocupar”, alerta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A desinformação é algo que ameaça a nossa democracia, é mais ampla que a saúde, e a ação de combate à desinformação está na saúde de forma piloto, inclusive para agir no ataque à desinformação de forma sistemática. Temos um programa estruturado que tem sido testado no sentido de identificar ações que disseminem informação e também de forma a conter o efeito”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mercado perverso&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Presidente do Instituto Questão de Ciência, a microbiologista e escritora Natalia Pasternak recomenda que o público tenha muito cuidado com postagens, vídeos e notícias que busquem causar medo ou ansiedade, porque essa é uma estratégia usada com frequência na desinformação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A informação falsa é feita para emocionar, para deixar a pessoa com raiva, com medo, com vontade de compartilhar e mostrar para todo mundo. Quando você ver uma notícia dessas, com esse sensacionalismo, que foi construída para gerar medo e aterrorizar, desconfie. Esse tipo de notícia tem grandes chances de ser uma propaganda, uma notícia fabricada para enganar, e existe um mercado perverso que movimenta essas notícias e quer deixar as pessoas com medo, para vender produtos e serviços”, denuncia. “Tem gente vendendo reversão vacinal, produtos que detoxificam das vacinas e produtos associados, como livros, newsletter e estilo de vida para não precisar se vacinar. É um mercado que vende desinformação para empurrar remédios, produtos e serviços desnecessários e até perigosos. São pessoas que já estão acostumadas a operar esse mercado perverso de desinformação em saúde e que mudaram o foco depois da pandemia, porque o foco estava nas vacinas.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, ela alerta que é preciso desconfiar de informações suspeitas sobre saúde mesmo que elas venham de pessoas próximas que demonstrem ter boas intenções e preocupação em alertar sobre elas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desconfie e acolha. Em vez de apontar para aquele amigo ou familiar e dizer que é um antivacinista, pergunte onde ouviu, quem falou e por que acha isso. Pergunte se checou e se ofereça checar juntos. É preciso lembrar que essas pessoas são vítimas dessa máquina de desinformação. Não são essas pessoas que estão lucrando, elas estão sendo enganadas. É preciso ouvi-las com cuidado e tentar orientar da melhor maneira possível.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Interesses políticos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A ação coordenada dos antivacinistas para prejudicar o Movimento Nacional pela Vacinação lançado em fevereiro pelo Ministério da Saúde foi mapeada pelo Laboratório de Estudos de Internet e Mídias Sociais da Universidade Federal do Rio de Janeiro (NetLab/UFRJ). Somente no antigo Twitter, o NetLab conseguiu identificar um grupo de 36 mil perfis que retuitaram mais de 100 mil publicações com conteúdo antivacina após o lançamento. Tal articulação acabou sendo mais intensa que a dos 41 mil perfis que fizeram 79 mil retuítes a favor da vacinação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O NetLab explicou à Agência Brasil na época, que, em diversos momentos, a pauta política do país é um gatilho para campanhas de desinformação, e o movimento pela vacinação foi um episódio emblemático. Isso ficou claro quando o presidente Luiz Inácio Lula da Silva se vacinou na campanha, e a extrema direita ativou uma articulação muito intensa em que várias narrativas são acionadas em diferentes plataformas, tentando trazer dúvidas sobre o quão seguras as vacinas são.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coordenador de projetos e pesquisador assistente no NetLab UFRJ, Carlos Eduardo Barros contextualiza que a desinformação sobre vacinas nos últimos anos está intimamente relacionada a interesses econômicos e políticos. O pesquisador explica que, quando se fala em desinformação, não se trata de erros que todos estão sujeitos a cometer ao se comunicar, mas de uma estrutura de propaganda que realmente opera com o objetivo de causar engano e confusão, oferecendo uma alternativa que é lucrativa para seus financiadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por isso, quando tivemos o auge da covid-19 no Brasil, por exemplo, antes de aumentar o número de pessoas contaminadas, aumentaram os lucros de venda dos supostos tratamentos precoces prometendo curas milagrosas que ‘a mídia estaria escondendo’”, afirma ele, que resgata outro caso emblemático: “A primeira onda de boatos sobre vacinas causarem efeitos absurdos começou em 1998, quando um cientista publicou uma pesquisa associando a tríplice viral com o autismo. Logo descobriam que os dados eram falsos, e ele tinha sido pago por uma empresa farmacêutica que se beneficiou com a queda de vendas daquela vacina. Mas a que custo? Estudos sobre esse caso destacam que o papel da mídia na época, dando espaço para o falso cientista mesmo depois da fraude comprovada, acabou espalhando a ideia de “perigo” das vacinas, e até hoje influencia grupos antivax.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante de uma máquina profissional de produzir e espalhar mentiras, até mesmo profissionais de saúde podem ser enganados, ressalta o pesquisador, principalmente quando o tema da desinformação não é sua especialidade profissional. Ele aponta que estudos no campo da desinformação sobre ciência mostram que pessoas com alto nível de especialização são igualmente suscetíveis a acreditar em uma informação falsa sobre outra área que elas desconhecem, e podem ser ainda mais difíceis de aceitar que foram enganadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Além disso, dificilmente um profissional que não seja pesquisador terá tempo para se atualizar na mesma velocidade das descobertas científicas – e a ciência também não é um corpo imóvel de conhecimento, ela muda o tempo todo conforme aprendemos novas coisas”, afirma. “Essa é a importância das instituições como o Ministério da Saúde e a OMS. E por isso também é perigoso quando uma figura de autoridade, seja cientista, jornalista ou político famoso, difunde uma ideia mentirosa. Porque a partir dessa pessoa é provável que muitos, até bem intencionados, sejam influenciados e até reproduzam discursos similares.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governos-instituicoes-cientificas-melhores-fontes-vacinas-249410"&gt;Governos instituições científicas melhores fontes vacinas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fake-news-sobre-vacinas-buscam-gerar-medo-duvidas-e-lucro-249426</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ninguem-acertou-a-mega-sena-e-premio-acumulado-vai-a-r-14-5-milhoes-249427</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3236-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ninguém acertou a Mega-Sena e prêmio acumulado vai a R$ 14,5 milhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Veja os números sorteados: 02 – 23 – 25 – 33 – 45 – 54&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0640_x_0369_20230917105144_N73ID.jpg" longdesc="87056;198870"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;As seis dezenas do concurso 2.633 foram sorteadas na noite desse sábado (16), no Espaço da Sorte, na cidade de São Paulo. Não houve ganhador na faixa principal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio acumulou e o valor para concurso 2.634, a ser realizado na terça-feira, está estimado em R$ 14,5 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja os números sorteados: 02 – 23 – 25 – 33 – 45 – 54.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A quina teve 47 apostas ganhadoras, cada uma vai pagar um prêmio de R$ 48.974,35, Já a quadra registrou 4.112 vencedores; eles vão receber, individualmente, R$ 799,67.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apostas para o próximo concurso podem ser feitas até as 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, nas casas lotéricas credenciadas pela Caixa, em todo o país ou pela internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O jogo simples, com seis dezenas marcadas, custa R$ 5.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-preve-recuperar-r-46-bilhoes-inscritos-na-divida-ativa-249428"&gt;Governo prevê recuperar R$ 46 bilhões inscritos na dívida ativa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ninguem-acertou-a-mega-sena-e-premio-acumulado-vai-a-r-14-5-milhoes-249427</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-249330</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-249330</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-preve-recuperar-r-46-bilhoes-inscritos-na-divida-ativa-249428</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3236-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo prevê recuperar R$ 46 bilhões inscritos na dívida ativa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Novo mecanismo de transação tributária deve arrecadar R$ 12 bilhões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0345_20230917105335_0Z0FH.jpg" longdesc="87057;39843"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A recuperação de débitos inscritos na Dívida Ativa da União (DAU) deve reforçar o caixa do governo em R$ 46 bilhões no próximo ano, divulgou a Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional (PGFN). O valor já está incorporado à estimativa de receita de R$ 2,7 trilhões prevista no projeto de lei do Orçamento Geral da União de 2024, encaminhado ao Congresso no fim de agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Dívida Ativa da União representa os débitos de contribuintes que deixaram de ser cobrados administrativamente pela Receita Federal e passaram a ser executados na Justiça pela PGFN. Dos R$ 46 bilhões previstos para serem recuperados, R$ 12 bilhões virão do novo mecanismo de transação tributária em contenciosos, inserido na nova lei que reformulou o sistema de votação do Conselho Administrativo de Recursos Fiscais (Carf).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criada em 2020 para ajudar empresas afetadas pela pandemia da covid-19, a transação tributária permite que o contribuinte renegocie débitos – tanto com a Receita Federal como com a PGFN – com descontos nos juros e nas multas. A adesão ao programa, no entanto, depende do pagamento de uma entrada e da análise da capacidade de pagamento do devedor, com o governo propondo um plano de pagamento das parcelas. A lei do novo Carf concedeu mais incentivos para tornar esse tipo de mecanismo mais atrativo aos contribuintes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos R$ 12 bilhões de débitos inscritos em dívida ativa, o projeto do Orçamento de 2024 prevê a recuperação de R$ 30,1 bilhões em dívidas com a Receita Federal. O governo conta com o dinheiro para aumentar as receitas em R$ 168 bilhões e tentar zerar o déficit primário no próximo ano, como estabelecido no novo arcabouço fiscal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a PGFN, a transação tributária está se consolidando como um dos principais instrumentos de recuperação de recursos pelo governo. Para este ano, o órgão tinha estimado em R$ 30 bilhões a receita com a recuperação de débitos inscritos na Dívida Ativa da União. No fim do primeiro semestre, o órgão tinha recuperado R$ 21,9 bilhões, dos quais R$ 10 bilhões vieram de acordos de transação tributária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novos incentivos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Inserida na lei do novo Carf, a transação no contencioso permite ao contribuinte negociar débitos ainda em discussão administrativa ou judicial. Segundo a PGFN, esse mecanismo tem três vantagens: contribui para a redução do litígio no Carf e no Judiciário; aumenta a disponibilidade de recursos no caixa das empresas; e recompõe a arrecadação do governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A PGFN estuda oferecer editais para regularizar, por meio de acordos consensuais, débitos relacionados a teses jurídicas sobre a base de cálculo do Programa de Integração Social (PIS) e da Contribuição para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins). Em estudo preliminar, a procuradoria estimou que existem pelo menos 19 teses jurídicas de PIS/Cofins com valor em discussão da ordem de R$ 800 bilhões.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ninguem-acertou-a-mega-sena-e-premio-acumulado-vai-a-r-14-5-milhoes-249427"&gt;Ninguém acertou a Mega-Sena e prêmio acumulado vai a R$ 14,5 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-preve-recuperar-r-46-bilhoes-inscritos-na-divida-ativa-249428</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/paises-g77-hina-condenam-monopolios-setor-tecnologia-249417</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tecnologia/3236-11" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Tecnologia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Países do G77 e China condenam monopólios no setor de tecnologia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cúpula em Cuba discute papel da ciência, tecnologia e inovação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230917074026_K1BNK.jpg" longdesc="87047;74793"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ricardo Stuckert / PR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os chefes de Estado e de governo dos países que integram o Grupo dos 77 mais China divulgaram, neste sábado (16), declaração conjunta ao fim da cúpula realizada em Havana. O encontro teve a presença do presidente Luiz Inácio Lula da Silva. O documento sintetiza, em 47 tópicos, a posição do grupo principalmente em matéria de desenvolvimento tecnológico. Este ano, sob a presidência de Cuba, o encontro do G77 + China discute o tema Desafios Atuais do Desenvolvimento: Papel da Ciência, Tecnologia e Inovação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grupo, criado em 1964 com 77 países-membros, foi ampliado e atualmente é composto por 134 nações em desenvolvimento do Sul Global pertencentes à Ásia, África e América Latina. A união do bloco com a China ocorreu nos anos 1990.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A declaração conjunta inclui uma crítica à hegemonia de grupos monopolistas no setor de tecnologia da informação e internet. "Rejeitamos os monopólios tecnológicos e outras práticas injustas que dificultam o desenvolvimento tecnológico dos países em desenvolvimento. Os Estados que detêm o monopólio e o domínio no ambiente das tecnologias de informação e comunicação, incluindo a Internet, não devem utilizar os avanços das tecnologias de informação e comunicação como ferramentas de contenção e supressão do legítimo desenvolvimento econômico e tecnológico de outros Estados. Apelamos à comunidade internacional para que promova um ambiente aberto, justo, inclusivo e não discriminatório para o desenvolvimento científico e tecnológico."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outro trecho, o grupo pede à comunidade internacional e aos organismos do sistema da Organização das Nações Unidas (ONU) que "tomem medidas urgentes para promover o acesso desimpedido, oportuno e equitativo dos países em desenvolvimento a medidas, produtos e tecnologias relacionados com a saúde, necessários para lidar com a atual e futura prevenção de pandemias".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os países integrantes do grupo ainda defendem o papel na tecnologia no enfrentamento às mudanças climáticas, cujos efeitos têm impacto desproporcional nos países em desenvolvimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Reconhecemos que todas as barreiras tecnológicas, nomeadamente as relatadas pelo IPCC [Painel Intergovernamental de Mudanças Climáticas], limitam a adaptação às alterações climáticas e a implementação das Contribuições Nacionais Determinadas (NDC) dos países em desenvolvimento. Reiteramos, a este respeito, a necessidade de uma resposta eficaz à ameaça urgente das alterações climáticas, especialmente através do aumento da prestação de financiamento, da transferência de tecnologia e do reforço de capacidades com base nas necessidades e prioridades dos países em desenvolvimento, de acordo com os princípios e o objetivo da Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Alterações Climáticas e do seu Acordo de Paris, incluindo a equidade e as responsabilidades comuns mas diferenciadas e respectivas capacidades, bem como com base na melhor ciência disponível."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto inclui ainda menção contrária à imposição de lei e de medidas econômicas com impacto sobre outros países. "Rejeitamos a imposição de leis e regulamentos com impacto extraterritorial e todas as outras formas de medidas econômicas coercivas, incluindo sanções unilaterais contra os países em desenvolvimento, e reiteramos a necessidade urgente de as eliminar imediatamente. Enfatizamos que tais ações não só prejudicam os princípios consagrados na Carta das Nações Unidas e no direito internacional, mas também impedem gravemente o avanço da ciência, tecnologia e inovação e a plena realização do desenvolvimento econômico e social, particularmente nos países em desenvolvimento."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais cedo, em discurso, o próprio presidente Lula criticou o embargo econômico promovido pelos Estados Unidos contra Cuba desde a década de 1960.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agenda&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Ainda na capital cubana, Lula manteve agenda de trabalho com o presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel. Esta é a primeira viagem oficial de um mandatário brasileiro ao país caribenho em nove anos. A última foi em 2014, quando a ex-presidente Dilma Rousseff esteve na capital cubana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De Havana, o presidente seguirá para Nova York, nos Estados Unidos, onde fará o primeiro discurso do debate geral de chefes de Estado da 78ª Assembleia Geral da ONU, na próxima terça-feira (19).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Será a oitava vez que o presidente Lula abrirá o debate geral dos chefes de Estado. Nos oito anos em que governou o Brasil, em seus dois primeiros mandatos, ele deixou de comparecer apenas em 2010.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O chefe do governo brasileiro também participará do lançamento de uma iniciativa global para promoção do trabalho decente, juntamente com o presidente dos Estados Unidos, Joe Biden. Estão previstas ainda outras reuniões bilaterais, multilaterais e ministeriais entre os países participantes e diversos organismos internacionais à margem da assembleia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula viajará aos Estados Unidos acompanhado de ministros que deverão participar de diversas reuniões temáticas nas áreas de direitos humanos, saúde e desarmamento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/paises-g77-hina-condenam-monopolios-setor-tecnologia-249417</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-cuba-lula-critica-modelo-de-negocios-de-empresas-de-tecnologia-249403</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3236-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em Cuba, Lula critica modelo de negócios de empresas de tecnologia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente brasileiro participa da Cúpula do G77 + China&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230916112650_CC7F5.jpg" longdesc="87026;53293"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ricardo Stuckert / PR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou, na manhã deste sábado (16), em Havana, o modelo de negócios das grandes empresas multinacionais de tecnologia. A declaração foi dada durante Cúpula do G77 + China, na capital cubana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"As grandes multinacionais do setor de tecnologia possuem modelos de negócios que acentuam a concentração de riquezas, desrespeitam as leis trabalhistas e, muitas vezes, alimentam violações de direitos humanos e fomentam o extremismo", afirmou o presidente brasileiro, que chegou a Cuba na noite de sexta-feira (15).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este ano, sob a presidência de Cuba, o encontro do G77 + China discute o tema Desafios Atuais do Desenvolvimento: Papel da Ciência, Tecnologia e Inovação. O grupo, criado em 1964 com 77 países-membros, foi ampliado e atualmente é composto por 134 nações em desenvolvimento do Sul global pertencentes à Ásia, África e América Latina. A união do bloco com a China ocorreu nos anos 1990.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula abriu o discurso condenando o isolamento imposto a Cuba por outras nações. "Rechaçamos a inclusão de Cuba na lista de Estados patrocinadores do terrorismo", disse o presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No discurso, Lula também defendeu o pacto global digital da Organização das Nações Unidas (ONU) e voltou a cobrar financiamento climático todos países em desenvolvimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda em Havana, Lula cumprirá agenda de trabalho com o presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel. Esta é a primeira viagem oficial de um mandatário brasileiro ao país caribenho em nove anos. A última foi em 2014, quando a ex-presidente Dilma Rousseff esteve na capital cubana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De Havana, o presidente seguirá para Nova York, nos Estados Unidos, onde fará o primeiro discurso do debate geral de chefes de Estado da 78ª Assembleia Geral da ONU, na próxima terça-feira (19).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Será a oitava vez que o presidente Lula abrirá o debate geral dos chefes de Estado. Nos oito anos em que governou o Brasil, em seus dois primeiros mandatos, ele deixou de comparecer apenas em 2010.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O chefe do governo brasileiro também participará do lançamento de uma iniciativa global para promoção do trabalho decente, juntamente com o presidente dos Estados Unidos, Joe Biden. Estão previstas ainda outras reuniões bilaterais, multilaterais e ministeriais entre os países participantes e diversos organismos internacionais à margem da assembleia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula viajará aos Estados Unidos acompanhado de ministros que deverão participar de diversas reuniões temáticas nas áreas de direitos humanos, saúde e desarmamento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/edital-governo-impulsionar-economia-amazonia-azul-249405"&gt;Edital governo impulsionar economia Amazônia Azul&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-cuba-lula-critica-modelo-de-negocios-de-empresas-de-tecnologia-249403</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidente-condena-embargo-a-cuba-e-reivindica-insercao-de-paises-em-desenvolvimento-na-quarta-revolucao-industrial-249420</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INTERNACIONAL/3236-212" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INTERNACIONAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Presidente condena embargo a Cuba e reivindica inserção de países em desenvolvimento na Quarta Revolução Industrial&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lula discursou em Havana, na Cúpula do G77 + China. Grupo reúne 134 países e é o principal espaço para coordenação multilateral das nações em desenvolvimento no sistema ONU&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0484_20230917074918_Q27RO.jpg" longdesc="87049;72496"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ricardo Stuckert / PR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao discursar neste sábado (16/9) em Havana, na Cúpula de Chefes de Estado e Governo do G77 + China, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva agradeceu a hospitalidade, declarou seu apoio ao país anfitrião e condenou o embargo econômico imposto a Cuba pelos Estados Unidos, bem como a entrada da ilha na lista dos países que patrocinam o terrorismo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Precisamos reforçar nossas reivindicações à luz da Quarta Revolução Industrial. Há duas grandes transformações em curso. Elas não podem ser moldadas por um punhado de economias ricas, reeditando a relação de dependência entre centro e periferia. A primeira é a revolução digital. A segunda grande mudança em curso no mundo é a transição energética”, disse Luiz Inácio Lula da Silva, presidente da República.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cuba tem sido defensora de uma governança global mais justa. E até hoje é vítima de um embargo econômico ilegal. O Brasil é contra qualquer medida coercitiva de caráter unilateral. Rechaçamos a inclusão de Cuba na lista de Estados patrocinadores do terrorismo”, afirmou o líder brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo de sua fala, Lula destacou a abrangência e a diversidade do G77 e ressaltou temas caros para o Brasil e o mundo, como revolução digital, transição energética, industrialização sustentável, ao mesmo tempo em que voltou a cobrar dos países ricos o financiamento prometido para que as nações em desenvolvimento possam trabalhar com mais eficiência no combate às mudanças climáticas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A emergência climática nos impõe novos imperativos, mas a transição justa traz oportunidades. Com ela, podemos ter ar mais limpo, rios sem contaminação, cidades mais acolhedoras, comida de qualidade na mesa, empregos dignos e crianças mais saudáveis”, frisou Lula. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele lembrou que o peso da atuação dos países ricos nas mudanças climáticas em curso no planeta não é o mesmo de várias outras nações em desenvolvimento. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não temos a mesma dívida histórica dos países ricos pelo aquecimento global. O princípio das responsabilidades comuns, mas diferenciadas permanece válido. É por isso que o financiamento climático tem de ser assegurado a todos os países em desenvolvimento, segundo suas necessidades e prioridades. No caminho entre a COP28, em Dubai, e a COP30, em Belém, será necessário insistir na implementação dos compromissos nunca cumpridos pelos países ricos”, destacou o presidente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;G77 + CHINA – Considerado o principal instrumento de coordenação multilateral dos países em desenvolvimento dentro do sistema das Nações Unidas, o G77 + China foi fundado em 1964, quando 77 nações do então chamado ‘terceiro mundo’ decidiram se unir para poder defender posições em comum diante das nações industrializadas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O G77 + China é o maior bloco de países em desenvolvimento dentro da ONU e tem hoje 134 países-membros, após a entrada do Sudão do Sul em 2015, mas mantém o nome original por tradição histórica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Logo na abertura de seu discurso, Lula lembrou que neste ano já esteve presente em diversas cúpulas internacionais, mas exaltou o G77 + China, elevando-o a uma posição de destaque. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde que assumi meu novo mandato, estive em diversos foros com a presença de países em desenvolvimento, como a CELAC, o BRICS e o G20. Mas nenhum desses espaços conta com a abrangência e a diversidade do G77. Nosso grupo corresponde a 79% da população mundial e 49% do PIB global em paridade do poder de compra. Há quase sessenta anos, tem sido um vetor de importantes mudanças nas instituições multilaterais. O G77 foi fundamental para expor as anomalias do comércio global e para defender a construção de uma Nova Ordem Econômica Internacional. Infelizmente, muitas das nossas demandas nunca foram atendidas”, declarou Lula. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;QUARTA REVOLUÇÃO INDUSTRIAL – Ao se referir às mudanças experimentadas pela humanidade, principalmente neste terceiro milênio, o presidente brasileiro classificou o período atual como a Quarta Revolução Industrial. Nesse sentido, ele ressaltou que dois tópicos, em especial, merecem ser trabalhados com muita atenção. Segundo Lula, nesse processo, os países ricos não podem ditar as regras sozinhos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Precisamos reforçar nossas reivindicações à luz da Quarta Revolução Industrial. Há duas grandes transformações em curso. Elas não podem ser moldadas por um punhado de economias ricas, reeditando a relação de dependência entre centro e periferia. A primeira é a revolução digital. A segunda grande mudança em curso no mundo é a transição energética”, afirmou Lula. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a revolução digital, o líder brasileiro disse que os países em desenvolvimento precisam estar mais inseridos neste contexto. “Avanços como a computação em rede, a inteligência artificial, a biotecnologia de ponta e a digitalização trazem possibilidades que, há poucas décadas, sequer imaginávamos. A ideia de estabelecer um painel científico para a inteligência artificial é bem-vinda, mas é preciso assegurar a participação de especialistas do mundo em desenvolvimento.” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AÇÃO CONJUNTA – Ao final de seu discurso, Lula desejou boa sorte a Uganda, que assumirá o comando do G77 + China no ano que vem, e conclamou que o grupo trabalhe ainda mais em conjunto para que os objetivos dos países em desenvolvimento possam ser alcançados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os países do Sul têm plenas condições de ocupar a vanguarda da ciência, tecnologia e inovação. Por isso, precisamos voltar a agir juntos, porque juntos seremos fortes como nós já fizemos no passado”, encerrou o presidente brasileiro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Países que integram o G77+China (* fundador do grupo) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;América do Sul e Caribe (32): Antígua e Barbuda, Argentina*, Bahamas, Barbados, Belize, Bolívia*, Brasil*, Chile*, Colômbia*, Costa Rica*, Cuba, Dominica, Equador*, El Salvador*, Granada, Guatemala*, Guiana, Haiti*, Honduras*, Jamaica*, Nicarágua*, Panamá*, Paraguai*, Peru*, República Dominicana*, Santa Lúcia, São Cristóvão e Névis, São Vicente e Granadinas, Suriname, Trinidad e Tobago*, Uruguai*, Venezuela* &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ásia (38): Afeganistão*, Arábia Saudita*, Azerbaijão, Bangladesh*, Bahrein, Brunei, Butão, Camboja*, Catar, China, Coreia do Norte, Emirados Árabes, Filipinas*, Fiji, Iêmen*, Índia*, Indonésia*, Irã*, Iraque*, Jordânia*, Kuwait*, Laos*, Líbano*, Malásia*, Maldivas, Mianmar*, Mongólia, Nepal*, Omã, Palestina, Paquistão*, Sri Lanka*, Síria*, Tadjiquistão, Tailândia*, Timor Leste, Turcomenistão, Vietnã* &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;África (55): África do Sul, Angola, Argélia*, Benim*, Botsuana, Burkina Faso*, Burundi*, Cabo Verde, Camarões*, Chade*, Comores, Congo*, Costa do Marfim, Djibouti, Egito*, Eritreia, Eswatini, Etiópia*, Gabão*, Gâmbia, Gana*, Guiné*, Guiné-Bissau, Guiné Equatorial, Ilhas Maurício, Lesoto, Libéria*, Líbia*, Madagascar*, Malaui, Mali*, Mauritânia*, Marrocos*, Moçambique, Namíbia, Niger*, Nigéria*, Quênia*, República Centro Africana*, República Democrática do Congo*, Ruanda*, São Tomé e Príncipe, Senegal*, Serra Leoa*, Seychelles, Singapura, Somália*, Sudão*, Sudão do Sul, Tanzânia*, Togo*, Tunísia*, Uganda*, Zâmbia, Zimbábue. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oceania (9): Ilhas Marshall, Ilhas Salomão, Kiribati, Micronésia, Nauru, Papua Nova Guiné, Samoa, Tonga, Vanuatu&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidente-condena-embargo-a-cuba-e-reivindica-insercao-de-paises-em-desenvolvimento-na-quarta-revolucao-industrial-249420</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vencedores-10-premio-sebrae-de-jornalismo-etapa-rio-janeiro-sao-conhecidos-249404</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3236-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vencedores do 10º Prêmio Sebrae de Jornalismo – Etapa Rio de Janeiro são conhecidos &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evento aconteceu na sede do Sebrae Rio&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230916121658_HE5PR.jpg" longdesc="87029;40609"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerado o maior prêmio do jornalismo empreendedor realizado no Brasil, a 10ª edição do Prêmio Sebrae de Jornalismo – etapa estadual Rio de Janeiro, foi realizada pelo Sebrae Rio na noite desta sexta-feira, dia 15, na sede da instituição. Dos 105 trabalhos inscritos – nas categorias vídeo, texto, fotojornalismo e áudio, 10 foram selecionados pelo júri estadual e além da premiação local, que conta com placas e vouchers para aquisição de equipamentos. Em 2023, houve um aumento de 42% do número de inscrições em relação ao ano passado. Os vencedores da etapa Rio de Janeiro foram: Ana Carolina Diniz, O Globo; Arlete Heringer, TV Globo; e Jorge Ramos, Rádio Roquette Pinto. Os primeiros lugares nas categorias de áudio, texto e vídeo estão automaticamente classificados para a etapa Regional Sudeste, podendo chegar a concorrer com os melhores de cada região, na etapa Nacional, em Brasília. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Sebrae valoriza muito o trabalho da imprensa em geral. Mas, pela nossa missão de apoiar o empreendedorismo, temos especial reconhecimento aos profissionais voltados para o mundo dos pequenos negócios. Não preciso me aprofundar sobre a importância desse segmento na criação de emprego e renda. E como o jornalismo pode contribuir para isso” garante Antonio Alvarenga, diretor-superintendente do Sebrae Rio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A noite de homenagens contou com todos os jornalistas finalistas e seus respectivos editores e gerentes de jornalismo. Participaram equipes dos jornais da TV Globo, GloboNews, TV Rio Sul, Rádio Roquette Pinto, Revista DiverCidades, UOL, O Globo e A Voz da Serra. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na categoria Fotojornalismo, a finalista foi a matéria “Jovens Empreendedores”, da Revista DiverCidades. Bianca Costa falou da importância da premiação para os veículos do interior. “Esse é o primeiro prêmio que a revista recebe, além disso, é muito importante profissionalmente para mim como empreendedora e fotógrafa. Tenho um sentimento de realização em poder contar histórias de quem empreende em Macaé. Sabemos que empreender não é fácil, mas sinto que esse prêmio fortalece o nosso caminho nessa jornada do empreendedorismo”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na categoria Vídeo, a reportagem campeã foi “A Força do Coletivo”, da TV Globo. Gisele Machado disse sobre a satisfação que a equipe teve em produzir o conteúdo. “O programa reuniu novas iniciativas pelo Brasil com mulheres e jovens empreendedores. Essa experiência foi duplamente satisfatória, por termos trabalhado com tantas pessoas espalhadas pelo país. Assim, pudemos conhecer histórias de pessoas buscando empreender, procurando conhecimentos, encontrando maneiras de ganhar o seu dinheiro e falando sobre amor-próprio. Quando a pessoa investe em si, ela quer se amar”.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na categoria Texto, a reportagem ganhadora foi “Letramento e ancestralidade estimulam o afroempreendorismo”, do Jornal O Globo. Ana Carolina Diniz explicou como surgiu a ideia da pauta. “Essa matéria fez parte de uma série de reportagens para o Dia da Consciência Negra. Cubro empreendedorismo há muito tempo e fiquei responsável por conta histórias de empreendedores. Cinquenta e seis por cento da nossa população é negra, e esses empreendedores são os que mais enfrentam dificuldades na obtenção de crédito. Mostramos pessoas que conseguiram vencer apesar das dificuldades. Muitos negócios estão usando a ancestralidade para gerar novos negócios. É uma felicidade ter ganho e tido a oportunidade de dar voz a esses empreendedores”.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na categoria Áudio, a matéria vencedora “Entrevista com Tião Santos – Lixo Extraordinário”, foi da Rádio Roquette Pinto. Jorge Ramos contou como foi a entrevista. “O compromisso de uma emissora pública é o povo. Fico emocionado ao lembrar sobre a história vencedora. A pessoa nasceu em um lixão e o seu trabalho era recolher o lixo. Com o passar do tempo, ele passa a representar toda essa categoria, buscando uma melhora na sua qualidade de vida. Ao longo do nosso bate-papo, ele não centralizou apenas no eu individual. Ele sempre buscou o coletivo. Essa história virou uma lição de vida, que vou passar esses ensinamentos aos meus filhos e netos”.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tema central da 10ª edição do PSJ é “a contribuição dos pequenos negócios para o desenvolvimento econômico e social do país”. A iniciativa contempla conteúdos que abordam temáticas relacionadas à atividade empreendedora no Brasil, como inovação, digitalização, acesso a crédito, startups, entre outros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das quatro categorias tradicionais (Texto, Áudio, Vídeo e Foto), este ano haverá uma premiação especial voltada ao tema “Empreendedorismo Social”, além do Grande Prêmio Sebrae de Jornalismo (escolhido entre os vencedores nacionais de cada categoria). Na última etapa, as regiões Norte, Nordeste, Centro-Oeste, Sudeste e Sul serão representadas na grande final. Na etapa Nacional, os ganhadores receberão equipamentos de trabalho (notebook e/ou celular de última geração). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira os vencedores: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prêmio Sebrae de Jornalismo – 10ª edição Etapa Estadual – Rio de Janeiro &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CATEGORIA JORNALISMO EM TEXTO &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 1º lugar: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matéria: Letramento e ancestralidade estimulam o afroempreendorismo &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veículo: O Globo &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representante do trabalho: Ana Carolina Diniz &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipe: Alexandre Rodrigues &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 2º lugar: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matéria: Empreendedoras se unem para se fortalecerem  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veículo: A Voz da Serra &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representante do trabalho: Christiane Coelho &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 3º lugar: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matéria: Hotel no Rio só contrata pacientes do Caps: ‘Meu transtorno não me define’ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veículo: UOL &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representante do trabalho: Fabiana Batista &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CATEGORIA JORNALISMO EM VÍDEO &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 1º lugar: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matéria: A Força do Coletivo &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veículo: TV Globo &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representante do trabalho: Arlete Heringer &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipe: Patricia Casanova / Carlos de Lannoy / Lariza Relvas / Gisele Machado / Alex Monteiro / Ana Dorneles / Ana Flavia Pinheiro / Carla Suzanne / Cleriston Santana / Camila Marinho / Patricia Trigueiros / Luciano Ribeiro / Rodrigo Nogueira / Andre Ramos / Raphael Rodrigues / Adriano Ferreira / Neto Lima / Tiago do Carmo / Jeová Luz / Anna Paula Ferreira &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 2º lugar: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matéria: Veja como funcionam as ‘dark stores’, setor impulsionado pela pandemia &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veículo: GloboNews &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representante do trabalho: Mateus Marques &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipe: Flávia Freitas, Priscilla Moraes  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 3º lugar: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matéria: Copo Vivo &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veículo: TV Rio Sul &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representante do trabalho: Rosa Costa &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipe: Bruno Monteiro, Sebastião Menezes &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CATEGORIA JORNALISMO EM ÁUDIO &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 1º lugar: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matéria: Entrevista com Tião Santos – Lixo Extraordinário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veículo: Rádio Roquette Pinto &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representante do trabalho: Jorge Ramos &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipe: Alice da Silveira &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 2º lugar: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matéria: Global Experience, Exportando! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veículo: Rádio Roquette-Pinto &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representante do trabalho: Claudia Barcellos  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipe: Vitoria Beatriz &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 3º lugar: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matéria: Entrevista com Ana Brittis, curadora e produtora do projeto “Olhares Cariocas” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veículo: Rádio Roquette-Pinto &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representante do trabalho: Alice Silveira &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipe: Amanda Ferreira &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CATEGORIA FOTOJORNALISMO &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trabalho classificado &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matéria: Jovens Empreendedores &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veículo: Revista DiverCidades &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representante do trabalho: Bianca Costa &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipe: Renato Palmisciano &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/programa-guanabara-azul-renova-promessas-sobre-o-futuro-da-baia-249425"&gt;Programa Guanabara Azul renova promessas sobre o futuro da baía&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vencedores-10-premio-sebrae-de-jornalismo-etapa-rio-janeiro-sao-conhecidos-249404</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/edital-governo-impulsionar-economia-amazonia-azul-249405</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3236-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Edital do governo quer impulsionar economia da Amazônia Azul&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Serão selecionados projetos com foco na geração de renda na costa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230916134327_X07V6.jpg" longdesc="87031;50432"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tãnia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional (MIDR) lançou, nessa sexta-feira (15), edital para projetos de instituições federais de ensino superior que visem reduzir desigualdades econômicas e sociais do país por meio de geração de renda na região costeira. A ideia é impulsionar a economia da chamada Amazônia Azul, que inclui toda a costa marítima brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As propostas precisam estar em consonância com a Política Nacional de Desenvolvimento Regional (PNDR), a Política Nacional de Recursos do Mar e as metas alinhadas aos Objetivos do Desenvolvimento Sustentável (ODS). Elas devem ser enviadas, por meio do Sistema Eletrônico de Informações do MIDR, até 10 de novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O edital destinará R$ 2,5 milhões para pesquisas em três eixos: oportunidades e desafios para o desenvolvimento regional, baseado em economia azul na zona costeira brasileira; estratégias para gestão municipal em municípios costeiros, considerando potencialidades de desenvolvimento regional associados à economia azul e aos instrumentos de resiliência climática; e estratégias do cooperativismo de plataforma associado à economia azul e ao desenvolvimento regional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serão contemplados pelo edital projetos de pesquisa, extensão e desenvovimento científico, com apoio financeiro no valor de até R$ 175 mil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministério, as parcerias com instituições de ensino e pesquisa ajudarão na criação de oportunidades de emprego e renda e a garantir a preservação dos recursos naturais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A iniciativa abre as portas do MIDR para apoiar e discutir, com a comunidade acadêmica e a sociedade, projetos em municípios costeiros que tenham como foco a sustentabilidade ambiental e o desenvolvimento econômico das regiões associados à economia do mar”, destaca a secretária nacional de Políticas de Desenvolvimento Regional e Territorial, Adriana Melo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-cuba-lula-critica-modelo-de-negocios-de-empresas-de-tecnologia-249403"&gt;Em Cuba, Lula critica modelo de negócios de empresas de tecnologia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/edital-governo-impulsionar-economia-amazonia-azul-249405</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/amazon-shopee-pedem-adesao-programa-remessa-conforme-249409</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Receita%20Federal/3236-117" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Receita Federal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Amazon e Shopee pedem adesão a programa Remessa Conforme&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa oferece isenção federal a compras do exterior de até US$ 50&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0640_x_0366_20230916142116_1J6GQ.jpg" longdesc="87040;138355"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo –Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duas das maiores varejistas online pediram à Receita Federal a adesão ao programa Remessa Conforme, que oferece isenção federal a compras do exterior de até US$ 50 em troca de tratamento alfandegário mais rápido. Os pedidos das lojas Amazon e Shopee serão analisados antes de a certificação ser publicada no Diário Oficial da União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim que as novas certificações forem oficializadas, o volume de remessas enviadas ao país com isenção de Imposto de Importação aumentará para 78,5%. Atualmente, a proporção está em 67%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a adesão ao programa ser oficializada, as empresas precisam adequar os sites às exigências do Remessa Conforme. As empresas passarão a inserir nas páginas as informações da compra no exterior antes da chegada da encomenda ao Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados são enviados aos Correios ou às transportadoras autorizadas, que registram a declaração aduaneira relativa a esse tipo de importação. Isso impede que a mercadoria fique retida em unidades dos Correios, aguardando a liberação da Receita Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da isenção federal, as mercadorias de até US$ 50 pagam 17% de Imposto sobre a Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS), tributo arrecadado pelos estados. Como o pagamento do imposto também é realizado de forma antecipada, as encomendas podem ser liberadas antes mesmo da chegada ao território nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos próximos meses, o Ministério da Fazenda pretende anunciar a recomposição parcial do Imposto de Importação. No entanto, a nova alíquota ficará abaixo dos 60% para as empresas que não fazem parte do Remessa Conforme e cujas encomendas são pegas pela fiscalização da Receita Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inspeção&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a chegada ao país, as mercadorias continuam a passar por inspeção não invasiva (como raio-x) para a confirmação de dados e a avaliação de mercadorias proibidas ou entorpecentes. Ao fim desse processo, as remessas liberadas podem seguir para entrega ao destinatário, com eventuais problemas nas informações ou nos pagamentos sendo corrigidos pontualmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Remessa Conforme permite que a Receita Federal tenha à disposição, de forma antecipada, as informações necessárias para a aplicação do gerenciamento de risco das remessas internacionais, tendo mais tempo para definir as mercadorias escolhidas para fiscalização. As remessas são entregues mais rapidamente, com queda dos custos das atividades de deslocamento e armazenamento, o que traz ganhos aos operadores logísticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lista das empresas que já aderiram ao Remessa Conforme pode ser conferida na página da Receita Federal na internet.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/amazon-shopee-pedem-adesao-programa-remessa-conforme-249409</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governos-instituicoes-cientificas-melhores-fontes-vacinas-249410</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VACINA/3236-149" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VACINA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governos e instituições científicas são melhores fontes sobre vacinas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230916091051_MQXOL.jpg" longdesc="87021;40461"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo / Tomaz Silva / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinícius Lisboa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Páginas oficiais de órgãos de saúde, como as secretarias estaduais e municipais, o Ministério da Saúde, a Organização Pan-Americana de Saúde (Opas) e a Organização Mundial da Saúde (OMS), estão entre as melhores fontes para tirar dúvidas e saber qual é a recomendação de vacinação para cada faixa etária e situação de saúde. Além delas, instituições científicas como a Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz), a Sociedade Brasileira de Imunizações (SBIm) e a Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP) oferecem muito conteúdo em linguagem acessível para esclarecer a população sobre os benefícios e a segurança da vacinação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialistas em vacinas ouvidos pela Agência Brasil recomendam que a população busque essas fontes para se informar, e aproveite também o contato com unidades e profissionais de saúde para tirar dúvidas e buscar orientações sobre seu calendário vacinal ou o de alguém de sua família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coordenadora do Observatório de Saúde na Infância (Observa Infância), projeto da Fiocruz e da Faculdade de Medicina de Petrópolis (FMP/UNIFASE), a pediatra Patrícia Boccolini destaca que estar munido dessas informações é essencial para tomar as melhores decisões para a sua saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Onde procurar? Em fontes oficiais de saúde. Por exemplo, no site da OMS, no site do Ministério da Saúde, que são organizações que baseiam suas recomendações em evidências científicas sólidas. Também em universidades e instituições de pesquisas médicas. Profissionais de saúde, médicos e enfermeiros, pessoas nos postos de saúde também são boas fontes. A vantagem é que essas pessoas têm um conhecimento sobre o nosso histórico médico, isso é interessante.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a médica, tão importante quanto saber onde procurar, é saber que tipo de fontes evitar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O principal é evitar fontes que não sejam verificadas, fontes provenientes de redes sociais, influenciadores. A informação pode estar aí sem nenhum crivo. A pessoa pode simplesmente chegar no Instagram e falar qualquer coisa sem respaldo de uma instituição com credibilidade.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Informação oficial&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Presidente do Instituto Questão de Ciência, a microbiologista e escritora Natalia Pasternak também considera que as redes sociais não são o lugar adequado para a busca de informações sobre saúde, pelos mesmos motivos destacados pela coordenadora do Observa Infância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A primeira coisa é procurar informação oficial. Parece bobagem dizer isso, mas é preciso dizer para as pessoas que mídia social não é para se informar. É um lugar de troca de dicas, de trocas de ideias, e pode até ser que apareça alguma coisa legal por lá, mas não é o lugar para ir buscar informações confiáveis, principalmente para temas de saúde.”&lt;br&gt;Natalia Pasternak também acrescenta que sociedades científicas e instituições de pesquisa trazem boas informações em suas páginas da internet, mas acredita que uma fonte ainda melhor nesse sentido poderia ser uma página oficial do próprio Programa Nacional de Imunizações (PNI), que completa 50 anos no próximo dia 18 de setembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente infelizmente não tem no Brasil um órgão centralizador como o CDC dos Estados Unidos, que disponibiliza todas as informações de forma fácil”, afirma. “O PNI é um órgão técnico, que independente de governo, é um departamento técnico dentro do Ministério da Saúde. Seria legal se o PNI se encarregasse de reunir a informação correta sobre vacina em um hub onde fosse mais fácil navegar.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Perguntas frequentes&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A diretora da Sociedade Brasileira de Imunizações (SBIm), Isabela Ballalai, aconselha também a buscar as páginas de dúvidas frequentes disponibilizadas por muitas dessas páginas oficiais. A seleção dessas perguntas se dá pela repetição das solicitações enviadas a essas instituições, e, muitas vezes, já há uma resposta pronta que atende exatamente à dúvida que precisa ser sanada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na SBIm, temos dois sites. Ali tem tudo sobre qualquer vacina de forma transparente, os eventos adversos que podem causar, como são feitas. E você também pode mandar uma dúvida. A SBIm responde dúvidas todo dia. Quem responde somos nós. Não é um robô nem uma secretária. Somos nós, da diretoria da SBIm, que respondemos a essas dúvidas. Tanto da população quanto dos profissionais de saúde.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lista de fontes confiáveis sobre vacinas:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A &lt;a class="example1" href="https://www.paho.org/pt/topicos/imunizacao"&gt;Organização Pan-Americana de Saúde&lt;/a&gt; (Opas), braço da OMS nas Américas, apresenta dados, boletins, recomendações e informações detalhadas sobre as vacinas e as doenças prevenidas por elas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/saude/pt-br/assuntos/saude-de-a-a-z/c/calendario-nacional-de-vacinacao"&gt;Ministério da Saúde t&lt;/a&gt;ambém tem uma página que esclarece dúvidas e apresenta cada um dos calendários vacinais: da criança, do adolescente, do adulto e da gestante. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O portal da &lt;a class="example1" href="https://portal.fiocruz.br/vacinas"&gt;Fundação Oswaldo Cruz&lt;/a&gt; (Fiocruz) detalha todas as vacinas que produz, traz informações sobre as doenças que elas previnem e publica resultados de pesquisas sobre imunização e outros temas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O&lt;a class="example1" href="https://butantan.gov.br/soros-e-vacinas/vacinas"&gt; Instituto Butantan&lt;/a&gt; também disponibiliza detalhes sobre as vacinas fabricadas para o Sistema Único de Saúde, incluindo bulas específicas para os profissionais de saúde e para a população em geral. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A &lt;a class="example1" href="https://familia.sbim.org.br/"&gt;página Família SBIm, &lt;/a&gt;da Sociedade Brasileira de Imunizações, traz detalhes em linguagem acessível sobre cada vacina, incluindo eventos adversos previstos. A página também tem informações sobre as indicações do PNI para a vacinação e também faz suas próprias recomendações, incluindo vacinas da rede privada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Sociedade Brasileira de Pediatria tira dúvidas e oferece informações acessíveis sobre diversos temas na página &lt;a class="example1" href="https://www.sbp.com.br/especiais/pediatria-para-familias/vacinas/"&gt;Pediatria para as Famílias,&lt;/a&gt; com esclarecimentos sobre assuntos como aleitamento materno e vacinas e vacinação na adolescência.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 17 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fake-news-sobre-vacinas-buscam-gerar-medo-duvidas-e-lucro-249426"&gt;Fake news sobre vacinas buscam gerar medo, dúvidas e lucro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governos-instituicoes-cientificas-melhores-fontes-vacinas-249410</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>