<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Fri, 26 May 2023 06:13:18 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Com expectativa de 1700 empresas participantes, Petrópolis Business é apresentado oficialmente no Centro Cultural Sesc Quitandinha Stands já começaram</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-expectativa-de-1700-empresas-participantes-petropolis-business-e-apresentado-oficialmente-no-centro-cultural-sesc-quitandinha-239179</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3122-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Com expectativa de 1700 empresas participantes, Petrópolis Business é apresentado oficialmente no Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Stands já começaram a ser vendidos deste que promete ser o maior evento de negócios do interior fluminense&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230525221314_NVZ70.jpg" longdesc="79860;356895"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fernanda Tavares – especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Viver, Empreender e Transformar. Com esses conceitos como foco, foi apresentado nesta quinta-feira (25) o Petrópolis Business, no Centro Cultural Sesc Quitandinha. Sucessor da Expo Petrópolis, o evento promete fomentar negócios e soluções tecnológicas e espera a participação de 1700 empresas e público estimado de 25 mil pessoas em quatro dias de programação diversificada, entre 26 e 29 de outubro. O lançamento foi prestigiado por  empresários, representantes do poder público e do comitê gestor do evento que conta com a participação de 15 instituições.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ocasião também marcou o início da venda dos stands serão 230 que mostrarão o melhor das áreas de negócios na área de moda, educação, agroecologia, construção civil, gastronomia e prestação de serviços, além de uma vasta programação cultural e de lazer, palestras e rodadas de negócios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Esse é um evento desafiador que reforça a nossa busca por novos caminhos que possam contribuir para o fortalecimento econômico de Petrópolis. Não podemos ficar parados, sociedade civil e iniciativa privada devem colaborar com o poder público nesta busca por alternativas e nossos espaços para que todos possam mostrar seus produtos e serviços. O comitê gestor alinhou as propostas e com o apoio dos órgãos governamentais continuamos buscando ainda mais parcerias porque todos nós acreditamos em Petrópolis e sabemos que esse evento será um sucesso”, afirmou Paulo Reis, presidente da Associação Comercial e Empresarial de Petrópolis (ACEP).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Marcelo Fiorini, presidente do Sicomércio Petrópolis e diretor da Fecomércio-RJ representou a federação na apresentação do evento e destacou a importância da feira de negócios. “Petrópolis está se reerguendo e esse tipo de programação atrai grande público, contribui para o turismo da cidade e demais setores como comércio, hotelaria e gastronomia. A feira de negócios se torna ainda mais emblemática porque marca essa nova etapa do Centro Cultural Sesc Quitandinha que vem oferecendo cada vez mais atrações e opções para os nossos moradores. Convidamos os empresários a participar do Petrópolis Business, fazer novos negócios e ressaltar todo potencial que nossa cidade tem”, disse Fiorini.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O prefeito de Petrópolis, Rubens Bomtempo, destacou que o poder público abraçou a iniciativa e comemora o alinhamento de ações em prol da cidade. “É uma grande felicidade estar participando deste momento tão especial. Quando os setores contribuem com ideias e propostas, todos ganham. Tudo o que for feito para fortalecer a nossa Petrópolis contará com o apoio da prefeitura. Estamos nos recuperando depois de tantos acontecimentos e muitas pessoas participam de todo esse processo, esse diferencial é resultado de muito trabalho e dedicação”, declarou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vale destacar que o Petrópolis Business será realizado dezesseis anos após a última edição da Expo Petrópolis realizada entre 2000 e 2007, com resultados significativos para a economia local foram 120 mil visitantes e negócios envolvendo quase 800 expositores ao longo de seis edições.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Participam do comitê gestor do Petrópolis Business a Prefeitura de Petrópolis, ACEP, Fecomércio-Rj, Sicomércio Petrópolis, Sebrae, CDL, Unifase, UCP, ARTE, Firjan, SINDCON, Serratec, Petrópolis Convention Bureau, CRCRJ, Emater Rio e Câmara Municipal de Petrópolis. Informações adicionais httpsinstagram.competropolisbusiness&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-registra-30-casos-de-estupro-de-janeiro-a-abril-deste-ano-239187"&gt;Petrópolis registra 30 casos de estupro de janeiro a abril deste ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comac-recebe-equipe-do-programa-municipal-de-pacificacao-restaurativa-petropolis-da-paz-na-semana-da-juventude-239183"&gt;COMAC recebe equipe do programa municipal de pacificação restaurativa Petrópolis da Paz na semana da juventude&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-formam-blocos-para-garantir-espaco-nas-comissoes-especiais-e-de-inquerito-239180"&gt;Vereadores formam blocos para garantir espaço nas comissões especiais e de inquérito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ponto-de-onibus-esta-em-um-estado-precario-239171"&gt;Ponto de ônibus está em um estado precário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rachaduras-em-calcada-se-tornam-algo-comum-na-rua-coronel-veiga-239172"&gt;Rachaduras em calçada se tornam algo comum na Rua Coronel Veiga&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-expectativa-de-1700-empresas-participantes-petropolis-business-e-apresentado-oficialmente-no-centro-cultural-sesc-quitandinha-239179</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Polícia prende suspeito de ser o líder do tráfico de drogas no Valparaíso Apreensões de drogas na cidade têm aumento de quase 24%</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-prende-suspeito-de-ser-o-lider-do-trafico-de-drogas-no-valparaiso-239185</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Seguran%C3%A7a/3122-16" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Segurança&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia prende suspeito de ser o líder do tráfico de drogas no Valparaíso&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apreensões de drogas na cidade têm aumento de quase 24%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230525210230_SJGSC.jpg" longdesc="79841;64767"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na última terça-feira (23/05), policiais militares do patrulhamento móvel do 26º Batalhão de Polícia Militar (BPM) prenderam um homem suspeito de ser o líder do tráfico de drogas na região conhecida como Canto do Cemitério, no Valparaíso. Os agentes haviam recebido uma denúncia a respeito do tráfico próximo a quadra da comunidade. Ao notar a aproximação dos agentes, o acusado fugiu para uma casa na localidade. A equipe, no entanto, teve a entrada franqueada para o imóvel depois de conversar com o responsável e, durante o vasculhamento, encontraram o criminoso junto de uma sacola plástica que continha os entorpecentes. No total, foram apreendidas 114 pedras de crack, 32 cápsulas de cocaína e 27 trouxinhas de maconha. O caso foi registrado na 105ª DP, onde o acusado permanece preso em flagrante por tráfico de drogas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda durante o mês de maio, o 26° BPM informa que apreendeu ao menos 2.139 pedras de crack, 1.975 cápsulas de cocaína e 374 trouxinhas e tabletes de maconha. Já os dados do Instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro (ISP-RJ) revelam que entre janeiro e abril deste ano, foram realizadas 306 apreensões de narcóticos em Petrópolis. Durante o mesmo período, só que de 2022, foram 247 – crescimento de 23,9%. O índice de 2023 ainda é o maior registrado na cidade desde 2020. Metade das operações (163) é referente ao tráfico de entorpecentes. Com relação aos flagrantes de indivíduos portando algum tipo de ilícito, também houve aumento neste ano – subindo de 50 para 97.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o vereador Octávio Sampaio, este resultado é tanto um sintoma do crescimento da criminalidade, como também, da aplicação tática apurada dos órgãos de segurança. “O criminoso se sente à vontade para traficar hoje em dia. E isso só tem sido incentivado cada vez mais por conta da ineficácia – e, até mesmo, do incentivo – do Governo Federal atual. Mas, a polícia militar faz seu trabalho de combater e, por isso, o número de apreensões só cresce ainda mais. Pois os policiais do 26º BPM estão verdadeiramente empenhados em apreender drogas e prender traficantes”, afirma ele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Crescimento ao longo dos anos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os dados do ISP-RJ mostram que a incidência de drogas no município tem crescido regularmente ao longo dos anos. Em 2007, por exemplo, foram 156 apreensões feitas. Já em 2010, subiu para 245. Cinco anos depois, foram 636. Mas, o salto mais chamativo se deu entre 2018 e 2019, quando foi de 663 para 993. A partir deste momento, Petrópolis passou a notificar, constantemente, operações de apreensões de entorpecentes (mantendo o patamar entre 700 a 800 operações por ano).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar disso, o 26° BPM destaca que a ajuda da população “contribui no maior combate a criminalidade em Petrópolis”, e ressalta que as “informações concedidas por meio do Disque Denúncia são imprescindíveis para que a cidade seja cada vez mais segura”. Denúncias podem ser feitas pelo WhatsApp nos números (24) 99324-5499 ou (24) 2291-5071. O sigilo é garantido.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policiais-rodoviarios-federais-usarao-cameras-a-partir-de-2024-239198"&gt;Policiais rodoviários federais usarão câmeras a partir de 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-prende-suspeito-de-ser-o-lider-do-trafico-de-drogas-no-valparaiso-239185</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis registra 30 casos de estupro de janeiro a abril deste ano Média no estado aumenta e dados no país são alarmantes</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-registra-30-casos-de-estupro-de-janeiro-a-abril-deste-ano-239187</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3122-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis registra 30 casos de estupro de janeiro a abril deste ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Média no estado aumenta e dados no país são alarmantes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0399_20230525212944_T4RST.jpg" longdesc="79854;100224"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um estudo publicado pelo Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea) revelou uma realidade alarmante no Brasil: o país registra cerca de 822 mil casos de estupro por ano, o equivalente a dois casos a cada minuto. Os dados são preocupantes e evidenciam a gravidade da violência sexual que afeta principalmente as mulheres.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o estudo do Ipea, apenas uma pequena parcela dos casos de estupro é devidamente registrada pelas autoridades competentes. A pesquisa revelou que somente 8,5% desses crimes são levados ao conhecimento da polícia, enquanto apenas 4,2% são identificados pelo sistema de saúde. Esse cenário de subnotificação traz graves consequências para as vítimas, uma vez que muitas delas não recebem o atendimento adequado em termos de saúde física e mental.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No estado do Rio, dados do ISP mostram que os casos de estupro aumentaram 5,1% em relação ao ano passado, considerando o período de janeiro a abril. Já em Petrópolis nesse mesmo período, a média foi mantida, com 31 casos nos quatro primeiros meses de 2022, e 30 registrados em 2023.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma outra preocupação é que o registro desses crimes por vezes depende da decisão das vítimas ou de suas famílias em buscar ajuda nas delegacias próximas ou atendimento em unidades de saúde. Essa realidade faz com que o número de casos notificados seja bem inferior à ocorrência real, pois muitas vítimas optam por não denunciar o crime devido à vergonha, sentimento de culpa ou outros fatores como medo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Algo que chama a atenção, é que os estupradores estão geralmente enquadrados em quatro categorias principais: parceiros e ex-parceiros, familiares, amigos/conhecidos e desconhecidos. Essas informações destacam a necessidade de abordar não apenas a violência sexual praticada por estranhos, mas também a que ocorre dentro do contexto de relacionamentos íntimos e familiares.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Ipea utilizou dados da Pesquisa Nacional da Saúde, realizada pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), e do Sistema de Informação de Agravos de Notificação (Sinan), do Ministério da Saúde, tendo como referência o ano de 2019. Segundo o Sinan, a maioria dos casos de estupro ocorre entre jovens, com pico de ocorrência aos 13 anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diante disso é necessário promover a conscientização sobre a gravidade do problema, e incentivar que as vítimas denunciem os agressores. Também é fundamental que as instituições responsáveis pela segurança e saúde adotem medidas efetivas para combater a impunidade e garantir o atendimento adequado às vítimas de estupro, o que envolve aprimorar os mecanismos de registro e investigação, e fortalecer os serviços de saúde para suporte físico e psicológico. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/com-expectativa-de-1700-empresas-participantes-petropolis-business-e-apresentado-oficialmente-no-centro-cultural-sesc-quitandinha-239179"&gt;Com expectativa de 1700 empresas participantes, Petrópolis Business é apresentado oficialmente no Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comac-recebe-equipe-do-programa-municipal-de-pacificacao-restaurativa-petropolis-da-paz-na-semana-da-juventude-239183"&gt;COMAC recebe equipe do programa municipal de pacificação restaurativa Petrópolis da Paz na semana da juventude&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-formam-blocos-para-garantir-espaco-nas-comissoes-especiais-e-de-inquerito-239180"&gt;Vereadores formam blocos para garantir espaço nas comissões especiais e de inquérito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ponto-de-onibus-esta-em-um-estado-precario-239171"&gt;Ponto de ônibus está em um estado precário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rachaduras-em-calcada-se-tornam-algo-comum-na-rua-coronel-veiga-239172"&gt;Rachaduras em calçada se tornam algo comum na Rua Coronel Veiga&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-registra-30-casos-de-estupro-de-janeiro-a-abril-deste-ano-239187</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis poderá ter mais seis profissionais pelo Mais Médicos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-podera-ter-mais-seis-profissionais-pelo-mais-medicos-239181</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3122-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis poderá ter mais seis profissionais pelo Mais Médicos &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0327_20230525210239_K0SKB.jpg" longdesc="79845;15714"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução SES-GO&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Ministério da Saúde abre nesta sexta-feira (26/05) as inscrições para mais um ciclo do programa Mais Médicos. Petrópolis terá direito a seis profissionais, mesmo número do último edital, que teve adesão confirmada no fim de abril. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Essa é a quantidade de médicos que podem ser contratados para o município, que tem classificação pelo Ministério da Saúde como cidade com "baixa vulnerabilidade social". Essa classificação significa que Petrópolis tem capacidade de absorver médicos para atuar na rede de saúde e tem menor dependência do SUS para atender a população do que outros locais do país. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os profissionais contratados vão atuar na cidade por quatro anos, prorrogáveis por igual período. A carga horária é de 44 horas semanais (36 horas de atendimento a pacientes e oito para atividades de formação). O edital dá prioridade para médicos nascidos no Brasil, mas também é aberto para estrangeiros que desejam atuar no país. Há incentivos para aqueles que são formados com auxílio do Financiamento Estudantil (FIES) e benefícios incorporados ao programa nos ciclos recentes, como licença maternidade de seis meses e licença paternidade de 20 dias. A inscrição deve ser realizada no site do programa (https://maismedicos.saude.gov.br) até o dia 31. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Seis mil médicos para todo país &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em todo Brasil, serão quase seis mil médicos contratados para atuar em aproximadamente dois mil municípios. No Rio, são 253 vagas no total. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o Ministério da Saúde, 45% das vagas estão abertas para profissionais atuarem em cidades com alta vulnerabilidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Governo Federal pretende alcançar 28 mil profissionais atuando do Mais Médicos até o fim do ano atendendo em todo o país, principalmente nas áreas de extrema pobreza, permitindo assistência médica para mais de 96 milhões de brasileiros pelo SUS. Hoje, o programa tem mais de oito mil profissionais. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-podera-ter-mais-seis-profissionais-pelo-mais-medicos-239181</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis tem quase 10% de denúncias de queimadas no estado Linha Verde destaca risco maior de incêndios florestais na época mais seca do ano</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-quase-10-de-denuncias-de-queimadas-no-estado-239186</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3122-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis tem quase 10% de denúncias de queimadas no estado &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Linha Verde destaca risco maior de incêndios florestais na época mais seca do ano &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0337_20230525210227_BWB6I.jpg" longdesc="79840;247761"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcela Martins Loos (Arquivo)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Linha Verde, programa do Disque Denúncia que recebe relatos de crimes ambientais, teve 75 chamados sobre queimadas nos quatro primeiros meses deste ano. Desses, sete (ou seja, quase 10%) foram feitas em Petrópolis. De acordo com o programa, a cidade está entre aquelas com mais relatos deste tipo de crime, principalmente no Vale das Videiras. Para se ter ideia, em todo o ano passado foram 10 queixas apresentadas no município. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A situação lança um alerta, sobretudo porque a época mais seca do ano já vem chegando - e, com ela, o maior risco de incêndios florestais. A falta de chuva e de umidade do ar que ocorre entre maio e outubro, período que engloba o inverno, propiciam condições mais favoráveis para mais ocorrências e atrapalham combate às chamas. No ano passado, o Corpo de Bombeiros foi acionado mais de 60 vezes só no mês de julho, por exemplo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por isso, o Linha Verde começou a ampliar a divulgação dos canais para recebimento de denúncias. "Por conta da preocupação com essa época do ano e com as queimadas florestais, o Linha Verde reforça a importância das denúncias para que seja possível combater preventivamente esse tipo de ocorrência, denunciando focos de incêndios e até mesmo informando pessoas queimando lixo doméstico próximo a florestas ou entrando em matas com produtos inflamáveis", destaca o programa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Causas das queimadas&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o programa, as denúncias são principalmente por queima de lixo em quintais, queima de troncos de árvores, folhas e mato seco, com objetivo da “limpeza” do terreno, gerando perigo do fogo se alastrar para matas próximas. "Vale reforçar ainda que essas queimadas podem ter início também em decorrência de balões que caem acessos nas matas", ressalta o Linha Verde. Na manhã do último sábado (20/05), por exemplo, um balão caiu sobre a rede elétrica em Bonsucesso. O acidente não chegou a provocar incêndio e nem deixou feridos, mas houve necessidade de acionar o Corpo de Bombeiros e de interromper o fornecimento de energia. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Lei de Crimes Ambientais, de 1998, estabelece prisão de dois a quatro anos a quem provocar incêndio em mata ou floresta; detenção de um a três anos para quem fabricar, vender, transportar ou soltar balões que possam provocar incêndios; e ainda prisão de um a quatro anos a quem causar poluição de qualquer natureza que resultem ou possam resultar em danos à saúde. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além do telefone (0300 253 1177), é possível fazer contato pelo WhatsApp (mesmo número), pelo App "Disque Denúncia RJ", pelo site do Disque Denúncia (&lt;a class="example1" href="https://www.disquedenuncia.org.br/"&gt;www.disquedenuncia.org.br&lt;/a&gt;) ou ainda pela página do Linha Verde no Facebook (&lt;a class="example1" href="https://www.facebook.com/linhaverdedd"&gt;www.facebook.com/linhaverdedd&lt;/a&gt;). Em todos eles, o anonimato é garantido. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-quase-10-de-denuncias-de-queimadas-no-estado-239186</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comissão de Educação da Câmara promove na segunda-feira, dia 29, audiência pública para discutir os desafios da inclusão escolar</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comissao-de-educacao-da-camara-promove-na-segunda-feira-dia-29-audiencia-publica-para-discutir-os-desafios-da-inclusao-escolar-239188</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3122-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Comissão de Educação da Câmara promove na segunda-feira, dia 29, audiência pública para discutir os desafios da inclusão escolar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0512_x_0341_20230525210253_3NQVW.jpg" longdesc="79851;97355"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal promove na próxima segunda-feira, dia 29 de maio, por meio da Comissão de Educação, Assistência Social e Defesa dos Direitos Humanos, audiência pública para discutir os desafios da inclusão escolar no município de Petrópolis. O encontro começa às 18h e será realizado na sede da Câmara, na Praça Visconde de Mauá. Poderá ser acompanhado presencialmente, pela TV Câmara (Canal 98 da Speed FiberTech Cable) ou também pela internet, no canal da Câmara Municipal de Petrópolis no Youtube.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ciclo-de-palestras-pos-graduacao-lncc-modelagem-matematica-como-aliada-para-desacelerar-o-envelhecimento-239197"&gt;Ciclo de Palestras Pós-graduação LNCC: "Modelagem Matemática como aliada para desacelerar o envelhecimento"&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-brasilia-malala-defende-educacao-mais-inclusiva-239200"&gt;Em Brasília, Malala defende educação mais inclusiva&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comissao-de-educacao-da-camara-promove-na-segunda-feira-dia-29-audiencia-publica-para-discutir-os-desafios-da-inclusao-escolar-239188</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Defesa Civil inicia campanha de arrecadação de agasalhos e cobertores “Parede solidária” estará instalada na sede da secretaria durante todo o inverno</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-inicia-campanha-de-arrecadacao-de-agasalhos-e-cobertores-239182</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Defesa%20Civil/3122-187" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Defesa Civil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Defesa Civil inicia campanha de arrecadação de agasalhos e cobertores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Parede solidária” estará instalada na sede da secretaria durante todo o inverno&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0450_x_0600_20230525143305_OUZ0I.jpg" width="335" height="447" longdesc="79823;109192"&gt;&lt;br&gt; Divulgação PMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis, por meio da Secretaria de Proteção e Defesa Civil, deu início à campanha Parede Solidária. A iniciativa incentiva a doação de roupas, agasalhos e cobertores em bom estado de conservação para quem precisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta é uma importante iniciativa em que temos a oportunidade de treinar o nosso olhar para ajudar quem mais precisa e se encontra em risco social nesta época do ano. O objetivo da gestão municipal é contar com a participação da população que tem o que doar e também facilitar o acesso de quem precisa dos itens”, destacou o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário de Proteção e Defesa Civil, tenente-coronel Gil Kempers, destacou que, na última Parede Solidária, em 2022, houve grande adesão. “Esperamos conseguir ampliar nossa ajuda novamente, pois de maneira consciente a população tem livre acesso aos itens doados. Quem quiser ajudar o projeto pode doar, e quem precisa, receberá o que tiver maior necessidade”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A arrecadação dos itens de inverno já começou, e a partir do dia 1º de junho, o painel de doação dos itens estará montado na entrada da sede da secretaria – na Rua Buarque de Macedo, 128, no Centro. Para doar, é só entregar os itens na recepção em horário comercial e a partir de 1º de junho, os itens podem ser depositados diretamente na Parede Solidária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe da Defesa Civil vai organizar diariamente as doações da Parede Solidária, que só não estará na entrada do prédio nos dias de chuva – neste caso, o painel de doações estará disponível ao público na parte de dentro do prédio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Parede Solidária vai ficar exposta de 1º de junho até o fim do inverno, das 9h às 17h, na entrada da sede da Defesa Civil - Rua Buarque de Macedo, número 128.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para doar:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Basta depositar os itens a serem doados: roupas, agasalhos e cobertores;&lt;br&gt;- Importante que todos os itens estejam em bom estado de uso;&lt;br&gt;- Lembre-se que, o que não tem condição de uso para você, também não vai ajudar o próximo;&lt;br&gt;- Na Parede Solidária pode ser depositado o que considerar não ter mais uso para você, mas pode aquecer o outro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para recolher:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Basta retirar o que for de uso para você e sua família;&lt;br&gt;- Importante que recolha apenas o que realmente for de utilidade;&lt;br&gt;- Lembre-se que como você, muitas outras pessoas estão precisando, portanto, retire apenas o que lhe for útil;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos os itens passarão por avaliação pelas equipes da Defesa Civil de forma a garantir o bom estado das peças que estarão disponíveis ao público. Essa iniciativa do governo municipal visa que as doações sejam feitas, de forma anônima, a quem precisa.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-inicia-campanha-de-arrecadacao-de-agasalhos-e-cobertores-239182</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>COMAC recebe equipe do programa municipal de pacificação restaurativa Petrópolis da Paz na semana da juventude Diariamente estão sendo realizados círc</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comac-recebe-equipe-do-programa-municipal-de-pacificacao-restaurativa-petropolis-da-paz-na-semana-da-juventude-239183</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3122-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;COMAC recebe equipe do programa municipal de pacificação restaurativa Petrópolis da Paz na semana da juventude &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diariamente estão sendo realizados círculos de escuta para tratar de conflitos familiares&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0337_20230525210234_3NQVW.jpg" longdesc="79843;76846"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desde a segunda-feira, 22 de maio, a Comac está promovendo para os alunos que fazem parte do Programa Jovem Aprendiz e Projeto Juventude, ações em parceria com a Prefeitura Municipal de Petrópolis por meio do Programa Municipal de Pacificação Restaurativa Petrópolis da Paz, tendo como foco a Mediação de Conflitos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Programa Municipal de Pacificação Restaurativa - Petrópolis da Paz foi criado pela Prefeitura de Petrópolis, através da Lei Municipal 7.53217, e na cidade é coordenado pela assistente social Elsie Elen Carvalho. O programa busca identificar e promover iniciativas vanguardistas e de sucesso no campo da Justiça Restaurativa no Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis é a única cidade do Estado que conta com o Programa Municipal de Pacificação Restaurativa, por meio de lei municipal. A iniciativa está inserida nas políticas públicas do município e, através dela, o município busca mitigar a violência, promover a justiça social e aprimorar as relações humanas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Programa Municipal de Pacificação Restaurativa consiste em um conjunto articulado de estratégias inspiradas nos princípios da Justiça e das Práticas Restaurativas, visando uma intervenção destinada a construir e alcançar a paz, direcionando-se aos principais fatores que movem os conflitos, abrangendo métodos autocompositivos na resolução de conflitos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Petrópolis da Paz tem como princípio a pacificação das relações e utiliza a negociação mediada por um terceiro da própria comunidade, empoderando-o e supervisionando-o para exercer a mediação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na Comac, estão sendo realizados círculos de escuta para tratar de conflitos familiares, no ambiente de trabalho e dos alunos com eles mesmos. Na prática a equipe do Petrópolis da Paz está presente todos os dias da semana, inclusive no sábado, para conversar e atender os alunos da instituição. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais informações sobre a Comac e formas de colaborar com a Instituição, basta entrar em contato por meio do WhatsApp: (24) 98826-6315 ou pelo telefone: (24) 4104-1062. A instituição tem também o site https://www.comac.org.br/ o Instagram @comacpetropolis (https://www.instagram.com/comacpetropolis/) e o Facebook @comacdepetropolis (https://www.facebook.com/comacdeptropolis/).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/com-expectativa-de-1700-empresas-participantes-petropolis-business-e-apresentado-oficialmente-no-centro-cultural-sesc-quitandinha-239179"&gt;Com expectativa de 1700 empresas participantes, Petrópolis Business é apresentado oficialmente no Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-registra-30-casos-de-estupro-de-janeiro-a-abril-deste-ano-239187"&gt;Petrópolis registra 30 casos de estupro de janeiro a abril deste ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-formam-blocos-para-garantir-espaco-nas-comissoes-especiais-e-de-inquerito-239180"&gt;Vereadores formam blocos para garantir espaço nas comissões especiais e de inquérito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ponto-de-onibus-esta-em-um-estado-precario-239171"&gt;Ponto de ônibus está em um estado precário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rachaduras-em-calcada-se-tornam-algo-comum-na-rua-coronel-veiga-239172"&gt;Rachaduras em calçada se tornam algo comum na Rua Coronel Veiga&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comac-recebe-equipe-do-programa-municipal-de-pacificacao-restaurativa-petropolis-da-paz-na-semana-da-juventude-239183</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadores formam blocos para garantir espaço nas comissões especiais e de inquérito</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-formam-blocos-para-garantir-espaco-nas-comissoes-especiais-e-de-inquerito-239180</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3122-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadores formam blocos para garantir espaço nas comissões especiais e de inquérito&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230525210242_UJ8J4.jpg" longdesc="79846;76574"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rogerio Tosta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pela primeira vez, os vereadores utilizando e fazendo cumprir o Regimento Interno da Câmara, criaram três blocos de vereadores para garantirem espaço em todas as comissões especiais e nas comissões de inquérito. Apenas a vereadora Gilda Beatriz (PSD) e o vereador Dudu (MDB), ficaram fora dos blocos, e o presidente da Câmara, vereador Junior Coruja, por força do Regimento. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O primeiro bloco é formado pelos vereadores Fred Procópio (PL), Marcelo Chitão (PL) e Eduardo do Blog (Republicanos). O segundo é formado pelos vereadores Hingo Hammes (União Brasil), Domingos Protetor (Podemos) e Octávio Sampaio (União). O terceiro bloco é formado por seis vereadores: Gil Magno (DC), Marcelo Lessa (SD), Mauro Peralta (PRTB), Julia Casamasso (PSOL), Leo França (PSB) e Júnior Paixão (DC). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com a criação dos blocos, as lideranças partidárias ficam em segundo plano e na formação de qualquer comissão na Câmara, os blocos devem indicar um de seus representantes, com isso, cada comissão terá pelo menos um representante de cada bloco, além da participação individual de cada vereador. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O assunto tem sido tratado pelos vereadores de forma tranquila e até com bom humor, porém, nos bastidores da Câmara, os comentários é que os blocos foram criados para evitar perda de espaço nas comissões. Um vereador, que não quis se identificar, afirmou que estão todos de olho nas movimentações políticas para 2024 e numa briga de bastidor com o Governo Municipal. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma das modificações, sem que nenhum vereador afirme oficialmente, seria a possibilidade do prefeito Rubens Bomtempo sofrer novas ações judiciais, que poderiam levar à instalação de comissões para investigar o governo. Na Câmara, muitos vereadores afirmam que hoje o prefeito Rubens Bomtempo não tem a maioria, mas mantém uma boa relação institucional.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/com-expectativa-de-1700-empresas-participantes-petropolis-business-e-apresentado-oficialmente-no-centro-cultural-sesc-quitandinha-239179"&gt;Com expectativa de 1700 empresas participantes, Petrópolis Business é apresentado oficialmente no Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-registra-30-casos-de-estupro-de-janeiro-a-abril-deste-ano-239187"&gt;Petrópolis registra 30 casos de estupro de janeiro a abril deste ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comac-recebe-equipe-do-programa-municipal-de-pacificacao-restaurativa-petropolis-da-paz-na-semana-da-juventude-239183"&gt;COMAC recebe equipe do programa municipal de pacificação restaurativa Petrópolis da Paz na semana da juventude&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ponto-de-onibus-esta-em-um-estado-precario-239171"&gt;Ponto de ônibus está em um estado precário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rachaduras-em-calcada-se-tornam-algo-comum-na-rua-coronel-veiga-239172"&gt;Rachaduras em calçada se tornam algo comum na Rua Coronel Veiga&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-formam-blocos-para-garantir-espaco-nas-comissoes-especiais-e-de-inquerito-239180</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Empresa dedicada às noivas faz ensaio fotográfico em Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/empresa-dedicada-as-noivas-faz-ensaio-fotografico-em-petropolis-239184</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3122-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Empresa dedicada às noivas faz ensaio fotográfico em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230525210232_8DFVV.jpg" longdesc="79842;81105"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rogerio Tosta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pela primeira vez em Petrópolis, a empresa La Rosa, uma fábrica de vestidos de noiva, realizou um ensaio fotográfico intitulado Imperial. Além do Quitandinha, a Catedral e a Casa dos 7 Erros, a equipe escolheu o Palácio Amarelo, sede da Câmara Municipal, para algumas fotos. A empresária Jacely Guimarães, cidade de Ipatinga Minas Gerais, disse que o local foi escolhido pela sua beleza arquitetônica e ficou muito feliz com a recepção. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ela contou que totó ano fazem um ensaio fotográfico numa cidade e esta foi a primeira vez que vieram a Petrópolis para realizar este trabalho. Todo o material produzido será divulgado no blog Lápis de Noiva. A empresária e os demais membros da equipe – o fotógrafo Robson Lucas, a maquiadora Amélia Vaz e a modelo Taimesas, ficaram muito felizes com os locais, pela beleza e o apoio que tiveram. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-da-industria-desafios-e-as-oportunidades-para-o-estado-do-rio-239178"&gt;Dia da Indústria: desafios e as oportunidades para o Estado do Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-anuncia-reducao-de-ate-10-96-no-preco-de-carros-novos-239174"&gt;Governo anuncia redução de até 10,96% no preço de carros novos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/consumo-nos-lares-brasileiros-cresce-2-14-no-quadrimestre-239177"&gt;Consumo nos lares brasileiros cresce 2,14% no quadrimestre&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/empresa-dedicada-as-noivas-faz-ensaio-fotografico-em-petropolis-239184</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vida PATRIÓTICA ...e outros assuntos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-239144</link><description>Vida MilitarOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-239144</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dia da Indústria: desafios e as oportunidades para o Estado do Rio</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-da-industria-desafios-e-as-oportunidades-para-o-estado-do-rio-239178</link><description>Dia da Indústria: desafios e as oportunidades para o Estado do RioOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-da-industria-desafios-e-as-oportunidades-para-o-estado-do-rio-239178</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ponto de ônibus está em um estado precário</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ponto-de-onibus-esta-em-um-estado-precario-239171</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3122-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ponto de ônibus está em um estado precário&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230524204946_VKZUI.jpg" longdesc="79784;85313"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os abrigos de pontos de ônibus são de grande utilidade aos usuários, principalmente em dias de sol forte ou de chuva, duas situações muito comuns nesta época do ano. O problema de um abrigo na altura do número 291, divisa da Rua Dr. Gabriel Junqueira com a Rua Paula Buarque, localizada no Quitandinha, está com diversas rachaduras na sua estrutura e o telhado apresenta buracos, que em dias chuvosos se tornam goteiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, o abrigo de ônibus está abandonado e trazendo riscos para todos. “O ponto de ônibus está em uma situação precária e bastante perigosa. A estrutura chega até balançar inteiro com vento e o teto está todo furado, nos expondo ao clima. Não dá para entender como isso está desse jeito há algum tempo e ninguém faz nada. Com as chuvas que têm atingido a cidade deixa ainda mais complicado para esperar o transporte público”, relatou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/com-expectativa-de-1700-empresas-participantes-petropolis-business-e-apresentado-oficialmente-no-centro-cultural-sesc-quitandinha-239179"&gt;Com expectativa de 1700 empresas participantes, Petrópolis Business é apresentado oficialmente no Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-registra-30-casos-de-estupro-de-janeiro-a-abril-deste-ano-239187"&gt;Petrópolis registra 30 casos de estupro de janeiro a abril deste ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comac-recebe-equipe-do-programa-municipal-de-pacificacao-restaurativa-petropolis-da-paz-na-semana-da-juventude-239183"&gt;COMAC recebe equipe do programa municipal de pacificação restaurativa Petrópolis da Paz na semana da juventude&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-formam-blocos-para-garantir-espaco-nas-comissoes-especiais-e-de-inquerito-239180"&gt;Vereadores formam blocos para garantir espaço nas comissões especiais e de inquérito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rachaduras-em-calcada-se-tornam-algo-comum-na-rua-coronel-veiga-239172"&gt;Rachaduras em calçada se tornam algo comum na Rua Coronel Veiga&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ponto-de-onibus-esta-em-um-estado-precario-239171</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rachaduras em calçada se tornam algo comum na Rua Coronel Veiga</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rachaduras-em-calcada-se-tornam-algo-comum-na-rua-coronel-veiga-239172</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3122-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rachaduras em calçada se tornam algo comum na Rua Coronel Veiga&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0312_x_0438_20230524204949_ESYK2.png" longdesc="79785;355414"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedestres que caminham pelas calçadas da Rua Coronel Veiga, no bairro de mesmo nome, denunciaram ao Diário que, em diversos pontos, existem problemas. Um dos locais que os pedestres encontram dificuldade de caminhar na calçada é próximo ao número 647. A área está interditada e as pessoas precisam ir para a rua, porém, sem as obras, a cada dia que passa a situação piora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os pedestres estes problemas são, infelizmente, bem comuns na região. “São muitas as calçadas da região que estão em condições ruins. São muitos trechos com buracos e rachaduras. Já cansei de tropeçar em alguma parte, que está desnivelada e garanto que não sou só eu. Fica até difícil caminhar com tranquilidade”, contou o pedestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/com-expectativa-de-1700-empresas-participantes-petropolis-business-e-apresentado-oficialmente-no-centro-cultural-sesc-quitandinha-239179"&gt;Com expectativa de 1700 empresas participantes, Petrópolis Business é apresentado oficialmente no Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-registra-30-casos-de-estupro-de-janeiro-a-abril-deste-ano-239187"&gt;Petrópolis registra 30 casos de estupro de janeiro a abril deste ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comac-recebe-equipe-do-programa-municipal-de-pacificacao-restaurativa-petropolis-da-paz-na-semana-da-juventude-239183"&gt;COMAC recebe equipe do programa municipal de pacificação restaurativa Petrópolis da Paz na semana da juventude&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-formam-blocos-para-garantir-espaco-nas-comissoes-especiais-e-de-inquerito-239180"&gt;Vereadores formam blocos para garantir espaço nas comissões especiais e de inquérito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ponto-de-onibus-esta-em-um-estado-precario-239171"&gt;Ponto de ônibus está em um estado precário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rachaduras-em-calcada-se-tornam-algo-comum-na-rua-coronel-veiga-239172</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lixeiras são retiradas na Chácara Flora, porém, não foram recolocadas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeiras-sao-retiradas-na-chacara-flora-porem-nao-foram-recolocadas-239189</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3122-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixeiras são retiradas na Chácara Flora, porém, não foram recolocadas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0339_20230525214906_CSNWJ.jpg" longdesc="79857;63593"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A coleta de lixo é um dos problemas frequentes enfrentados pelos moradores de Petrópolis. Desta vez, na Rua Jacinto Rabelo, localizada na Chácara Flora, as duas caçambas estavam abarrotadas e com problemas pela estrutura, foram retiradas do local. Porém, até o momento as duas caixas coletoras não foram recolocadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, a localidade se encontra em estado precário. “Nossa lixeira fica assim durante dias, pois a coleta não está sendo feita regularmente. Tá cada dia mais difícil, precisamos que os serviços de limpeza voltem a acontecer aqui periodicamente. o problema é não ter lixeira para colocar o lixo e ficar tudo no chão, proliferando ratos, Fico com medo que isso se agrave e alguma doença possa surgir, pois nós precisávamos que as caçambas sejam recolocadas”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-da-mosela-relatam-descaso-das-autoridades-239190"&gt;Moradores da Mosela relatam descaso das autoridades&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-dura-tres-dias-no-pedras-brancas-239191"&gt;Vazamento de água dura três dias no Pedras Brancas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-guarda-corpo-traz-riscos-aos-motoristas-239192"&gt;Falta de guarda-corpo traz riscos aos motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tres-cacambas-no-vale-dos-esquilos-estao-destruidas-239193"&gt;Três caçambas no Vale dos Esquilos estão destruídas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lampadas-estao-queimadas-no-alto-da-serra-e-no-centro-239194"&gt;Lâmpadas estão queimadas no Alto da Serra e no Centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeiras-sao-retiradas-na-chacara-flora-porem-nao-foram-recolocadas-239189</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Moradores da Mosela relatam descaso das autoridades</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-da-mosela-relatam-descaso-das-autoridades-239190</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3122-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores da Mosela relatam descaso das autoridades&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0275_x_0480_20230525214754_ZQAL1.jpg" longdesc="79856;51400"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Rua Carlos Frederico Keuper, na Mosela, cobram reparos para a região. As reclamações são principalmente devido à falta de capina, por toda a extensão da via, que prejudicam para os pedestres transitar e em outros pontos o mato está invadindo a rua.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo um pedestre que passava pelo local, o descaso é notório em razão do abandono. “Por ali passam jovens, idosos, gestantes e mesmo se não passassem, é uma vergonha. Há diversos pontos onde o mato só cresce e não vemos uma solução sendo tomada. Esta rua está esquecida! Pagamos impostos, mas, não fazem o mínimo pela gente”, relatou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeiras-sao-retiradas-na-chacara-flora-porem-nao-foram-recolocadas-239189"&gt;Lixeiras são retiradas na Chácara Flora, porém, não foram recolocadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-dura-tres-dias-no-pedras-brancas-239191"&gt;Vazamento de água dura três dias no Pedras Brancas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-guarda-corpo-traz-riscos-aos-motoristas-239192"&gt;Falta de guarda-corpo traz riscos aos motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tres-cacambas-no-vale-dos-esquilos-estao-destruidas-239193"&gt;Três caçambas no Vale dos Esquilos estão destruídas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lampadas-estao-queimadas-no-alto-da-serra-e-no-centro-239194"&gt;Lâmpadas estão queimadas no Alto da Serra e no Centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-da-mosela-relatam-descaso-das-autoridades-239190</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vazamento de água dura três dias no Pedras Brancas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-de-agua-dura-tres-dias-no-pedras-brancas-239191</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3122-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vazamento de água dura três dias no Pedras Brancas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um vazamento de água há três dias vem causando receios aos moradores da Rua Mathias Hillen, no bairro Pedras Brancas. Devido à força da água, um muro de contenção próximo ao número 296, está com infiltrações e trazendo riscos a duas residências que ficam logo abaixo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, essa situação ocorre com certa frequência. “Toda vez esse cano estoura na servidão e a água invade a minha casa, me causando prejuízos. Mas, o pessoal da Águas do Imperador até conserta, porém, toda hora acontece isso. Esse último já dura três dias e temos protocolos abertos solicitando os consertos mesmo em caráter de emergência e eles não resolvem os nossos problemas. Tenho medo que o muro caia e acerte as duas residências que ficam logo abaixo, podendo ser um acidente sério”, contou a moradora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Águas do Imperador disse que uma equipe já está verificando o problema, que deve ser resolvido até esta sexta-feira (26/05).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeiras-sao-retiradas-na-chacara-flora-porem-nao-foram-recolocadas-239189"&gt;Lixeiras são retiradas na Chácara Flora, porém, não foram recolocadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-da-mosela-relatam-descaso-das-autoridades-239190"&gt;Moradores da Mosela relatam descaso das autoridades&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-guarda-corpo-traz-riscos-aos-motoristas-239192"&gt;Falta de guarda-corpo traz riscos aos motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tres-cacambas-no-vale-dos-esquilos-estao-destruidas-239193"&gt;Três caçambas no Vale dos Esquilos estão destruídas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lampadas-estao-queimadas-no-alto-da-serra-e-no-centro-239194"&gt;Lâmpadas estão queimadas no Alto da Serra e no Centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-de-agua-dura-tres-dias-no-pedras-brancas-239191</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falta de guarda-corpo traz riscos aos motoristas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-guarda-corpo-traz-riscos-aos-motoristas-239192</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3122-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de guarda-corpo traz riscos aos motoristas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230525215627_BCQIE.jpg" longdesc="79858;55618"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; Foto: Alcir Aglio &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quem precisa passar a pé pela ponte branca, que liga o bairro Samambaia à Estrada União e Indústria, enfrenta desafios. O primeiro é que só tem passagem para pedestres em um dos lados da ponte. Com isso, algumas pessoas que passam pelo outro lado correm risco de serem atropeladas. Além disso, o guarda-corpo desse lado da ponte está quebrado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos pedestres, este fato preocupa cada vez mais, visto que há um rio logo abaixo e também por ser uma altura bem grande.  “Não queremos que aconteça alguma tragédia aqui, então estamos pedindo um corrimão ou algo do tipo. O perigo é iminente e estão fechando o olho para essa situação, sendo que essa situação já dura há bastante tempo e não vemos nenhum tipo de intervenção. No outro lado ainda existe calçada, mas neste as pessoas correm muito perigo”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeiras-sao-retiradas-na-chacara-flora-porem-nao-foram-recolocadas-239189"&gt;Lixeiras são retiradas na Chácara Flora, porém, não foram recolocadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-da-mosela-relatam-descaso-das-autoridades-239190"&gt;Moradores da Mosela relatam descaso das autoridades&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-dura-tres-dias-no-pedras-brancas-239191"&gt;Vazamento de água dura três dias no Pedras Brancas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tres-cacambas-no-vale-dos-esquilos-estao-destruidas-239193"&gt;Três caçambas no Vale dos Esquilos estão destruídas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lampadas-estao-queimadas-no-alto-da-serra-e-no-centro-239194"&gt;Lâmpadas estão queimadas no Alto da Serra e no Centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-guarda-corpo-traz-riscos-aos-motoristas-239192</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Três caçambas no Vale dos Esquilos estão destruídas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tres-cacambas-no-vale-dos-esquilos-estao-destruidas-239193</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3122-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Três caçambas no Vale dos Esquilos estão destruídas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0430_x_0358_20230525210251_M1LA2.jpg" longdesc="79850;49747"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A tarefa de jogar o lixo na caçamba tem se tornado cada vez mais complicada no Vale dos Esquilos. Os moradores da Rua Fernando Vieira denunciaram que as três lixeiras estão com incontáveis problemas nas suas estruturas. Em todas as caçambas existem furos, partes que estão quebradas e problemas nas rodas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, essa situação já se arrasta desde novembro. “Faz tempo que pedi o conserto ou a troca da caçamba e não recebi o retorno desejado. Só que a sujeira está atraindo diversos animais para o local e, por isso, estamos tendo muitos problemas com estes bichos. Assim, a moradia no local se torna potencialmente perigosa e também pela propagação de um cheiro bem ruim, que vem prejudicando bastante”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeiras-sao-retiradas-na-chacara-flora-porem-nao-foram-recolocadas-239189"&gt;Lixeiras são retiradas na Chácara Flora, porém, não foram recolocadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-da-mosela-relatam-descaso-das-autoridades-239190"&gt;Moradores da Mosela relatam descaso das autoridades&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-dura-tres-dias-no-pedras-brancas-239191"&gt;Vazamento de água dura três dias no Pedras Brancas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-guarda-corpo-traz-riscos-aos-motoristas-239192"&gt;Falta de guarda-corpo traz riscos aos motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lampadas-estao-queimadas-no-alto-da-serra-e-no-centro-239194"&gt;Lâmpadas estão queimadas no Alto da Serra e no Centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tres-cacambas-no-vale-dos-esquilos-estao-destruidas-239193</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lâmpadas estão queimadas no Alto da Serra e no Centro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lampadas-estao-queimadas-no-alto-da-serra-e-no-centro-239194</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3122-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lâmpadas estão queimadas no Alto da Serra e no Centro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao passar pela Rua Vereador Arnaldo de Azevedo, no Alto da Serra e na Rua Barão de Tefé, no Centro, alguns pedestres registram que dois postes estavam apagados. As lâmpadas, aparentemente estão queimadas, visto que os outros que realizam a iluminação da via estavam acesos. A falta destes pontos de luz faz com que a visão de motoristas e pedestres fique prejudicada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores do Alto da Serra, mesmo pedindo reparos, até hoje os serviços não foram realizados. “Pagamos todo mês a taxa de iluminação pública e não temos luz na porta de casa. A situação se estende há algum tempo, e nós, moradores, estamos revoltados com a falta de solução para o problema. A iluminação faz muita falta por conta do perigo”, diz um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já um pedestre que transitava pelo Centro, fica um trecho bem escuro. “Com esse poste apagado, estava bem difícil de enxergar. Essa situação pode fazer com que o que local fique perigoso tanto para pedestres quanto para motoristas, podendo gerar futuros acidentes e servindo de ponto para cometerem crimes”, contou um pedestre.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeiras-sao-retiradas-na-chacara-flora-porem-nao-foram-recolocadas-239189"&gt;Lixeiras são retiradas na Chácara Flora, porém, não foram recolocadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-da-mosela-relatam-descaso-das-autoridades-239190"&gt;Moradores da Mosela relatam descaso das autoridades&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-dura-tres-dias-no-pedras-brancas-239191"&gt;Vazamento de água dura três dias no Pedras Brancas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-guarda-corpo-traz-riscos-aos-motoristas-239192"&gt;Falta de guarda-corpo traz riscos aos motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tres-cacambas-no-vale-dos-esquilos-estao-destruidas-239193"&gt;Três caçambas no Vale dos Esquilos estão destruídas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lampadas-estao-queimadas-no-alto-da-serra-e-no-centro-239194</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Centro Cultural Sesc Quitandinha recebe espetáculo sobre a vida e a obra do poeta pernambucano Solano Trindade Peça teatral “Negra Palavra I Solano Tr</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/centro-cultural-sesc-quitandinha-recebe-espetaculo-sobre-a-vida-e-a-obra-do-poeta-pernambucano-solano-trindade-239196</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3122-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha recebe espetáculo sobre a vida e a obra do poeta pernambucano Solano Trindade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Peça teatral “Negra Palavra I Solano Trindade” será apresentada neste sábado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0379_20230525210220_JFYGK.jpg" longdesc="79837;136894"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Paulo Felicissimo &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A premiada peça teatral “Negra Palavra I Solano Trindade”, que celebra a vida e a obra do poeta pernambucano será apresentada neste sábado (27/05), às 19h, no Centro Cultural Sesc Quitandinha, em Petrópolis, Região Serrana do Rio. Trindade é uma referência fundamental na luta por igualdade no país, tendo fundado vários movimentos negros entre os anos 1930 e 1960. O espetáculo foi selecionado pelo Edital de Cultural Sesc RJ Pulsar. Os ingressos devem ser retirados na unidade do Sesc.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após temporadas com plateia lotada nos teatros Sesc Tijuca, Poeira e Casa de Cultura Laura Alvim, a peça criada pelo Coletivo Preto e pela Companhia de Teatro Íntimo, em 2019, foi adaptada no ano seguinte, durante a pandemia, para o formato online, sendo exibida em festivais digitais pelo mundo. Por essa versão foi premiada no 15º Prêmio APTR na categoria Jovem Talento - Prêmio Manoela Pinto Guimarães pelo elenco, além de ter sido indicado por Espetáculo Adaptado ao Vivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na contramão dos estereótipos criados para objetificar e discriminar pessoas negras, “Negra Palavra | Solano Trindade”, recupera a trajetória do poeta, trazendo para a cena suas múltiplas vivências: a infância em Pernambuco, colorida pela sonoridade das feiras populares e pela ancestralidade do maracatu; a militância em diversas cidades do Brasil, como cidadão negro em um país racista, lutando pela paz e contra a fome; e sua experiência como homem, entregue ao amor e ao cuidado da família.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O espetáculo redimensiona a poesia de Solano, dando um basta a seu apagamento histórico. Corpo, música e poesia se entrelaçam para representar uma só história: tanto a do poeta, em seu tempo, como a dos homens negros contemporâneos, aqui e agora. “O maior desafio e creio que, também, a grande força desse trabalho, veio da percepção de que as poesias de Solano são profundamente atuais.”, afirma Renato Farias, roteirista e um dos diretores do espetáculo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;André Muato acrescentou a musicalidade e as outras expressões artísticas que fazem parte da obra do "Poeta do Povo". Orlando Caldeira, também responsável pela direção de movimento, assina a direção geral junto com Renato. Drayson Menezzes assina a direção de atores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Encenada originalmente por 10 atores, todos homens negros, na montagem atual o elenco também traz uma nova adaptação. Um dos artistas fez transição de gênero e agora uma atriz faz parte do elenco, representando ainda mais as múltiplas faces de Solano. O elenco é formado pelos atores Adriano Torres, André Américo, Eudes Veloso, João Manoel, Jorge Oliveira, Léa Cunha, Lucas Sampaio, Raphael Elias, Rodrigo Átila e Thiago Hypólito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/a-pequena-sereia-chega-as-telonas-do-cinema-em-petropolis-239143"&gt;“A Pequena Sereia” chega as telonas do cinema em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/centro-cultural-sesc-quitandinha-recebe-espetaculo-sobre-a-vida-e-a-obra-do-poeta-pernambucano-solano-trindade-239196</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>“A Pequena Sereia” chega as telonas do cinema em Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-pequena-sereia-chega-as-telonas-do-cinema-em-petropolis-239143</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3122-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;“A Pequena Sereia” chega as telonas do cinema em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0338_20230525090017_LYDOY.jpg" longdesc="79808;24792"&gt;&lt;br&gt;A cinesemana iniciou ontem e os longas em cartaz são uma ótima pedida para os amantes da sétima arte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A grande estreia da semana em Petrópolis é o filme “A Pequena Sereia”, a aventura, com drama familiar e fantasia tem classificação livre. O remake live action do clássico desenho animado A Pequena Sereia, de 1989, da Disney mostra a caçula das filhas do Rei Tritão (Javier Bardem), Ariel (Halle Bailey) relembrando que ela é uma bela e espirituosa jovem sereia com sede de aventura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desejando descobrir mais sobre o mundo além do mar, Ariel visita a superfície e se apaixona intensamente pelo arrojado Príncipe Eric (Jonah Hauer-King), ao salvá-lo de um naufrágio. Mas para procurá-lo em terra firme e se aproximar do príncipe humano, a sereia pede ajuda à bruxa do mar, Úrsula (Melissa McCarthy), e aceita ceder sua voz para que a feiticeira lhe dê pernas. Agora, ela terá o desafio de se comunicar com o rapaz ao experimentar a vida em terra firme, além de entrar em conflito com os valores de sua família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A Pequena Sereia" é um conto de fadas literário escrito pelo autor dinamarquês Hans Christian Andersen, publicado pela primeira vez em 1837. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem se mantém em cartaz é o décimo filme da série “Velozes &amp;amp; Furiosos” e último da nova trilogia (Velozes 8, 9 e 10), cheio de missões e contra as probabilidades que pareciam impossíveis, Dom Toretto e sua família foram mais espertos e superaram todos os inimigos em seu caminho. Agora, eles devem enfrentar o adversário mais letal que já enfrentaram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alimentada pela vingança, uma ameaça terrível emerge das sombras do passado para destruir o mundo de Dom e destruir tudo e todos que ele ama. Toretto então, comandando novamente a equipe de corredores mais conhecida do mundo, encara mais uma difícil missão sobre quatro rodas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Velozes &amp;amp; Furiosos 10” tem duração de 2h09 e tem no elenco principal Vin Diesel, Jason Momoa, Charlize Theron e a direção é assinada por Louis Leterrier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra opção é “Guardiões da Galáxia Vol. 3”, o amado grupo de desajustados está se estabelecendo em Knowhere. Mas não demora muito até que suas vidas sejam reviradas pelo passado turbulento de Rocket. Peter Quill, ainda se recuperando da perda de Gamora, deve reunir sua equipe em uma missão perigosa para salvar a vida de Rocket - uma missão que, se não for concluída com sucesso, pode levar ao fim dos Guardiões como os conhecemos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O filme é assinado pelo diretor James Gunn e no elenco principal Chris Pratt, Zoe Saldana, Dave Bautista, Vin Diesel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Firme e forte a quebrando vários recordes, quem se mantém é uma das animações mais esperadas dos últimos tempos, “Super Mario Bros. – O filme”. Mario é um filme baseado na série de video games, Super Mario Bros, da Nintendo. Em Super Mario Bros. - O Filme, Mario (Chris Pratt) é um encanador qualquer no bairro de Brooklyn junto com seu irmão Luigi (Charlie Day). Um dia, Mario e Luigi vão para no reino dos cogumelos, governado pela Princesa Peach (Anya Taylor-Joy), mas ameaçado pelo rei dos Koopas, Bowser (Jack Black), que vai fazer de tudo para conseguir reinar todos os lugares. É então quando Luigi é raptado por Bowser e o usa para procurar Mario, o único capaz de deter o Koopa e reestabelexcer a paz. Mario terá que aprender como viver nesse novo reino perigoso, passando por vários biomas, aprender a dirigir carros, utilizar itens que o fazem soltar bolas de fogo das mãos, virar um animal e andar em plataformas nada confiáveis. Também estará acompanhado de amigos, como Toad (Keegan-Michael Key) e Donkey Kong (Seth Rogan).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cinemaxx Mercado Estação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rua Paulo Barbosa, 296 / 1° Piso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro - Petrópolis/RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/centro-cultural-sesc-quitandinha-recebe-espetaculo-sobre-a-vida-e-a-obra-do-poeta-pernambucano-solano-trindade-239196"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha recebe espetáculo sobre a vida e a obra do poeta pernambucano Solano Trindade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-pequena-sereia-chega-as-telonas-do-cinema-em-petropolis-239143</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ciclo de Palestras Pós-graduação LNCC: "Modelagem Matemática como aliada para desacelerar o envelhecimento"</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ciclo-de-palestras-pos-graduacao-lncc-modelagem-matematica-como-aliada-para-desacelerar-o-envelhecimento-239197</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3122-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ciclo de Palestras Pós-graduação LNCC: "Modelagem Matemática como aliada para desacelerar o envelhecimento"&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0285_20230525210259_JFYGK.png" longdesc="79853;215813"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Modelos matemáticos com equações diferenciais podem ser utilizados para representar diversos fenômenos da natureza. Nos últimos anos a população em geral teve contato com os modelos epidemiológicos para previsões relacionadas à pandemia causada pelo vírus Sars-Cov-2 e suas variantes. Os modelos matemáticos podem ser utilizados também para representar populações de células e moléculas e suas interações dentro de um organismo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Visando este assunto, a próxima palestra oferecida pela Pós-graduação do LNCC/MCTI, terá como tema: "Modelagem Matemática como aliada para desacelerar o envelhecimento" . O seminário acontecerá na segunda-feira (29), às 14h, no formato online e, será ministrado pela professora adjunta da Universidade Federal de Juiz de Fora - UFJF, Bárbara Quintela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esta palestra abordará exemplos de modelos matemáticos de equações diferenciais que vem sendo utilizados para simular as ações do sistema imunológico humano no contexto de doenças degenerativas e também para representar a influência do aumento dos níveis do hormônio relacionado ao estresse nessa resposta imunológica com o envelhecimento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O webinar será transmitido pelo aplicativo Zoom e ao vivo pelo canal do LNCC no YouTube.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para se inscrever acesse: &lt;a class="example1" href="https://us02web.zoom.us/webinar/register/WN_AdgF6xZRTBiF4whTxLHEbQ#/registration"&gt;https://us02web.zoom.us/webinar/register/WN_AdgF6xZRTBiF4whTxLHEbQ&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comissao-de-educacao-da-camara-promove-na-segunda-feira-dia-29-audiencia-publica-para-discutir-os-desafios-da-inclusao-escolar-239188"&gt;Comissão de Educação da Câmara promove na segunda-feira, dia 29, audiência pública para discutir os desafios da inclusão escolar &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-brasilia-malala-defende-educacao-mais-inclusiva-239200"&gt;Em Brasília, Malala defende educação mais inclusiva&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ciclo-de-palestras-pos-graduacao-lncc-modelagem-matematica-como-aliada-para-desacelerar-o-envelhecimento-239197</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-239136</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-239136</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Governo anuncia redução de até 10,96% no preço de carros novos Redução de alíquotas de impostos possibilitará queda de preços</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-anuncia-reducao-de-ate-10-96-no-preco-de-carros-novos-239174</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3122-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo anuncia redução de até 10,96% no preço de carros novos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Redução de alíquotas de impostos possibilitará queda de preços&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230525161141_52EFX.jpg" longdesc="79827;68482"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto:  © Rovena Rosa/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O governo federal anunciou nesta quinta-feira (25) a redução de impostos com o objetivo de diminuir o valor final de carros novos no Brasil. A medida será possível com a redução das alíquotas do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) e do Programa de Integração Social e Contribuição para o Financiamento da Seguridade Social (PIS/Cofins) para a indústria automotiva.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os descontos que incidirão sobre o valor dos veículos irão de 1,5% a 10,96%, de acordo com critérios de preço, eficiência energética e densidade industrial no país. A medida vale para carros de até R$ 120 mil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Contudo, ainda não há definição de qual será o nível de redução das alíquotas e como o governo compensará o benefício. A medida está em discussão no Ministério da Fazenda, que terá 15 dias para apresentar os parâmetros que serão usados na edição de um decreto (para reduzir o IPI) e de uma medida provisória (MP) (para reduzir PIS/Confins) que será encaminhada para aprovação do Congresso Nacional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As informações foram dadas pelo vice-presidente da República e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, após reunião do presidente Luiz Inácio Lula da Silva com representantes de entidades de trabalhadores e fabricantes do setor automotivo, no Palácio do Planalto, em Brasília.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No encontro, Lula e Alckmin discutiram medidas de curto prazo para ampliar o acesso da população a carros novos e alavancar a cadeia produtiva ligada ao setor automotivo brasileiro, visando à renovação da frota no país. Segundo o vice-presidente, os benefícios serão temporários, para este momento de ociosidade da indústria.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a Associação Nacional dos Fabricantes de Veículos Automotores (Anfavea), o preço final ao consumidor pode cair para menos de R$ 60 mil, conforme a política de cada montadora. Atualmente, não é possível comprar um carro popular por menos de R$ 68 mil. O presidente da Anfavea, Márcio de Lima Leite, explicou que é importante que o benefício seja de pelo menos 12 meses, para melhor planejamento e investimentos da indústria.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Leite, os descontos serão imediatos após a publicação da MP e do decreto e incidirão, inclusive, sobre os veículos que já estão nos pátios das montadoras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Critérios&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Alckmin explicou que haverá uma metodologia para aplicação dos descontos, que levarão em conta três critérios. O primeiro é a questão social, do preço do carro. “Hoje o carro mais barato é quase R$ 70 mil. Então, queremos reduzir esse valor”, disse. “O carro, quanto menor, mais acessível, maior será o desconto do IPI e PIS/Cofins. Então, o primeiro item é social, é você atender mais essa população que está precisando mais.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O segundo critério é a eficiência energética, “é quem polui menos”. “Então, você premia e estimula a eficiência energética, carros que poluem menos, com menor emissão de CO2 [gás carbônico, gases de efeito estufa]”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para Márcio de Lima Leite, da Anfavea, de modo geral, com a renovação da frota, já haverá ganhos ambientais para o país, uma vez que um veículo usado pode emitir 23 vezes mais gases de efeito estufa que um carro novo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E, por fim, o critério da densidade industrial. “O mundo inteiro, hoje, procura fortalecer a sua indústria. Então, se eu tenho uma indústria [em] que 50% do carro é de peças [fabricadas no Brasil] e feito no Brasil e o outro é 90%, isso vai ser levado em consideração”, explicou Alckmin.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o vice-presidente, o Brasil vem sofrendo um processo de desindustrialização e, por isso, o poder público deve fazer um esforço de recuperação para aumentar a competitividade e reduzir o Custo Brasil. “É o que chamamos de neoindustrialização”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Custo Brasil é um termo que descreve o conjunto de dificuldades estruturais, burocráticas e econômicas que encarecem e comprometem novos investimentos pelas empresas e pioram o ambiente de negócios no país. Ou seja, é a despesa adicional que as empresas brasileira têm de desembolsar para produzir no Brasil, em comparação com os países da Organização para a Cooperação e Desenvolvimento Econômico (OCDE).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em estudo realizado pelo governo federal em parceria com o Movimento Brasil Competitivo, em 2019, o Custo Brasil foi estimado em R$ 1,5 trilhão, ou 22% do Produto Interno Bruto (PIB, soma de todos os bens e serviços produzidos no país).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre outras medidas, o governo aposta na reforma tributária, em discussão no Congresso Nacional, para redução desse custo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Crise na indústria&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;De acordo com Márcio de Lima Leite, o setor automotivo trabalha hoje com 50% da sua capacidade instalada “É um dos menores números e um dos piores meses da indústria automotiva, mercado que representa 20% do PIB industrial.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A produção de veículos aumentou 8% no primeiro trimestre do ano em comparação com o mesmo período de 2022. Segundo balanço divulgado em abril pela Anfavea, foram fabricadas 496,1 mil unidades nos primeiros três meses deste ano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar de o número representar alta em relação ao ano passado, na ocasião, Leite lembrou que o primeiro trimestre de 2022 foi o pior resultado da indústria automobilística desde 2004. “Nós estamos repetindo em 2023 o pior trimestre desde 2004”, disse, ao comparar os dados da produção em 2022 e em 2023.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hoje, o presidente da Anfavea destacou que, neste ano, houve 14 momentos de paralisação de fábricas, em razão da falta de semicondutores (insumo importante para o setor) e do problema de oferta que ainda vem da crise provocada pela pandemia de covid-19.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Nesse momento, as montadoras têm reafirmado a crença no Brasil, e nós estamos investindo R$ 50 bilhões, um dos maiores ciclos de investimento da indústria automotiva. Nós acreditamos na competitividade e estamos fazendo um trabalho, junto com o governo, para retomada, para que o mercado tenha um aquecimento”, disse, em conversa com jornalistas, após a reunião no Palácio do Planalto, citando ainda a retomada da oferta de empregos no setor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Crédito para exportação&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Outra medida que deve beneficiar o setor automotivo foi anunciada hoje pelo presidente do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), Aloizio Mercadante. O banco abrirá uma linha de crédito de R$ 2 bilhões só para produtos de exportação, financiados em dólar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais R$ 2 bilhões estarão disponíveis para que empresas exportadoras realizem investimentos na modernização da sua linha de produção.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Isso é uma medida extremamente urgente, relevante e que o setor tem visto com bons olhos”, disse o presidente da Anfavea.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empresa-dedicada-as-noivas-faz-ensaio-fotografico-em-petropolis-239184"&gt;Empresa dedicada às noivas faz ensaio fotográfico em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-da-industria-desafios-e-as-oportunidades-para-o-estado-do-rio-239178"&gt;Dia da Indústria: desafios e as oportunidades para o Estado do Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/consumo-nos-lares-brasileiros-cresce-2-14-no-quadrimestre-239177"&gt;Consumo nos lares brasileiros cresce 2,14% no quadrimestre&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-anuncia-reducao-de-ate-10-96-no-preco-de-carros-novos-239174</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>INSS começa a pagar antecipação da primeira parcela do 13º salário Primeiros a receber são beneficiários com NIS de final 1</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inss-comeca-a-pagar-antecipacao-da-primeira-parcela-do-13-salario-239195</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INSS/3122-48" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INSS&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;INSS começa a pagar antecipação da primeira parcela do 13º salário&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Primeiros a receber são beneficiários com NIS de final 1&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0345_20230525140033_HQCFI.jpg" longdesc="79819;39843"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) começa a pagar nesta quinta-feira (25) a antecipação da primeira parcela do décimo terceiro salário, junto ao benefício do mês de maio para quem recebe até um salário mínimo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os primeiros a receber os créditos são beneficiários que ganham até um salário mínimo e possuem Número de Identificação Social (NIS) com final 1. A partir de 1º de junho, começam a receber os que ganham mais que o piso nacional e têm cartão NIS com final de inscrição 1 e 6.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos os pagamentos, segundo o instituto, serão feitos até 7 de junho. A antecipação do pagamento foi assinada pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva no último dia 4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entenda&lt;br&gt;A primeira parcela do 13º salário é isenta de descontos de impostos. Somente na segunda parcela incide a tributação. A consulta ao valor da primeira parcela pode ser feita pelo aplicativo ou por &lt;a class="example1" href="https://meu.inss.gov.br/#/login"&gt;meio do site.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inss-comeca-a-pagar-antecipacao-da-primeira-parcela-do-13-salario-239195</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mapa do Turismo 2023: Rio de Janeiro conta com 71 cidades cadastradas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mapa-do-turismo-2023-rio-de-janeiro-conta-com-71-cidades-cadastradas-239138</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3122-118" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mapa do Turismo 2023: Rio de Janeiro conta com 71 cidades cadastradas &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0399_20230525084252_JCQUF.jpg" longdesc="79803;55292"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ascom Setur-RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Das 92 cidades que compõem o estado do Rio de Janeiro, 71 passam a integrar o Mapa do Turismo Brasileiro, que define o recorte territorial a ser trabalhado, prioritariamente, pelo Ministério do Turismo (Mtur). As ações pré-estabelecidas pelo MTur envolvem melhorias de infraestrutura, sinalização, promoção e atração de turistas para os diversos destinos turísticos do RJ. O anúncio foi feito pelo Ministério, responsável pela iniciativa, com apoio da Secretaria de Estado de Turismo (Setur-RJ), que promoveu diversos encontros de sensibilização com representantes das cidades, ao longo do mês de maio, com objetivo de orientar as etapas cadastrais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário de Estado de Turismo do Rio de Janeiro, Gustavo Tutuca, ressalta a importância do mapa para a consolidação dos destinos turísticos do interior. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– É fundamental que essas cidades estejam no Mapa do Turismo, pois significa que elas fizeram o dever de casa cumprindo as exigências do Ministério e hoje estão aptas a receber investimentos para promoção do turismo. Isso é importante não apenas para a atração de mais visitantes, mas também para o desenvolvimento dos municípios - explicou Tutuca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Mapa 2023&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Mapa do Turismo Brasileiro foi instituído em 2004 e, a partir de 2022, passou a ser interativo e dinâmico, com consulta disponível de forma on-line. Para fazer parte, é necessário atender a uma série de pré-requisitos e comprovar a existência de uma instância de governança regional no turismo, como um conselho, fórum, comitê ou associação responsável por sua gestão. Os municípios podem entrar para o Mapa a qualquer tempo, desde que cumpram com todos esses critérios exigidos pelo MTur. Contudo, uma vez inseridos no Mapa, todos os municípios precisam atualizar, anualmente, as informações e documentos necessários em um sistema próprio (SISMAPA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mapa do Turismo Brasileiro: cidades já cadastradas: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;01. METROPOLITANA - NITERÓI E RIO DE JANEIRO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;02. COSTA DO SOL – ARARUAMA, ARMAÇÃO DOS BÚZIOS, ARRAIAL DO CABO, CABO FRIO, CARAPEBUS, CASIMIRO DE ABREU, IGUABA GRANDE, MACAÉ, MARICÁ, QUISSAMÃ, RIO DAS OSTRAS e SAQUAREMA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;03. COSTA VERDE– ANGRA DOS REIS e PARATY.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;04. SERRA VERDE IMPERIAL– CACHOEIRAS DE MACACU, GUAPIMIRIM, NOVA FRIBURGO, PETRÓPOLIS e TERESÓPOLIS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;05. AGULHAS NEGRAS – ITATIAIA e RESENDE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;06. VALE DO CAFÉ – BARRA DO PIRAÍ, BARRA MANSA, ENGENHEIRO PAULO DE FRONTIN, MENDES, MIGUEL PEREIRA, PARACAMBI, PARAÍBA DO SUL, PATY DO ALFERES, PINHEIRAL, PIRAÍ, RIO CLARO, RIO DAS FLORES, VALENÇA, VASSOURAS e VOLTA REDONDA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;07. CAMINHOS DA SERRA – BOM JARDIM, CARMO, DUAS BARRAS, CORDEIRO, MACUCO e TRAJANO DE MORAES.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;08. CAMINHOS DA MATA – RIO BONITO, SILVA JARDIM e TANGUÁ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;09. CAMINHOS COLONIAIS – AREAL, COMENDADOR LEVY GASPARIAN, SAPUCAIA e TRÊS RIOS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10. BAIXADA VERDE – BELFORD ROXO, DUQUE DE CAXIAS, JAPERI, MAGÉ, MESQUITA, NILÓPOLIS, NOVA IGUAÇU, SEROPÉDICA e SÃO JOÃO DE MERITI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11. COSTA DOCE – CAMPOS DOS GOYTACAZES, CARDOSO MOREIRA, SÃO FIDÉLIS e SÃO JOÃO DA BARRA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12. ÁGUAS DO NOROESTE – APERIBÉ, BOM JESUS DO ITABAPOANA, CAMBUCI, ITALVA, ITAPERUNA, NATIVIDADE e VARRE-SAI.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mapa-do-turismo-2023-rio-de-janeiro-conta-com-71-cidades-cadastradas-239138</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>STF adia julgamento sobre descriminalização do porte de drogas Análise foi iniciada há oito anos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-adia-julgamento-sobre-descriminalizacao-do-porte-de-drogas-239175</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3122-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STF adia julgamento sobre descriminalização do porte de drogas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Análise foi iniciada há oito anos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0352_20230525145531_ZYA32.jpg" longdesc="79826;28317"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Felipe Pontes - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) adiou mais uma vez o julgamento que trata da possível descriminalização do porte de drogas para consumo pessoal. O recurso sobre o assunto foi agendado para esta semana, mas foi  retirado da pauta do plenário. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questionada, a assessoria do Supremo disse apenas que a presidente da Corte, ministra Rosa Weber, a quem cabe administrar a pauta, analisa nova data para remarcar o julgamento do caso, que foi iniciado há oito anos, quando foi interrompido por um pedido de vista, e desde então não voltou a ser discutido em plenário. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Votos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Até o momento, três ministros - Luís Roberto Barroso, Edson Fachin e Gilmar Mendes - votaram, todos a favor de algum tipo de descriminalização da posse de drogas. O recurso sobre o assunto possui repercussão geral reconhecida, devendo servir de parâmetro para todo o Judiciário brasileiro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mendes foi o único a votar pela descriminalização do porte de qualquer droga, sem especificar quantidade, em razão do direito à intimidade e à inviolabilidade da vida pessoal do usuário. Fachin, por sua vez, sugeriu que seja descriminalizado apenas o porte de maconha. Barroso também votou nesse sentido, e sugeriu que o Supremo determine que não é crime andar com até 25 gramas de maconha ou cultivar até seis plantas para consumo pessoal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A análise do caso foi interrompida, ainda em 2015, por uma vista (mais tempo de análise) pedida pelo ministro Teori Zavascki, que morreu em 2017. Ele foi substituído por Alexandre de Moraes, que liberou o recurso para ser pautado ainda em 2018. Desde então, o caso ficou parado na Corte, atravessando diversas presidências do Supremo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso trata da posse e do porte de drogas para consumo pessoal, infração penal de baixa gravidade que consta no artigo 28 da Lei das Drogas (Lei 11.343/2006). As penas previstas são brandas: advertência sobre os efeitos das drogas, serviços comunitários e medida educativa de comparecimento a programa ou curso sobre uso de drogas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Argumentos&lt;br&gt;Apesar disso, os críticos alegam que o dispositivo dá excessivo poder discricionário aos juízes para enquadrar quem for flagrado com drogas como usuário ou traficante, uma vez que a lei não prevê quantidade específica para definir o uso pessoal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entidades de defesa dos direitos das pessoas negras, por exemplo, argumentam que isso leva à discriminação e escancara o racismo nas decisões judiciais, uma vez que a grande maioria dos presos por tráfico são negros, ainda que boa parte tenha sido flagrada com quantidades menores de droga do que réus brancos enquadrados como usuários. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo quem é enquadrado como usuário precisa enfrentar processo penal e perde benefícios como o de ser réu primário, o que favorece quem tem mais condições para pagar por melhores advogados, argumentam os defensores da descriminalização. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem é contra a descriminalização argumenta que, ao consumir drogas ilegais, o usuário ameaça a saúde pública e alimenta o tráfico, motivo pelo qual não se poderia falar em inconstitucionalidade da lei. Outro argumento é o de que o uso pessoal já foi despenalizado, não havendo sanções mais graves, o que esvaziaria a necessidade de se descriminalizar o uso. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto discutido pelos ministros é se cabe ao Supremo atuar sobre o tema ou se é responsabilidade apenas do Legislativo deliberar sobre a criminalização ou não do porte de drogas e do consumo pessoal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso concreto&lt;br&gt;No caso concreto, o Supremo analisa um recurso contra uma decisão da Justiça do Estado de São Paulo, que manteve a condenação de um homem pelo porte de três gramas de maconha para uso pessoal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o defensor público Leandro de Castro Gomes, que atua no caso, a quantidade ínfima de droga não representa risco à saúde pública, mas apenas à saúde pessoal do usuário. Por esse motivo, não haveria dano capaz de configurar crime, argumenta o defensor. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o estado de São Paulo e o Ministério Público paulista, a lei que tipifica o crime de porte de drogas para consumo pessoal não possui nenhuma irregularidade e o dano à saúde pública causado pelo usuário é de natureza abstrata, motivo pelo qual não poderia ser quantificado. Outro argumento é que o uso de drogas alimenta o tráfico, que o Estado tem o deve de combater. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Constituição Federal dispõe que o Estado tem o dever de reprimir o tráfico e a lei assegura ao usuário ou dependente tratamento juridicamente diferenciado do traficante”, argumentou Marcio Elias Rosa na tribuna do Supremo, então procurador-geral de São Paulo quando foi iniciado o julgamento, em 2015.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/votacao-do-marco-fiscal-e-concluida-na-camara-e-texto-vai-ao-senado-239176"&gt;Votação do marco fiscal é concluída na Câmara e texto vai ao Senado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-adia-julgamento-sobre-descriminalizacao-do-porte-de-drogas-239175</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rio de Janeiro inicia colheita da laranja eleita a mais doce do país e se prepara para exportar Título nacional confirma a importância do apoio técnic</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-de-janeiro-inicia-colheita-da-laranja-eleita-a-mais-doce-do-pais-e-se-prepara-para-exportar-239139</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3122-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rio de Janeiro inicia colheita da laranja eleita a mais doce do país e se prepara para exportar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Título nacional confirma a importância do apoio técnico de órgãos do Governo do Estado, que garante novos horizontes para mais de 800 agricultores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230525085148_Q17K5.jpg" longdesc="79806;108796"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Luis Alvarenga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os mais de 800 citricultores de Tanguá, Rio Bonito, Araruama e Itaboraí estão eufóricos: começou a primeira grande colheita da safra local após a conquista do título de laranja mais doce do Brasil, concedido pelo Instituto Nacional da Propriedade Industrial (Inpi). Essas quatro cidades integram uma área considerada a Capital Estadual da Laranja, conforme a Lei 9.608/22, sancionada pelo governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para esta safra, a expectativa é que mais de 18.200 toneladas de laranjas sejam colheitas. Inclusive, a laranja dessa região é a primeira fruta do estado do Rio a obter o selo do Inpi. A conquista na categoria “Indicação Geográfica (IG)”, modelo “Denominação de Origem”, é fruto de um processo que durou dois anos e teve a participação do Governo do Estado do Rio, por meio das empresas de Assistência Técnica e Extensão Rural (Emater-Rio) e de Pesquisa Agropecuária (Pesagro).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Indicação Geográfica - equivalente à 100ª IG concedida pelo Inpi, em julho passado - comprova a qualidade diferenciada do produto fluminense. De acordo com os donos dos pomares, o selo já está abrindo portas para o mercado nacional e fortalecendo a economia regional, assim como o turismo rural. A revitalização do Circuito da Laranja, criado em 2010 pela Prefeitura de Tanguá, e a implementação de outros roteiros rurais, em fase de testes, são apostas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com apoio da Associação dos Citricultores e Produtores Rurais de Tanguá (Acipta), as famílias que sobrevivem da laranja planejam expandir seus negócios, comprar mais equipamentos e caminhões, construir uma fábrica de sucos de laranja, além de investir futuramente na exportação das quatro espécies que produzem: Seleta, Natal, Folha Murcha e Natal Comum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governador Cláudio Castro enalteceu a importância da parceria dos citricultores com os agrônomos, lembrando que até então o único produto do agronegócio reconhecido pelo Inpi era a cachaça de Paraty.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Parabenizo os citricultores e os técnicos da Emater e da Pesagro. Juntos com pesquisadores da Embrapa (Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária), enfrentaram um longo processo, desde novembro de 2020, para a obtenção desse registro tão importante. Foram muitas etapas até o reconhecimento definitivo dos fatores humanos e naturais que interferem diretamente nas características positivas da laranja produzida na Região Metropolitana – justificou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A constatação de fatores naturais, que resultam numa laranja com características especiais, foi comprovada por estudos com o uso de ferramentas de geoprocessamento do Sistema de Informação Geográfica (SIG). Além do clima propício - no período de desenvolvimento dos frutos há abundância de água e na fase de maturação há deficiência hídrica, gerando a elevada doçura -, a utilização de um único tipo de porta enxerto, a escolha por áreas arenosas para plantios, o baixo uso de máquina agrícolas, castigando menos o solo, o reduzido uso de agrotóxicos, as lavouras consorciadas, a boa cobertura vegetal, a adubação orgânica e o uso de abelhas na polinização das flores do laranjal contribuem para a formação da  “super laranja”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Menos acidez, mais doçura&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o “Laudo de Limitação da Área Geográfica da Denominação de Origem Região de Tanguá para Laranjas”, emitido pela Secretaria de Estado de Agricultura, Pecuária, Pesca e Abastecimento (Seappa), o principal diferencial da laranja de Tanguá é a doçura elevada. As laranjas consideradas doces têm de 10 a 12 brix (escala para aferir a doçura de frutas). As da Região de Tanguá têm de 14 a 16 Brix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidente da Associação de Citricultores de Tanguá, Alessandra Bellas, explica que, conforme estudos, além do grau elevado de Brix, as propriedades do solo regional, íngreme e rico em fósforo e potássio, nutrientes importantes para o desenvolvimento dos laranjais, influem na baixa acidez da fruta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Com acidez até 50% menor, conforme estudos, a sensação de doçura aumenta ainda mais – explica Alessandra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O técnico da Emater Herval Lopes atesta que um conjunto de fatores transforma a laranja daquela região em uma espécie de “super fruto”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Contam nesse conjunto de fatores a qualidade do solo, o relevo íngreme, o clima, com calor que predomina na maior parte do ano, e especialmente, a maneira diferenciada de cultivo, com baixo uso de defensivos agrícolas e o controle de pragas – destaca Herval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As técnicas usadas pelos agricultores, com orientações da Emater, Pesagro e também da Embrapa, têm feito com que os produtores da Região de Tanguá, onde 15% da população está ligada aos laranjais, produzem a fruta na maior parte do ano. Este mês, por exemplo, eles estão colhendo uma safra temporã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;De olho no mercado internacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por dia, na região de Tanguá, são colhidas cerca de 1.000 caixas de laranjas. O produto tem fácil vazão na Ceasa, feiras livres e merenda escolar. O fato de as localidades produtivas estarem próximas ao segundo maior mercado consumidor brasileiro anima os agricultores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Monica Bicudo, uma das agricultoras, conta que a Indicação Geográfica foi ventilada em 2004.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- De lá para cá nos unimos para essa conquista, retomada com vigor a partir de 2017 e agora concretizada de verdade – conta Mônica, que ajudou a recuperar rios, reflorestar matas e instituir a agricultura orgânica sem agrotóxicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A engenheira agrônoma Diana Franco de Sá, que atua como Agente Local de Inovação Para o Campo, pelo Sebrae, faz parte da parceria com os citricultores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Para alcançar os padrões de excelência exigidos pelo Inpi, que conferem qualidade ímpar à laranja daqui, é preciso muita disciplina, dedicação e união – elogia Diana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Produtores otimistas com desenvolvimento do setor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claudionor Cardoso da Rocha, de 68 anos, conta com entusiasmo que a Indicação Geográfica da laranja que produz no sítio da família é uma espécie de troféu para ele, seus familiares e vizinhos, que sobrevivem dos pomares de laranjas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- É uma alegria para nós. No meu caso, estou nessa labuta desde os 8 anos de idade, quando passei a trabalhar no campo com meu pai, Nicanor, que morreu em 2012 – ressalta Claudionor, que construiu até um minimuseu em casa, que conta a trajetória dos agricultores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Delso Capistrano Gomes, de 65 anos, o sentimento de novo divisor de águas - com a obtenção do selo do Inpi - é o mesmo de Claudionor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Agora teremos novas conquistas à frente. A Indicação Geográfica está agregando ainda mais valor ao nosso produto - destaca Delso, que, com a esposa, Ana Lúcia, 60, e um funcionário, colhe 2 mil caixas de laranja Seleta anualmente.&lt;br&gt;--&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-de-janeiro-inicia-colheita-da-laranja-eleita-a-mais-doce-do-pais-e-se-prepara-para-exportar-239139</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Famílias encontram caminhos para adotar irmãos biológicos Interesse das crianças deve ter prioridade, dizem pais e especialistas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/familias-encontram-caminhos-para-adotar-irmaos-biologicos-239140</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Ado%C3%A7%C3%A3o/3122-243" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Adoção&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Famílias encontram caminhos para adotar irmãos biológicos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Interesse das crianças deve ter prioridade, dizem pais e especialistas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0754_x_0566_20230525085723_OX8NN.jpg" width="579" height="435" longdesc="79807;116961"&gt;&lt;br&gt; Dia Nacional da Adoção, por Arquivo pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luiz Claudio Ferreira - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Primeiro, poderia parecer uma divisão. Quatro crianças, irmãos consanguíneos, que viviam em um mesmo abrigo na cidade de Patos (MG), souberam que seriam adotados por três famílias diferentes de Brasília. O que parecia divisão, na verdade, era uma multiplicação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os três casais se prepararam, refletiram e aprenderam que, para adotar, o fundamental era pensar nas crianças, em primeiro lugar, e respeitar os vínculos afetivos entre elas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo sem ter relação prévia de amizade, os casais uniram-se, somaram-se em sentimentos, a partir de um centro de apoio à adoção (chamado Aconchego, na capital federal), e chegaram à conclusão de que, para ser de verdade e tudo funcionar, deveriam formar uma “família grande” e nunca mais se deixarem. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grande dia em que os documentos estavam prontos está guardado no calendário como a data mais especial: 13 de maio de 2016. Contam de cabeça: lá se vão mais de sete anos. O dia é considerado um novo nascimento para crianças e os adultos, que ouviram desde o começo as palavras que sonharam: “mãe”, “pai". Sete anos depois, eles todos têm uma certeza: esta é uma história de aprendizado, que não pode ser romantizada ou idealizada, mas que é feita de amor. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eles já perderam as contas de festas, almoços e encontros em fins de semana. Lá se vão, por exemplo, sete festas de Natal antecipadas para reunir os irmãos. Os adultos passaram também a ter uma relação fraterna. “Hoje, as outras mães são como minhas irmãs”, afirma Denise Mazzuchelli, que é psicóloga e tem 39 anos de idade. Foi com ela e com o marido Alison que ficaram duas das crianças. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mais velha tinha nove anos (hoje tem 16), e o mais novo, perto dos três anos (prestes a comemorar os 10). “Foi uma mudança muito grande para eles e para nós também. Éramos eu e meu marido e, de repente, a gente tinha dois filhos com idades distantes. Fomos nos conhecendo e foi uma conquista mútua”, diz Denise. Diante da novidade, a mãe entende que a adaptação à nova vida foi “muito boa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Acho que a gente deu muita sorte também em relação às outras famílias que adotaram. Embora sejamos diferentes, temos valores primordiais muito semelhantes. São pessoas que realmente entraram na minha vida e que eu não quero jamais que saiam. Hoje são minha família”, garante Denise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela enfatiza que os pretendentes à adoção devem ter preparo psicológico adequado. O desejo deles por adotar surgiu porque Denise atuava como psicóloga voluntária no grupo de apoio à adoção Aconchego. Ao conhecer outras histórias, pensou com o marido que adotar faria parte da vida deles. Depois, tiveram uma terceira filha biológica. “O processo de adoção, eu entendo, não deve durar menos do que uma gestação porque necessita que a criança tenha o melhor acolhimento possível”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Distância curta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um baque na vida de Denise foi quando o pai, no ano passado adoeceu e morreu, há dois meses. Isso fez com que o núcleo dela mudasse, ao menos temporariamente, para Uberlândia (MG), a pouco mais de 400 quilômetros de Brasília.  “Mas estamos todos tão ligados que as outras famílias com os irmãos biológicos dos meus filhos vêm para cá com frequência. Não estamos tão próximos quanto antes, na mesma cidade”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para tomar essa decisão de mudar, foi preciso conversar muito com as outras mães e crianças. “E todos me deram apoio. Somos uma família”. Em Minas Gerais, atua também como psicóloga voluntária em outra organização não governamental (a ONG Pontos de Amor). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Plano antigo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como uma “irmã” de Denise, Bianca Tinoco, de 44 anos, que é servidora pública, recorda que ela e o marido Lúcio tinham o plano antigo de serem pais. Entraram na fila da adoção, e o grupo de apoio com encontros mensais de acolhimento foi fundamental para que se conscientizassem e se fortalecessem, inclusive em relação à ideia de adotar uma criança mais velha. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Minha filha tinha sete anos. Hoje tem 14. Desde então, somos essa família que tinha 12 pessoas e agora tem 13. Hoje é muito tranquilo. Nós temos conexão”. Essa identificação se deu durante todo o período de convivência anterior, por vídeos. “Falávamos do nosso modo de vida, da nossa casa. Era realmente para se apresentar a criança tentando não gerar tanta expectativa”. O casal também tem um filho biológico, dois anos mais novo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denise lembrou que, depois, foram autorizados a mandar alguns presentes e as crianças se prepararam para encontrar os pais. “Foi um período bacana e também de muita ansiedade durante um mês”. No dia 13 de maio, em que houve a autorização da guarda provisória, os três casais foram buscar os filhos. “Foi um encontro de encantamento. A gente brinca, eu e meu marido, que ganhamos uma família de 13 pessoas”. Aprenderam a exercer o papel de educação, orientar e chamar atenção sem constrangimentos. A garota gosta de estudar e de esportes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente acredita que a adoção vem antes da filiação. O filho adotivo não tem nada diferente de um filho biológico”, afirma o pai Lúcio Pereira, de 44 anos, que é jornalista. Ele entende que a maternidade e a paternidade não devem ser idealizadas e, por isso, é tão importante um grupo de apoio para os pretendentes à adoção. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A forma como ocorreu a adoção da filha dele, que gerou uma relação mais próxima com outras famílias, foi possível graças a um sentimento de fraternidade entre eles. Entre os filhos, afirma, foram sendo fortalecidos, passo a passo, confiança, carinho e respeito. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novidade &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A professora Lilian Ribeiro, 41 anos, e o marido Normando, de 50, são o outro casal dessa parceria de três famílias. “Temos uma relação de muita resiliência, muita partilha entre nós, os pais, de aprendizado e amor”, diz a mãe. A chegada da filha foi um presente para eles. “Mas, além dela, trouxe pra gente também uma grande família. Eu sempre fui muito unida com os meus irmãos e queria muito que a minha filha não fosse privada do convívio com os irmãos biológicos”. A garota tem um irmão também adolescente dentro de casa. E essa relação de amor é uma novidade para a filha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mãe recorda que foi também, aos poucos, que a menina foi se sentindo mais segura e se soltando. Foi entendendo que aquela ali era a casa dela e que não ficaria mais sozinha. “Eu lembro que, uma vez, ela ficou com gripe e eu cuidando dela. Ela falou assim: ‘mamãe, eu nunca fiquei assim’”. A mãe se surpreendeu: “Como assim, nunca ficou doente?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A menina respondeu: “já fiquei doente várias vezes, mas nunca fiquei assim e alguém cuidando de mim’”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estrutura de família&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A psicóloga Soraya Pereira, presidente da Aconchego, que apoiou a decisão pela adoção de irmãos consanguíneos, defende que o primeiro passo do grupo de apoio foi trabalhar a estrutura familiar desses adultos para garantir o sentido de  pertencimento às crianças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ao mesmo tempo, trabalhamos com as crianças mostrando que elas precisam confiar, que elas se têm e que não vão se afastar. Elas sabem que pertencem a uma grande família”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a psicóloga, é necessário explicar aos pais que eles passam a ter papel diário e que decisões e exemplos acontecem na intimidade de casa. “Esse amor é construído. Essa ideia de que você olha e já começa a amar é mentira. Essa construção, muitas vezes, não ocorre de imediato e demora um pouco para acontecer “. Por isso, o adulto precisa estar muito bem amparado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Perfeitamente possível”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em entrevista à Agência Brasil, a professora de direito Samantha Dufner, que é pesquisadora do tema e autora do livro Famílias multifacetadas, lançado recentemente, aponta que o Estatuto da Criança e do Adolescente tem um dispositivo que recomenda a adoção de irmãos em conjunto. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, considera que, em casos assim, é difícil que uma família tenha estrutura para receber quatro pessoas de uma vez. “Nesse caso, por exemplo, é perfeitamente possível que a adoção tenha sido ajustada para que esse elo afetivo não seja perdido. Dentro da realidade brasileira, vejo com muito bons olhos que eles tenham sido adotadas dessa maneira. O foco tem que ser a criança”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A professora Lilian Ribeiro, 41 anos, e o marido Normando, de 50, são o outro casal dessa parceria de três famílias. “Nós temos uma relação de muita resiliência, de muita partilha entre nós, os pais, de aprendizado e de amor”, diz a mãe. A chegada da filha foi como um presente para eles. “Mas, além dela, trouxe pra gente também uma grande família. Eu sempre fui muito unida com os meus irmãos e eu queria muito que a minha filha não fosse privada do convívio com os irmãos biológicos”. A garota tem um irmão também adolescente dentro de casa. E essa relação de amor é uma novidade para a filha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mãe recorda que, aos poucos, a menina foi se sentindo mais segura e se soltando. Foi entendendo que aquela ali era a casa dela e que não ficaria mais sozinha. “Eu lembro que, uma vez, ela ficou com gripe e eu cuidando dela. Ela falou assim: ‘mamãe eu nunca fiquei assim’”. A mãe se surpreendeu: “Como assim, nunca ficou doente? A menina respondeu: “Já fiquei doente várias vezes, mas nunca fiquei assim e alguém cuidando de mim’”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estrutura de família&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A psicóloga Soraya Pereira, presidente da Aconchego, que apoiou a decisão das famílias pela adoção de irmãos consanguíneos, defende que o primeiro passo do grupo de apoio foi trabalhar a estrutura familiar desses adultos para garantir o sentido de  pertencimento às crianças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ao mesmo tempo, trabalhamos com as crianças mostrando que precisam confiar, que elas se têm e que não vão se afastar. Essas crianças sabem que pertencem a uma grande família”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a psicóloga, é necessário explicar aos pais que eles passam a ter papel diário e que decisões e exemplos acontecem na intimidade de casa. “Esse amor é construído. Essa ideia de que você olha e já começa a amar é mentira. Essa construção, muitas vezes, não ocorre de imediato e demora um pouco“. Por isso, o adulto precisa estar muito bem amparado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Perfeitamente possível”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em entrevista à Agência Brasil, a professora de direito Samantha Dufner, que é pesquisadora do tema e autora do livro Famílias multifacetadas, lançado recentemente, aponta que o Estatuto da Criança e Adolescente tem um dispositivo que recomenda a adoção de irmãos em conjunto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela considera, no entanto, que é difícil que uma família tenha estrutura para receber quatro pessoas de uma vez. “Nesse caso, por exemplo, é perfeitamente possível que essa adoção tenha sido ajustada para que o elo afetivo não seja perdido. Dentro da realidade brasileira, eu vejo com muito bons olhos que eles tenham sido adotadas dessa maneira. O foco tem que ser a criança”. Ainda mais em uma realidade tão diversa como a do Brasil, conforme mostra o Sistema Nacional de Adoção e Acolhimento (SNA), a cargo do Conselho Nacional de Justiça. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há hoje no Brasil 4.393 crianças aptas à adoção e 33.998 pretendentes em um descompasso. A maioria deles (61,8%) aceitaria adotar uma criança e 35,8% concordariam em receber dois filhos. Acima de três crianças, apenas 2,3% dos pretendentes aceitariam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro dado interessante é que de 2019 a 2022, 9.540 adoções foram feitas de apenas uma criança. Um total de 3.092 foi com um irmão, 1.540, com dois irmãos, 872 com três irmãos e 780 com mais de três.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Preconceito&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O casal de advogados Karina Berardo, de 45 anos, e Hugo Teles, de 44, adotaram dois filhos, o primeiro, um menino (hoje com 13 anos), e depois uma menina (atualmente com 12). O casal estava na fila e continuou para ter a segunda filha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir da experiência da adoção, tornaram-se ativistas nesse tema e atuam como voluntários no grupo de apoio Aconchego. “Os grupos de apoio trabalham antes, durante e depois da adoção. Da situação de pretendente a quem já tem a guarda, há cursos e reuniões de orientação”, afirma a mãe. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra luta do casal, além do processos de adoção, é o combate ao racismo. “Não dá para a gente fingir que não existe”, diz Karina, que se revolta ao verificar situações relacionadas aos filhos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela conta que as crianças já foram alvo desse tipo de crime em espaços que vão do condomínio à escola. Para sanar questões de representatividade, que não eram contempladas no ambiente educacional, os pais passaram a incentivar o conhecimento de personagens e de artistas negras. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também enfrentou o preconceito o arquiteto carioca Ricardo Stumpf, hoje com 72 anos, que mora em Camaçari (BA). Depois de quatro filhos biológicos, ele, em um momento em que estava solteiro e de reflexão sobre a vida, soube de uma situação de vulnerabilidade de uma menina de 9 anos em Vitória da Conquista. Stumpf diz que repensou a própria vida depois de ter sido vítima de um sequestro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Foi depois disso que resolvi adotá-la”. Foi a descoberta de uma amizade de pai e filha. Em um período em que residiu em Brasília, afirma que presenciou episódio de racismo contra ela. Pediu demissão de um emprego e se mudou para a Bahia. Hoje, aquela menina é técnica de enfermagem e atua na saúde pública da cidade de Rio de Contas (BA). “Faço faculdade de enfermagem. Pelo que meu pai me ensinou, penso sempre que um dia vou poder cuidar dele também com minha profissão”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ricardo hoje tem mais motivos de felicidade e se sente rejuvenescido. Ele é casado, desde 2014, com Adriano, que é contador. O companheiro já havia manifestado o desejo de ter filho. Ricardo teve dúvidas se teria a mesma energia quando já havia passado dos 60 anos. Eles entraram na fila de adoção para adotar duas crianças, mais precisamente dois irmãos, que estavam em situação de vulnerabilidade em um abrigo na cidade de Ilhéus. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A orientação da Justiça seria que a adoção deveria ser dos dois. Isso ocorreu em 2017. O mais velho tinha quatro anos de idade. O mais novo, um ano e meio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu me questionei: será que tenho condições de criar essa criança? Eles vieram quando eu tinha 66 anos. E vi que consigo fazer tudo. Me deu mais um sentido de vida e me sinto mais disposto por causa dela”. Considerando a idade e a experiência de vida, o arquiteto descobriu que o amor era mesmo impossível de ser quantidficado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/familias-encontram-caminhos-para-adotar-irmaos-biologicos-239140</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Votação do marco fiscal é concluída na Câmara e texto vai ao Senado Deputados rejeitaram todos os destaques pendentes</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/votacao-do-marco-fiscal-e-concluida-na-camara-e-texto-vai-ao-senado-239176</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3122-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Votação do marco fiscal é concluída na Câmara e texto vai ao Senado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Deputados rejeitaram todos os destaques pendentes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230524062705_SIXP2.jpg" longdesc="79713;53784"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Foto: Lula Marques / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil* - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Câmara dos Deputados concluiu na noite desta quarta-feira (24) a votação do projeto do novo regime fiscal. O texto-base já havia sido aprovado na noite anterior, por ampla margem de 372 votos favoráveis e 108 contrários. Faltavam os destaques. O Projeto de Lei Complementar (PLP) 93/23 será enviado ao Senado após os deputados federais rejeitarem destaques que ainda estavam pendentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os destaques derrotados, estavam uma nova correção para despesas para o Fundo Constitucional do Distrito Federal e a responsabilização do agente público apenas se ele não adotasse as medidas de contingenciamento e tivesse ordenado despesas infringindo vedações ou ultrapassado os limites de crescimento real da despesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta do marco fiscal, batizada formalmente de Regime Fiscal Sustentável, foi enviada em abril pelo governo federal ao Congresso Nacional. O relator do projeto, deputado Cláudio Cajado (PP-BA), incluiu gatilhos para obrigar o corte e a contenção de gastos no caso de descumprimento da meta fiscal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo arcabouço fiscal limitará o crescimento da despesa a 70% da variação da receita dos 12 meses anteriores. Em momentos de maior crescimento da economia, a despesa não poderá crescer mais de 2,5% ao ano acima da inflação. Em momentos de contração econômica, o gasto não poderá aumentar mais que 0,6% ao ano acima da inflação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda nesta terça-feira (23), o presidente do Senado e do Congresso Nacional, Rodrigo Pacheco (PSD-MG), afirmou Parlamento deve aprovar as novas regras fiscais ainda neste semestre. O texto vai substituir a regra do teto de gastos, em vigor desde 2016, e que limitava o crescimento das despesas públicas apenas à variação da inflação média do ano anterior. No Senado, o relator da matéria será o senador Omar Aziz (PSD-AM), conforme anunciado pelo líder do governo na Casa, Randolfe Rodrigues (Sem Partido-AP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gatilhos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O projeto aprovado prevê que, no caso de descumprimento das metas, haverá contingenciamento (bloqueio) de despesas discricionárias. O relatório de Cajado estabelece a adoção, no ano seguinte ao descumprimento, de medidas automáticas de controle de despesas obrigatórias, como a não concessão de aumento real de despesas obrigatórias e a suspensão de criação de novos cargos públicos e da concessão de benefícios acima da inflação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o descumprimento aconteça pelo segundo ano consecutivo, novas proibições serão acrescentadas às existentes, como o aumento de salários no funcionalismo público, admissão ou contratação de pessoal e realização de concurso público (nos últimos dois pontos, a exceção é para reposição de cargos vagos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Cajado, o reajuste real do salário mínimo estará fora dos gatilhos e terá aumento acima da inflação. Inicialmente, havia previsão de também retirar o Bolsa Família do limite de gastos. No entanto, o deputado manteve o benefício sujeito às normas gerais para que seja reajustado acima da inflação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Com informações da Agência Câmara.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-adia-julgamento-sobre-descriminalizacao-do-porte-de-drogas-239175"&gt;STF adia julgamento sobre descriminalização do porte de drogas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/votacao-do-marco-fiscal-e-concluida-na-camara-e-texto-vai-ao-senado-239176</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Consumo nos lares brasileiros cresce 2,14% no quadrimestre Maior alta foi observada no Centro-Oeste</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/consumo-nos-lares-brasileiros-cresce-2-14-no-quadrimestre-239177</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3122-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Consumo nos lares brasileiros cresce 2,14% no quadrimestre&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Maior alta foi observada no Centro-Oeste&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230525210222_HITZQ.jpg" longdesc="79838;299694"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Flávia Albuquerque - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Consumo nos Lares Brasileiros medido pela Associação Brasileira de Supermercados (Abras) encerrou o primeiro quadrimestre com alta de 2,14%. Na comparação de abril ante março a alta foi de 1,47%. Na comparação de abril de 2023 com abril de 2022 houve alta de 2,09%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O resultado contempla os formatos de loja: atacarejo, supermercado convencional, loja de vizinhança, hipermercado, minimercado e e-commerce. Todos os indicadores são deflacionados pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA), medido pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com os dados da Abras, o valor da cesta de 35 produtos de largo consumo (alimentos, bebidas, carnes, produtos de limpeza, itens de higiene e beleza) registrou alta de 0,53% em abril, fazendo com que o preço na média nacional passasse de R$ 747,35 em março para R$ 751,29 em abril.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As principais quedas nos preços vieram da cebola (-7,01%), óleo de soja (-4,44%), margarina cremosa (-0,93%). Entre as proteínas, as quedas foram puxadas pela carne bovina com os cortes do traseiro (-1,16%) e do dianteiro (-0,86%).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Frango congelado (-0,36%) e pernil (-0,51%) também registram redução nos preços. Em 12 meses, os preços dos cortes bovinos nos supermercados acumulam queda de 11%. As altas ficaram por conta de tomate (+10,64%), leite longa vida (+4,96%), feijão (+4,41%), batata (+3,96%), farinha de mandioca (+2,87%), ovos (+2,46%).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na categoria de limpeza, as altas foram puxadas por desinfetante (+1,63%), água sanitária (+1,25%), detergente líquido para louças (+0,44%), sabão em pó (+0,16%). Entre os produtos de higiene e beleza, creme dental (+1,35%), sabonete (+1,12%), xampu (+0,83%), papel higiênico (+0,73%) registraram maior variação de preços. Já entre os produtos de higiene e beleza, creme dental (+1,35%), sabonete (+1,12%), xampu (+0,83%), papel higiênico (+0,73%) registraram maior variação de preços.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na análise regional do desempenho das cestas, a maior variação foi registrada no Centro-Oeste (+1,06%) onde a cesta passou de R$ 696,45 em março para R$ 703,81 em abril. Nas demais regiões as variações foram: Sudeste (+0,72%), Nordeste (+0,46%), Norte (+0,16%) e Sul (+0,04%).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o vice-presidente da Abras, Marcio Milan, no semestre, o novo reajuste do salário-mínimo, o reajuste dos salários dos servidores federais, a restituição do primeiro lote do Imposto de Renda 2023, a ampliação da isenção do imposto de renda para R$ 2.640,00, a antecipação do 13º dos aposentados e pensionistas do INSS devem movimentar a economia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A combinação da desaceleração nos preços dos alimentos, a sequência de queda nos preços das carnes e os recursos injetados na economia trouxeram mais consistência ao consumo nos lares no quadrimestre. Em junho, a continuidade dos resgates dos recursos do PIS/Pasep, do pagamento de precatórios do INSS, a manutenção dos programas de transferência de renda do governo federal – Bolsa Família e Primeira Infância e a implantação do Benefício Variável para crianças, adolescentes e gestantes e pagamento do Auxílio Gás tendem a contribuir para a composição da cesta de alimentos”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empresa-dedicada-as-noivas-faz-ensaio-fotografico-em-petropolis-239184"&gt;Empresa dedicada às noivas faz ensaio fotográfico em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-da-industria-desafios-e-as-oportunidades-para-o-estado-do-rio-239178"&gt;Dia da Indústria: desafios e as oportunidades para o Estado do Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-anuncia-reducao-de-ate-10-96-no-preco-de-carros-novos-239174"&gt;Governo anuncia redução de até 10,96% no preço de carros novos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/consumo-nos-lares-brasileiros-cresce-2-14-no-quadrimestre-239177</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Em Brasília, Malala defende educação mais inclusiva Ativista esteve em reunião com ministros brasileiros nesta quinta</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-brasilia-malala-defende-educacao-mais-inclusiva-239200</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3122-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em Brasília, Malala defende educação mais inclusiva&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ativista esteve em reunião com ministros brasileiros nesta quinta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230525195951_UP57Q.jpg" longdesc="79835;44363"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto:  José Cruz/ Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Iuri Holsback - Repórter da TV Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A vencedora do Prêmio Nobel da Paz, Malala Yousafzai, defendeu uma educação mais inclusiva em reunião com ministros brasileiros em Brasília, nesta quinta-feira (25).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É a segunda vez que a ativista pela educação paquistanesa visita o Brasil. Na terça-feira, Malala esteve em evento literário no Rio de Janeiro, onde falou sobre a importância de os homens estarem engajados na luta pela igualdade de gênero e enfatizou que as mulheres devem ser as protagonistas nesta luta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro da Secretaria Geral da Presidência da República, Márcio Macedo, ressaltou que Malala é um símbolo mundial de resistência e de defesa da educação e de luta contra o preconceito, de luta pela igualdade de género. “Ela está fazendo agenda no Brasil e está aqui tratando sobre uma educação mais inclusiva, então esse é um desafio que nós temos, que a educação brasileira seja inclusiva, que chegue a todas as crianças do nosso país, que a gente não conviva com crianças fora da escola, que tenha uma educação que possa ser cidadã e que possa combater todo e qualquer tipo de preconceito”, disse o ministro, após a reunião.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também presente no encontro, a ministra da Igualdade Racial, Anielle Franco, disse que o encontro de hoje é histórico e que a ativista é referência para os educadores brasileiros. “Eu uso Malala desde que comecei a dar aula e mostrava aos alunos não só o documentário dela, mas o livro também, que inspira”. O encontro com autoridades brasileiras ocorreu no Ministério da Educação.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Símbolo&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Por ter se envolvido desde cedo na luta pelo direito à educação, Malala foi alvo de um ataque do grupo Talibã em outubro de 2012, no nordeste do Paquistão, quando voltava da escola. Atingida por uma bala, passou dias em estado grave. Durante a recuperação, foi transferida para um hospital na Inglaterra, onde reside atualmente. Ela criou, ao lado do pai, o Fundo Malala em 2013, voltado para promover a educação universal de meninas em todo o mundo. Em 2014, aos 17 anos, foi a pessoa mais jovem a receber o Prêmio Nobel da Paz. Em 2020, concluiu a graduação em filosofia, política e economia na Universidade de Oxford.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comissao-de-educacao-da-camara-promove-na-segunda-feira-dia-29-audiencia-publica-para-discutir-os-desafios-da-inclusao-escolar-239188"&gt;Comissão de Educação da Câmara promove na segunda-feira, dia 29, audiência pública para discutir os desafios da inclusão escolar &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ciclo-de-palestras-pos-graduacao-lncc-modelagem-matematica-como-aliada-para-desacelerar-o-envelhecimento-239197"&gt;Ciclo de Palestras Pós-graduação LNCC: "Modelagem Matemática como aliada para desacelerar o envelhecimento"&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-brasilia-malala-defende-educacao-mais-inclusiva-239200</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>STF condena Collor por corrupção e lavagem de dinheiro Ex-presidente teria recebido R$ 20 milhões de propina</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-condena-collor-por-corrupcao-e-lavagem-de-dinheiro-239199</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Opera%C3%A7%C3%A3o%20Lava%20Jato/3122-71" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Operação Lava Jato&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STF condena Collor por corrupção e lavagem de dinheiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ex-presidente teria recebido R$ 20 milhões de propina&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230525162523_ZXS0T.jpg" longdesc="79829;38252"&gt;&lt;br&gt;  Foto: ABR; Valter Campanato/Agência Brasil  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) condenou, nesta quinta-feira (25), em Brasília, o ex-senador e ex-presidente Fernando Collor por corrupção passiva e lavagem de dinheiro em um processo da Operação Lava Jato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o tribunal, como antigo dirigente do Partido Trabalhista Brasileiro (PTB), Collor foi responsável por indicações políticas para a BR Distribuidora, empresa subsidiária da Petrobras, e recebeu R$ 20 milhões em vantagens indevidas em contratos da empresa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após seis sessões de julgamento, o placar da votação terminou oito votos a dois pela condenação. Os ministros prosseguem com o julgamento para definir a pena de Collor, que poderá recorrer em liberdade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relator do caso, ministro Edson Fachin, sugeriu pena de 33 anos e 10 meses de prisão para o ex-presidente. Dois ex-assessores também podem ser condenados no caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O STF julga uma ação penal aberta em agosto de 2017. Segundo a Procuradoria-Geral da República (PGR), o ex-presidente da República teria recebido pelo menos R$ 20 milhões de propina pela influência política na BR Distribuidora. Os crimes teriam ocorrido entre 2010 e 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defesa&lt;br&gt;Durante o julgamento, o advogado Marcelo Bessa pediu a absolvição de Collor. A defesa alegou que as acusações da PGR estão baseadas em depoimentos de delação premiada e não foram apresentadas provas para incriminar o ex-senador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bessa também negou que o ex-parlamentar tenha sido responsável pela indicação de diretores da empresa. Segundo ele, os delatores acusaram Collor com base em comentários de terceiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Não há nenhuma prova idônea que corrobore essa versão do Ministério Público. Se tem aqui uma versão posta, única e exclusivamente, por colaboradores premiados, que não dizem que a arrecadação desses valores teria relação com Collor ou com suposta intermediação desse contrato de embandeiramento", finalizou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-condena-collor-por-corrupcao-e-lavagem-de-dinheiro-239199</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Policiais rodoviários federais usarão câmeras a partir de 2024 Tecnologia diminui em mais de 50% a letalidade policial</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policiais-rodoviarios-federais-usarao-cameras-a-partir-de-2024-239198</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Seguran%C3%A7a/3122-16" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Segurança&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Policiais rodoviários federais usarão câmeras a partir de 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tecnologia diminui em mais de 50% a letalidade policial&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230525161144_EL0NY.jpg" longdesc="79828;43427"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto:  Antônio Cruz/ Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Renato Ribeiro - Rádio Nacional - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A Polícia Rodoviária Federal (PRF) apresentou, nesta quinta-feira (25), projeto para implementar o uso de câmeras corporais nos uniformes dos policiais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Projeto Estratégico Bodycams prevê que a partir de abril de 2024 cerca de 6 mil agentes utilizem os equipamentos, aproximadamente metade da força policial. Os testes práticos começam em novembro, em projeto coordenado pelo Ministério da Justiça e Segurança Pública.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estudos apontam que o uso da tecnologia diminui em mais de 50% a letalidade policial, além de reduzir pela metade as reclamações sobre a conduta de policiais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Secretário de Acesso à Justiça do Ministério da Justiça e Segurança Pública, Marivaldo Pereira, afirma que as câmeras são instrumentos importantes para evitar casos como o de Genivaldo de Jesus, morto, há um ano, durante abordagem de policiais rodoviários, em Sergipe. Genivaldo não resistiu à abordagem policial, quando foi trancado em uma viatura, utilizada como uma espécie de câmara de gás. &lt;span&gt;"E eu acredito que poderia ter evitado situações com a do Genivaldo, sem dúvida alguma. Por isso, que essa é uma política muito simbólica. Para a gente, é um episódio extremamente lamentável. A dor daquela família é algo indescritível. Nosso desejo é que isso nunca mais se repita no âmbito da Polícia Rodoviária Federal ou de qualquer outra polícia", afirma.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em janeiro deste ano, o Ministério Público Federal recomendou que a PRF fizesse uso das câmeras. A ideia surgiu exatamente após o assassinato de Genivaldo de Jesus Santos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Caso Genivaldo&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Em abril, o Superior Tribunal de Justiça (STJ) manteve a prisão dos dois policiais rodoviários federais acusados pela morte de Genivaldo de Jesus Santos por asfixiamento em uma viatura da corporação, em maio de 2022.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os ministros da Sexta Turma do tribunal decidiram manter a prisão preventiva por entenderam que os policiais agiram com força desproporcional e contrariamente às normas internas. Além disso, os magistrados consideraram que a vítima tinha problemas mentais e não ofereceu resistência à abordagem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em janeiro, a Justiça de Sergipe determinou que os agentes da PRF envolvidos no caso sejam submetidos a júri popular pelos crimes de tortura e homicídio triplamente qualificado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Imagens veiculadas na internet mostram a ação policial que deixou a vítima presa em uma viatura esfumaçada. O homem se debate com as pernas para fora enquanto um policial rodoviário mantém a tampa do porta-malas abaixada, impedindo o homem de sair ou respirar. Genilvado teria sido parado pelos agentes por trafegar de moto sem capacete.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 26 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-prende-suspeito-de-ser-o-lider-do-trafico-de-drogas-no-valparaiso-239185"&gt;Polícia prende suspeito de ser o líder do tráfico de drogas no Valparaíso&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policiais-rodoviarios-federais-usarao-cameras-a-partir-de-2024-239198</guid><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>