<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 25 Jan 2024 06:14:31 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-institui-campanhas-outubro-rosa-pet-e-novembro-azul-pet-259198</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3366-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara Municipal aprova projeto de lei que institui campanhas “Outubro Rosa Pet” e “Novembro Azul Pet”&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;A Câmara Municipal aprovou nessa terça-feira (23) um projeto de Lei de autoria do vereador Domingos Protetor que institui as campanhas “Outubro Rosa Pet” e “Novembro Azul Pet”, a serem realizadas anualmente, nos meses de outubro e novembro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é conscientizar tutores de animais domésticos e domesticados sobre a importância da prevenção do câncer de mama e doenças que acometem a próstata, por meio da castração de seus animais, e a realização de exames regulares para diagnóstico precoce. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tais doenças não são exclusividade dos seres humanos, inclusive, sendo considerável sua incidência em animais. Por isso, precisamos deixar clara a importância da castração, para que seja possível evitar o câncer. Além disso, é primordial que os tutores mantenham o checkup dos seus pets em dia, pois, dessa forma, qualquer indício de doença será identificado com rapidez”, pontua o vereador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto, as atividades de conscientização poderão ser realizadas em parceria com a sociedade civil e integrar a programação das campanhas Outubro Rosa e Novembro Azul, já realizadas pelo Poder Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta aguarda análise da Prefeitura.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nova-lei-do-vereador-hingo-hammes-coloca-petropolis-em-destaque-na-prevencao-de-desastres-259190"&gt;Nova lei do vereador Hingo Hammes coloca Petrópolis em destaque na prevenção de desastres
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-propoe-que-monitoramento-por-cameras-digitais-em-eventos-de-acesso-ao-publico-de-petropolis-259191"&gt;Vereador propõe que monitoramento por câmeras digitais em eventos de acesso ao público de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/criacao-de-centro-de-triagem-de-animais-silvestres-e-aprovado-na-camara-259192"&gt;Criação de Centro de Triagem de Animais Silvestres é aprovado na Câmara&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-quer-estudo-para-implantacao-de-biousina-para-tratamento-de-residuos-solidos-em-petropolis-259196"&gt;Vereador quer estudo para implantação de biousina para tratamento de resíduos sólidos em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-institui-campanhas-outubro-rosa-pet-e-novembro-azul-pet-259198</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mp-investiga-15-mortes-ocorridas-no-hospital-santa-monica-em-2023-259187</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3366-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MP investiga 15 mortes ocorridas no Hospital Santa Mônica em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministério Público apura se óbitos foram causadas por desassistência da unidade psiquiátrica&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0402_20240124194522_KW4AC.jpg" longdesc="93815;35127"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt; Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;br&gt; &lt;br&gt; O Ministério Público do Rio de Janeiro está investigando 15 mortes de pacientes no Hospital Santa Mônica. De acordo com o MP, essas mortes ocorreram num período de nove meses de 2023. O objetivo é apurar se as mortes no hospital, uma unidade psiquiátrica, foram causadas por desassistência. A informação foi divulgada nessa quarta-feira (24/01). Segundo o Hospital, o número correto de óbitos investigados é de 14 e que está colaborando com o MP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instauração do "procedimento investigatório criminal" (PIC) se deu por meio do Grupo de Atuação Especializada no Combate ao Crime Organizado (GAECO/MPRJ) e teve por base informações extraídas de vistoria realizada pelo Grupo de Apoio Técnico Especializado (GATE/MPRJ) em cumprimento de diligência conduzida pela Força-tarefa de Desinstitucionalização de Pacientes Psiquiátricos e Adultos com Deficiência (FT-Desinst/MPRJ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o MP, há "ausência de dados em uma das comunicações de óbito". Além disso, "há registro de situações em que os pacientes foram transferidos para o hospital psiquiátrico e morreram na sequência, situação que também aponta para a baixa qualidade do cuidado na instituição".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MP informou que oficiou o Hospital e a coordenação de Saúde Mental da Secretaria Municipal de Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurado pelo Diário, o sócio-diretor do Hospital Santa Mônica, Alberto Marcos Chauffaille, esclareceu em nota que a investigação é sobre 14 óbitos - e não 15, como divulgado pelo MP. Segundo ele, "a relação de óbitos se refere a 9 pacientes de clínica médica, 5 no setor de psiquiatria e 1 óbito em duplicidade". Chauffaille ainda afirmou que "Estamos colaborando e fornecendo todas as informações necessárias solicitadas pelo Ministério Público até o momento. Em parceria com a Secretaria de Saúde e a equipe multidisciplinar, foram disponibilizados todos os prontuários e dados necessários solicitados pelo MP até o momento".&lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;strong&gt;Transferência de pacientes para residências terapêuticas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A força-tarefa do MPRJ para tratar da desinstitucionalização de pacientes psiquiátricos e adultos com deficiência atua desde abril de 2022. A prefeitura afirmou que, desde que assumiu a atual gestão municipal, no início de 2022, o prefeito determinou formação de equipe para desinstitucionalizar o Hospital Santa Mônica, serviço que tem como base a Lei Antimanicomial, em vigor no país desde 2001.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Prefeitura informou que "Os pacientes internados no Hospital Santa Mônica (que é privado e conveniado ao Sistema Único de Saúde) foram encaminhados pela regulação da Secretaria Estadual de Saúde, que contratualizou os leitos".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o município, "O processo de fechamento gradual do hospital psiquiátrico está em andamento desde quando a atual gestão assumiu o governo, em 2022. Dos 126 internos, 68 já foram retirados do Santa Mônica. Nesta semana, as últimas 12 pacientes da ala feminina serão transferidas. E até o próximo mês, todos os pacientes psiquiátricos serão transferidos". Ou seja, até fevereiro, mais 58 pacientes serão transferidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas transferências serão possíveis, segundo a prefeitura, porque "A atual gestão já abriu seis residências terapêuticas, e mais seis serão concluídas até o final de fevereiro. O esforço da atual gestão já foi reconhecido inclusive pelo Ministério Público".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre o caso específico da investigação das mortes, a prefeitura também reforçou que são 14 óbitos, e não 15, e que "9 ocorreram na clínica médica, no prédio anexo ao Santa Mônica, que era administrado à época pelo Hospital Nossa Senhora Aparecida. Apenas cinco eram pacientes psiquiátricos". Ainda segundo a prefeitura, "A Secretaria de Saúde do município montou um grupo multidisciplinar para avaliar cada óbito e os relatórios serão encaminhados em breve ao Ministério Público federal e estadual". &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/defesa-civil-de-petropolis-lanca-mais-um-canal-de-comunicacao-de-emergencia-com-a-populacao-no-whatsapp-259188"&gt;Defesa Civil de Petrópolis lança mais um canal de comunicação de emergência com a população no WhatsApp
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empresa-responsavel-pela-buernfest-e-definida-259194"&gt;Empresa responsável pela Buernfest é definida
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pre-vestibular-cecierj-abre-150-vagas-para-petropolis-259195"&gt;Pré-Vestibular Cecierj abre 150 vagas para Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mp-investiga-15-mortes-ocorridas-no-hospital-santa-monica-em-2023-259187</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/transporte-escolar-o-que-os-pais-devem-ficar-atentos-ao-contratar-o-servico-259193</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3366-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Transporte escolar: o que os pais devem ficar atentos ao contratar o serviço&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0399_20240124225927_OM24E.jpg" width="589" height="392" longdesc="93825;268786"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aproximação do início do ano letivo, diversas preocupações assombram os pais. Além dos custos relacionados ao material didático e uniformes, existe a preocupação em relação à segurança das crianças no transporte escolar. Surgem questionamentos sobre a aptidão do condutor e do veículo para garantir uma locomoção segura para os pequenos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado Alessandro Garcia, da SVA Advogados, explica as implicações legais quando os pais optam por contratar um serviço de transporte escolar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A contratação de um serviço de transporte escolar é um contrato de prestação de serviços, regulamentado pelo Código Civil Brasileiro. Nesse contrato, o prestador de serviço se compromete a transportar as crianças da escola para casa e vice-versa, de acordo com os horários e trajetos acordados”, ressalta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O especialista compartilha algumas orientações cruciais em relação à segurança dos estudantes durante o trajeto, destacando pontos aos quais os pais devem estar atentos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autorização do DETRAN: O veículo de transporte escolar deve estar autorizado pelo DETRAN e ter o documento afixado na parte interna do veículo, em local visível, contendo o número máximo de passageiros permitido pelo fabricante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Condições do veículo: O veículo deve estar em boas condições de funcionamento, com todos os itens de segurança em ordem, como pneus, cintos de segurança, faróis e lanternas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qualificações do motorista: O motorista deve ser habilitado na categoria D, ter mais de 21 (vinte e um) anos de idade, não ter cometido mais de uma infração gravíssima nos últimos 12 (doze) meses, ser aprovado em curso especializado, e ter experiência no transporte de crianças, tudo nos termos do artigo 138 do Código de Trânsito Brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Caso não haja a autorização fixada no veículo, o condutor estará em infração à norma prevista no artigo 230, inciso XX, do Código de Trânsito Brasileiro, que determina multa grave e retenção do veículo para regularização. A multa grave tem o valor de R$195,23 (cento e noventa e cinco reais e vinte e três centavos), conforme artigo 258, II, CTB. Os pais podem verificar as condições do veículo antes de contratar o serviço e solicitar a apresentação da carteira de habilitação do motorista e do certificado de conclusão do curso de transporte escolar”, afirma. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele também enfatiza que os artigos 136 a 139 do Código de Trânsito Brasileiro (CTB) regulamentam as normas relacionadas ao transporte escolar. Dentro dessas normas, quanto à preservação dos itens de segurança em veículos destinados ao transporte escolar, fica estabelecido que:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Os pneus devem estar em boas condições de conservação, com sulcos profundos e sem bolhas ou rachaduras;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Todos os passageiros devem usar cinto de segurança, incluindo as crianças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Os faróis e lanternas devem estar em funcionamento e em boas condições de conservação.O contrato de prestação de serviço para o transporte escolar e dos aspectos relacionados à segurança das crianças, deve ser sempre por escrito, evitando contrato verbal. Nele deve conter: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reajustes:&lt;/strong&gt; O contrato deve prever a possibilidade de reajustes nos valores da mensalidade, com base no índice de inflação ou outro indicador econômico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Formas de pagamento:&lt;/strong&gt; O contrato deve prever as formas de pagamento da mensalidade, como boleto bancário, cartão de crédito ou débito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cláusulas de multa por descumprimento de horários:&lt;/strong&gt; O contrato deve prever cláusulas de multa por descumprimento de horários por parte do prestador de serviço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado conclui que, em situações de descumprimento contratual por parte do prestador de serviços, os pais possuem direitos legais. Esses direitos incluem a devolução do valor pago, monetariamente atualizado, ou a um abatimento proporcional do preço do serviço, a reparação de danos materiais e morais, e outras medidas cabíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os pais devem registrar o descumprimento do contrato por escrito, junto ao prestador de serviço, e, se necessário, procurar um advogado para tomar as medidas”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O especialista enfatiza a importância de os responsáveis pela criança buscarem o PROCON, órgão público capaz de auxiliar os consumidores na solução de questões de serviços. Além disso, destaca-se que os pais têm a opção de ingressar com uma ação judicial contra o prestador de serviços, solicitando a restituição do valor pago, a reposição de danos materiais e morais, além de outras medidas pertinentes. A escolha da medida mais adequada dependerá das circunstâncias do caso concreto.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/transporte-escolar-o-que-os-pais-devem-ficar-atentos-ao-contratar-o-servico-259193</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nova-lei-do-vereador-hingo-hammes-coloca-petropolis-em-destaque-na-prevencao-de-desastres-259190</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3366-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Nova lei do vereador Hingo Hammes coloca Petrópolis em destaque na prevenção de desastres&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vereador é autor da emenda LOM, que tornou obrigatório no orçamento o aporte de recursos em prevenção&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0515_20240124225935_H2I3A.jpg" width="516" height="443" longdesc="93828;171470"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em meio aos desafios que o Estado do Rio de Janeiro enfrenta na busca por investimentos destinados à prevenção de tragédias climáticas, Petrópolis se destaca como líder, estabelecendo um compromisso histórico com a segurança preventiva. Após a aprovação da Emenda à Lei Orgânica Municipal, uma iniciativa liderada pelo vereador Hingo Hammes, a cidade destinou quase R$ 29 milhões para obras de prevenção em 2024, marcando o maior investimento já registrado nesse setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Hammes destaca a relevância da Emenda à Lei Orgânica Municipal como um passo crucial na direção de uma política que coloca a prevenção no centro das ações, superando abordagens reativas diante de tragédias. Ele ressalta que, embora o caminho seja desafiador, a cidade está avançando com responsabilidade em direção a um futuro mais seguro e resiliente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A Emenda à Lei Orgânica representa um compromisso sólido com a segurança e o bem-estar de nossa população. Estamos mudando o paradigma, passando de uma gestão meramente reativa para uma que prioriza a prevenção. É uma mudança cultural e estrutural que prepara Petrópolis para enfrentar os desafios climáticos de maneira mais eficaz", afirma Hingo Hammes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A emenda tornou obrigatório o aporte mínimo de 2% da receita corrente líquida do município em obras preventivas, garantindo recursos significativos para a execução de intervenções que transformarão a realidade local. A projeção para os próximos 10 anos aponta que a emenda pode assegurar a alocação de mais de R$ 350 milhões em obras para a mitigação de riscos na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto outras cidades enfrentam desafios consideráveis nos investimentos e execução de ações preventivas, Petrópolis destaca-se como um exemplo positivo, estabelecendo um padrão de responsabilidade e comprometimento com a segurança dos seus habitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Hingo Hammes reforça a importância de Petrópolis servir como inspiração para outras regiões, incentivando a busca por soluções semelhantes e eficazes para enfrentar os desafios climáticos inevitáveis. "Petrópolis está pronta para ser um exemplo, indicando que a prevenção é a chave para um futuro mais seguro", destaca Hammes.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-institui-campanhas-outubro-rosa-pet-e-novembro-azul-pet-259198"&gt;Câmara Municipal aprova projeto de lei que institui campanhas “Outubro Rosa Pet” e “Novembro Azul Pet”&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-propoe-que-monitoramento-por-cameras-digitais-em-eventos-de-acesso-ao-publico-de-petropolis-259191"&gt;Vereador propõe que monitoramento por câmeras digitais em eventos de acesso ao público de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/criacao-de-centro-de-triagem-de-animais-silvestres-e-aprovado-na-camara-259192"&gt;Criação de Centro de Triagem de Animais Silvestres é aprovado na Câmara&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-quer-estudo-para-implantacao-de-biousina-para-tratamento-de-residuos-solidos-em-petropolis-259196"&gt;Vereador quer estudo para implantação de biousina para tratamento de resíduos sólidos em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nova-lei-do-vereador-hingo-hammes-coloca-petropolis-em-destaque-na-prevencao-de-desastres-259190</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-de-petropolis-lanca-mais-um-canal-de-comunicacao-de-emergencia-com-a-populacao-no-whatsapp-259188</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3366-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Defesa Civil de Petrópolis lança mais um canal de comunicação de emergência com a população no WhatsApp&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Objetivo é a rápida veiculação de informes e alertas meteorológicos à população&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0751_20240124164708_O6OTI.jpg" width="426" height="533" longdesc="93810;72658"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis, por meio da Secretaria de Proteção e Defesa Civil, conta com mais uma forma de comunicação no WhatsApp para divulgação de informes e alertas meteorológicos ao público. Para receber as atualizações, basta acessar o link:&lt;a class="example1" href="https://whatsapp.com/channel/0029VaKX3R5D38CZuMcmc03i"&gt; https://whatsapp.com/channel/0029VaKX3R5D38CZuMcmc03i &lt;/a&gt;e clicar em ‘seguir’, botão localizado no canto direito superior. Uma vez seguindo o canal, ele será exibido na guia “Atualizações”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De maneira objetiva, os informes, avisos, alertas e demais atualizações feitas pela Secretaria serão compartilhados no canal, sem gerar notificação ou janela de conversa aos cidadãos. No canal, que ficará disponível na guia “Atualizações” do WhatsApp, as publicações serão armazenadas por 30 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário de Proteção e Defesa Civil de Petrópolis, tenente-coronel Gil Kempers, destacou que o canal do WhatsApp não tem a mesma dinâmica de um grupo no aplicativo: “Atualmente, a população já recebe alertas da Defesa Civil por meio de SMS, pelas redes sociais e grupos de aplicativos de mensagens instantâneas. A ampliação desse serviço reforça a necessidade de que os petropolitanos tenham acesso aos alertas e medidas de autoproteção em situações de emergência de forma rápida e objetiva”, concluiu.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mp-investiga-15-mortes-ocorridas-no-hospital-santa-monica-em-2023-259187"&gt;MP investiga 15 mortes ocorridas no Hospital Santa Mônica em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empresa-responsavel-pela-buernfest-e-definida-259194"&gt;Empresa responsável pela Buernfest é definida
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pre-vestibular-cecierj-abre-150-vagas-para-petropolis-259195"&gt;Pré-Vestibular Cecierj abre 150 vagas para Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-de-petropolis-lanca-mais-um-canal-de-comunicacao-de-emergencia-com-a-populacao-no-whatsapp-259188</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-propoe-que-monitoramento-por-cameras-digitais-em-eventos-de-acesso-ao-publico-de-petropolis-259191</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3366-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador propõe que monitoramento por câmeras digitais em eventos de acesso ao público de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240124225932_GOIH7.jpg" width="555" height="370" longdesc="93827;303484"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou nessa quarta-feira (24) uma indicação legislativa de autoria do vereador Júnior Coruja que propõe ao Executivo o monitoramento por câmeras digitais em eventos temporários de acesso ao público realizados em locais abertos ou fechados em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta é que tais eventos, com estimativa de público igual ou superior a mil pessoas, deverão ter seus espaços de circulação e de estacionamento vigiados por sistema de câmeras digitais de monitoramento em áreas de entrada e saída dos eventos durante o acesso e dispersão do público.&lt;br&gt; A supervisão não se aplica à realização de feiras, eventos cíveis, religiosos ou culturais, em virtude da inexistência de finalidade econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As ações de vigilância preventiva por intermédio de câmeras digitais estrategicamente colocadas e monitoradas durante a realização de eventos de acesso ao público, gratuitos ou não, têm o objetivo de fazer com que os indivíduos fiquem mais seguros no ambiente em que convivem, já que estes equipamentos buscam inibir as pessoas de praticarem atos prejudiciais à população ao seu redor”, explica o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto aprovado, deverá ser afixado em locais visíveis ao público aviso alertando acerca do monitoramento, contendo os seguintes dizeres: “Este local é monitorado por câmeras digitais de vigilância. As imagens são confidenciais e protegidas nos termos da lei”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As imagens registradas serão armazenadas em mídia apropriada e mantidas pelo organizador durante o período de 120 dias a contar da realização do evento, possibilitando serem requisitadas pelo Poder Público, quando necessário, ficando à disposição das autoridades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Infelizmente no estágio no qual a sociedade se encontra, é necessário, juntamente com ações educativas, que o poder público proponha ações eficazes que dificultem, coíbam, inviabilizem e, se possível, responsabilizem de forma eficiente os autores de atos, infrações e crimes não admitidos em nossa sociedade”, finaliza Júnior Coruja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação legislativa segue para o Poder Executivo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-institui-campanhas-outubro-rosa-pet-e-novembro-azul-pet-259198"&gt;Câmara Municipal aprova projeto de lei que institui campanhas “Outubro Rosa Pet” e “Novembro Azul Pet”&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nova-lei-do-vereador-hingo-hammes-coloca-petropolis-em-destaque-na-prevencao-de-desastres-259190"&gt;Nova lei do vereador Hingo Hammes coloca Petrópolis em destaque na prevenção de desastres
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/criacao-de-centro-de-triagem-de-animais-silvestres-e-aprovado-na-camara-259192"&gt;Criação de Centro de Triagem de Animais Silvestres é aprovado na Câmara&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-quer-estudo-para-implantacao-de-biousina-para-tratamento-de-residuos-solidos-em-petropolis-259196"&gt;Vereador quer estudo para implantação de biousina para tratamento de resíduos sólidos em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-propoe-que-monitoramento-por-cameras-digitais-em-eventos-de-acesso-ao-publico-de-petropolis-259191</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/criacao-de-centro-de-triagem-de-animais-silvestres-e-aprovado-na-camara-259192</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3366-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Criação de Centro de Triagem de Animais Silvestres é aprovado na Câmara&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240124225937_D5JXO.jpg" width="578" height="385" longdesc="93829;71633"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou, na sessão dessa terça-feira (23), a indicação legislativa de autoria do vereador Gil Magno que pede a criação do Centro de Triagem de Animais Silvestres – CETAS. O objetivo do Centro é resgatar animais silvestres e exóticos de vida livre, em situações de emergência, doados, vítimas de acidentes, ações humanas, catástrofes naturais ou apreendidos por órgãos de fiscalização em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Além disso, o CETAS também tem como objetivo a proteção dos animais silvestres, a pesquisa científica e levar a educação ambiental aos petropolitanos. O Centro será um verdadeiro agente de contribuição à preservação da fauna, mostrando às pessoas a importância do combate ao tráfico de animais silvestres. Além de contar com um núcleo de educação ambiental, responsável pela realização de palestras e diversas atividades educativas -, explica Gil Magno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o texto aprovado, o CETAS será composto, prioritariamente, por médicos veterinários e biólogos da Divisão Técnica de Medicina Veterinária e Manejo da Fauna Silvestre, guardas da Inspetoria Ambiental da Guarda Municipal, agentes administrativos e profissionais de áreas correlatas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a indicação, o CETAS Petrópolis poderá firmar parcerias com instituições de pesquisa, ONGS ligadas à área de meio ambiente, empresas e prefeituras de outros municípios, com o objetivo de aprimorar sempre o atendimento aos animais recolhidos, propor soluções para os problemas ambientais da região e intensificar as ações de educação ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Também quero destacar que o CETAS deve buscar parcerias com o Corpo de Bombeiros, Polícia Ambiental, universidades com graduação em biologia e medicina veterinária, IBAMA, ICM-Bio e INEA”, diz Gil, que finaliza deve ser um serviço funcionando de forma ininterrupta e ainda dispor de número de telefone gratuito com atendente 24 horas por dia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação segue para análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-institui-campanhas-outubro-rosa-pet-e-novembro-azul-pet-259198"&gt;Câmara Municipal aprova projeto de lei que institui campanhas “Outubro Rosa Pet” e “Novembro Azul Pet”&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nova-lei-do-vereador-hingo-hammes-coloca-petropolis-em-destaque-na-prevencao-de-desastres-259190"&gt;Nova lei do vereador Hingo Hammes coloca Petrópolis em destaque na prevenção de desastres
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-propoe-que-monitoramento-por-cameras-digitais-em-eventos-de-acesso-ao-publico-de-petropolis-259191"&gt;Vereador propõe que monitoramento por câmeras digitais em eventos de acesso ao público de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-quer-estudo-para-implantacao-de-biousina-para-tratamento-de-residuos-solidos-em-petropolis-259196"&gt;Vereador quer estudo para implantação de biousina para tratamento de resíduos sólidos em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/criacao-de-centro-de-triagem-de-animais-silvestres-e-aprovado-na-camara-259192</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/empresa-responsavel-pela-buernfest-e-definida-259194</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3366-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Empresa responsável pela Buernfest é definida&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após o fiasco do Natal Imperial, Prefeitura se antecipa para a Bauern&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240124225925_S7S6U.jpg" width="535" height="401" longdesc="93824;408529"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A empresa responsável pela organização da programação cultural da 35ª Bauernfest foi definida na terça-feira (22), pela Prefeitura de Petrópolis. Após análise da proposta da única candidata que participou do processo licitatório, a empresa RP 12 Serviços de Informação, Eventos e Tecnologia LTDA foi habilitada por cumprir todas as exigências previstas no edital. O investimento custará R$ 25 mil. Uma tentativa de redução de valor foi feita, mas sem êxito, permanecendo o estimado no edital. A licitação foi realizada na modalidade de Pregão Presencial. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, a empresa aguarda a homologação, que será feita pelo Prefeito Rubens Bomtempo. Logo após, o licitante vencedor deve comparecer à Divisão de Contratos Administrativos da Secretaria de Administração e de Recursos Humanos, para a assinatura do contrato no prazo de 72 horas, a partir da data da convocação. Caso contrário será considerado desinteressado. O prazo do contrato será até o dia 31 de dezembro de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o edital, a contratada deverá arcar com os cachês das atrações culturais contratadas, todas as despesas relativas a estas contratações, como, taxas, diárias, hospedagens, transporte e alimentação dos artistas e suas equipes. E ainda administrar todas as atividades necessárias ao cumprimento das apresentações artísticas, cumprindo seus horários e locais. Além disso, deverá captar patrocínios, apoios e afins, e administrar toda a receita obtida com os patrocínios do evento. Após o fiasco do Natal Imperial, Prefeitura se antecipa para a Bauern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;35ª Bauernfest&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis há mais de 30 anos homenageia a chegada dos colonos germânicos, através da Bauernfest, evento que ocorre anualmente, no mês de junho, em homenagem aos imigrantes. A festa teve sua primeira edição em 1990 no centro da cidade, sendo hoje o maior evento do gênero na cidade, no Estado, e um dos maiores do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A festa traz em sua programação a apresentação de grupos de danças folclóricas, corais, bandas tradicionais visitantes, concurso de chope, comidas e bebidas típicas. Em 2019, a festa bateu recorde de público, com 450 mil visitantes que injetaram cerca de 55 milhões na economia da cidade. Em 2020, em virtude da pandemia, a festa aconteceu no formato online.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, a Festa do Colono Alemão será promovida de 21 de junho a 7 de julho de 2024. A Programação Cultural será realizada no Palácio de Cristal, Praça da Liberdade, Centro de Cultura Raul de Leoni, Museu Casa do Colono, na Castelânea, Centro Cultural Vereadora Wilma Borsato, em Cascatinha, Centro Cultural Estação de Nogueira, em Nogueira, Centro Cultural Celina de Oliveira Barbosa, em Pedro do Rio e Praça CEU – Corta Rio, na Posse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nome da festa é uma em homenagem a um dos fundadores do Clube 29 de junho, o historiador Gustavo Ernesto Bauer, também criador do Museu Casa do Colono, instituição cultural cuja missão é preservar e difundir o legado da cultura germânica em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bauer significa agricultor em alemão. Assim, o nome da festa guarda também essa relação com os trabalhadores rurais. O incentivo à imigração estrangeira em Petrópolis era para construir colônias agrícolas, por isso esses trabalhadores se chamavam colonos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mp-investiga-15-mortes-ocorridas-no-hospital-santa-monica-em-2023-259187"&gt;MP investiga 15 mortes ocorridas no Hospital Santa Mônica em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/defesa-civil-de-petropolis-lanca-mais-um-canal-de-comunicacao-de-emergencia-com-a-populacao-no-whatsapp-259188"&gt;Defesa Civil de Petrópolis lança mais um canal de comunicação de emergência com a população no WhatsApp
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pre-vestibular-cecierj-abre-150-vagas-para-petropolis-259195"&gt;Pré-Vestibular Cecierj abre 150 vagas para Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/empresa-responsavel-pela-buernfest-e-definida-259194</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-quer-estudo-para-implantacao-de-biousina-para-tratamento-de-residuos-solidos-em-petropolis-259196</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3366-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador quer estudo para implantação de biousina para tratamento de resíduos sólidos em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240124225919_UROJH.jpg" width="548" height="366" longdesc="93822;152856"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada nessa quarta-feira (24), uma indicação legislativa de autoria do vereador Júnior Paixão que sugere ao Executivo Municipal a necessidade da criação de um grupo de estudo para análise da viabilidade técnica e financeira para a instalação de uma biousina para tratamento de resíduos sólidos urbanos no município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o vereador, o objetivo é diminuir o impacto social e ambiental provocado pelos resíduos urbanos. O projeto também busca trabalhar a inclusão social dos catadores de material reciclado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com tecnologia 100% nacional e atendendo todos os padrões estabelecidos pela Lei nº 12.305 de 2010, que institui a Política Nacional de Resíduos Sólidos, a usina forneceria um novo sistema, limpo e autossustentável. Numa sistemática de separação dos materiais recicláveis – plásticos, alumínio, ferro, papelão, vidros e outros – e através de um processo de choque térmico e trituração, estes resíduos são transformados em biomassa de alto potencial energético. A matéria processada gera 30% de bio-óleo ou óleo negro, 20% de carvão e 10% de ácido pirolenhoso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A biousina funciona como um centro de referência para tratamento de resíduos sólidos urbanos. Durante o processo, esses resíduos deixam de ser lixo e ganham status de capital natural. Estima-se ainda que uma unidade com capacidade de processamento de até oito toneladas/hora deverá gerar em torno de 30 empregos diretos por turno de serviço”, explicou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta aguarda análise da Prefeitura.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-institui-campanhas-outubro-rosa-pet-e-novembro-azul-pet-259198"&gt;Câmara Municipal aprova projeto de lei que institui campanhas “Outubro Rosa Pet” e “Novembro Azul Pet”&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nova-lei-do-vereador-hingo-hammes-coloca-petropolis-em-destaque-na-prevencao-de-desastres-259190"&gt;Nova lei do vereador Hingo Hammes coloca Petrópolis em destaque na prevenção de desastres
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-propoe-que-monitoramento-por-cameras-digitais-em-eventos-de-acesso-ao-publico-de-petropolis-259191"&gt;Vereador propõe que monitoramento por câmeras digitais em eventos de acesso ao público de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/criacao-de-centro-de-triagem-de-animais-silvestres-e-aprovado-na-camara-259192"&gt;Criação de Centro de Triagem de Animais Silvestres é aprovado na Câmara&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-quer-estudo-para-implantacao-de-biousina-para-tratamento-de-residuos-solidos-em-petropolis-259196</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pre-vestibular-cecierj-abre-150-vagas-para-petropolis-259195</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3366-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pré-Vestibular Cecierj abre 150 vagas para Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Inscrições são gratuitas e podem ser feitas até 14 de março pela internet&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240124225930_O65Q8.jpg" width="543" height="407" longdesc="93826;102808"&gt;v&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Fundação Cecierj, vinculada à Secretaria de Ciência, Tecnologia e Inovação, abriu 150 vagas para o Pré-Vestibular Cecierj, que visa atender a candidatos que desejam se preparar para o Enem, Vestibular Cederj e outros vestibulares. Em 45 pontos em todo o estado foram mais de oito mil vagas disponibilizadas, sendo 5.375 na modalidade presencial e três mil para a on-line. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto, que já teve mais de 250 mil pessoas matriculadas desde a sua criação, é desenvolvido em parceria com a Secretaria de Estado de Educação, Rede CEJA e Faetec. Os alunos têm acesso a material didático impresso, colorido e conectado com a plataforma de estudos, onde vão encontrar links nas páginas dos livros, que indicam para atividade adicional na internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições são gratuitas e podem ser feitas até 14 de março, exclusivamente pela internet, na página  https://www.cecierj.edu.br/pre-vestibular-social/estude-no-pvs/ . Podem se inscrever os estudantes que, em 2024, estiverem matriculados no último ano do ensino médio em instituições de ensino públicas ou particulares e os que já tenham concluído. As aulas começam no dia 06 de abril e terminam em 7 de dezembro de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ato da inscrição, o candidato deverá preencher o formulário indicando a modalidade em que deseja estudar: presencial ou à distância. Os candidatos que optarem pelo formato on-line do curso terão direito, apenas, à versão digital de todo o material didático, e toda a interação com tutores será realizada na plataforma virtual de aprendizagem do projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Criado em 2003, o Pré-Vestibular Cecierj é um curso preparatório para as provas de acesso às universidades, com um alto índice de aprovação, o que nos deixa extremamente orgulhosos. Esse projeto promove uma chance para o aluno ingressar no ensino superior e, consequentemente, inserção no mercado de trabalho e um futuro com muitas possibilidades”, destacou o presidente da Fundação Cecierj, João Carrilho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As aulas serão ministradas aos sábados, de 8h às 17h, na Rua do Imperador, 400, Centro de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Documentos necessários&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os documentos obrigatórios solicitados para a inscrição são: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a) CPF do candidato;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b) Documento oficial de identificação: identidade, carteira de motorista ou carteira de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c) Comprovante de escolaridade:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Para os candidatos que concluíram o Ensino Médio: certificado, diploma, declaração / certidão de conclusão ou histórico escolar do Ensino Médio;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Para os candidatos que estão cursando o Ensino Médio: declaração de escolaridade com comprovação que esteja cursando o Ensino Médio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O candidato deverá declarar no formulário de pedido de inscrição, seus dados, do seu contato e do seu responsável (para menores de 18 anos). Não serão aceitas inscrições de menores de 18 anos sem o envio dos contatos de um responsável. Segundo o edital, não será aceita, em hipótese alguma, a entrega da documentação por qualquer outro meio que não seja o envio digital.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mp-investiga-15-mortes-ocorridas-no-hospital-santa-monica-em-2023-259187"&gt;MP investiga 15 mortes ocorridas no Hospital Santa Mônica em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/defesa-civil-de-petropolis-lanca-mais-um-canal-de-comunicacao-de-emergencia-com-a-populacao-no-whatsapp-259188"&gt;Defesa Civil de Petrópolis lança mais um canal de comunicação de emergência com a população no WhatsApp
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empresa-responsavel-pela-buernfest-e-definida-259194"&gt;Empresa responsável pela Buernfest é definida
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pre-vestibular-cecierj-abre-150-vagas-para-petropolis-259195</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/turp-transporte-realiza-balcao-de-empregos-no-terminal-correas-259197</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Empregos/3366-82" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Empregos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Turp Transporte realiza balcão de empregos no Terminal Corrêas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Candidatos podem entregar currículo entre 8h e 16h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0424_20240124225916_UCR4D.jpg" width="570" height="403" longdesc="93821;30464"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A empresa de ônibus Turp Transporte está promovendo, nesta quinta-feira (25), um balcão de empregos, no Terminal Corrêas. Das 8h às 16h, a equipe de Recursos Humanos recebe currículos e esclarece dúvidas, buscando ativamente possíveis candidatos para o preenchimento das vagas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Jean Moraes, diretor da Turp Transporte, a iniciativa tem a finalidade de estreitar a relação com os candidatos, através de uma abordagem proativa. “Sabemos que em Petrópolis há uma diversidade de talentos e, por esse motivo, estamos buscando por esses profissionais, que brevemente farão parte da nossa equipe”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As ocupações profissionais disponíveis abrangem diversas áreas, com oportunidades para as funções de motorista, serviços gerais, mecânico, eletricista e jovem aprendiz. A empresa também reforça seu compromisso com a inclusão, disponibilizando vagas para Pessoas com Deficiência (PCDs).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “A presença das colaboradoras da empresa nestes dois dias facilitará o processo de inscrição, com todas as informações detalhadas. Quem passar pelo local será instruído adequadamente e estará concorrendo às vagas”, concluiu Jean Moraes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os interessados, que não conseguirem passar pelo Terminal Corrêas, podem encaminhar o currículo para o e-mail vagas@turp.com.br.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empregos-259182"&gt;Empregos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/turp-transporte-realiza-balcao-de-empregos-no-terminal-correas-259197</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celulares-na-escola-distribui-los-gratuitamente-ou-proibi-los-parte-i-259186</link><description>Celulares na Escola: Distribui-los Gratuitamente ou Proibi-los? – Parte I
</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celulares-na-escola-distribui-los-gratuitamente-ou-proibi-los-parte-i-259186</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acao-social-pela-musica-do-brasil-abre-vagas-para-ensino-gratuito-de-musica-classica-a-criancas-e-jovens-259209</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3366-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ação Social pela Música do Brasil abre vagas para ensino gratuito de música clássica a crianças e jovens&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As inscrições devem ser feitas nos núcleos de aprendizado, até o mês de fevereiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240124225904_LA0AG.jpg" width="567" height="425" longdesc="93816;56785"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Ação Social pela Música do Brasil (ASMB) está com inscrições abertas para crianças e jovens, entre 6 e 18 anos, residentes na cidade do Rio de Janeiro e em Petrópolis, devidamente matriculados em escolas, para conhecer a música clássica e se aventurar no ensino de musicalização e instrumentos musicais. Há vagas para novos estudantes nos núcleos de aprendizado: Rio das Pedras, Cidade de Deus, Complexo do Alemão, Morro dos Macacos, Manguinhos, Tijuca e Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As aulas englobam diferentes instrumentos musicais (de acordo com a demanda de cada núcleo) e acontecem semanalmente nas unidades da ASMB. Para fazer a inscrição, os interessados devem procurar os coordenadores das unidades, com um responsável legal e em posse de documentos de identificação, de segunda a sexta, das 14h às 17h, até o mês de fevereiro ou enquanto durarem as vagas. Em Petrópolis é na Rua Mosela, 1464, Mosela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na seleção, serão levados em conta critérios socioeconômicos e de diversidade, pois o projeto prioriza o atendimento a jovens e crianças de comunidades e em situação de vulnerabilidade social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundada há 27 anos, a Ação Social pela Música do Brasil (ASMB) é uma organização não-governamental, sem fins lucrativos, cuja missão é a educação social e cultural por meio do ensino da música clássica, a fim de promover a inclusão social de crianças, adolescentes e jovens. Em seu histórico, mais de 14 mil alunos já passaram pela instituição, colhendo resultados positivos, principalmente no que se refere à prevenção e ao combate às drogas e à violência intrafamiliar. Atualmente, o projeto atende no total 4.700 alunos em 13 núcleos de aprendizado musical e em 18 polos de musicalização. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosso objetivo é oferecer uma oportunidade a crianças e jovens de conhecerem a arte, a música, a música de concerto. Os nossos estudantes também aprendem sobre cidadania, companheirismo e disciplina”, afirma Fiorella Solares, criadora e diretora do projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Ação Social pela Música do Brasil também possui grupos orquestrais oriundos do projeto, como a Orquestra Sinfônica Jovem do Rio de Janeiro (orquestra residente da PUC-Rio), a Camerata Jovem e a Orquestra Infanto Juvenil da Ação Social pela Música do Brasil. Além de gerar ensino e oportunidades, com a chegada de novos alunos, o projeto também almeja a renovação do cenário musical, oferecendo a estrutura necessária para uma experiência de formação de jovens músicos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saiba mais: &lt;a class="example1" href="https://www.asmdobrasil.org.br/"&gt;https://www.asmdobrasil.org.br/ &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instagram: &lt;a class="example1" href="https://www.instagram.com/asmdobrasil/"&gt;https://www.instagram.com/asmdobrasil/ &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;YouTube: &lt;a class="example1" href="https://www.youtube.com/@acaosocialpelamusicadobras9906"&gt;https://www.youtube.com/@acaosocialpelamusicadobras9906 &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acao-social-pela-musica-do-brasil-abre-vagas-para-ensino-gratuito-de-musica-classica-a-criancas-e-jovens-259209</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-abre-em-rua-no-quarteirao-ingelheim-259189</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3366-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buraco abre em Rua no Quarteirão Ingelheim&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0270_20240123231141_X1PZF.jpg" longdesc="93757;78718"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um buraco logo na entrada da Rua Barão do Triunfo, no Quarteirão Ingelheim, vem causando revolta aos moradores. Outro fato no local é a falta de capina nas calçadas, onde o mato já está ultrapassando o meio-fio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, o buraco abriu na sexta-feira (19), mas a capina não é feita há muito tempo. “Sem manutenção, o mato tomou conta da rua e invadiu as calçadas. Esse buraco dificulta a passagem dos carros e ele fica logo no início da rua. Nós moradores, para evitar um acidente, sinalizamos com um cano, porém, se esse problema piorar, pode acabar dificultando a passagem dos veículos”, conta um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que a região está inserida na programação de capina e roçada.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-e-consertado-na-comunidade-do-alemao-259199"&gt;Buraco é consertado na Comunidade do Alemão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixo-no-sao-sebastiao-nao-e-recolhido-ha-uma-semana-259200"&gt;Lixo no São Sebastião não é recolhido há uma semana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-relatam-falta-de-capina-no-bairro-centenario-259201"&gt;Moradores relatam falta de capina no Bairro Centenário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-abre-em-rua-no-quarteirao-ingelheim-259189</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-e-consertado-na-comunidade-do-alemao-259199</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3366-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buraco é consertado na Comunidade do Alemão&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0597_20240124225909_N73ID.jpg" width="474" height="472" longdesc="93818;56854"&gt;&lt;br&gt; Foto: Setranspetro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Dr. Hans Bistritschan, localizada na Comunidade do Alemão, denunciaram ao Diário que um buraco vinha dificultando a passagem pelo local, há dois dias. Devido ao afundamento, o transporte público parou de trafegar pelo local e também dificultou a passagem dos veículos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, se o conserto não fosse realizado, poderia piorar ainda mais a situação no local. “Nós não sabemos exatamente qual era o problema no local, porém, os reparos precisam ser feitos de maneira eficaz, porque passam o ônibus e carros por aqui. Com a abertura do buraco, nós ficamos sem o ônibus, pois ele estava manobrando na parte debaixo”, contou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Obras informou que ontem (24/01), uma equipe foi enviada ao local e está realizando as manutenções necessárias na via.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-em-rua-no-quarteirao-ingelheim-259189"&gt;Buraco abre em Rua no Quarteirão Ingelheim&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixo-no-sao-sebastiao-nao-e-recolhido-ha-uma-semana-259200"&gt;Lixo no São Sebastião não é recolhido há uma semana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-relatam-falta-de-capina-no-bairro-centenario-259201"&gt;Moradores relatam falta de capina no Bairro Centenário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-e-consertado-na-comunidade-do-alemao-259199</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixo-no-sao-sebastiao-nao-e-recolhido-ha-uma-semana-259200</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3366-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixo no São Sebastião não é recolhido há uma semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0800_20240124225940_E3M5K.jpg" width="403" height="537" longdesc="93830;273141"&gt;&lt;br&gt; Foto: Diário de Petrópolis &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A demora na coleta de lixo vem deixando moradores da Comunidade do Vai Quem Quer, no São Sebastião, chateados, pois as caçambas para depositarem os resíduos estão bastante cheias e, com isso, as sacolas caem no chão. Sendo assim, os resíduos ficam no meio da rua e contribuem para a aparição de diversos animais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os moradores, já foram encaminhados pedidos para a coleta do lixo. “Estamos há uma semana sem a coleta e ela não é normalizada e, com isso, eles quase não passam por aqui. Esse transtorno é recorrente e já temos infestação de ratos, baratas, moscas. Isso vem colocando em risco a saúde de todos e, para lembrar, a comunidade é um local importante do bairro São Sebastião, que liga o Vital Brasil com o Siméria”, conta um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-em-rua-no-quarteirao-ingelheim-259189"&gt;Buraco abre em Rua no Quarteirão Ingelheim&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-e-consertado-na-comunidade-do-alemao-259199"&gt;Buraco é consertado na Comunidade do Alemão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-relatam-falta-de-capina-no-bairro-centenario-259201"&gt;Moradores relatam falta de capina no Bairro Centenário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixo-no-sao-sebastiao-nao-e-recolhido-ha-uma-semana-259200</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-relatam-falta-de-capina-no-bairro-centenario-259201</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3366-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores relatam falta de capina no Bairro Centenário&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0449_20240124225914_UROJH.jpg" width="537" height="402" longdesc="93820;57942"&gt;&lt;br&gt; Foto: Setranspetro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A falta de capina na calçada da Rua Henrique Noel, no bairro Centenário, vem causando incômodo aos moradores, devido à quantidade de mato e o serviço não estar sendo realizado com frequência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os moradores, estes problemas são, infelizmente, bem comuns na região. “O mato já está na rua, mostrando a demora para realizar o serviço. Isso dificulta bastante para a gente conseguir andar pelo local. As manutenções são realizadas com bastante atraso já que sempre crescem bastante, faltando ter uma regularidade com este serviço. Pagamos os nossos impostos e não estamos vendo os nossos direitos sendo atendido, vamos ver até quando o mato vai crescer”, afirmou o morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que a região está inserida na programação de capina e roçada.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-em-rua-no-quarteirao-ingelheim-259189"&gt;Buraco abre em Rua no Quarteirão Ingelheim&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-e-consertado-na-comunidade-do-alemao-259199"&gt;Buraco é consertado na Comunidade do Alemão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixo-no-sao-sebastiao-nao-e-recolhido-ha-uma-semana-259200"&gt;Lixo no São Sebastião não é recolhido há uma semana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-relatam-falta-de-capina-no-bairro-centenario-259201</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-joga-mal-mas-vence-a-bolivia-na-estreia-do-pre-olimpico-259206</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3366-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil joga mal, mas vence a Bolívia na estreia do Pré-Olímpico&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0402_20240124225907_XAN21.jpg" width="573" height="384" longdesc="93817;56683"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução Redes Sociais &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com um futebol pouco inspirado, o Brasil venceu a Bolívia por 1 a 0, em Caracas (VEN), na terça-feira (23), com um gol de Endrick, logo aos quatro minutos do primeiro tempo. A partida ainda teve a estreia do petropolitano Gabriel Pec na competição, atuando o segundo quase todo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim que a bola rolou, o placar não demorou a ser aberto. Logo aos 3 minutos, John Kennedy ganhou disputa de bola no meio de campo e quem aproveitou foi Endrick, que venceu a marcação e fez 1 a 0. Apesar do gol marcado, o Brasil diminuiu o ritmo na sequência da partida e até deu algumas chances para os bolivianos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No segundo tempo, a seleção brasileira deu uma leve melhorada com as entradas de Gabriel Pec e Maurício nas vagas de Guilherme Biro e Marquinhos, passando a criar um pouco mais. Mesmo assim, faltou inspiração e o jogo seguiu tendo uma qualidade técnica ruim. Os bolivianos, por sua vez, tiveram um lance de perigo em chute de Villarroel. Entretanto, a seleção administrou o placar favorável e confirmou a vitória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil volta a campo nesta sexta-feira (26), às 20h (horário de Brasília), contra a Colômbia, no mesmo estádio em Caracas (VEN). Os colombianos foram derrotados pelo Equador por 3 a 0 na primeira rodada.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/clinica-de-futsal-e-futebol-e-realizada-em-petropolis-259207"&gt;Clínica de futsal e futebol é realizada em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caso-confirmada-a-transferencia-de-gabriel-pec-do-vasco-para-o-la-galaxy-ela-pode-se-tornar-a-terceira-maior-da-historia-do-clube-259208"&gt;Caso confirmada a transferência de Gabriel Pec do Vasco para o LA Galaxy, ela pode se tornar a terceira maior da história do clube
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-joga-mal-mas-vence-a-bolivia-na-estreia-do-pre-olimpico-259206</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/clinica-de-futsal-e-futebol-e-realizada-em-petropolis-259207</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3366-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Clínica de futsal e futebol é realizada em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240124225911_D5JXO.jpg" width="603" height="402" longdesc="93819;69317"&gt;&lt;br&gt; Foto: Sidinho Fotografia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta semana, de segunda-feira (22) até sábado (27), está sendo realizada uma clínica de futsal e futebol de pré-temporada para jovens de 5 a 13 anos. O evento ocorre no Laginha Futebol Clube e conta com a presença de diversos profissionais da área, agregando conhecimento para os atletas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na segunda-feira, o professor Marcelo Junior, do Vasco da Gama, participou da experiência. Na terça, foi à vez de Fellipo Reis, do Botafogo. Nesta quarta-feira, Gabriel Silva, CEO do GS Soccer e ex-treinador de Fluminense e Vasco, marcou presença. Na quinta-feira, os responsáveis do projeto Bola no Chão irão à clínica e, na sexta, será a vez de profissionais do Fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A experiência tem sido incrível! Os pais e os atletas estão gostando demais por ser algo novo e diferente na cidade. Além dos atletas de Petrópolis, participam também jovens de outras cidades, como Três Rios, Paty de Alferes, Niterói e Rio de Janeiro. Ao todo, tivemos quase 80 atletas inscritos”, conta Thiago Soares, um dos organizadores do evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thiago também conta sobre como surgiu a ideia de fazer a clínica: “A ideia veio quando eu e o professor Matheus Batata estávamos tirando a licença C da Confederação Brasileira de Futsal, no Rio. Nos aprendizados, quisemos fazer algo diferente em Petrópolis, que ninguém nunca tivesse feito até o momento, buscando que os atletas aprendessem de outra forma com a metodologia dos profissionais do Rio de Janeiro”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor Matheus Batata, outro organizador do evento, aproveita para agradecer a todos os atletas e pais pela confiança e afirma que em julho tem mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações sobre a clínica podem ser obtidas no Instagram @clinicainfinitysports.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-joga-mal-mas-vence-a-bolivia-na-estreia-do-pre-olimpico-259206"&gt;Brasil joga mal, mas vence a Bolívia na estreia do Pré-Olímpico&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caso-confirmada-a-transferencia-de-gabriel-pec-do-vasco-para-o-la-galaxy-ela-pode-se-tornar-a-terceira-maior-da-historia-do-clube-259208"&gt;Caso confirmada a transferência de Gabriel Pec do Vasco para o LA Galaxy, ela pode se tornar a terceira maior da história do clube
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/clinica-de-futsal-e-futebol-e-realizada-em-petropolis-259207</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caso-confirmada-a-transferencia-de-gabriel-pec-do-vasco-para-o-la-galaxy-ela-pode-se-tornar-a-terceira-maior-da-historia-do-clube-259208</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3366-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caso confirmada a transferência de Gabriel Pec do Vasco para o LA Galaxy, ela pode se tornar a terceira maior da história do clube&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0600_20240124225921_UCR4D.jpg" width="507" height="507" longdesc="93823;54807"&gt;&lt;br&gt; Foto: Jo Marconne / CBF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As transferências dos jogadores Gabriel Pec e Marlon Gomes podem entrar para a lista de maiores vendas da história do Vasco. O petropolitano tem saída encaminhada para o Los Angeles Galaxy, dos Estados Unidos, enquanto o meia está na mira do Shakhtar Donetsk, da Ucrânia e de um clube da Premier League. Os dois estão com a seleção brasileira pré-olímpica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do petropolitano, o Vasco acertou a venda de Pec ao LA Galaxy por 10 milhões de dólares (cerca de 49 milhões de reais). Além disso, o valor da transferência inclui metas que podem gerar mais 1,5 milhão de dólares (R$ 7,5 milhões) ao clube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o “GE” o Shakhtar sinalizou pagar um montante atrativo por Marlon Gomes. O estafe do jogador entrou em acordo com o clube, e agora os ucranianos conversam com o Vasco. O clube estaria disposto a aumentar a oferta feita antes por um clube da Premier League em transação que pode ultrapassar 15 milhões de euros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso confirmada a venda dos dois jogadores, elas seriam a segunda com o Marlom Gomes e a terceira com o atacante petropolitano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As 10 maiores vendas da história do Vasco:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paulinho: em 2018, o atacante foi vendido ao Bayer Leverkusen, da Alemanha, por 20 milhões de euros (R$ 85 milhões).&lt;br&gt;Andrey Santos: em 2023, o volante foi vendido ao Chelsea, da Inglaterra, por 12,5 milhões de euros (R$ 68,4 milhões).&lt;br&gt;Douglas Luiz: em 2017, o volante foi vendido ao Manchester City, da Inglaterra, por 13 milhões de euros (R$ 49 milhões).&lt;br&gt;Talles Magno: em 2021, o atacante foi vendido ao NY City, dos Estados Unidos, por 8 milhões de dólares (R$ 42 milhões).&lt;br&gt;Pedro Raul: em 2023, o centroavante foi vendido ao Toluca, do México, por 5 milhões de dólares (R$ 26,9 milhões).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-joga-mal-mas-vence-a-bolivia-na-estreia-do-pre-olimpico-259206"&gt;Brasil joga mal, mas vence a Bolívia na estreia do Pré-Olímpico&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/clinica-de-futsal-e-futebol-e-realizada-em-petropolis-259207"&gt;Clínica de futsal e futebol é realizada em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caso-confirmada-a-transferencia-de-gabriel-pec-do-vasco-para-o-la-galaxy-ela-pode-se-tornar-a-terceira-maior-da-historia-do-clube-259208</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-259184</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-259184</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-do-planejamento-publica-edital-de-concurso-com-100-vagas-259203</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3366-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério do Planejamento publica edital de concurso com 100 vagas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Salário é de R$ 20.924,80, para carga de 40 horas de trabalho semanais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Ministério do Planejamento e Orçamento publicou nesta quarta-feira (24), no Diário Oficial da União (DOU), o edital do concurso para o preenchimento de 100 vagas imediatas de nível superior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas as vagas são para a carreira de analista de planejamento e orçamento, em oito especialidades, toda abertas para qualquer área de formação. O salário inicial é de R$ 20.924,80, para carga de 40 horas de trabalho semanais, mais R$ 658 de auxílio-alimentação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das vagas imediatas, o concurso deve aprovar mais 271 candidatos para formação de cadastro de reserva. A lotação de todas as vagas é Brasília. Do total, 20% das vagas serão reservadas a candidatos negros e 5% a deficientes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições ficarão abertas de 31 de janeiro a 21 de fevereiro, no valor de R$ 100. Há isenção de taxa para inscritos no Cadastro Único para Programas Sociais (CadÚnico) e doadores de medula óssea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos os procedimentos de inscrição, incluindo pedidos de isenção de taxa, devem ser realizados no site da banca responsável, é a Cebraspe. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prova objetiva está marcada para 28 de abril e deve ser realizada em Brasília e nas 26 capitais. Serão 200 questões no modelo certo e errado – 100 de conhecimentos gerais e 100 de conhecimentos específicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aplicação da prova discursiva está prevista para 9 de junho e deverá exigir a redação de um parecer a respeito de planejamento e orçamento público, uma questão sobre realidade brasileira e uma dissertação sobre os conhecimentos específicos do cargo escolhido pelo candidato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O edital prevê ainda a avaliação de títulos, que confere pontos para detentores de diplomas de especialização, mestrado e doutorado. Participam dessa etapa somente os aprovados na prova discursiva.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-do-planejamento-publica-edital-de-concurso-com-100-vagas-259203</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tse-audiencia-aborda-recursos-para-mulheres-e-negros-nas-eleicoes-259185</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Elei%C3%A7%C3%B5es/3366-22" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Eleições&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;TSE: audiência aborda recursos para mulheres e negros nas eleições &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Encontros discutem sugestões para eleições municipais de outubro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0640_x_0377_20240124132242_080XH.jpg" longdesc="93804;122647"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Felipe Pontes - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) deu continuidade nesta quarta-feira (24) ao ciclo de audiências públicas sobre as diretrizes que valerão para as eleições municipais de outubro. No segundo dia dos trabalhos, foram ouvidas sugestões sobre registros de candidatura, distribuição do Fundo Eleitoral e prestação de contas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, participaram 25 expositores. Entre os destaques estão as sugestões para aumentar a transparência na distribuição dos recursos de campanha para candidaturas femininas e para negros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela legislação, ao menos 30% dos recursos do Fundo Eleitoral devem ser aplicados em candidaturas femininas. Os partidos também são obrigados a destinar recursos a candidatos negros (pretos ou pardos) em montante proporcional ao número dessas candidaturas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na minuta de resolução que trata do Fundo Eleitoral, o TSE incluiu a necessidade de que os partidos políticos, depois de receber o dinheiro, publiquem o valor recebido e o critério de distribuição entre os candidatos - definidos pela Executiva Nacional - em página na internet. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sugestões&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Entre as sugestões feitas na audiência desta quarta (24) está a de que os partidos sejam obrigados também a apresentar prestações de contas parciais, no curso da campanha, informando sobre o cumprimento das cotas feminina e racial. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) sugeriu ainda que os partidos sejam obrigados a formar bancas de heteroidentificação, com o objetivo de verificar a veracidade da autodeclaração dos candidatos que se dizem negros. A medida seria uma forma de prevenir fraudes no repasse de recursos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros expositores reforçaram a necessidade de verificar a veracidade da autodeclaração racial por meio de bancas de heteroidentificação, seja no âmbito dos partidos ou da própria Justiça Eleitoral. A preocupação é que os recursos do Fundo Eleitoral sejam de fato destinados a candidatos com o fenótipo (características físicas) de pessoa negra. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As contribuições tiveram como destaque ainda o pedido para que seja autorizado o gasto de recursos eleitorais com a contratação de segurança privada para proteger candidaturas femininas que recebam ameaças violentas.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Observatório Nacional da Mulher na Política, da Câmara dos Deputados, sugeriu que seja autorizado o gasto de campanha com cuidadoras e cuidadores, de modo a permitir que mulheres de baixa renda, em geral responsáveis por cuidar de filhos e outros dependentes, possam se desincumbir dessa responsabilidade e de fato se engajar em campanhas eleitorais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paralelamente, expositores ligados à causa LGBTQIA+ elogiaram a iniciativa do TSE de incluir o campo “identidade de gênero” no registro de candidatura, que deve trazer ainda a possibilidade de que seja autorizado o uso da informação no sistema de divulgação de candidatos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Último dia&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O ciclo de audiências públicas seguirá nesta quinta-feira (25), a partir das 9h, com a discussão sobre resoluções que tratam de propaganda eleitoral, representações e reclamações e ilícitos eleitorais. Todas as audiências são transmitidas ao vivo pelo canal do TSE no YouTube. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos temas mais controversos a ser abordado diz respeito ao uso de tecnologias de inteligência artificial (IA) no âmbito das campanhas. De maneira inédita, o TSE incluiu regras para o uso de IA na resolução sobre propaganda eleitoral. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é evitar a circulação de montagens de imagens e vozes produzidas por aplicações de inteligência artificial para manipular declarações falsas de candidatos e autoridades envolvidas com a organização do pleito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As audiências são conduzidas pela vice-presidente do TSE, ministra Cármen Lúcia, que é também relatora das resoluções eleitorais. Após ouvir todas as sugestões, ela deverá apresentar relatórios em que deve incorporar as contribuições que julgar relevantes. Em seguida, as regras deverão ser votadas em plenário, em data ainda a ser definida. A data limite para a aprovação das normas é 5 de março, conforme a legislação eleitoral. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tse-audiencia-aborda-recursos-para-mulheres-e-negros-nas-eleicoes-259185</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bndes-azul-tem-o-mar-como-centro-de-estrategia-de-desenvolvimento-259205</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3366-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BNDES Azul tem o mar como centro de estratégia de desenvolvimento&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iniciativa lançada nessa quarta-feira terá quatro frentes de atuação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240124232111_A8QLV.jpg" longdesc="93832;22133"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tomaz silva / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra –Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) lançou nessa quarta-feira (24) a iniciativa BNDES Azul, que terá quatro frentes de atuação. Uma delas é o Planejamento Espacial Marinho (PEM) da costa brasileira, cujo contrato destinado à Região Sul do Brasil foi assinado na ocasião. Há também incentivos à inovação e descarbonização da frota naval, estímulo à infraestrutura portuária e apoio a projetos de recursos hídricos via Fundo Clima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das novas frentes, o banco dispõe de cerca de R$ 22 bilhões em carteira, relacionados à economia azul. Desse total, R$ 13,6 bilhões destinam-se a projetos de docagem, embarcações de apoio, estaleiros e navios petroleiros e R$ 7,7 bilhões são para iniciativas nas áreas de transporte marítimo, portos, terminais e embarcações. Para o setor de turismo marinho e costeiro, estão disponíveis R$ 296,7 milhões e, para o apoio a projetos de recuperação de manguezais, R$ 47 milhões, destinados à iniciativa Floresta Viva, em parceria com a Petrobras. Oito manguezais estão sendo protegidos para preservar a vida marinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o presidente do BNDES, Aloizio Mercadante, o objetivo é colocar o mar de volta no centro da agenda estratégia nacional para fortalecimento da indústria naval e o aprofundamento de pesquisas marinhas no país. “Os interesses que estão nos oceanos, especialmente para um país com 8,5 milhões de quilômetros de costa, são decisivos para o futuro.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Planejamento Espacial Marinho da Região Sul terá R$ 7 milhões não reembolsáveis e prazo de conclusão do estudo, de 36 meses. Será feito o mapeamento dos usos atuais e potenciais do ambiente marinho da Região Sul, que concentra instituições de pesquisa com tradição em estudos costeiros e marinhos e cinco dos dez principais portos do Brasil. Para a Região Sudeste, cujo edital foi lançado durante a solenidade, haverá recursos não reembolsáveis de 12 milhões. As inscrições para seleção de propostas para o PEM Sudeste podem ser feitas até 15 de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descarbonização&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aloizio Mercadante chamou a atenção para o fato de 95% das exportações brasileiras serem feitas por navios. No ano passado, o país comercializou mais de R$ 1,5 trilhão. “Nós precisamos fazer navio. Já fizemos. E temos tecnologia e erros cometidos, para aprender com os erros e corrigir”. No âmbito da economia azul, projetos de construção de embarcações podem ter redução de até 0,24 pontos percentuais (pp) na taxa de juros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para projetos de modernização, conversão ou jumborização de embarcações, essa redução pode ser de até 0,40 pp. Já para projetos de docagem, reparo e manutenção de embarcações, a redução pode ser de até 0,2 pp na taxa de juros, caso a empresa tenha política de responsabilidade socioambiental publicada em sítio de internet e apresente inventário de emissões de gases de efeito estufa (GEEs).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Marinha pode sair na frente na área e disputar com outros países e, com isso, seriam reativados também os estaleiros nacionais, disse Mercadante. No ano passado, o BNDES liberou R$ 1 bilhão para a construção naval, com alta na comparação com os R$ 600 milhões desembolsados em 2022. Mercadante garantiu que, em 2024, o desembolso não ficará abaixo de R$ 2 bilhões. "O que nós precisamos é de bons projetos. O BNDES reage às iniciativas”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até 2025, a Organização Marítima Internacional (IMO, do nome em inglês), da Organização das Nações Unidas (ONU), vai concluir o planejamento de descarbonização das emissões de navios. Segundo Mercadante, até 2030, o Brasil terá que reduzir as emissões, com combustível renovável, nos navios. “A janela que está se abrindo é para produzirmos navios com combustível sustentável e renovável. Substituir petróleo por outras fontes de energia, como amônia verde, hidrogênio verde.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Setor portuário&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para apoiar o novo ciclo de investimentos portuários, que prevê cerca de R$ 45 bilhões no Programa de Aceleração do Crescimento (PAC) no setor, em arrendamentos e Terminais de Uso Privativo, o BNDES dispõe de linhas específicas com prazos favoráveis de financiamento que podem chegar a até 34 anos. “Nosso objetivo não é o lucro imediato”, destacou Mercadante, completando que o compromisso dele “é com o desenvolvimento do Brasil”. Além disso, em atuação conjunta com o mercado privado para alavancar o setor portuário, o BNDES pode realizar operações de mercado de capitais, por meio da emissão de debêntures, em condições atrativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também como estímulo à inovação do setor naval, o Programa BNDES Mais Inovação, que oferece crédito em taxa TR (cerca de 2%) para investimentos em inovação e digitalização, está aberto para dar suporte às indústrias relacionadas à economia azul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em mais uma frente de apoio estratégico do BNDES, o Fundo Clima entra em 2024 com a possibilidade de incluir projetos relacionados a recursos hídricos em uma de suas seis linhas (Florestas Nativas e Recursos Hídricos). A novidade promete proporcionar mecanismos mais amplos para estruturação de projetos ligados à economia azul, com a menor taxa do Fundo, de 1% ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Este é um momento responsável. São obras do Estado brasileiro: precisamos cuidar do que é nosso, do Brasil de amanhã, o que perpassa governos, mandatos", salientou o ministro da Defesa, José Mucio Monteiro, que estava presente à cerimônia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ciência e políticas públicas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Marina Silva, disse que a ciência vai ser a base das políticas públicas daqui para a frente. “Claro que vai existir sempre o espaço para o imponderável e a criatividade, mas, cada vez mais, as políticas públicas terão de ser feitas e pensadas com base em evidências. E nada melhor do que ter o conhecimento do nosso imenso oceano, nada mais do que ter conhecimento das nossas florestas, da nossa biodiversidade, dos nossos recursos terrestres, enfim, de tudo que a natureza dispõe.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Marina Silva, o objetivo do Planejamento Espacial Marinho que os ministério de Minas e Energia e da Defesa estão fazendo, juntamente com a Marinha e com apoio do BNDES, é usar, da melhor forma possível, os meios de que o país dispõe não só quanto à biodiversidade marinha e às capacidades oceanográficas, mas também quanto ao grande desafio que a humanidade tem em relação ao problema da mudança do clima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marina Silva acentuou que os oceanos são responsáveis pela absorção de cerca de 30% das emissões de CO2 (gás carbônico), mas têm estoque de carbono maior do que o existente na superfície terrestre. “Se essa biota marinha for destruída e tivermos um processo de emissão de CO2 a partir dela, acabaremos com as condições que promovem e sustentam a vida no planeta.” A ministra enfatizou que o Brasil é o lugar em que se pode fazer uma inflexão civilizatória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pode-se criar um novo ciclo de prosperidade em que se fortaleça a democracia e se combatam as desigualdades, mas com sustentabilidade econômica, social e cultural. Esta é a diferença de termos tantos recursos, alguns recursos financeiros, alguns deles não retornáveis, para que a gente possa inovar, criar experiências inovadoras que sejam capazes de criar esse ciclo de prosperidade, sem deixar ninguém para trás.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ciência no Mar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O oceano, por seu papel cada vez mais relevante na agenda climática, é uma pauta prioritária para a pasta da Ciência, Tecnologia e Inovação, afirmou a ministra Luciana Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as atividades desenvolvidas pela pasta, Luciana citou o programa Ciência no Mar, de gestão da ciência brasileira em águas oceânicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa, que tem duração prevista até 2030 e está relacionado ao Planejamento Espacial Marinho, compromete-se com o avanço da pesquisa oceânica para produzir e aplicar conhecimento tecnológico, buscando atingir benefícios econômicos, sociais e ambientais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra anunciou ainda que o Instituto Nacional de Pesquisa Oceânica, criado no ano passado e situado no Parque Tecnológico da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), já iniciou atividades, tornando-se um catalizador de ações sobre o tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional de Pesquisa Oceânica é uma organização social vinculada ao ministério que vai atender às demandas de apoio às atividades de pesquisa e desenvolvimento, bem como à otimização do uso dos navios brasileiros de pesquisa.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vendas-de-supermercados-tem-alta-de-3-em-2023-259202"&gt;Vendas de supermercados têm alta de 3% em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bndes-azul-tem-o-mar-como-centro-de-estrategia-de-desenvolvimento-259205</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vendas-de-supermercados-tem-alta-de-3-em-2023-259202</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3366-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vendas de supermercados têm alta de 3% em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em dezembro, setor teve alta de 10,73% em relação a igual mês de 2022&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0351_20240124132950_GHLL3.jpg" longdesc="93805;76460"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Mello - Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;As vendas dos supermercados registraram crescimento de 3,09% em 2023 na comparação com o ano anterior, segundo levantamento Associação Brasileira de Supermercados (Abras) divulgado nesta quarta-feira (24). Em dezembro do ano passado, o setor teve alta de 10,73% em comparação com o mesmo mês de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-presidente da Abras, Marcio Milan, avalia que o cenário econômico ao longo do ano foi favorável à expansão do consumo. “A menor inflação dos preços dos alimentos para consumo no domicílio na comparação com o consumo fora do lar foi um fator essencial para o crescimento do consumo das famílias ao longo do ano”, enfatizou. Entre outros fatores positivos, o executivo destacou a queda no desemprego e os programas sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o ano de 2024, a projeção da Abras é de crescimento de 2,5%. Segundo Milan, o controle da inflação está permitindo a recomposição do poder de compra dos consumidores, enquanto o reajuste do salário minimo acima da inflação oficial também deve ajudar a impulsionar as compras nos próximos meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O cenário macroeconômico sinaliza para um crescimento gradual do consumo ao longo do ano acompanhando as sazonalidades, o comportamento das principais safras, os fatores climáticos como excesso de chuva, secas e ondas de calor e a demanda internacional de alimentos”, afirma o vice-presidente da associação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há ainda o efeito do pagamento do abono salarial do PIS/Pasep, que deve, segundo a Abras, destinar R$ 28 bilhões a 25 milhões de trabalhadores.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bndes-azul-tem-o-mar-como-centro-de-estrategia-de-desenvolvimento-259205"&gt;BNDES Azul tem o mar como centro de estratégia de desenvolvimento
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vendas-de-supermercados-tem-alta-de-3-em-2023-259202</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-usuarios-de-planos-de-saude-passa-de-51-milhoes-em-2023-259210</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3366-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Número de usuários de planos de saúde passa de 51 milhões em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Faixa etária de 45 a 49 anos foi a que apresentou maior crescimento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240124180155_IAHFS.jpg" longdesc="93813;36051"&gt;&lt;br&gt; Foto: Andre Borges / Agência Brasília&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;Levantamento divulgado nesta quarta-feira (24) pela Agência Nacional de Saúde Suplementar (ANS) revela que o setor totalizou, em dezembro do ano passado, 51.081.018 usuários de planos de assistência médica, superando, pela primeira vez, a marca de 51 milhões. Os planos exclusivamente odontológicos registraram, por sua vez, 32.668.175 beneficiários. O setor engloba 680 operadoras ativas médico-hospitalares com beneficiários e 238 operadoras ativas exclusivamente odontológicas com beneficiários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um ano, os planos médico-hospitalares tiveram crescimento de 957.197 beneficiários em relação a dezembro de 2022. Já em relação a novembro de 2023, o crescimento foi de 150.118 usuários. No caso dos planos exclusivamente odontológicos, ocorreu aumento de 2.469.502 beneficiários em 12 meses; e de 287.751, na comparação de dezembro de 2023 com o mês anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados por estado mostram que, no comparativo com dezembro de 2022, o setor registrou aumento de beneficiários em planos de assistência médica em 26 unidades federativas, com maior ganho de beneficiários, em números absolutos, observado em São Paulo, Minas Gerais e Rio de Janeiro. Entre os planos odontológicos, 26 unidades federativas registraram aumento no comparativo anual, com maior crescimento, em números absolutos, em São Paulo, Minas Gerais e Rio Grande do Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A faixa etária de 45 a 49 anos foi a que apresentou o crescimento mais expressivo na assistência médica, com 240.716 novos beneficiários nos últimos 12 meses, seguida pela faixa de 40 a 44 anos (183.201 novos beneficiários). No caso dos planos odontológicos, essas faixas também foram as que registraram as maiores expansões: de 281.144 beneficiários, para a de 45 a 49 anos, e de 253.934 usuários, para a de 40 a 44 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Economia aquecida&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Esse crescimento no número de beneficiários de planos de saúde acompanha um movimento de aquecimento da economia do país, já que dados preliminares apontam para um crescimento do PIB (Produto Interno Bruto, soma de todos os bens e serviços produzidos) do Brasil na casa dos 3%, em 2023”, ressaltou o diretor de Desenvolvimento Setorial da ANS, Maurício Nunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele destacou também que 1,9 milhão de empregos formais foram gerados entre janeiro e novembro do ano passado no país, segundo o Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged). “Isso reflete diretamente no aumento do número de beneficiários nos planos coletivos empresariais, que passou de 34,8 milhões, em janeiro de 2023, para 36 milhões, em dezembro".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ANS ressaltou, por meio de sua assessoria de imprensa, que os números podem sofrer modificações em função das revisões feitas mensalmente pelas operadoras.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 25 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-usuarios-de-planos-de-saude-passa-de-51-milhoes-em-2023-259210</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>