<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 20 Jul 2023 06:13:45 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/violencia-contra-criancas-e-adolescentes-se-intensifica-no-municipio-243958</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VIOL%C3%8ANCIA/3177-150" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VIOLÊNCIA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Violência contra crianças e adolescentes se intensifica no município&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar da redução de denúncias protocoladas, agressões com condutas excessivas têm aumentado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0381_20230719211922_Y4YLK.jpg" longdesc="83175;54805"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Apesar da redução no número de denúncias protocoladas, a alta incidência de violência contra crianças e adolescentes, e com condutas excessivas, no município acende um alerta a respeito da vulnerabilidade em que estes jovens petropolitanos se encontram. Segundo dados da Ouvidoria Nacional dos Direitos Humanos (ONDH), administrada pelo Ministério dos Direitos Humanos e Cidadania, durante o primeiro semestre deste ano, foram 199 ocorrências registradas na cidade, em que mais de mil violações de direitos foram constatadas. Já no mesmo período de tempo do ano passado, foram 224 protocolos realizados, mas, cerca de 850 violações reconhecidas. O que implica que, mesmo com uma pequena redução nas ligações feitas ao Disque 100 (que recebe estes relatos), as agressões na região têm se tornado mais graves. A hostilidade à integridade, tanto física quanto psicológica dos pequenos, também aumentou. Antes, 143 correspondiam a este tipo. Agora, são 192.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro dado que chama a atenção é de que as agressões aparentam estar se tornando mais veladas. Entre os seis primeiros meses de 2022, os órgãos públicos e as instituições de ensino se sobressaíram no número de denúncias (resultando em 78 na soma, em um total de 224 contatos). Já em 2023, a casa onde reside a vítima e o agressor e a casa da vítima foram lugares que tiveram mais destaque, no que se refere ao local das violações (159 unindo ambas, de um total de 199 relatos no geral). Ainda, a ONDH mostra que neste ano, houve menos denúncias emergenciais (em que o denunciante presencia a situação em flagrante, em até 24h). Em 2022, foram 65 no período entre janeiro a junho. Em 2023, somente três contatos se enquadram neste formato.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O que para a psicóloga clínica e psicanalista, Suelen Schussler, pode indicar que a agressão está se concentrando ainda mais na relação familiar. “Após a pandemia, nota-se que estas ocorrências passaram a se concentrar, principalmente, dentro de casa. E este pode ser um sintoma que está se manifestando agora. Há também muito a dinâmica de, além de velar as violações, intensificá-las ao sinal de que alguém possa descobrir. Como uma forma de comprometer a vítima, e reforçar o domínio para com ela. Ainda destaco o incesto, que são violências, por vezes, muito ‘sutis’, que demandam uma compreensão de alguém de fora e que, se ocorre somente em quatro paredes, se torna difícil de constatar”, pontua ela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Estatuto da Criança e do Adolescente&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Estatuto da Criança e do Adolescente completou 33 anos nesta última quinta-feira (13). Responsável por reafirmar a responsabilidade da família, da sociedade e do Estado de garantir condições para o desenvolvimento de meninos e meninas, além de ter promovido importantes conquistas para a proteção e promoção da infância e da juventude, este é o documento tido como referência na garantia dos direitos humanos destes indivíduos no país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O Estatuto da Criança e do Adolescente é um dos documentos mais importantes e potentes do mundo, mas, para garantir a sua eficiência, é preciso que ele seja conhecido, utilizado e interpretado da forma correta para que as famílias, os parentes, a comunidade e a sociedade, além das próprias crianças e adolescentes, conheçam os direitos dos mais jovens e os deveres que cada um exerce. Além de aprender sobre onde recorrer em caso de necessidade e quais políticas estão associadas ao atendimento integral para o desenvolvimento da criança e do adolescente para uma vida digna”, afirma a coordenadora do Centro de Defesa dos Direitos Humanos de Petrópolis (CDDH), Carla de Carvalho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Porém, a também pedagoga destaca que, além da falta de contato com o Estatuto, outra barreira que inibe, por parte, a eficiência do documento é a falta de simplificação das suas diretrizes. “Com informações atravessadas, sem clareza da legislação e com detalhes repassados, às vezes, com linguagem jurídica distante da realidade das comunidades, o Estatuto se torna inválido, distante ou punitivo para a família, deixando limites e corresponsabilidades fora da rotina das crianças e adolescentes”, declara ela.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Percebemos ainda que, assim como qualquer legislação, a falta de conhecimento do ECA torna a sua utilização fragmentada e distorcida, em favor de interesses que nem sempre estão favoráveis àquilo que este Estatuto tem a intenção de dar conta”, complementa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Investimento&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em consulta ao Portal da Transparência, a Prefeitura de Petrópolis informa que orçou neste ano, para a assistência à criança e ao adolescente, cerca de R$ 60 mil em material de consumo, equipamento e serviços de terceiros para promoção de políticas de valorização; R$ 1.265 milhão em subvenções sociais (transferência a instituições públicas ou privadas sem fins lucrativos, de caráter assistencial, social, médica e/ou educacional); e R$ 139 mil em serviço de proteção social a adolescentes. O total orçado é de R$ 1.464.000,00 (um milhão e quatrocentos e sessenta e quatro mil).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Solicitamos então à Prefeitura Municipal que informasse em quais ações e instituições estes investimentos têm sido aportados, e de que forma atuam para a promoção e garantia dos direitos e proteção às crianças e adolescentes do município, para compreender quais têm sido as campanhas de promoção de direitos feitas pela administração. No entanto, não tivemos retorno.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/violencia-contra-criancas-e-adolescentes-se-intensifica-no-municipio-243958</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-vitimas-de-acidentes-de-transito-aumenta-6-8-no-primeiro-semestre-243957</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tr%C3%A2nsito/3177-68" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Trânsito&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Número de vítimas de acidentes de trânsito aumenta 6,8% no primeiro semestre&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sala de Trauma do Hospital Santa Teresa atendeu mais de 600 pessoas após ocorrências de moto, carro ou atropelamentos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0393_20230719211919_4RPTF.jpg" longdesc="83174;243535"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso – especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Hospital Santa Teresa atendeu 613 pessoas que sofreram acidentes de trânsito no primeiro semestre na cidade. Esse número representa um aumento de 6,8% na comparação com o mesmo período do ano passado – em 2022, a Sala de Trauma da unidade prestou 574 atendimentos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neste ano, o HST recebeu 367 vítimas de ocorrências com motos – o que representa mais da metade dos casos de trânsito – e 177 vítimas de acidentes de carro. Ambos os números são maiores que no primeiro semestre de 2022. Só o número de atropelados foi ligeiramente menor – foram 69 em 2023. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro dado que chama atenção é a proporção de atendimentos prestados às vítimas de acidentes de trânsito. Em 2022, 64,5% dos pacientes recebidos pela Sala de Trauma tinham sofrido ocorrências envolvendo moto, carro ou atropelamento. Já este ano, esse índice é de 74,5%. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Outros tipos de atendimento em queda &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É que ao mesmo tempo em que os acidentes de trânsito cresceram, os outros tipos de atendimentos tiveram queda. Em 2022, o número de pacientes atendidos após casos de queda, agressão, ocorrência com arma de fogo ou arma branca, queimaduras ou outros tipos somava 316. Neste ano são 210. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No total, foram 890 atendimentos feitos pela Sala de Trauma no total, enquanto este ano foram 823. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2023, são 138 casos de queda, 14 de agressão, um baleado, dois queimados e 55 de outros tipos não especificados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Junho é o segundo mês do ano com menos acidentados &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os dados disponibilizados pela Sala de Trauma mostram que junho foi o segundo mês com menos vítimas de acidentes de trânsito neste ano: 95. Foram 88 em janeiro, 110 em fevereiro e em março, 111 em abril e 99 em maio. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Somando os outros tipos de trauma, foram prestados 132 atendimentos pelo Hospital. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Procedência e internações &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dos atendimentos deste ano, a maior parte foi encaminhada pela Hospital Santa Teresa pelos Bombeiros (561). A Concer levou 116 pessoas para a unidade, 85 deram entrada pelo Samu e 50 chegaram ao local por meios próprios. Desse total, 343 precisaram ficar internados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0736_x_0185_20230719220119_TWDTH.png" longdesc="83176;18546"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-vitimas-de-acidentes-de-transito-aumenta-6-8-no-primeiro-semestre-243957</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-faz-contratacao-emergencial-para-garantir-coleta-de-lixo-na-cidade-243953</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3177-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura faz contratação emergencial para garantir coleta de lixo na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Contratos têm duração de 180 dias ou até a conclusão do processo licitatório&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0338_x_0479_20230719211914_NGLW4.png" longdesc="83172;332620"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Com o fim do consórcio Limp-Serra, a Comdep passou a realizar o serviço de coleta de lixo no município com mão de obra própria a partir dessa quarta-feira (19), até que a suspensão das licitações para a contratação de novas empresas seja solucionada pela Justiça e pelo Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro (TCE-RJ). Em vista deste cenário, a Prefeitura decidiu por uma contratação emergencial, com duração de 180 dias ou até a conclusão do processo licitatório. A empresa em questão é a AMI3 Soluções Ambientais e Transporte de Resíduos Ltda. Ela será responsável tanto pela disponibilização de caminhões para que a Companhia realize o serviço, como também será responsável pelo transbordo e transporte até o destino final – o aterro sanitário. Segundo dados do Portal de Transparência da Comdep, para a locação de equipamentos e veículos, o total global é de R$ 7.445.188,80 (mais R$ 131.769,60 mensais para disponibilização de caçambas novas). Já o contrato pelo segundo serviço tem o valor total estimado em R$ 10.155.812,64.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comdep, em nota enviada ao Diário, inclusive, afirmou que “O valor final (do contrato emergencial) depende de fatores como a quantidade de toneladas recolhidas. No entanto, as estimativas da Comdep, levando em conta o volume normalmente recolhido, já apontam para uma significativa redução de gastos na comparação com o sistema de contratação anterior, respeitando o princípio da economicidade, mesmo com a contratação de mais veículos e funcionários”. Realizado em 35 locais da cidade, considerando áreas atendidas a cada dois dias ou diariamente, o serviço de coleta abrange 94% dos domicílios da cidade, recolhendo em média 300 toneladas de resíduos por dia – equivalente a nove mil toneladas por mês.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No entanto, ainda nessa quarta-feira (19), residentes de diversas localidades compartilharam, nas redes sociais, imagens das ruas do Centro Histórico e bairros tomadas por sacos de resíduos domésticos, espalhados pelas calçadas, durante o período da manhã, reclamando sobre a demora na realização do serviço por parte da Companhia. Porém, em nota, a Prefeitura respondeu que seguiria o modelo realizado na cidade do Rio pela Comlurb. “O serviço é uma responsabilidade única e exclusiva do governo municipal, que tem a função de garantir a ordem pública e a saúde da população. [...] Uma vez que uma eventual paralisação do serviço de coleta do lixo domiciliar urbano e hospitalar ocorresse, implicaria em graves problemas de saúde pública”, afirmou a administração.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Questões judiciais&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura ainda afirmou ao Diário, também por meio de nota, que “[...] O Tribunal de Contas do Estado [...] foi induzido ao erro, suspendendo o processo licitatório que estava em curso sem levar em conta de que o próprio consórcio que prestava serviço, por meio de uma das empresas, encerrou as atividades e manifestou não ter interesse em prosseguir com a prestação do serviço”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A afirmação parte do fato de que a empresa Força Ambiental, que integrava o consórcio com a Prefeitura, ter solicitado ao TCE-RJ um pedido de medida cautelar para suspender o processo licitatório. De acordo com o documento do Tribunal de Contas disponibilizado com exclusividade ao Diário, a empresa levantou uma série de possíveis irregularidades que constariam no edital do processo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os pontos são: não ter divulgado o edital com antecedência, algo previsto em lei; haver fracionado a contratação dos serviços, em uma tentativa de dificultar a ampliação de competitividade; utilizar a modalidade pregão de forma errónea, uma vez que o contrato se referia a “serviços especializados”, que se configuram como complexos e não padronizados, o que impossibilitaria a realização de um processo licitatório nesta modalidade; a ausência de normas técnicas de regularidade ambiental no edital; a retificação de diversos itens no edital, que contavam com supostas informações inverídicas; e a permissão de uma possível subcontratação que estaria em desacordo com os precedentes do TCU.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Solicitamos então um posicionamento da Força Ambiental a respeito, tanto do pedido ao TCE-RJ, quanto da afirmação da Prefeitura, mas, até o fechamento desta edição, não recebemos retorno.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-selo-amiga-da-pessoa-idosa-243964"&gt;Petrópolis terá selo amiga da pessoa idosa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-manifestam-apoio-na-troca-das-empresas-que-coletam-lixo-na-cidade-243955"&gt;Vereadores manifestam apoio na troca das empresas que coletam lixo na cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-casa-de-santos-dumont-reabre-com-gratuidade-para-os-visitantes-243949"&gt;Museu Casa de Santos Dumont reabre com gratuidade para os visitantes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-faz-contratacao-emergencial-para-garantir-coleta-de-lixo-na-cidade-243953</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/denuncias-de-assedio-moral-e-sexual-no-trabalho-mais-que-dobram-no-brasil-camara-municipal-de-petropolis-aprova-medidas-de-combate-243954</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ASS%C3%89DIO/3177-208" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ASSÉDIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Denúncias de assédio moral e sexual no trabalho mais que dobram no Brasil: Câmara Municipal de Petrópolis aprova medidas de combate &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230719211916_4RPTF.jpg" longdesc="83173;112469"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Freepik &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;As denúncias de assédio sexual e moral no ambiente de trabalho têm sido uma preocupação crescente no Brasil. De acordo com dados recentes do Ministério Público do Trabalho, as queixas de assédio sexual mais que dobraram de 2022 para 2023, passando de 168 para 340 em todo o país. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O assédio moral é a exposição de alguém a situações humilhantes e constrangedoras, repetitivas e prolongadas. Geralmente, tal expressão se refere a atos ocorridos durante a jornada de trabalho e no exercício de suas funções. Nesse contexto, as denúncias aumentaram em 74%, evidenciando que muitos trabalhadores enfrentam diariamente ambientes profissionais que podem afetar negativamente sua saúde mental e bem-estar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Legislação em pauta&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No município de Petrópolis, a vereadora Gilda Beatriz foi uma das primeiras a abordar a questão de forma proativa. Em junho, a Câmara Municipal aprovou uma indicação legislativa de autoria da vereadora, sugerindo ao Executivo a criação de medidas de prevenção e combate ao assédio moral, assédio sexual e outras formas de violência nas repartições públicas da cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A proposta apresentada pela vereadora Gilda Beatriz visa estabelecer um ambiente de trabalho seguro e respeitoso, garantindo que as instituições ofereçam informações sobre o assédio a seus servidores e prestadores de serviço. Além disso, a proposta busca incentivar a criação de um ambiente de trabalho pautado no respeito mútuo, onde as relações interpessoais sejam constantemente avaliadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para acolher as denúncias de maneira eficaz, a indicação legislativa sugere a implementação de uma instância administrativa específica para receber e apurar as denúncias de forma simples, segura e objetiva. A partir dessa estrutura, será possível investigar as violações denunciadas e aplicar as devidas punições aos responsáveis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Infelizmente é muito alto o número de casos de assédio e para piorar, as mulheres sofrem tanto com o assédio moral quanto sexual. Nós precisamos focar na prevenção e na criação de políticas públicas que combatam esses crimes. Sou autora da Lei Municipal que estipula sanções para indivíduos que cometam assédio contra as mulheres ou que as exponham publicamente ao constrangimento. Também propus a criação de medidas de prevenção e de combate ao assédio moral, assédio sexual e a outras formas de violência nas repartições públicas de Petrópolis. Como Legisladora, estamos sempre em busca de projetos e ações que beneficiem as mulheres”, disse Gilda. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Caracterização do assédio no serviço público&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Segundo o texto aprovado, no serviço público, o assédio moral é caracterizado por condutas repetitivas do agente público que excedam os limites de suas funções. Essas condutas podem ser ações, omissões, gestos ou palavras, que visem atingir a autoestima, a autodeterminação, a evolução na carreira ou a estabilidade emocional de outro agente público ou de empregado de empresa prestadora de serviço público. A presença de danos ao ambiente de trabalho é um critério objetivo na caracterização desse tipo de assédio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quanto ao assédio sexual, este é caracterizado como toda conduta indesejada de natureza sexual que restrinja a liberdade sexual da vítima. Ao contrário do assédio moral, não é necessária a reiteração da conduta para sua caracterização; um único ato pode ser suficientemente grave para afetar a honra, a dignidade e a moral da vítima.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/denuncias-de-assedio-moral-e-sexual-no-trabalho-mais-que-dobram-no-brasil-camara-municipal-de-petropolis-aprova-medidas-de-combate-243954</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bem-estar-animal-atendimento-movel-de-castracao-gratuita-chega-em-petropolis-243956</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bem%20Estar%20Animal/3177-237" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bem Estar Animal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bem-estar animal: Atendimento móvel de castração gratuita chega em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iniciativa da rede de clínicas pet, Clinicão visa melhorar qualidade de vida dos animais e conscientizar a população sobre a importância da castração&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230719211906_DX4XB.jpg" longdesc="83169;114823"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos próximos dias 24 a 30 de julho, o município de Petrópolis receberá, pela primeira vez, o castramóvel da Clinicão, oferecendo serviços de castração e microchipagem gratuita para cães e gatos em situação de semi-domicílio, assim como para pets de tutores de baixa renda, protetores e ONGs. Os atendimentos serão realizados na R. Bernardo Proença, 16 – Itamarati.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Idealizado por Monique Rodrigues, médica veterinária e CEO da Clinicão – primeira rede de franquias de clínicas veterinárias no Brasil, o projeto tem como propósito melhorar a qualidade de vida dos animais e promover a saúde pública, considerando que a alta taxa de reprodução de cães e gatos contribui para o descontrole populacional desses animais, tanto em residências de populações socialmente vulneráveis, como nas vias públicas, aumentando casos de atropelamentos, mordeduras e zoonoses.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Desde o início, escrevemos uma história de amor e compromisso com os animais. Somos pioneiros em diversos serviços e, mais uma vez, estamos investindo em um projeto voltado a clientes que realmente se preocupam e estão dispostos a se dedicar à qualidade de vida de seus bichinhos — conta Monique.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O castra móvel dispõe de todo equipamento necessário, tais como mesas de cirurgia, foco cirúrgico, aparelho de anestesia inalatória, balança para pesagem dos animais entre outros materiais cirúrgicos indispensáveis à funcionalidade do projeto. Além de tudo, a iniciativa conta com uma equipe especializada composta por 02 veterinários cirurgiões, auxiliar de serviços veterinários, auxiliar administrativo, auxiliar de limpeza e universitários parceiros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O processo de cadastramento e agendamento para a castração na unidade móvel, será realizado junto às Prefeituras dos Municípios que serão atendidos, mais especificamente, pela Secretaria de Meio Ambiente ou de Saúde, dependendo da área que faz a gestão do controle populacional de animais daquela região. O atendimento será realizado das 07 às 17h e serão disponibilizadas 100 vagas por dia para cães e gatos, machos e fêmeas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- É fundamental que o animal tenha entre 6 meses a 8 anos de idade para a realização da cirurgia, ter peso de até 20 kg, fazer jejum adequado antes do procedimento de castração (seguindo as orientações que serão repassadas no agendamento), estar apto fisicamente conforme avaliação que será feita antes da cirurgia, além de possuir um responsável para acompanhar o animal no dia da operação e realizar o pós-operatório conforme as orientações que serão repassadas. -informa a CEO.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para conhecer mais sobre a Clinicão e seus projetos, acesse: &lt;a class="example1" href="https://clinicao.com.br/"&gt;https://clinicao.com.br/&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bem-estar-animal-atendimento-movel-de-castracao-gratuita-chega-em-petropolis-243956</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/judoca-petropolitando-se-classifica-em-terceiro-lugar-no-campeonato-pan-americano-de-judo-243960</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3177-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Judoca petropolitando se classifica em terceiro lugar no Campeonato Pan-Americano de Judô&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0450_x_0600_20230719211909_1NX54.jpg" longdesc="83170;100750"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo Pessoal &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos dias 14 e 15 de julho, foi realizada na cidade de Lavras-MG, o Campeonato Pan-Americano de Judô, onde diversas delegações participaram do evento, e no estado do Rio, a Liga Confederada de Judô do Estado do Rio de Janeiro, foi representada com judocas pré-classificados para o evento, e dentre estes, o petropolitano André Ricardo Constantino Júnior, que treina no Judô Escola Nippon, em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;André sagrou-se em 3.º lugar (Classe Sênior, Categoria Médio) neste evento internacional, submetido a intenso treinamento, todavia contundido as vésperas da competição, devido a um acidente de moto, e ainda assim, com fortes dores, conseguiu tamanho resultado. Adversários de nível Internacional com nível de alto rendimento, abrilhantaram o evento. E as fortes dores, fizeram bloquear as condições técnicas do André.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Judô Escola Nippon existe desde 1974, e hoje, presidido por Luiz Carlos Ferreira de Souza, também foi homenageado neste evento, por serviços prestados ao judô mundial. Agora, está nos planos de André, intensificar os treinamentos, para o calendário do próximo ano, onde grandes resultados podem ser conquistados para nossa cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/judoca-petropolitando-se-classifica-em-terceiro-lugar-no-campeonato-pan-americano-de-judo-243960</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-selo-amiga-da-pessoa-idosa-243964</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3177-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis terá selo amiga da pessoa idosa &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230719211901_OMIMQ.jpg" longdesc="83167;60245"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Empresas e repartições públicas que comprovarem treinamento e capacitação de seus funcionários para o atendimento humanizado de pessoas idosas poderão receber o Selo Amiga da Pessoa Idosa. A lei que institui a certificação, de autoria da vereadora Júlia Casamasso (Coletiva Feminista Popular), foi sancionada na última semana e, para que comece a ser concedida, resta apenas que o governo municipal defina os procedimentos para a concessão. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A vereadora destacou a importância de reconhecer e destacar iniciativas que garantam atendimento adequado a este público. “Com o envelhecimento da população é urgente preparar os trabalhadores dos setores de serviço, comércio e repartições públicas para o atendimento das pessoas idosas”, frisou, lembrando que, infelizmente, não são raras as reclamações de maus-tratos e negligência aos idosos no município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Júlia Casamasso também lembra outro aspecto importante Petrópolis é uma cidade turística, que recebe milhares de idosos anualmente. “Segundo a ABAV (Associação Brasileira de Agentes de Viagens), 15% dos pacotes turísticos vendidos são para pessoas com idade a partir de 65 anos. Isso significa que mais e mais idosos brasileiros estão promovendo o seu bem-estar por meio dessa prática. Sendo assim, é urgente que Petrópolis avance e seja vanguarda no tratamento aos idosos”, explicou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Lei prevê que o selo terá validade de dois anos, não havendo, no entanto, limite para sua renovação, desde que comprovado o atendimento à legislação. O selo pode, ainda, ser cancelado a qualquer momento, em caso de descumprimento dos dispositivos legais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-faz-contratacao-emergencial-para-garantir-coleta-de-lixo-na-cidade-243953"&gt;Prefeitura faz contratação emergencial para garantir coleta de lixo na cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-manifestam-apoio-na-troca-das-empresas-que-coletam-lixo-na-cidade-243955"&gt;Vereadores manifestam apoio na troca das empresas que coletam lixo na cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-casa-de-santos-dumont-reabre-com-gratuidade-para-os-visitantes-243949"&gt;Museu Casa de Santos Dumont reabre com gratuidade para os visitantes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-selo-amiga-da-pessoa-idosa-243964</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-manifestam-apoio-na-troca-das-empresas-que-coletam-lixo-na-cidade-243955</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3177-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadores manifestam apoio na troca das empresas que coletam lixo na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230719211904_P0H8S.jpg" longdesc="83168;154431"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rogerio Tosta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Há mais de um mês, os vereadores discutiam e pediam informações sobre a situação da coleta e transbordo do lixo em Petrópolis, devido ao fim do contrato com as empresas responsáveis pelo serviço. Com a Companhia Municipal de Desenvolvimento de Petrópolis (Comdep) assumindo o serviço, os vereadores acreditam que a situação da coleta deve se normalizar nos próximos dias, já que a empresa responsável pela coleta vinha sendo criticada na Câmara Municipal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O líder do governo na Câmara, vereador Gil Magno (DC) acredita que o Governo Municipal, por meio da Comdep, vai resolver o problema, assumindo o controle. “Do jeito que estava não podia continuar, pois a empresa reduziu o número de coleta do lixo. Tenho certeza absoluta que o serviço vai melhorar e que o Governo vai tomar todas as medidas necessárias para que a população não seja prejudicada”, afirmou Gil Magno.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Hingo Hammes disse que está acompanhando o serviço e verificando como se deu a contratação emergencial da empresa. “É importante garantir que a coleta seja realizada sem interrupções, assim como a destinação correta dos resíduos e que os princípios legais de contratação pública sejam cumpridos”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Domingos Protetor (Podemos), um dos críticos ao trabalho realizado pela empresa que fazia a coleta do lixo, lamentou o que aconteceu na cidade, lembrando que por várias vezes pediu informações sobre as medidas a serem tomadas com o fim do contrato das empresas. De acordo com ele, segundo informações que apurou, a Comdep estava contratando caminhões para realizar o serviço da coleta e transbordo do lixo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Domingos espera que o governo consiga resolver os problemas com as licitações para contratação de empresas, frisando que a licitação é o melhor caminho, afirmando que é preciso ter transparência em todo o processo. “Se a Comdep de fato assumir o serviço da coleta, farei uma indicação para um convênio com a Comlurb, empresa da cidade do Rio, para treinamento dos funcionários que farão o serviço da coleta do lixo”, afirmou o vereador, ressaltando o trabalho realizado pela Comlurb, no período da tragédia em 2022 na cidade, que na sua opinião “foi excepcional, de grande eficiência”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-faz-contratacao-emergencial-para-garantir-coleta-de-lixo-na-cidade-243953"&gt;Prefeitura faz contratação emergencial para garantir coleta de lixo na cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-selo-amiga-da-pessoa-idosa-243964"&gt;Petrópolis terá selo amiga da pessoa idosa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-casa-de-santos-dumont-reabre-com-gratuidade-para-os-visitantes-243949"&gt;Museu Casa de Santos Dumont reabre com gratuidade para os visitantes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-manifestam-apoio-na-troca-das-empresas-que-coletam-lixo-na-cidade-243955</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/museu-casa-de-santos-dumont-reabre-com-gratuidade-para-os-visitantes-243949</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3177-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Museu Casa de Santos Dumont reabre com gratuidade para os visitantes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esquadrilha da Fumaça se apresenta no sábado, dia 22, na Praça da Liberdade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230719182536_WQYYJ.jpg" longdesc="83153;32617"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em comemoração ao sesquicentenário de nascimento do Pai da Aviação, a Prefeitura reabre o Museu Casa de Santos Dumont ao público na sexta-feira (21), com entrada gratuita. No sábado (22) e domingo (23), o ingresso tem 50% de desconto. &lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A reinauguração oficial do Museu Casa de Santos Dumont acontece na quinta-feira, da 20, aniversário de 150 anos do Pai da Aviação. Além da reinauguração, a cerimônia conta ainda com os lançamentos do selo comemorativo pelos Correios e da medalha em alusão aos 150 anos de nascimento de Santos Dumont pela Casa da Moeda do Brasil.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;“Será uma grande festa em homenagem a esse ilustre brasileiro que escolheu Petrópolis para construir sua casa de verão, que hoje é um Museu em reconhecimento a sua história. Temos o orgulho de entregar para a população um Museu todo reformado, com mais conforto e acessibilidade para os visitantes no Centro Cultural”, ressaltou o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A solenidade será transmitida ao vivo pelo Instagram da Prefeitura.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Esquadrilha da Fumaça se apresenta na Praça da Liberdade&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A programação pelo sesquicentenário do nascimento de Alberto Santos Dumont começa na quinta-feira (20) e segue até domingo (23). Além da solenidade oficial e a reabertura do Museu e do Centro Cultural 14-Bis, a programação conta com exposições, passeio ciclístico, apresentação da Banda da FAB, da Esquadrilha da Fumaça, teatro e exibições cinematográficas.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;“Teremos programações especiais no Centro de Cultura Raul de Leoni e na Praça da Liberdade, com a apresentação da Esquadrilha da Fumaça. Preparamos uma festa bem bonita para comemorar essa data tão representativa para o Brasil, para Petrópolis e para o mundo”, ressaltou a secretária de Cultura, Diana Iliescu.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;No dia 20, aniversário de 150 anos de Santos Dumont, vai acontecer a solenidade oficial de comemoração com a reinauguração do museu, bolo, visita guiada com o artista Sylvio Costa Filho interpretando Santos Dumont e deposição de flores. A apresentação da Esquadrilha da Fumaça acontece no dia 22, na Praça da Liberdade, a partir das 15h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda no sábado, dia 22, será inaugurada a Sala do Decea, Departamento de Controle do Espaço Aéreo, no Centro Cultural 14 Bis, às 14h. Nesse dia, o Museu Casa de Santos Dumont abre às 10h e fecha 12h30 para a solenidade. A reabertura para visitação acontece às 15h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A programação completa está no site (&lt;a class="example1" href="https://www.petropolis.rj.gov.br/pmp/"&gt;petropolis.rj.gov.br&lt;/a&gt;) e nas redes sociais da Prefeitura.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;A Encantada&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A Encantada, como é chamada a Casa de Santos Dumont, foi totalmente reformada pela Prefeitura de Petrópolis. O investimento foi feito com recursos próprios do tesouro municipal, transformando o Museu e o Centro Cultural 14-Bis. Os dois espaços foram requalificados, garantindo acessibilidade e conforto para os visitantes.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Tanto a fachada, incluindo o telhado, quanto a parte interna da Casa de Santos Dumont e do Centro Cultural 14-Bis passaram pela reforma. Todo o projeto foi aprovado pelo Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional (Iphan). “O imóvel estava com muito mofo, infiltração e cupim. Foi uma grande reforma, que garantiu toda a segurança da casa e do acervo, que conta com mais de 200 peças”, disse o coordenador do Museu, Claudio Gomide.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além da reforma, o acervo também ganhou peças novas como a bandeira original que Santos Dumont hasteava, mobiliário, quadro com a família, carta com o pedido da terra para a construção da casa, entre outros. A carta foi doada pela Companhia Imobiliária de Petrópolis e é uma contribuição importante para o acervo.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A Encantada foi construída em 1918, sendo projetada pelo próprio Santos Dumont. O imóvel localizado na Rua do Encanto foi a casa de verão do Pai da Aviação. Após sua morte, em 23 de julho de 1932, a família doou a casa para a Prefeitura de Petrópolis para que fosse transformada em Museu, em 1956, e assim guardasse para sempre as memórias do Pai da Aviação.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Museu Casa de Santos Dumont recebe cerca de 10 mil pessoas por mês. O acervo conta com itens pessoais do Pai da Aviação, como o chapéu, além de invenções, como relógio de pulso e o chuveiro. Chama a atenção na casa as escadas, na entrada e no interior do imóvel, construídas com degraus em forma de raquete, que só se pode acessar começando com o pé direito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-faz-contratacao-emergencial-para-garantir-coleta-de-lixo-na-cidade-243953"&gt;Prefeitura faz contratação emergencial para garantir coleta de lixo na cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-selo-amiga-da-pessoa-idosa-243964"&gt;Petrópolis terá selo amiga da pessoa idosa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-manifestam-apoio-na-troca-das-empresas-que-coletam-lixo-na-cidade-243955"&gt;Vereadores manifestam apoio na troca das empresas que coletam lixo na cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/museu-casa-de-santos-dumont-reabre-com-gratuidade-para-os-visitantes-243949</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-243901</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-243901</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conselhos-para-uma-boa-leitura-parte-ii-pe-anderson-alves-243951</link><description>Conselhos Para uma Boa Leitura – Parte II
Pe. Anderson Alves</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conselhos-para-uma-boa-leitura-parte-ii-pe-anderson-alves-243951</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bolsoes-d-agua-criados-por-buracos-na-via-voltam-a-transtornar-no-centro-243961</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3177-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bolsões d’água criados por buracos na via voltam a transtornar no Centro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230719211911_IHW7N.jpg" longdesc="83171;131401"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedestres que passam pelo Centro Histórico têm tido dificuldades para se locomover até mesmo nas calçadas. Em diversas ruas existem diversos bolsões d'água e inevitavelmente podem acabar tomando um "banho".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com quem passa pela Rua do Imperador, o problema não fica só nas vias principais e que em locais apertados piora a situação. “Infelizmente, nós que usamos essas ruas acabamos sofrendo com os carros que passam próximos à poça e acabam nos molhando. No Centro Histórico as ruas estão assim eu imagino nos bairros. Haja paciência para aguentar todas essas situações que presenciamos”, completou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro pedestre contou ao Diário que para tentar atravessar a faixa acaba ensopando os pés e, em alguns casos, quase se ferindo ao derrapar. “Já se tratando dos condutores, havia aqueles que não enxergavam o buraco e, ao passar por eles, sofriam um forte solavanco. Em ambos os casos, há possibilidade de gerar problemas mais para frente: para as pessoas, uma doença infecciosa (devido à sujeira da água); para os veículos, uma engrenagem quebrada. Porém, pior do que isto é o fato deste não ser um problema novo: diversas reclamações a respeito disto (tanto dos buracos em si, como dos bolsões d’água), já foram registradas pelo Diário, e repassadas para a Prefeitura. Mas, como se vê, nenhuma atitude foi tomada”, relatou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/calcada-tomada-por-mato-coloca-pedestres-em-perigo-no-caxambu-243962"&gt;Calçada tomada por mato coloca pedestres em perigo no Caxambu&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/paralelepipedos-soltos-voltam-a-causar-problemas-no-quitandinha-243963"&gt;Paralelepípedos soltos voltam a causar problemas no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bolsoes-d-agua-criados-por-buracos-na-via-voltam-a-transtornar-no-centro-243961</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/calcada-tomada-por-mato-coloca-pedestres-em-perigo-no-caxambu-243962</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3177-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Calçada tomada por mato coloca pedestres em perigo no Caxambu&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0490_20230719211857_HU23W.jpg" longdesc="83165;50709"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Setranspetro &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Caminhar pelos bairros não é uma tarefa fácil. Em vários trechos da Estrada José Almeida Amado, o trânsito de pedestres pelas ruas é um risco ainda maior. No Caxambu, os moradores se arriscam a transitar por entre os carros, porque além de não existirem calçadas em certos trechos, a outra parte está tomada por mato, dificultando ainda mais a passagem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações das pessoas que andam pelo local, está ficando bem perigoso, pois passam muitos veículos. “A calçada que nós temos tem pouco espaço, por isso, a necessidade de se fazer, porque os pedestres e motoristas correm riscos gravíssimos de acidente. Precisamos que algo seja feito. Temos crianças e idosos transitando no local”, afirmou o pedestre.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bolsoes-d-agua-criados-por-buracos-na-via-voltam-a-transtornar-no-centro-243961"&gt;Bolsões d’água criados por buracos na via voltam a transtornar no Centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/paralelepipedos-soltos-voltam-a-causar-problemas-no-quitandinha-243963"&gt;Paralelepípedos soltos voltam a causar problemas no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/calcada-tomada-por-mato-coloca-pedestres-em-perigo-no-caxambu-243962</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/paralelepipedos-soltos-voltam-a-causar-problemas-no-quitandinha-243963</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3177-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Paralelepípedos soltos voltam a causar problemas no Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0600_20230719211859_KHPYG.jpg" longdesc="83166;69266"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diariamente, os buracos nas vias públicas causam transtornos ao trânsito no município, obrigando os motoristas a redobrarem a atenção na direção. E, há algum tempo, a Avenida Amaral Peixoto, no Quitandinha, é uma das que apresentam esta característica, devido aos paralelepípedos que estão faltando ou soltos pela via. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um morador citou a dificuldade de passar pelo local. “Tem muitos buracos pela via, assim como irregularidades. O bairro está com problemas de asfalto, é complicado trafegar, pois pode causar prejuízos e também existem paralelepípedos soltos ou mal recolocados. A rua está um perigo, principalmente para idosos caminharem. Os paralelepípedos estão soltos ou faltando, gerando diversos problemas e possíveis prejuízos para todos. Nós queremos que os consertos sejam realizados, pois do jeito que está, não pode ficar”, afirmou um motorista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bolsoes-d-agua-criados-por-buracos-na-via-voltam-a-transtornar-no-centro-243961"&gt;Bolsões d’água criados por buracos na via voltam a transtornar no Centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/calcada-tomada-por-mato-coloca-pedestres-em-perigo-no-caxambu-243962"&gt;Calçada tomada por mato coloca pedestres em perigo no Caxambu&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/paralelepipedos-soltos-voltam-a-causar-problemas-no-quitandinha-243963</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/trio-aquarius-se-apresenta-nesta-quinta-feira-em-petropolis-243915</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3177-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Trio Aquarius se apresenta nesta quinta-feira em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0401_20230719112232_3VNS0.jpg" longdesc="83132;49187"&gt;&lt;br&gt;O concerto ocorre às 18h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tradicional Festival de Inverno de Petrópolis prossegue até o dia 23 de julho. O Teatro da Sala Arthur de Sá Earp Neto (Unifase) receberá, sempre às 18h30, a Série Dellarte, com concertos de música clássica com os mais representativos artistas do gênero. Toda a programação é gratuita, ancorada na “Campanha da Solidariedade”, com o objetivo de arrecadar alimentos para instituições carentes da região.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quinta-feira (20) o destaque da programação é o Trio Aquarius, um dos conjuntos de câmara mais longevos do Brasil, formado por músicos de destaque do cenário musical brasileira, com Flávio Augusto ao piano, Ricardo Amado no violino e Ricardo Santoro no violoncelo. No programa, o Trio em sol maior, Hob. XV: 25, de Haydn, Cinco miniaturas brasileiras, de Villani-Côrtes e "As Quatro Estações Portenhas", de Astor Piazzolla. Compostas originalmente para violino, guitarra elétrica, piano, baixo e bandoneón, nesta apresentação serão adaptadas para a formação do trio. As "Estações", inevitavelmente comparadas às suas primas alguns séculos mais velhos, escritas por Antonio Vivaldi, resumem a essência de Piazzolla em seu brilhante sincretismo estilístico: por misturarem habilmente o tango, o clássico e o jazz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sexta-feira (21), a aclamada Orquestra Sinfônica Mariuccia Iacovino, de Campos dos Goytacazes, traz um programa eclético, com temas de Dominguinhos, Tchaikovsky, Gershwin, Sivuca e Chico da Silva, entre outros. Formada em 1995, a partir da inclusão de seu projeto na ONG Orquestrando a Vida, a OSMI é composta de 58 músicos e tem direção geral do maestro Jony William Villela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sábado (22), o Duo Braga &amp;amp; Balloussier apresentará peças para violoncelo e piano de Schubert, Janácek, Arthur Napoleão e Piazzolla. O violoncelista Miguel Braga, apesar de jovem, já traz em seu currículo concertos como solista à frente de importantes orquestras brasileiras e prêmios em concursos nacionais. Katia Balloussier, camerista experiente, desde 1997 ocupa o cargo de pianista acompanhadora da Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro. Se apresentou com as principais orquestras do país e é uma referência do piano nacional.  Neste programa, o duo explora as nuances da formação com a delicadeza de “Romance”, de Arthur Napoleão; um mundo de fantasia inspirada num conto russo evocado pela linguagem única de Janácek em seu “O Conto”; as acrobacias técnicas da “Sonata Arpeggione”, de Schubert, que dão bastante espaço de vitrine para o violoncelo solista e, por fim, “Le Grand Tango”, de Piazzolla, que sempre une virtuosismo e drama, luxúria e exuberância. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grupo PianOrquestra, indicado recentemente como Melhor Grupo Instrumental ao Prêmio da Música Brasileira, traz o show de lançamento de seu álbum “CollectivA” no domingo (23), fechando a programação de clássicos na UNIFASE.  O repertório explora obras icônicas da literatura do piano brasileiro, incluindo compositores das primeira e segunda gerações nacionalistas (Villa-Lobos e Santoro), evoluindo com Pixinguinha, Hermeto e Egberto, pilares da música instrumental brasileira, além de contemporâneos como Amaral Vieira e um novo arranjo para uma composição autoral (Ciranda). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É uma alegria muito grande fazer parte dessa edição do Festival de Inverno, recebendo aqui no teatro da UNIFASE essas musicistas e esses músicos maravilhosos. Acreditamos muito no poder da arte, em tocar as pessoas através das emoções despertadas pela música. Como uma instituição de ensino, celebramos o diálogo da educação e da arte, pela liberdade", comenta Ricardo Tammela, coordenador de Projetos e Extensão da UNIFASE.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;22º Festival de Inverno de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Teatro da Sala Arthur de Sá Earp Neto –Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto (UNIFASE)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Endereço: Av. Barão do Rio Branco, 1003 - Centro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 18h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada: gratuita&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação Indicativa: Livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programação sujeita a alterações&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/trio-aquarius-se-apresenta-nesta-quinta-feira-em-petropolis-243915</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/criado-o-dia-estadual-da-conscientizacao-sobre-a-sindrome-de-angelman-243898</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ALERJ/3177-108" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ALERJ&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Criado o Dia Estadual da Conscientização sobre a Síndrome de Angelman&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0390_20230719070135_V4LJM.jpg" longdesc="83113;49819"&gt;&lt;br&gt; Foto: Banco de Imagens&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O calendário do estado do Rio de Janeiro passará a contar com o Dia Estadual da Conscientização da Síndrome de Angelman, a ser realizado anualmente no dia 15 de fevereiro. É o que estabelece a Lei 10.062/23, de autoria do deputado Fred Pacheco (PMN), que foi sancionada pelo governador Cláudio Castro e publicada na edição extra do Diário Oficial de segunda-feira (17/07).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Síndrome de Angelman é uma doença genética que causa deficiência no desenvolvimento e sintomas relacionados aos nervos. Normalmente, essa síndrome não é detectada até que haja atrasos no desenvolvimento, geralmente quando o bebê tem cerca de 6 a 12 meses de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A data tem o objetivo de promover a troca de experiências e informações sobre o assunto entre profissionais, pacientes e a sociedade em geral, abrindo espaços para que profissionais ligados à área da saúde, psicólogos e terapeutas apresentem novos estudos e pesquisas sobre a síndrome.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/criado-o-dia-estadual-da-conscientizacao-sobre-a-sindrome-de-angelman-243898</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/chance-de-adolescentes-negros-serem-abordados-pela-policia-e-maior-243948</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3177-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Chance de adolescentes negros serem abordados pela polícia é maior&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estudo foi feito pelo Núcleo de Estudos de Violência (NEV), da USP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nelson Lin - Rádio Nacional - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Crianças e adolescentes negros têm duas vezes mais chances de serem abordados pela polícia do que os brancos. A conclusão é de uma pesquisa do Núcleo de Estudos de Violência (NEV), da Universidade de São Paulo (USP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo foi feito na cidade de São Paulo entre os anos de 2016 a 2019 com 800 crianças e adolescentes de 120 escolas públicas e privadas. Um extenso questionário perguntando o contato das crianças e adolescentes com as polícias foi aplicado nesse período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerando os anos pesquisados, 21,5% das crianças pretas disseram já terem sido revistadas por policiais, enquanto entre os brancos o percentual foi de 8,33%; e 9,74% entre os pardos. A discrepância entre a abordagem de crianças pretas e brancas também aparece quando se trata da condução para delegacia ou de agressões policiais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o pesquisador do NEV Renan Theodoro, o fato de crianças e adolescentes observarem desde cedo a abordagem violenta da Polícia Militar (PM) com viés racista pode deslegitimar a atuação de PMs perante a sociedade. “Quando eles percebem que a polícia é violenta no seu bairro, mesmo que seja para, supostamente, combater o crime, isso não melhora a legitimidade da polícia, pelo contrário”, aponta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele acrescenta que, ao abordar alguém, a polícia passa uma mensagem para aquele cidadão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando ela aborda mais pretos do que brancos, a mensagem que ela está passando é que os pretos não são membros legítimos da sociedade, como os demais. É preciso ter muito cuidado com isso. É preciso ter muito cuidado para que a polícia seja o espelho do Estado Democrático”, analisa.&lt;br&gt;Ainda de acordo com Renan, a questão do viés racista das polícias deve ser discutida e abordada nos cursos de formação dos agentes, e não invisibilizada ou negada pelas instituições militares. “Na formação das polícias, nas escolas, não se fala sobre discriminação racial a fundo ou, quando se fala a respeito, nega-se que isso existe: ‘Isso não existe, não é um problema, nós já resolvemos’”, critica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o pesquisador, dados do NEV e de outras instituições têm demonstrado que o curso de formação das polícias é insuficiente para enfrentar esse problema. “Se há cursos de formação para as polícias, eles não estão funcionando. É preciso levar a sério e é preciso compreender isso como um problema institucional, não é problema individual de cada policial que está na rua.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Estatuto da Criança e do Adolescente, nenhuma pessoa menor de idade pode ser revistada pela polícia sem a presença do responsável ou de um conselheiro tutelar. E, mesmo que ela seja flagrada cometendo um ato infracional, deve ser encaminhada ao Conselho Tutelar, que fará a aplicação de medida protetiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Secretaria de Segurança Pública de São Paulo afirmou que a abordagem policial segue os parâmetros técnicos definidos por lei e que, ao longo dos anos, a PM tem buscado evoluir e se aprimorar de forma contínua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A resposta diz ainda que, nas escolas de formação da PM, os agentes estudam ações antirracistas e que a PM tem participação acadêmica no grupo de trabalho Movimento Antirracista- Segurança do Futuro, coordenado pela Universidade Zumbi dos Palmares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A íntegra da pesquisa pode ser encontrada no &lt;a class="example1" href="https://nev.prp.usp.br/"&gt;site do NEV.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/chance-de-adolescentes-negros-serem-abordados-pela-policia-e-maior-243948</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-243894</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-243894</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cpmi-diz-ao-supremo-que-cogitou-prisao-de-ex-diretor-da-prf-243896</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3177-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CPMI diz ao Supremo que cogitou prisão de ex-diretor da PRF&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Colegiado votou pela quebra do sigilo telefônico e bancário de Vasques&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230719063317_YBDEF.jpg" longdesc="83105;44472"&gt;&lt;br&gt; Foto: Lula Marques / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) dos atos golpistas de 8 de janeiro afirmou na terça-feira (18) ao Supremo Tribunal Federal (STF) que há indícios de que o ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal (PRF) Silvinei Vasques teria participado “fatos preparatórios” aos atos. Além disso, a comissão disse que cogitou prender Vasques por falso de testemunho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A afirmação foi feita pela advocacia do Senado ao defender posicionamento da comissão pela quebra o sigilo telefônico e bancário após Vasques prestar depoimento na CPMI. A quebra é contestada no Supremo pela defesa do ex-diretor, que alega não ter relação com os atos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a CPMI, somente com a quebra de sigilo será possível realizar a apuração detalhada do caso. “Após a oitiva do impetrante como testemunha, o colegiado entendeu haver indícios de que o impetrante teria participado, enquanto diretor-geral da PRF, de possíveis fatos preparatórios ao 8 de janeiro. Chegou-se a cogitar, inclusive, a prisão do impetrante por falso testemunho”, afirmou a comissão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CPMI também apura a conduta de Vasques no comando da PRF no dia do segundo turno das eleições de 2022, quando houve diversas operações no Norte e Nordeste para averiguar o deslocamento de motoristas, e a atuação da corporação na desobstrução de rodovias após o anúncio do resultado do pleito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Defesa&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A defesa de Silvinei Vasques disse ao STF que ele foi convocado para depor na condição de testemunha e prestou todas as informações necessárias aos parlamentares. Para os advogados, a aprovação de quebra de sigilo foi uma “verdadeira violência à Constituição e à imagem e privacidade” do ex-diretor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O impetrante não tem nenhuma relação com os atos de 8 de janeiro, razão pela qual sua convocação para depor foi ilegal, configurando até mesmo dispêndio injustificado do dinheiro público, além de quebra do princípio da eficiência”, concluiu.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cpmi-diz-ao-supremo-que-cogitou-prisao-de-ex-diretor-da-prf-243896</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inss-estuda-aceitar-uso-de-transporte-publico-como-prova-de-vida-243947</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3177-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;INSS estuda aceitar uso de transporte público como prova de vida&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda em análise, proposta começaria a ser aplicada no DF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230719155336_DLY8K.jpg" longdesc="83150;52517"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal JrAgência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alex Rodrigues - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) estuda usar os equipamentos de controle biométrico de sistemas de transporte público para que aposentados, pensionistas e demais beneficiários de auxílios federais provem que estão vivos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Estamos nos articulando com a Secretaria de Transporte e Mobilidade do Distrito Federal (DF) para que um assegurado nosso, ao passar por uma catraca [de ônibus ou metrô] em que haja identificação biométrica, faça sua prova de vida”, revelou o presidente do instituto, Alessandro Stefanutto, na manhã desta quarta-feira (19).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A proposta, ainda em análise, seria futuramente ampliada para outras localidades. O objetivo, segundo Stefanutto, seria tornar a prova de vida menos burocrática, ampliando as formas dos segurados comprovarem que estão vivos para continuar recebendo os benefícios previdenciários.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Este ano, a prova de vida passou a ser feita pelo próprio INSS, por meio do cruzamento de informações registradas em bases de dados do próprio instituto ou de outros órgãos e entes federais. No começo de fevereiro, o INSS publicou portaria detalhando os procedimentos considerados válidos para atestar que o beneficiário está vivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Os procedimentos são os seguintes:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;1 – Acesso ao aplicativo Meu INSS com o selo ouro ou a outros aplicativos e sistemas dos órgãos e entidades públicas que possuam certificação e controle de acesso, no Brasil ou no exterior;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2 - Realização de empréstimo consignado, efetuado por reconhecimento biométrico;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;3 – Atendimento presencial nas agências do INSS e nas entidades ou instituições parceiras, desde que feito o reconhecimento biométrico e também no sistema público de saúde;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 – Vacinação;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;5 - Cadastro ou recadastramento nos órgãos de trânsito ou segurança pública;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;6 - Atualizações no CadÚnico&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;7 - Votação nas eleições;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;8 - Emissão/renovação de passaporte; carteira de motorista; carteira de trabalho; alistamento militar; carteira de identidade (RG) ou outros documentos oficiais que necessitem da presença física do usuário ou reconhecimento biométrico;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;9 - Recebimento do pagamento de benefício com reconhecimento biométrico;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;10 -Declaração de Imposto de Renda, como titular ou dependente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/modernizacao-deve-reduzir-tempo-de-processamento-da-folha-do-inss-243952"&gt;Modernização deve reduzir tempo de processamento da folha do INSS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inss-estuda-aceitar-uso-de-transporte-publico-como-prova-de-vida-243947</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fazenda-aumenta-previsao-de-crescimento-do-pib-para-2-5-este-ano-243950</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3177-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fazenda aumenta previsão de crescimento do PIB para 2,5% este ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estimativa para inflação cai para 3,24%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0427_20230719190335_B1KZ5.jpg" longdesc="83154;81716"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Política Econômica (SPE) do Ministério da Fazenda elevou de 1,9% para 2,5% a projeção de crescimento do Produto Interno Bruto (PIB, soma dos bens e serviços produzidos no país). A estimativa para a inflação caiu. As previsões estão no Boletim Macrofiscal divulgado nesta quarta-feira (17).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o Ministério da Fazenda, a revisão no crescimento foi motivada pelo aumento de 1,9% do no primeiro trimestre e pela expectativa de queda dos juros no segundo semestre por causa da desaceleração da inflação. A estimativa de crescimento para 2024 foi mantida em 2,3%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As projeções de crescimento melhoraram para todos os setores. Para o agropecuário,&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;a projeção passou de 11% para 13,2%. Para a indústria, a estimativa avançou de 0,5% para 0,8%, enquanto a projeção para serviços passou de 1,3% para 1,7%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No início do mês, o secretário de Política Econômica, Guilherme Mello, anunciou que a projeção para o PIB deste ano ficaria entre 2,5% e 3%. Na ocasião, ele ressaltou que, no início do ano, o mercado financeiro previa expansão de apenas 1% para a economia brasileira neste ano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vice-presidente da República, Geraldo Alckmin, usou as redes sociais para celebrar os novos números. Destacando o trabalho do ministro da Fazenda, afirmou que "o Brasil está de volta".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Inflação&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A projeção de inflação pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) caiu de 5,58% para 4,85%. A estimativa está acima da meta de inflação para o ano, definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN) em 3,25%, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,75% e o superior é 4,75%. Para 2024, a estimativa caiu de 3,63% para 3,3%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a SPE, a expectativa de inflação para 2023 foi revisada para baixo com base na forte desaceleração do IPCA em abril e maio. Também contribuíram para a queda na projeção o reajuste autorizado para plano de saúde levemente inferior ao projetado; a redução nos preços da gasolina, diesel e gás de botijão nas refinarias; e as revisões nas tarifas de energia elétrica residencial e de ônibus urbano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para 2024, a projeção menor reflete a queda do dólar para abaixo de R$ 5, a queda no preço das commodities (bens primários com cotação internacional), além dos menores reajustes previstos para preços monitorados. De acordo com a SPE, a revisão para o próximo ano ocorreu tanto por causa da desinflação esperada para 2023 como por causa das condições projetadas para a demanda externa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC), utilizado para estabelecer o valor do salário mínimo e corrigir aposentadorias, deverá encerrar este ano com variação de 4,48%, segundo a previsão da SPE, contra 5,34% previstos no boletim anterior, divulgado em maio. A projeção para o Índice Geral de Preços – Disponibilidade Interna (IGP-DI), que inclui o setor atacadista, o custo da construção civil e o consumidor final, caiu de inflação de 2,06% para deflação de 2,21%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Médio prazo&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Após a melhora das projeções para este ano, a SPE espera leve desaceleração para 2024. Segundo o órgão, isso ocorrerá por causa da diminuição da demanda internacional, que fará o Brasil exportar um pouco menos, e pelo menor crescimento projetado para o setor agropecuário, que se acomodará no próximo ano após crescer mais de 10% este ano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mesmo com a desaceleração, a SPF projeta que o crescimento do PIB será mais bem distribuído entre os setores da economia em 2024, com a indústria e os serviços melhorando em relação a este ano. “Esses setores devem se beneficiar com a melhoria no ambiente de negócios e redução de incertezas decorrentes da aprovação das reformas fiscal e tributária”, ressaltou o relatório.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro fator que impedirá uma desaceleração maior no próximo ano será a recuperação da demanda doméstica. O consumo será impulsionado pela queda nos juros e pela adoção de medidas de estímulo, como o novo Programa de Aceleração do Crescimento (PAC) e as políticas sociais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O consumo e o investimento devem ganhar novo impulso com a redução dos juros e da inadimplência e com o novo PAC, focado na transformação energética. A redução da desigualdade, resultante de políticas de valorização do salário mínimo e igualdade salarial entre mulheres e homens, do novo Bolsa Família e do programa Minha Casa, Minha Vida também devem ajudar a elevar a absorção doméstica, garantindo crescimento sustentável e inclusivo”, concluiu a SPE.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petrobras-anuncia-reducao-de-7-1-no-preco-do-gas-natural-243959"&gt;Petrobras anuncia redução de 7,1% no preço do gás natural&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fazenda-aumenta-previsao-de-crescimento-do-pib-para-2-5-este-ano-243950</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/modernizacao-deve-reduzir-tempo-de-processamento-da-folha-do-inss-243952</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3177-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Modernização deve reduzir tempo de processamento da folha do INSS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a Dataprev, novas máquinas são mais seguras e eficientes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230719211852_NZOIZ.jpg" longdesc="83163;47053"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: José Cruz - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alex Rodrigues - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Dataprev quer reduzir à metade o tempo gasto com o processamento da folha de pagamentos de pensionistas e beneficiários do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS). Segundo a diretoria da empresa, o processo, mensal, será otimizado graças à substituição de equipamentos e à modernização dos sistemas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As informações relativas aos 38,2 milhões de beneficiários do INSS foram transferidas dos antigos computadores em que estavam armazenadas para máquinas novas, mais seguras e eficientes. Este mês, a folha de pagamento já foi processada com o auxílio dos novos equipamentos que, de acordo com o presidente da Dataprev, Rodrigo Assumpção, operam com linguagens de computação mais modernas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Isso tem muita importância. Principalmente por ampliar as possibilidades, as escolhas tecnológicas, gerenciais e de processos que a Dataprev é capaz de realizar sob demanda”, declarou Assumpção na manhã desta quarta-feira (19), ao conversar com jornalistas sobre a desativação dos antigos computadores de grande porte (mainframe).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Tempo gasto&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda segundo Assumpção, a substituição dos antigos computadores (que operavam com a chamada tecnologia em plataforma alta) por equipamentos que permitem o processamento da folha de pagamento em plataforma baixa permitirá a Dataprev reduzir de 96 horas para 48 horas o tempo gasto na tarefa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Isso reduzirá o tempo de processamento da folha, o que dá mais condições [tempo] para o INSS se assegurar de que as [futuras] folhas estão corretas”, acrescentou o presidente da empresa pública de processamentos de dados e soluções digitais, alegando não haver como mensurar o investimento necessário à substituição dos computadores por tratar-se de um projeto executado pouco a pouco, ao longo de anos, como parte de um projeto de modernização dos sistemas previdenciários. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Quando assumi a [presidência da] empresa pela primeira vez, em 2009, já havia um Termo de Ajustamento de Conduta [TAC] obrigando a empresa a eliminar uma série de sistemas antigos que já não davam mais conta do processo de modernização, de integração de dados e das necessidades de avanço tecnológico que o Estado brasileiro precisa e exige”, lembrou Assumpção.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presente na coletiva de imprensa convocada pela Dataprev sobre o tema, o presidente do INSS, Alessandro Stefanutto, destacou que a redução do tempo gasto no processamento da folha de pagamento dos beneficiários do instituto fará “muita diferença” para os servidores do instituto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Toda vez que a tecnologia pode substituir um servidor em uma tarefa, simplificando-a, impactamos a vida dos brasileiros que estão nas filas do INSS. Conseguimos decidir, rapidamente, os benefícios mais simples como, por exemplo, o auxílio-natalidade. Certamente, estes processos novos ajudam a diminuir o impacto, seja por meio da economia de recursos, seja por [simplificar] outros processo”, comentou Stefanutto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inss-estuda-aceitar-uso-de-transporte-publico-como-prova-de-vida-243947"&gt;INSS estuda aceitar uso de transporte público como prova de vida&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/modernizacao-deve-reduzir-tempo-de-processamento-da-folha-do-inss-243952</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-anuncia-reducao-de-7-1-no-preco-do-gas-natural-243959</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3177-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrobras anuncia redução de 7,1% no preço do gás natural&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Novos valores passam a vigorar em 1º de agosto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230719211854_Z8XI2.jpg" longdesc="83164;71064"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Agência Petrobras&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cristina Indio do Brasil - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O preço de venda de gás natural terá redução média de 7,1% por metro cúbico, na comparação com o trimestre de maio a julho. O percentual considera a variação do preço do produto e do seu transporte por dutos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Conforme a Petrobras, com a atualização, o preço do gás natural vendido pela empresa para as distribuidoras acumula redução de aproximadamente 25% no ano. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A redução, segundo a Petrobras, entra em vigor no dia 1º de agosto e segue de acordo com os contratos acertados pela companhia com as distribuidoras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A empresa informou ainda que “os contratos com as distribuidoras preveem atualizações trimestrais da parcela do preço relacionada à molécula do gás e vinculam esta variação às oscilações do petróleo Brent e da taxa de câmbio”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a Petrobras, para o trimestre em referência, “o petróleo teve queda de 3,8% e o câmbio teve apreciação de 4,8%”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a Petrobras, o preço final do gás natural ao consumidor não é determinado apenas pelo preço de venda da companhia, como também pelo portfólio de suprimento de cada distribuidora. Nessa análise, estão as suas margens, e no caso do GNV, dos postos de revenda e os tributos federais e estaduais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Além disso, as tarifas ao consumidor são aprovadas pelas agências reguladoras estaduais, conforme legislação e regulação específicas. A companhia ressalta que a atualização anunciada para 01/08/23 não se refere ao preço do GLP [gás de cozinha], envasado em botijões ou vendido a granel”, informa a estatal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 20 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fazenda-aumenta-previsao-de-crescimento-do-pib-para-2-5-este-ano-243950"&gt;Fazenda aumenta previsão de crescimento do PIB para 2,5% este ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-anuncia-reducao-de-7-1-no-preco-do-gas-natural-243959</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>