<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Fri, 19 May 2023 12:17:57 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Incêndio dos ônibus: MP apura condições da frota emergencial usada em Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/incendio-dos-onibus-mp-apura-condicoes-da-frota-emergencial-usada-em-petropolis-238669</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3115-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Incêndio dos ônibus: MP apura condições da frota emergencial usada em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230518203045_T4AW2.jpg" longdesc="79462;80644"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;  Foto: Diário de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Ministério Público informou que instaurou inquérito civil para apurar as condições da frota emergencial que vem sendo utilizada para atender o transporte público da cidade depois do incêndio que atingiu a garagem da Petro Ita e da Cascatinha. O procedimento foi aberto pela 2ª Promotoria de Justiça de Tutela Coletiva de Petrópolis na última segunda-feira (15/05). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Promotoria pediu um relatório detalhado da CPTrans (Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes) sobre os ônibus utilizados, informando as condições de segurança e conforto e idade dos veículos. O MP também quer saber sobre a contratualização dos veículos e o rearranjo das linhas atendidas pelos coletivos incendiados (horários, frequência, alterações de percurso, entre outros dados). A CPTrans tem cinco dias para remeter as informações solicitadas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em nota, a CPTrans afirmou que, "devido ao incêndio do dia 9 de maio na garagem da Petro Ita e da Cascatinha, o sistema de transporte público coletivo de Petrópolis vem operando emergencialmente nesses últimos 9 dias. Horários e itinerários precisaram ser adaptados, de modo que nenhum bairro ficasse desatendido. Em uma semana, mais da metade da frota perdida já foi reposta, também de forma emergencial" e que "vem, desde o dia do incêndio, buscando soluções de curto, médio e longo prazo para a crise do transporte gerada pelo incêndio. Para isso, montou o gabinete de crise do transporte público no mesmo dia do incêndio. Além disso, vem se reunindo com todos os atores envolvidos: empresas de ônibus; trabalhadores rodoviários; técnicos em engenharia de transporte da Coppe/UFRJ; e lideranças comunitárias". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vale lembrar que a prefeitura havia solicitado apuração do caso do incêndio pelo Ministério Público ainda no dia nove. A Polícia Civil, que investiga o caso, realizou perícia e informou no dia 11 que identificou o foco do incêndio. Na última quarta (17), a CPTrans anunciou que contratou um perito independente para levantar as causas do ocorrido. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Frota emergencial &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O incêndio na garagem da Petro Ita e da Cascatinha, que fica na Rua Cel. Veiga, aconteceu na madrugada do último dia nove. Foram 74 ônibus atingidos. Desses, 48 estavam em uso diariamente pelas duas empresas: 40 faziam linhas da Petro Ita e oito cumpriam viagens de responsabilidade da Cascatinha. Isso representa mais de 40% da frota das duas empresas. Outros 20 estavam em desuso (10 de cada) e mais seis já eram sucata. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para suprir os que deixaram de operar, 25 ônibus foram colocados em operação de forma emergencial: 22 no lugar de ônibus da Petro Ita e três no lugar da Cascatinha. São veículos das viações Master (empresa da cidade de São João de Meriti) e São José (de Nova Iguaçu), além de outros coletivos da própria Petro Ita, que estavam em manutenção antes e foram colocados novamente em circulação. De acordo com a CPTrans, os ônibus tem passado por vistorias antes de iniciarem a circular na cidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esses veículos foram colocados para atender a população de locais como Valparaíso (Chapa 4), Alto Independência, Sargento Boening, Vila Felipe, Amazonas, Santa Isabel, Vale dos Esquilos, Jardim Salvador, Fragoso, Rua Ceará, Dr. Thouzet e Siméria. Segundo o gabinete de crise instituído pela prefeitura para acompanhar os desdobramentos da situação, não há mais casos de bairros desatendidos, porque onde a linha original não foi restabelecida, os passageiros estão sendo atendidos por outra linha. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com isso, o número de viagens aumentou quase 24%. No dia nove de maio, foram 809 viagens realizadas pelas duas empresas. Na última quarta-feira, passou para 1.001.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/construcao-civil-impulsiona-geracao-de-empregos-na-cidade-238664"&gt;Construção civil impulsiona geração de empregos na cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-criam-projetos-para-valorizar-a-rua-teresa-238665"&gt;Vereadores criam projetos para valorizar a Rua Teresa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estado-entrega-equipamentos-para-recuperacao-de-vias-no-brejal-238666"&gt;Estado entrega equipamentos para recuperação de vias no Brejal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-causa-dificuldades-aos-motoristas-do-caititu-238672"&gt;Estacionamento irregular causa dificuldades aos motoristas do Caititu&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/incendio-dos-onibus-mp-apura-condicoes-da-frota-emergencial-usada-em-petropolis-238669</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>BR-040: retenção em Duque de Caxias no sentido Rio entre o km 120 e o km 125 *Atualização às 7h14 de 19/05</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-retencao-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-entre-o-km-120-e-o-km-125-238687</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3115-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BR-040: retenção em Duque de Caxias no sentido Rio entre km 120 e km 125 &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 7h14 de 19/05&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BR-040 com retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio, entre km 120 e km 125 (Av.Brasil) devido ao fluxo de veículos e a uma queda de moto ocorrida mais cedo no km 124 RJ, nas imediações dos Fuzileiros Navais. Condutor socorrido pelos bombeiros. Dirija com atenção.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-retencao-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-entre-o-km-120-e-o-km-125-238687</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Construção civil impulsiona geração de empregos na cidade Novo complexo de apartamentos, com mais de 200 unidades, está sendo erguido em Nogueira</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/construcao-civil-impulsiona-geracao-de-empregos-na-cidade-238664</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3115-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Construção civil impulsiona geração de empregos na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Novo complexo de apartamentos, com mais de 200 unidades, está sendo erguido em Nogueira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0337_20230518203055_IXTMS.jpg" longdesc="79466;102370"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um novo complexo de apartamentos, com 210 unidades, distribuídas entre três prédios, está sendo erguido em Nogueira. Com blocos medindo, aproximadamente, 55m² cada, e um estacionamento que comporta 212 veículos, o empreendimento é um dos maiores investimentos em construção civil na cidade atualmente. Porém, não é o único, já que o setor é um dos que mais tem crescido em Petrópolis, impulsionando assim a geração de empregos. De acordo com o Novo Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged), o número de estoques (empregos ativos), analisando apenas o mês de março, subiu de 1.719 em 2021, para 2.300 em 2022, e agora, para 2.839 em 2023.  E, apenas no primeiro trimestre deste ano, foram 594 admissões. Apesar de menor que no mesmo período do ano passado (642), ainda demonstra alta em comparação com outros anos (398 em 2020 e 439 em 2021).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante o ano anterior, o setor ainda teve o segundo melhor saldo de empregos criados entre janeiro e dezembro. Foram 764 no total. O número também é o mais alto já alcançado pela construção civil na cidade desde que o Caged passou a ser divulgado, em 2007. O melhor desempenho, até o momento, havia sido em 2014 (709). O resultado também teve crescimento na comparação com 2021, que registrou 350 novos postos. A variação relativa foi de 118%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o atual secretário de Desenvolvimento Econômico, Thiago Damaceno, as diversas obras em andamento na cidade são importantes para fazer girar a economia local, contribuindo para que a cidade consiga ter um saldo positivo, apesar da taxa de juros alta no Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“São mais de R$ 100 milhões em investimentos nas obras que estão acontecendo, e boa parte desse valor fica no mercado interno, fica na nossa economia interna e gera mais emprego, gera renda. Então todos os dados que nós temos acompanhado, além do Caged, apontam uma retomada e um ritmo de crescimento da nossa economia interna, mesmo frente a todos esses entraves do ponto de vista da economia nacional e internacional”, explicou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Economia saudável e dinâmica”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante o ano anterior, o então secretário de Desenvolvimento Econômico, Marcelo Soares, afirmou que o investimento que estava sendo feito no turismo local era a chave para impulsionar a economia local como um todo. “Se a cidade tem mais turistas, então mais pessoas – e também mais dinheiro – estarão circulando na cidade. Estando aqui, eles irão gastar para comer, dormir, transitar. Por isso, estamos investindo no calendário de eventos de Petrópolis e preenchendo-o cada vez mais, para manter a economia saudável do município”, pontuou ele à época.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante o primeiro trimestre deste ano, o Caged mostra que os outros quatro setores têm mantido resultados positivos. Serviços ficou com números similares ao do mesmo período de 2022 (209 no ano passado e 225 neste ano); agropecuária continuou com os números tímidos (de seis para dois, referente ao saldo entre ambos os períodos); indústria, no ano anterior, teve um salto (1.314). Mas, o resultado de 2023 é superior ao de 2021: 293 e 230 em cada ano, respectivamente. E, em relação ao comércio, os números ainda permanecem no negativo, mas, apresenta recuperação. Pois, antes, a perda havia sido de 613 empregos. Neste trimestre de agora, foi de 138.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Thiago Damaceno afirma que apesar de não serem expressivos, os dados mostram que a economia da cidade tem se tornado “dinâmica”, assegurando que continuará investindo no crescimento local. “Esses (os números do Caged) são os números frios que a gente olha, mas, por trás disso, é importante ressaltar que a gente tem a percepção que a economia da cidade vem crescendo cada vez mais, é uma economia que está cada vez mais dinâmica. E vamos dar continuidade às estratégias que já vinham sendo feitas. Além desse potencial que temos com o turismo, vamos investir também nas áreas tecnológicas. A expectativa é positiva para 2023, com diversas ideias e ações para o desenvolvimento econômico da cidade”, disse ele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/incendio-dos-onibus-mp-apura-condicoes-da-frota-emergencial-usada-em-petropolis-238669"&gt;Incêndio dos ônibus: MP apura condições da frota emergencial usada em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-criam-projetos-para-valorizar-a-rua-teresa-238665"&gt;Vereadores criam projetos para valorizar a Rua Teresa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estado-entrega-equipamentos-para-recuperacao-de-vias-no-brejal-238666"&gt;Estado entrega equipamentos para recuperação de vias no Brejal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-causa-dificuldades-aos-motoristas-do-caititu-238672"&gt;Estacionamento irregular causa dificuldades aos motoristas do Caititu&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/construcao-civil-impulsiona-geracao-de-empregos-na-cidade-238664</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadores criam projetos para valorizar a Rua Teresa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-criam-projetos-para-valorizar-a-rua-teresa-238665</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3115-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadores criam projetos para valorizar a Rua Teresa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230518203052_WQYYJ.jpg" longdesc="79465;74015"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;   Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De olho na recuperação econômica da cidade, os vereadores voltaram suas atenções para a Rua Teresa, buscando meios para garantir um aumento da clientela e com isso garantir a manutenção dos empregos. Entre as matérias apresentadas e ações, está o projeto de lei que estabelece a isenção do pagamento do estacionamento rotativo em toda extensão da Rua Teresa, de autoria do vereador Octávio Sampaio (União Brasil).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Votado em primeira discussão na terça-feira, dia 16, o projeto vai sofrer alterações, conforme acordado pelo autor, para que a matéria seja atualizada, pois a sua previsão de prazos era para o período da tragédia. O vereador Octávio Sampaio defendeu o projeto, ressaltando que, mesmo não estando mais na pandemia e passado um ano da tragédia de 2022, “os empresários da cidade ainda sofrem com as consequências e precisamos fazer algo para recuperar a economia e a garantia dos empregos”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os vereadores Mauro Peralta (PRTB) e Marcelo Chitão (PL) apoiaram a iniciativa do autor da matéria, mas, levantaram algumas questões, como o tempo que a pessoa poderá ficar estacionada numa das vagas da Rua Teresa. Chitão levantou a questão, lembrando que se não houver tempo determinado para prestigiar os clientes, pode ocorrer de pessoas colocarem o carro de manhã e só tirar a noite da via. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para ele e para o vereador Mauro Peralta esta situação pode inviabilizar o projeto, que tem sua intenção de fazer circular clientes na Rua Teresa. O projeto foi aprovado em primeira discussão e para segunda será voltado com as emendas apresentadas, como afirmou Octávio Sampaio, em comum acordo com todos os vereadores interessados em contribuir. Ele, mesmo sendo autor, colocou o projeto aberto para que outros vereadores pudessem contribuir. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao apoiar o projeto, o vereador Fred Procópio falou sobre uma indicação sua aprovada na Câmara, que indica ao Governo Municipal a criação de um corredor cultural e gastronômico na Rua Teresa, com objetivo de valorizar a via. Ele ressaltou a importância da rua para cidade, lembrando que é uma das marcas importante para o turismo de comércio e “isto precisa ser valorizado e divulgado”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/incendio-dos-onibus-mp-apura-condicoes-da-frota-emergencial-usada-em-petropolis-238669"&gt;Incêndio dos ônibus: MP apura condições da frota emergencial usada em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/construcao-civil-impulsiona-geracao-de-empregos-na-cidade-238664"&gt;Construção civil impulsiona geração de empregos na cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estado-entrega-equipamentos-para-recuperacao-de-vias-no-brejal-238666"&gt;Estado entrega equipamentos para recuperação de vias no Brejal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-causa-dificuldades-aos-motoristas-do-caititu-238672"&gt;Estacionamento irregular causa dificuldades aos motoristas do Caititu&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-criam-projetos-para-valorizar-a-rua-teresa-238665</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hospital Unimed reforça iniciativas de incentivo à amamentação Unidade conta com Banco de Leite Humano</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hospital-unimed-reforca-iniciativas-de-incentivo-a-amamentacao-238668</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3115-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hospital Unimed reforça iniciativas de incentivo à amamentação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Unidade conta com Banco de Leite Humano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230518203047_GDWB4.jpg" longdesc="79463;63490"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação - Banco de Leite Hospital Unimed Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta sexta-feira, 19 de maio, comemora-se o Dia Mundial de Doação de Leite Humano que visa o incentivo à proteção e promoção do aleitamento materno, voltada para a sensibilização da sociedade para a importância da doação de leite humano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Referência em Petrópolis e certificado pelo Ministério da Saúde, o banco de leite do Hospital Unimed é pioneiro em toda a Região Serrana com a implantação do serviço. A assistência às puérperas e o acolhimento prestado no período pós-alta hospitalar, proporcionou ao hospital, o selo ouro da Rede de Banco de Leite Humano (BLH), do Instituto Nacional de Saúde da Mulher, da Criança e do Adolescente Fernandes Figueira (IFF/Fiocruz).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Intensificando as ações de acolhimento às pacientes internadas, o Hospital Unimed Petrópolis reforçou as estratégias de divulgação do serviço, a fim de buscar novas doadoras para a unidade. O Banco de Leite é fundamental para abastecimento da UTI Neonatal do hospital.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “O leite materno é uma alimentação universal, pois proporciona o equilíbrio do ser humano até o final de sua vida, prevenindo doenças, infecções e a desnutrição, além de contribuir na redução dos índices de mortalidade infantil. O nosso compromisso é manter a qualidade do nosso acolhimento às puérperas e prestar toda a assistência necessária para esclarecer todas as dúvidas quanto à amamentação dos seus filhos e estimular a doação daquelas que produzem o leite em excesso”, afirma o coordenador médico do Banco de Leite e da UTI Neonatal e Infantil, Dr. Gustavo Luis Benvenuti.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Há também, muitos benefícios do aleitamento materno para a mãe, como: redução do sangramento após o parto, ao produzir ocitocina; intensifica a perda de peso; ajuda a prevenir a osteoporose; protege contra doenças cardiovasculares; diminui a incidência de câncer de mama, ovário e endométrio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A responsável técnica do Banco de Leite Humano, Glaucimar Campos Papa destaca que o leite materno é considerado o alimento mais completo para o bebê. Nele estão contidas todas as proteínas, vitaminas, gorduras e outras substâncias essências para proteger o bebê contra doenças e proporcionar o desenvolvimento sadio da criança.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “O que precisamos destacar é que para ser doadora a mãe precisa estar com excesso na produção do leite. Então é realizada uma avaliação e cadastro para que elas possam doar o leite conforme determina nosso protocolo de doação. A doação é gratuita, voluntária e inclusive realizamos coleta domiciliar conforme agendamento prévio”, destaca.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Quem pode doar e como se cadastrar?&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para ser doadora é preciso estar saudável, amamentando e produza mais leite do que o necessário para o seu bebê pode se tornar uma doadora. Basta entrar em contato com o Banco de Leite da Unimed Petrópolis pelo telefone (24) 2291-9846 de segunda-feira à sexta-feira, no horário de 8h às 11h ou 12h às 17h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/campanha-quer-ampliar-em-5-doacao-de-leite-materno-no-pais-238680"&gt;Campanha quer ampliar em 5% doação de leite materno no país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hospital-unimed-reforca-iniciativas-de-incentivo-a-amamentacao-238668</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Biblioteca itinerante BookTruck leva cultura e diversão para alunos de Petrópolis Furgão customizado estará visitando escolas municipais da cidade na </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/biblioteca-itinerante-booktruck-leva-cultura-e-diversao-para-alunos-de-petropolis-238671</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3115-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Biblioteca itinerante BookTruck leva cultura e diversão para alunos de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Furgão customizado estará visitando escolas municipais da cidade na próxima semana &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0338_20230518203102_HITZQ.jpg" longdesc="79469;25000"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A biblioteca itinerante BookTruck estará em Petrópolis com a sua trupe de contadores de histórias – que inclui a mascote de espuma Bookinho e boneco jumento Joca – entre os dias 22 e 26 de maio. A iniciativa levará diversão, interação, contação de histórias e atividades lúdicas para mais de 2 mil alunos de escolas públicas da cidade (confira a programação abaixo). Totalmente customizado, o furgão teve seu interior transformado em uma biblioteca e conta com um maravilhoso acervo de mais de 800 livros, materiais lúdicos e recursos digitais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Nós somos aquilo que nos alimentamos – foi através desta máxima que o Projeto BookTruck foi criado, pois culturalmente os brasileiros se alimentam mal. Tanto é verdade que 50% das escolas brasileiras não possuem bibliotecas, quiçá uma sala de leitura. Nosso propósito é proporcionar às crianças o acesso ao mundo mágico da leitura, que estimula a atenção, a imaginação, a curiosidade, a interpretação e melhora, em muito, o aprendizado da língua portuguesa”, conta Renato Paixão, diretor da VR Projetos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com o objetivo de promover a leitura e diversas manifestações culturais de forma itinerante, a iniciativa é realizada pela VR Projetos por meio da Lei Federal de Incentivo à Cultura (Lei nº 8.313/1991) e conta com patrocínio do Grupo Águas do Brasil e Águas do Imperador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Levar cultura e conhecimento para as crianças é tão gratificante quanto fundamental. Nosso objetivo, como uma empresa que tem responsabilidade socioambiental, é de contribuir para que sigamos em uma direção consciente e de desenvolvimento, principalmente quando se trata das gerações futuras. Que estes alunos guardem cada momento de aprendizado proporcionado pelo projeto”, pontua o diretor de Águas do Imperador, João Henrique Tebyriça de Sá. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto já teve duas edições, ocorridas em 2018 e 2022, com um alcance total de quase 150 mil pessoas, nos estados do Rio Grande do Sul, Paraná, São Paulo e Rio de Janeiro. Nesta nova edição do projeto, o furgão, que já passou pelo estado de Goiás, seguirá para o Rio de Janeiro e Minas Gerais, espera alcançar cerca de 70 mil pessoas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;ACESSIBILIDADE&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O BookTruck é um projeto acessível a todos. Em seu interior são encontrados audiobooks e livros em braile para leitores com deficiência visual e rampa de acesso para cadeirantes. Além disso, algumas de suas atividades contam com tradução em libras em tempo real.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;QUEM FAZ&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A VR Projetos é especializada em prestar consultoria e captar recursos através das leis de incentivo junto à iniciativa privada para a realização de projetos culturais, educacionais e esportivos. E não é só o projeto BookTruck que a VR realiza. Há muitos outros, como Estante de Histórias, Sacola Literária, Empreender etc.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;LEI DE INCENTIVO&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É a lei federal que proporciona que empresas e pessoas físicas contribuam para levar a cultura a todos direcionando parte de seu imposto para iniciativas como o BookTruck, que beneficia milhares de pessoas em todo o Brasil. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/a-banda-roni-e-as-figurinhas-destaque-dos-bailinhos-infantis-do-carnaval-carioca-estreia-turne-do-novo-espetaculo-generoseidades-238676"&gt;A banda "Roni e as Figurinhas", destaque dos bailinhos infantis do Carnaval carioca, estreia turnê do novo espetáculo Gêneros&amp;amp;Idades&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/biblioteca-itinerante-booktruck-leva-cultura-e-diversao-para-alunos-de-petropolis-238671</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Segurança nas redes sociais: especialista dá dicas de como se proteger de hackers</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seguranca-nas-redes-sociais-especialista-da-dicas-de-como-se-proteger-de-hackers-238670</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tecnologia/3115-11" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Tecnologia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Segurança nas redes sociais: especialista dá dicas de como se proteger de hackers&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0435_x_0600_20230518203105_57M7K.jpg" width="376" height="519" longdesc="79470;32570"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Acervo pessoal - Mauro Reis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta – especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A segurança nas redes sociais é de extrema importância nos dias atuais. Com o crescente uso dessas plataformas, é fundamental garantir a privacidade e proteção dos usuários. Em primeiro lugar, isso evita o acesso não autorizado a informações pessoais e sensíveis, o que inclui dados como endereço, número de telefone e informações bancárias, que podem ser explorados por criminosos cibernéticos para atividades fraudulentas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, a segurança nas redes sociais desempenha um papel fundamental na prevenção de cyberbullying e abusos online. Essas plataformas têm sido cada vez mais utilizadas como ferramentas de comunicação, permitindo interações entre pessoas de diferentes partes do mundo. No entanto, isso também abre espaço para comportamentos inadequados e prejudiciais. Ao implementar recursos de denúncia e moderação de conteúdo, as redes sociais podem identificar e combater a disseminação de conteúdo abusivo, ajudando a criar um ambiente mais seguro e saudável para os usuários.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Recentemente, diversos perfis de redes sociais, inclusive de famosos, passaram por ataques de criminosos que buscam acessar contas de usuários de maneira não autorizada. Eles utilizam várias técnicas, como phishing, força bruta ou exploração de vulnerabilidades para obter acesso às contas das vítimas. Uma vez comprometida, a conta pode ser explorada de várias maneiras, como roubo de informações pessoais, publicação de conteúdo malicioso ou até mesmo extorsão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma das técnicas mais comuns usadas por hackers é o phishing. Nesse método, eles criam sites falsos ou enviam mensagens para enganar os usuários a fornecer suas credenciais de login. Essas mensagens podem se passar por comunicações oficiais de sites reconhecidos ou pedir informações sob pretexto de atualizações de segurança. Ao inserir suas informações em um site falso, os usuários desatentamente fornecem seus dados aos hackers, permitindo que eles tenham acesso às contas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o engenheiro que trabalha com recuperação de redes sociais, Mauro Reis, é importante proteger não só as redes como Instagram, Facebook e Twitter, mas também o WhatsApp e email, pois quando são invadidos, vazam informações de um para o outro. “E geralmente a recuperação de uma conta está vinculada a um email. Outra dica é ter uma senha diferente para cada rede social, incluindo os caracteres especiais como vírgula, ponto e ponto e vírgula. Não clique em nenhum link suspeito e não passe os códigos SMS. Além disso, sempre que possível ative a autenticação de dois fatores”, orienta. Ele também lembra que até mesmo as grandes empresas sofreram com vazamento de dados, citando as operadoras de telefonia e o aplicativo Conecte SUS, que afetaram grande parte da população brasileira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seguranca-nas-redes-sociais-especialista-da-dicas-de-como-se-proteger-de-hackers-238670</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Programa Gratuito de Residência em Tecnologia do Serratec está com inscrições abertas até 5 de junho Residência em TIC do Serratec é um dos programas </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-gratuito-de-residencia-em-tecnologia-do-serratec-esta-com-inscricoes-abertas-ate-5-de-junho-238686</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Oportunidades/3115-89" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Oportunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Programa Gratuito de Residência em Tecnologia do Serratec está com inscrições abertas até 5 de junho &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Residência em TIC do Serratec é um dos programas de qualificação mais procurados pelos jovens do Estado do Rio e que buscam colocação no mercado de trabalho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230519065812_DPPXX.jpg" longdesc="79481;53336"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão abertas as inscrições para mais um ciclo do Programa de Residência em TIC do Serratec, o Parque Tecnológico da Região Serrana do Rio. As vagas se destinam a moradores das cidades de Petrópolis, Teresópolis, Nova Friburgo e Areal. O programa é gratuito, as inscrições vão até 5 de junho de 2023 e devem ser feitas através do  site: &lt;a class="example1" href="https://serratec.org/residencia/"&gt;http://serratec.org/residencia &lt;/a&gt;. Os candidatos não precisam de conhecimento prévio em tecnologia,  mas é preciso ter o ensino médio concluído e ter idade mínima de 18 anos até dezembro de 2023.  Pessoas com deficiência, pessoas negras, mulheres e quem estudou em escola pública terão prioridade.  As aulas online e ao vivo começam em agosto  e vão até dezembro, num total de 770 horas de imersão no universo da tecnologia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vagas para o programa são bastante concorridas - no ciclo que terminou em dezembro de 2022 foram dois mil inscritos para 135 vagas. Essa corrida para  o mercado de tecnologia se explica por vários fatores. Um dos motivos é a transformação dos negócios, cada vez mais voltados para o digital, - no mercado de tecnologia sobram vagas e faltam profissionais para ocupá-las.  O setor é um dos que mais contratou nos últimos dez anos e este cenário  vai permanecer pelos próximos anos, inclusive no Brasil. Outro motivo da grande concorrência é a oportunidade  das ações afirmativas que o Programa de Residência em TIC do Serratec oferece às pessoas que não têm acesso facilitado para se qualificar e entrar no mercado de trabalho.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São quatro anos de Programa, 735 pessoas já qualificadas (até dezembro de 2022), mais de 15 milhões de reais em moeda circulante proveniente do pagamento de salários às pessoas que já se formaram e foram contratadas. O  índice de contratação supera os 60% e a taxa de permanência dessas pessoas no mercado de tecnologia é próximo de 100%.  Daniele Jeanine, hoje funcionária da TIC Social, empresa associada ao Serratec, relata: “A Residência é uma loucura, uma janela totalmente nova que se abre para um mundo novo. Hoje eu sou analista trainee. Minha vida é outra depois que passei pelo Programa de Residência,  porque hoje eu sei que sou capaz de atravessar os obstáculos e chegar onde eu quiser. Nenhum sonho é grande demais pra mim.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa de imersão tecnológica é direcionado para preparar profissionais no desenvolvimento de software e aumentar a oferta de trabalhadores qualificados na área de tecnologia. Assim, em parceria com a Firjan SENAI, Sinditec, universidades, organizações governamentais e empresas de TI da região, o curso alia conhecimento teórico e prático, para o aprendizado de linguagens de programação e desenvolvimento full stack (web e mobile). O residente também participa de experiências reais de projetos das empresas parceiras/investidoras, com tutores, mentores e problemas reais a serem resolvidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do conhecimento nas tecnologias abordadas, os residentes terão oportunidade de aprofundar e desenvolver soft skills, que são habilidades comportamentais e competências interpessoais fundamentais para o desenvolvimento profissional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Serratec&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Serratec – Parque Tecnológico da Região Serrana é uma instituição privada, sem fins lucrativos e de interesse público. Principal indutor de negócios em TI do interior do estado do Rio de Janeiro, o Serratec  é um parque em desenvolvimento e também o maior Parque Tecnológico do interior fluminense, abrangendo as cidades de Petrópolis, Teresópolis, Nova Friburgo e Areal. Constituído em junho de 2019, reflete o amadurecimento de um processo que começou há mais de 30 anos, incluindo o nascedouro da Petrópolis-Tecnópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liderado pelo setor empresarial, contempla na sua governança universidades, centros de pesquisa, instituições governamentais e agências de fomento, com foco no desenvolvimento do arranjo produtivo do setor de Tecnologia da Informação (TI) da Região Serrana do Rio de Janeiro. Os pilares estruturantes do Serratec são qualificação profissional na área de tecnologia, inovação aberta e apoio e geração de novos negócios para empresas. Atualmente, o setor de tecnologia da região reúne mais de 400 empresas, fatura mais de 1,1 bilhões de reais e gera cerca de cinco mil postos de trabalho, desenvolvendo projetos estratégicos em tecnologia no Brasil e no exterior.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-gratuito-de-residencia-em-tecnologia-do-serratec-esta-com-inscricoes-abertas-ate-5-de-junho-238686</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estado entrega equipamentos para recuperação de vias no Brejal Inclusão de Petrópolis no Estradas AgroRJ foi pedida por Bernardo Rossi</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-entrega-equipamentos-para-recuperacao-de-vias-no-brejal-238666</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3115-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estado entrega equipamentos para recuperação de vias no Brejal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Inclusão de Petrópolis no Estradas AgroRJ foi pedida por Bernardo Rossi&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230518154742_FQIOQ.jpg" longdesc="79451;58544"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Berço da produção de orgânicos do estado do Rio de Janeiro, a região do Brejal, no distrito da Posse, em Petrópolis, terá acessos recuperados e revitalizados com a chegada de equipamentos do Estado nesta sexta-feira (19.05). A inclusão de Petrópolis no programa Estradas AgroRJ atende a uma demanda apresentada pelo secretário de Governo Bernardo Rossi. A região, no quinto distrito, tem cerca de 250 produtores rurais, o que corresponde a um terço do total de 800 existentes em toda cidade, conforme dados contabilizados pelo Sindicato dos Produtores Rurais de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“A inclusão de Petrópolis no programa Estradas AgroRJ é de suma importância para os produtores, principalmente na região do Brejal, que é a que mais precisa neste momento. Agradeço ao governador Cláudio Castro, ao secretário de Agricultura Dr. Flávio, e ao secretário de Governo Bernardo Rossi, que foi sensível à nossa causa e fez chegar nosso apelo ao governo do Estado”, destaca o presidente do Sindicato dos Produtores Rurais de Petrópolis, Henrique Mesquita da Costa.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Preservar e conservar as estradas vicinais é uma das prioridades da Secretaria de Estado de Agricultura, Pecuária, Pesca e Abastecimento . “O programa Estradas AgroRJ proporciona desenvolvimento nas estradas rurais a fim de facilitar o escoamento da produção agropecuária e a trafegabilidade da população residente nas comunidades rurais”, explica o secretário de Agricultura Dr. Flávio, acrescentando que “Petrópolis recebe quatro equipamentos: uma moto niveladora, uma retroescavadeira e dois caminhões basculante”.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Este apoio do Estado é fundamental para melhorar as condições para escoamento da produção e reduzir custos para os produtores. A chegada dos equipamentos fortalece a produção rural e consequentemente a economia de Petrópolis”, destaca o secretário de Governo Bernardo Rossi, lembrando que desde 2018 a cidade tem o titulo de Capital Estadual dos Produtos Orgânicos. "O Brejal é pioneiro neste modelo de produção - foi a primeira região no Estado a produzir produtos sem o uso de agrotóxicos”,assinala Bernardo. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Patrulha Agrícola Mecanizada disponibiliza equipamentos e serviços destinados à melhorias na conservação de estradas para áreas rurais dos municípios. Ao todo, o programa irá beneficiar 89 mil pessoas e 45 mil agricultores fluminenses. As obras vão gerar milhares de empregos diretos e indiretos.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Empresa de Assistência Técnica e Extensão Rural (Emater-Rio), empresa vinculada à Secretaria de Estado de Agricultura, é a responsável por estabelecer critérios técnicos para atendimento do Programa Estradas AgroRJ e pela indicação das principais vias por onde circula o maior volume de produção rural e atinge o maior número de agricultores beneficiados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/incendio-dos-onibus-mp-apura-condicoes-da-frota-emergencial-usada-em-petropolis-238669"&gt;Incêndio dos ônibus: MP apura condições da frota emergencial usada em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/construcao-civil-impulsiona-geracao-de-empregos-na-cidade-238664"&gt;Construção civil impulsiona geração de empregos na cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-criam-projetos-para-valorizar-a-rua-teresa-238665"&gt;Vereadores criam projetos para valorizar a Rua Teresa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-causa-dificuldades-aos-motoristas-do-caititu-238672"&gt;Estacionamento irregular causa dificuldades aos motoristas do Caititu&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-entrega-equipamentos-para-recuperacao-de-vias-no-brejal-238666</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Concessionárias poderão ter que prestar atendimento emergencial a animais em rodovias</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/concessionarias-poderao-ter-que-prestar-atendimento-emergencial-a-animais-em-rodovias-238667</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bem%20Estar%20Animal/3115-237" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bem Estar Animal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Concessionárias poderão ter que prestar atendimento emergencial a animais em rodovias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0337_20230518203050_NZOIZ.jpg" longdesc="79464;40972"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rafael Wallace&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Comissão de Constituição e Justiça da Assembleia Legislativa do Estado do Rio (Alerj) aprovou o Projeto de Lei 1445/2019, de autoria do deputado estadual Dr. Serginho (PL), que obriga concessionárias de rodovias a prestarem atendimento veterinário emergencial a animais acidentados nas estradas. A proposta prevê ainda a criação de um banco de dados para identificar os locais com mais acidentes, ajudando a evitar novos registros e a salvar vidas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o PL, o atendimento emergencial aos animais deverá ser prestado por um veterinário contratado pela concessionária ou por meio de convênio com associações de proteção.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Quem viaja pelas estradas do Rio de Janeiro, certamente, já reparou a presença de alguns túneis e passarelas construídas para que os animais atravessem em segurança de um lado para o outro da rodovia. Mas, para que essa medida essencial seja tomada, é preciso que, antes, seja identificada a incidência de animais próximos à via que causam acidentes constantes. Nesse sentido, além de salvá-los através do socorro emergencial, a proposta também ajudará a prevenir esses imprevistos, preservando espécies e vidas humanas”, ressaltou o deputado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em dezembro de 2022, a BR-040, na descida da Serra de Petrópolis, ganhou duas passagens suspensas voltadas especialmente para a travessia de animais silvestres. A região, cercada por áreas de conservação ambiental, reúne diversas espécies da fauna local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após receber parecer favorável na CCJ, agora a proposta segue para as comissões temáticas da Alerj e deverá ser aprovada em duas discussões no plenário, antes de seguir para sanção do governador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/concessionarias-poderao-ter-que-prestar-atendimento-emergencial-a-animais-em-rodovias-238667</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Governador Cláudio Castro assina plano estadual que substitui abrigos para jovens e adultos com deficiência por Residências Inclusivas A medida prevê,</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governador-claudio-castro-assina-plano-estadual-que-substitui-abrigos-para-jovens-e-adultos-com-deficiencia-por-residencias-inclusivas-238690</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3115-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governador Cláudio Castro assina plano estadual que substitui abrigos para jovens e adultos com deficiência por Residências Inclusivas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A medida prevê, a princípio, a criação de 17 casas inclusivas para os 165 acolhidos pelos quatro abrigos do estado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0400_x_0267_20230519081600_40NW1.jpg" longdesc="79484;46487"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rafael Campos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governador Cláudio Castro assinou, nesta quinta-feira (18.05), o Plano Estadual de Reordenamento do Serviço de Acolhimento Institucional da rede estadual. O projeto prevê a criação de residências inclusivas nos centros urbanos, que substituirão os abrigos do Estado, visando à inclusão dos acolhidos na vida comunitária e social, além de proporcionar proteção em tempo integral. O serviço é destinado a jovens e adultos com deficiência e em situação de dependência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Não estamos investindo apenas nas residências inclusivas, mas sim na qualidade de vida de jovens e adultos que foram abandonados. Eles são acolhidos pelo Governo do Estado, somos parte da família de cada um deles - ressaltou o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida prevê, a princípio, a criação de 17 casas inclusivas, para os 165 acolhidos pelos quatro abrigos do Estado. Cada lar receberá 10 pessoas, para que o atendimento seja destinado às especificidades de cada usuário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- A data para a assinatura do plano é muito significativa. Hoje é o Dia Nacional de Combate ao Abuso e à Exploração Sexual de Crianças e Adolescentes. Muitos jovens acolhidos pelos abrigos passaram por abuso sexual e agora estão seguros, sob proteção do Estado - explicou a secretária de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos, Rosangela Gomes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A residência inclusiva é uma unidade que oferta serviço de acolhimento institucional, no âmbito da proteção social especial de alta complexidade do Sistema Único de Assistência Social (SUAS), para jovens e adultos com deficiência, em situação de dependência, com vínculos familiares fragilizados ou rompidos. Essas casas serão adaptadas com estrutura física adequada e ficarão localizadas nos centros urbanos, para facilitar a construção progressiva da autonomia e do protagonismo no desenvolvimento das atividades da vida diária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Hoje é um dia memorável, um marco. O Estado, como garantidor de direitos, está fazendo com que essas pessoas sejam vistas e acolhidas, dentro da sua individualidade – disse a diretora do abrigo Rego Barros, Marilia Barbosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Além do governador e da secretária de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos, Rosangela Gomes, participaram da cerimônia de assinatura o Procurador-Geral de Justiça, Luciano Mattos, o Subprocurador-Geral do Estado, Rafael Rolim, as diretoras dos abrigos estaduais e outras autoridades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trabalho em conjunto para atender às necessidades dos acolhidos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público do Estado montou uma força-tarefa para, de forma conjunta com o Estado, assegurar o Plano de Reordenamento. Para conhecer a realidade que se pretendia transformar, foi realizado o censo psicossocial nas quatro unidades próprias de acolhimento institucional, visando identificar o perfil dos acolhidos e as principais necessidades de cada usuário, de modo a criar subsídios para elaboração do Plano, o que também poderá auxiliar no planejamento de ações voltadas para o atendimento a pessoas com deficiência, bem como, a implementação de políticas públicas, que possibilitem a garantia do acesso aos direitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- A postura adotada pelo Governo será um grande incentivo para que municípios se engajem e participem dessa importante reestruturação. Fizemos um trabalho em conjunto. Esse reordenamento ocorreu graças à união do Ministério Público, Procuradoria Geral do Estado e do governo estadual – disse o Procurador-Geral de Justiça, Luciano Mattos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os acolhidos serão acompanhados por uma equipe multidisciplinar contendo assistente social, psicólogo terapeuta ocupacional, cuidador, e outros profissionais que serão responsáveis tanto pela manutenção da casa, quanto pelo trabalho direto com os acolhidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mudança dos abrigos para as residências inclusivas será feita de forma gradativa e respeitará a individualidade de cada acolhido. O serviço não será paralisado durante a transição. A previsão é de que até o final do ano já tenham duas casas prontas para uso.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governador-claudio-castro-assina-plano-estadual-que-substitui-abrigos-para-jovens-e-adultos-com-deficiencia-por-residencias-inclusivas-238690</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Procon RJ fará operação em postos de combustíveis para verificar redução de preços Ação da autarquia cumpre determinação do governo federal para efeti</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/procon-rj-fara-operacao-em-postos-de-combustiveis-para-verificar-reducao-de-precos-238691</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/PROCON/3115-104" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  PROCON&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Procon RJ fará operação em postos de combustíveis para verificar redução de preços&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ação da autarquia cumpre determinação do governo federal para efetividade da medida nos estabelecimentos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0345_20230519081932_BXWP5.jpg" longdesc="79485;41403"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Procon-RJ fará, na segunda-feira (22/05), uma operação fiscalizatória e de pesquisa em postos de combustíveis e em depósitos de GLP (gás de cozinha) nas regiões Metropolitana, Serrana, dos Lagos, Costa Verde, Norte Fluminense, além de municípios da Baixada Fluminense. A ação vai verificar se os estabelecimentos estão atendendo à determinação do governo federal, quanto à redução do valor dos combustíveis para o consumidor final. A atuação do Procon Estadual cumpre uma solicitação da Secretaria Nacional do Consumidor (SENACON) em relação a efetividade da medida no estado.&lt;br&gt; &lt;br&gt;- Essa fiscalização vai garantir um preço justo na bomba para o consumidor. Foi uma decisão importante do governo federal e o Estado do Rio vai se esforçar para que seja cumprida pelos estabelecimentos – assegura o governador, Cláudio Castro.&lt;br&gt; &lt;br&gt;A redução foi anunciada pelo Governo Federal e pela Petrobrás, na última terça-feira (16/05). Os novos valores começaram a valer nesta quarta (17/05). O objetivo é baixar os preços para o consumidor final. Com a redução de elementos que compõem o valor da gasolina, diesel e gás de cozinha nas refinarias, é esperado uma diminuição de R$ 0,40 por litro na gasolina, R$ 0,44 por litro no diesel e de R$ 8,97 por botijão de 13kg. O preço médio esperado após essa redução é de R$ 5,20 para gasolina comum, R$ 5,18 para o diesel e valor inferior a R$ 100 para os botijões de GLP. Segundo a Agência Nacional do Petróleo, em pesquisa realizada no período de 07/05 a 13/05, a média estadual da gasolina comum e do diesel s500, girava em torno de R$ 5,62 e do GLP, R$ 97,06.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Nesta quinta-feira (18/05), foi realizada reunião com os representantes do Sistema Nacional de Defesa do Consumidor, da Agência Nacional de Petróleo (ANP), e do Conselho Administrativo de Defesa Econômica (CADE), para alinhar medidas e traçar parâmetros de monitoramento de preços dos combustíveis.&lt;br&gt; &lt;br&gt;- Iniciaremos esta operação na segunda-feira porque terá transcorrido o prazo necessário para que os fornecedores adequem seus estoques e procedam o ajuste de preços - aponta Cássio Coelho, presidente da autarquia.&lt;br&gt; &lt;br&gt;De acordo com Coelho, a fiscalização deverá, por meio das notas fiscais, verificar o valor de venda dos produtos antes da medida e realizar a comparação dos preços após a redução anunciada.&lt;br&gt; &lt;br&gt;- Entendemos que esta ordem visa a diminuição real dos valores dos combustíveis no preço final ao consumidor, e não aumentar de forma injustificada o lucro dos postos e depósitos de GLP - explica Coelho.&lt;br&gt; &lt;br&gt;O consumidor que desejar fazer uma denúncia ou reclamação poderá acessar os canais da autarquia através do site oficial:&lt;a class="example1" href="http://www.procon.rj.gov.br/"&gt; www.procon.rj.gov.br.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/procon-rj-fara-operacao-em-postos-de-combustiveis-para-verificar-reducao-de-precos-238691</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Reinaldo Paes Barreto</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-238640</link><description>Reinaldo Paes BarretoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-238640</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vida PATRIÓTICA ...e outros assuntos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-238615</link><description>Vida MilitarOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-238615</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>“Acorda, Amor!” - adaptação de “A Bela Adormecida” será encenada no Centro de Cultura Raul Leoni</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acorda-amor-adaptacao-de-a-bela-adormecida-sera-encenada-no-centro-de-cultura-raul-leoni-238628</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3115-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;“Acorda, Amor!” - adaptação de “A Bela Adormecida” será encenada no Centro de Cultura Raul Leoni&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0399_20230518093352_F5F2V.jpg" longdesc="79422;15734"&gt;&lt;br&gt;O espetáculo acontece hoje&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Acorda, Amor!" é um solo teatral estrelado pela atriz Florencia Santángelo e dirigido por Marcos Camelo que fará única sessão gratuita nesta sexta-feira (19), às 19h, no Centro de Cultura Raul Leoni em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A peça é uma versão para adultos do clássico conto infantil "A Bela Adormecida", imortalizado pelos irmãos Grimm. A encenação se constrói à margem da criação original, com o objetivo de contar uma história que todos conhecem de uma forma que ninguém imagina. Florencia Santángelo é uma atriz versátil, com experiência em palhaçaria e teatro físico, que se apoia na linguagem do griot para se conectar com o público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como uma verdadeira contadora de histórias, ela mescla as habilidades de ator, cantor e narrador para conduzir o olhar do espectador e manter o jogo cênico sempre ativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sua performance é repleta de risco e de interação com a plateia, criando uma experiência teatral envolvente e única. “A personagem é alguém que se destaca da massa e do anonimato em função do todo, para revelar seu olhar particular - e ao mesmo tempo universal - sobre aquilo que é humano: seus medos, fragilidades e convicções. Descobrir em si a potência de entrar em contato com o outro para que juntos, generosamente, pratiquem a reflexão que acontece na experiência artística”, afirma Florência Sendo assim, a atriz se utiliza da sua performance física, dos efeitos minimalistas e da iluminação para criar imagens encantadoras e singelas que preenchem a caixa preta supostamente vazia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas imagens estabelecem um clima e uma ambientação que podem ser comparados à maneira como cada indivíduo preenche sua própria "caixa preta" na vida. “Acorda, Amor!” conta com o patrocínio do Governo do Estado do Rio de Janeiro, da Secretaria de Estado de Cultura e Economia Criativa do Rio de Janeiro através do Edital Retomada Cultural RJ2. Sinopse Acorda, Amor! é uma versão para o público adulto do conto clássico “A Bela Adormecida”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A encenação se constrói à margem da história original e traz o encantamento de um grande amor, a dor de uma despedida, a euforia de uma comemoração e uma saudade que dura para sempre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acorda, Amor!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Onde: Centro de Cultura Raul Leoni&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando: 19 de maio às 19h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Endereço: Praça Visconde de Mauá, 305 – Centro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada: gratuita&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duração: 50 minutos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acorda-amor-adaptacao-de-a-bela-adormecida-sera-encenada-no-centro-de-cultura-raul-leoni-238628</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estacionamento irregular causa dificuldades aos motoristas do Caititu</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estacionamento-irregular-causa-dificuldades-aos-motoristas-do-caititu-238672</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3115-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estacionamento irregular causa dificuldades aos motoristas do Caititu&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0442_20230518203043_BT40S.jpg" longdesc="79461;285014"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O estacionamento irregular é uma das infrações mais comuns nos bairros e no Centro, sendo bem recorrente ultimamente. Os motoristas que trafegam pela Estrada Luiz Gomes da Silva, no bairro Caititu, acabam tendo dificuldade devido ao grande número de carros parados em locais proibidos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo os motoristas é uma situação revoltante, pois faltam serem aplicadas mais multas nos bairros para impedir a irregularidade. “Deixou o carro aqui como se nada tivesse acontecido, sem a menor consideração pelos outros. Além disso, atrapalha quem precisa andar de ônibus. Quando passa ônibus e caminhão fica mais difícil ainda. Já solicitamos várias vezes a CPtrans mas eles não aparecem para multar os carros, esse é um trabalho da empresa e precisam retornar sempre para evitar o abuso desses motoristas.”, afirmou um motorista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) informou que rondas são realizadas diariamente em toda a cidade multando e, em casos extremos, rebocando os veículos que estejam estacionados de forma irregular. Denúncias podem ser feitas por meio do número 156.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A CPTrans também está usando a tecnologia das câmeras do Cimop para o videomonitoramento de trânsito, que acontece 24 horas por dia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Placas indicam os locais onde há o videomonitoramento, que neste primeiro momento tem como foco principal coibir o estacionamento irregular.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/incendio-dos-onibus-mp-apura-condicoes-da-frota-emergencial-usada-em-petropolis-238669"&gt;Incêndio dos ônibus: MP apura condições da frota emergencial usada em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/construcao-civil-impulsiona-geracao-de-empregos-na-cidade-238664"&gt;Construção civil impulsiona geração de empregos na cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-criam-projetos-para-valorizar-a-rua-teresa-238665"&gt;Vereadores criam projetos para valorizar a Rua Teresa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estado-entrega-equipamentos-para-recuperacao-de-vias-no-brejal-238666"&gt;Estado entrega equipamentos para recuperação de vias no Brejal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estacionamento-irregular-causa-dificuldades-aos-motoristas-do-caititu-238672</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>A banda "Roni e as Figurinhas", destaque dos bailinhos infantis do Carnaval carioca, estreia turnê do novo espetáculo Gêneros&amp;Idades SESC Quitandinha,</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-banda-roni-e-as-figurinhas-destaque-dos-bailinhos-infantis-do-carnaval-carioca-estreia-turne-do-novo-espetaculo-generoseidades-238676</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3115-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;A banda "Roni e as Figurinhas", destaque dos bailinhos infantis do Carnaval carioca, estreia turnê do novo espetáculo Gêneros&amp;amp;Idades&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;SESC Quitandinha, dia 28 de maio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0401_x_0600_20230518203038_HU23W.png" width="331" height="495" longdesc="79459;456617"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pâmela Pérez&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No dia 28 de maio, domingo, no SESC Quitandinha, em Petrópolis, estreia o show Gêneros&amp;amp;Idades, do premiado grupo Roni e as Figurinhas, dirigido pelo músico, compositor e educador Roni Valk. Após esta primeira apresentação, o show segue o Circuito SESC em outros palcos do Rio de Janeiro até o final do ano. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A banda tem recebido prêmios nos últimos anos nos bailinhos infantis do Carnaval carioca com músicas sobre temas atuais. Roni, que em 2023 celebra 20 anos de carreira, tem sambas vencedores em blocos tradicionais da cidade do Rio como Carmelitas (Santa Teresa) e Tá Pirando, Pirado, Pirou! (Urca), entre outros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O novo espetáculo Gêneros&amp;amp;Idades traz à tona, de forma criativa e adequada à faixa etária do público infantil, temas necessários à formação das nossas novas cidadãs e cidadãos: igualdade de gênero e respeito à diversidade. O nome do show inclui duas palavras que juntas formam uma terceira: generosidade. Uma indicação de que a criança livre de preconceitos será sempre uma pessoa generosa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A apresentação é divertida e interativa,  com muitas brincadeiras com a plateia, histórias e canções com letras sobre a força das meninas, outras famílias possíveis, a opressão da masculinidade tóxica, a liberdade e o respeito às diferenças. O repertório passeia por diversos gêneros musicais brasileiros como o baião, o samba, a marcha, e também o bolero, o reggaeton, a valsa, o  rock e o foxtrote. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A proposta do espetáculo é entreter e convidar crianças de todas as idades à reflexão. Roni trabalha a arte como ferramenta de transformação social, semeando novos conceitos que podem contribuir com uma sociedade mais unida e harmoniosa. Cada detalhe foi elaborado com muito respeito à sensibilidade das crianças.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O primeiro álbum  deles, lançado em 2017 e batizado com o nome do grupo, foi selecionado para o Prêmio da Música Brasileira (2018). O show foi sucesso de público em alguns dos principais teatros da cidade: Parque das Ruínas, Café Pequeno e Centro de Referência da Música Carioca. Eles também se apresentaram no circuito SESC, escolas, além de eventos especiais como o Natal do SESC Quitandinha e Festival de Inverno do SESC Nova Friburgo (2017).  Em 2019, Roni e As Figurinhas tiveram a alegria de se apresentar em Taiwan.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A maior parte das músicas do novo show faz parte do segundo álbum da banda, que tem previsão de lançamento para este ano. "Acreditamos que levar até as crianças a reflexão sobre igualdade de gênero é um processo essencial para redefinir padrões e ajudar a construir novas gerações que não compactuam com o machismo e assim contribuir com uma sociedade livre de estereótipos e preconceitos," explica o diretor e compositor Roni Valk. Desde 2014, ele participa de Concursos Nacionais de Marchinhas arrebatando premiações na cidade do Rio de Janeiro, em Juiz de Fora, Minas Gerais, Santos, São Paulo, Piedade e Caraguatatuba. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;PROGRAMAÇÃO:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estreia: 28/05&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Local: Sesc Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Endereço: Av. Joaquim Rolla, 2 - Quitandinha, Petrópolis - RJ, 25651-072. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Horário: 16h.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ingressos: R$ 10,00 (inteira), R$ 5,00 (meia),R$ 2,00 (com carteirinha do SESC Plena) e gratuito para crianças e estudantes até 16 anos. Classificação Livre&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/biblioteca-itinerante-booktruck-leva-cultura-e-diversao-para-alunos-de-petropolis-238671"&gt;Biblioteca itinerante BookTruck leva cultura e diversão para alunos de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-banda-roni-e-as-figurinhas-destaque-dos-bailinhos-infantis-do-carnaval-carioca-estreia-turne-do-novo-espetaculo-generoseidades-238676</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Após 34 anos sem poliomielite, baixo índice de vacinação preocupa Doença leva à paralisia dos membros inferiores</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apos-34-anos-sem-poliomielite-baixo-indice-de-vacinacao-preocupa-238612</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VACINA/3115-149" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VACINA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Após 34 anos sem poliomielite, baixo índice de vacinação preocupa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Doença leva à paralisia dos membros inferiores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230518074027_DUYQK.jpg" longdesc="79407;57070"&gt;&lt;br&gt; Foto: TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ludmilla Souza - Agência Brasil * - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;“As pessoas ficam muito surpresas quando eu digo ‘não foi acidente de carro não, foi paralisia infantil’”, explica a médica Rivia Ferraz, de 51 anos de idade, quando perguntam por que usa uma prótese na perna direita? “Parece que as pessoas esqueceram o que foi a paralisia infantil”, diz ao se referir à doença que tem preocupado as autoridades de saúde, já que a poliomielite, conhecida como paralisia infantil, está com a cobertura em queda no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os índices de vacinação contra a poliomielite têm apresentado queda desde de 2016, última vez em que o país superou a marca de 90% de cobertura vacinal do público-alvo. A meta do Programa Nacional de Imunizações (PNI) é vacinar entre 90% e 95% das crianças menores de 5 anos de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas a proteção nunca esteve tão baixa. Em 2022, o percentual de vacinação foi de 72%. No ano anterior, foi menor ainda, pouco menos de 71%, informou o Ministério da Saúde. Os números trazem preocupação porque, apesar de o Brasil ter registrado o último caso da doença em 1989, há 34 anos, outros países ainda não erradicaram a doença, o que pode fazer o vírus voltar a circular por aqui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A médica disse que nasceu sem nenhuma patologia. “Mas aos 9 meses eu contraí a poliomielite e foi por falta da vacinação”. Ela explica porque não recebeu a vacina contra a pólio. “Isso foi em 1971, já tem algumas décadas, a gente não tinha o SUS [Sistema Único de Saúde]. Sou do Nordeste, de Maceió, cidade linda, mas lá não tinha muitos recursos e naquela época só tinha campanhas, não era como hoje, que em qualquer unidade de saúde você leva seu filho e vacina. Quando houve campanha, eu estava com febre e vomitando, não podia tomar a vacina, aí quando eu estava bem, não tinha a disponibilidade da vacina”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse intervalo, ela acabou contraindo o vírus da poliomielite. “É um vírus que em algumas crianças pode até não causar sintomas, como acontece hoje com a covid 19, algumas pessoas nem desenvolvem sintomas, com a poliomielite é a mesma forma. Mas crianças desenvolveram a forma grave, que foi o meu caso, que tem o ataque da medula, que acaba trazendo consequências nas células nervosas motoras, que acaba causando uma paralisia flácida”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rivia estava justamente na fase de dar os primeiros passos quando a mãe percebeu que ela ficava de pé, mas logo caía. “Ela me levou para uma avaliação médica e foi diagnosticada a paralisia. Passei por 14 cirurgias para conseguir caminhar um pouco, agora estou com esta órtese que é muita boa em me dar segurança para andar, passei por várias fases com e sem órteses, com e sem bengalas, para ter maior estabilidade e mais segurança”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Organização Pan-Americana da Saúde (Opas), a grande maioria das infecções não produz sintomas, mas de cinco a dez em cada 100 pessoas infectadas com esse vírus podem apresentar sintomas semelhantes aos da gripe. Em um a 200 casos, o vírus destrói partes do sistema nervoso, causando paralisia permanente nas pernas ou braços. Não há cura. Os principais efeitos da doença são ausência ou diminuição de força muscular no membro afetado e dores nas articulações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora muito raro, o vírus pode atacar as partes do cérebro que ajudam a respirar, o que pode levar à morte. Há 30 anos, a pólio paralisou quase 1.000 crianças por dia em 125 países em todo o mundo, incluindo países das Américas, informou a Opas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zé Gotinha&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em 1994, o Brasil foi certificado pela Organização Mundial de Saúde (OMS), junto com os demais países das Américas, como livre da poliomielite. O combate à doença fez surgir um dos personagens mais conhecidos da cultura médica nacional, o Zé Gotinha. O nome se refere à vacina atenuada oral (VOP), aplicada como dose de reforço dos 15 meses aos 4 anos de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas o esquema vacinal começa antes. O Programa Nacional de Imunizações recomenda que a vacina inativada, em forma de injeção, deve ser aplicada aos 2, 4 e 6 meses de idade e depois o reforço. A vacina está disponível em todos os centros públicos de saúde e pode ser administrada simultaneamente com as demais dos calendários de vacinação do Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estratégias&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em São Paulo, a Secretaria Municipal da Saúde elaborou as ações a serem realizadas este ano para diminuir o risco de reintrodução da poliomielite e fortalecer a vacinação na maior cidade do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A enfermeira e coordenadora do Programa Municipal de Imunizações (PMI), Mariana de Souza Araújo, explica como as ações serão desenvolvidas. “As salas de vacinação têm os horários estendidos, funcionam das 7h às 19h e aos sábados também fazemos a vacinação nas AMA/UBS integradas, para aqueles pais que não conseguem levar a criança durante a semana”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra ação é a Declaração de Vacinação Atualizada (DVA), a ser preenchida e entregue à escola em que o aluno está matriculado, que tem o objetivo de aumentar a cobertura vacinal entre os estudantes. “Todos os pais têm que levar a DVA certificada na escola, assim, as crianças que não devolvem a DVA, fazemos a busca ativa, com os agentes comunitários das UBS, que vão até a casa daquela criança e a vacinam no local”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda em parceria com a Secretaria Municipal de Educação, o PMI tem realizado ações nas escolas. “Para os pais que não conseguem levar as crianças nas UBS, vacinamos nas escolas. Divulgamos ainda, nas nossas redes sociais, as informações sobre as vacinas, mas se os pais tiverem ainda alguma dúvida, procure qualquer serviço de saúde que os profissionais poderão orientar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coordenadora reforça que a única maneira de impedir que o vírus retorne ao país é mantendo as altas coberturas. “Em São Paulo, estamos com uma cobertura próxima da meta, com 80%, mas precisamos vacinar mais e que todas as crianças tenham o esquema completo para estarem protegidas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um caso recente da doença foi confirmado em Loreto, no Peru, o que aumentou o risco do Brasil, lembra a coordenadora do PMI. “Temos risco porque o Brasil é um país de portas abertas, recebemos imigrantes e refugiados, então precisamos manter a nossas coberturas vacinais exatamente por isso, porque recebemos pessoas de outros países que têm casos e sabemos que onde tem casos de pólio são os países com baixas coberturas vacinais. Então a nossa cobertura vacinal alta é a única forma de evitar que o vírus se reintroduza no país”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras informações sobre a vacinação estão disponíveis na página Vacina Sampa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vírus da poliomielite é transmitido de pessoa a pessoa por via fecal-oral ou, menos frequentemente, por um meio comum, a água ou alimentos contaminados, por exemplo, e se multiplica no intestino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quem hesita em vacinar seus filhos, a médica Rivia tem um alerta e um conselho. “Passei por muitas dores e ainda as sinto, tive que vencer barreiras e a acessibilidade, tudo isso por conta de uma não vacinação. Apesar das pessoas hoje desconhecerem a paralisia infantil, é uma doença totalmente prevenível com a vacina que está aí, com toda a facilidade nas unidades de saúde. Vacinem seus filhos, o nosso desejo é que as crianças continuem saudáveis”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Colaborou Priscila Kerche, da TV Brasil&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fake-news-sobre-vacinas-disseminam-temor-entre-familias-diz-pesquisa-238660"&gt;Fake news sobre vacinas disseminam temor entre famílias, diz pesquisa &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apos-34-anos-sem-poliomielite-baixo-indice-de-vacinacao-preocupa-238612</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O novo combustível da aviação pode ser protagonizado pelo Brasil</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-novo-combustivel-da-aviacao-pode-ser-protagonizado-pelo-brasil-238663</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Artigo/3115-275" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Artigo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;O novo combustível da aviação pode ser protagonizado pelo Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230518203057_65PGH.png" longdesc="79467;531052"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;J.A.Puppio - empresário, diretor-presidente da Air Safety&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A nossa área territorial é mesmo obra divina. Parafraseando o papa João Paulo II, Deus é brasileiro. As riquezas naturais as quais somos presenteados somadas ao clima tropical, e a ausência de catástrofes advindas de terremotos, vulcões e tornados, confere a nós brasileiros uma situação privilegiada perante ao mundo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E por falar em riqueza natural, somos o maior produtor de etanol do planeta. Temos matéria-prima em abundância, originária da cana-de-açúcar, e, aliada ao intenso avanço da tecnologia, nosso país tem a faca e o queijo na mão para ser o celeiro mundial na produção de biocombustível.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Devido a pressão em nível global pela redução das emissões de carbono na atmosfera, e no cumprimento de metas e prazos estabelecidos pela Organização das Nações Unidas (ONU), para que o setor de aviação contribua com essas reduções, projeta-se uma substituição do combustível convencional pelo produzido a partir de matérias limpas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para cumprir uma ordem de caráter mandatório da OACI (Organização da Aviação Civil Internacional), as aeronaves deverão usar uma mistura mínima de SAF (Combustível Sustentável de Aviação). Esse combustível é feito de recursos sustentáveis, como o carbono capturado do ar e do hidrogênio verde, e de óleos usados de origem orgânica, resíduos florestais e agrícolas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda de acordo com a agência, estima-se que o setor aéreo despeja mais de 900 milhões de toneladas de dióxido de carbono (CO2) na atmosfera, sendo responsável por 2,5% das emissões globais de gases de efeito estufa. O uso de querosene de aviação – derivado do petróleo – é o principal elemento de impacto ecológico negativo. O objetivo é que os voos sejam neutros em carbono até 2050, e, para tanto, é urgente a redução gradual da emissão líquida de CO2.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o compromisso assumido no Acordo de Paris, firmado em 2015 e assinado por 196 nações, o Brasil estabeleceu como meta a redução das emissões líquidas em 37% até 2025, e em 50% até o início da próxima década. Nesses valores são consideradas as emissões do país a partir de 2005. A meta é considerada ambiciosa por especialistas, no entanto, aumentam-se as perspectivas com novas frentes contribuindo nesse processo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesse sentido, o país pode ser o protagonista na produção de um novo combustível de origem biológica para a aviação. Temos o solo, a matéria-prima e sabemos como fazer. A jornada para a liderança da produção e utilização de biocombustíveis no transporte aéreo já começou. As maiores multinacionais do setor do agro acompanham de perto o desdobramento deste mercado promissor para o nosso país, que necessita de investimentos que fomentem o projeto. O Brasil pode, deve e será o protagonista mundial de combustível limpo na aviação brasileira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-novo-combustivel-da-aviacao-pode-ser-protagonizado-pelo-brasil-238663</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>CMN aumenta limites de crédito para estados, DF e municípios Teto de contratações será ampliado para R$ 6 bilhões a partir de junho</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cmn-aumenta-limites-de-credito-para-estados-df-e-municipios-238679</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3115-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CMN aumenta limites de crédito para estados, DF e municípios&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Teto de contratações será ampliado para R$ 6 bilhões a partir de junho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0480_20230519063223_WRZ50.jpg" longdesc="79474;109152"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Conselho Monetário Nacional (CMN) aumentou para R$ 6 bilhões limite global para contratações de operações de crédito aos órgãos e entidades dos estados, do Distrito Federal e dos municípios em 2023. Esse limite também foi definido em R$ 5 bilhões para 2024 e 2025. A resolução, que entra em vigor em 1º de junho, foi aprovada em reunião nesta quinta-feira (18).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A ampliação dos limites globais anuais nos montantes em questão está alinhada às projeções de resultado primário para os entes subnacionais constantes na Lei de Diretrizes Orçamentárias (LDO) de 2023. A utilização desses limites pode ser acompanhada pelas instituições que integram o sistema financeiro e pela sociedade, por meio do site do Banco Central", informou o Ministério da Fazenda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do limite de R$ 6 bilhões para este ano, R$ 3 bilhões serão para operações de crédito com garantia da União e os outros R$ 3 bilhões para operações sem garantia da União. Já o limite de R$ 5 bilhões, em 2024 e 2025, terá R$ 3 bilhões para operações com garantia da União e R$ 2 bilhões para operações sem esta garantia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Setor agrícola&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em outra decisão, o CMN voltou a permitir o financiamento da aquisição, transporte, aplicação e incorporação de corretivos agrícolas, como o calcário, e de remineralizadores no âmbito do Programa de Modernização da Agricultura e Conservação dos Recursos Naturais (Moderagro). Segundo o governo, até o último ano agrícola (2021/2022), essa modalidade era financiada apenas no Programa para a Adaptação à Mudança do Clima e Baixa Emissão de Carbono na Agropecuária (Programa ABC+).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Com a alteração, o produtor rural terá mais alternativas para atender às suas necessidades de crédito, podendo obter recursos com agilidade para financiar a recuperação de solos no tempo oportuno", disse o Ministério da Fazenda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Conselho aprovou ainda o montante de R$ 6,3 bilhões dos recursos consignados no Orçamento Geral da União para financiamentos ao amparo do Fundo de Defesa da Economia Cafeeira (Funcafé).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ajuste aprovado pelo governo flexibiliza as regras de renegociação de operações de crédito rural no âmbito do Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar (Pronaf). Neste caso, o CMN elevou de duas para três vezes a possibilidade de renegociação de cada operação de crédito rural de investimento, até o limite de 8% da soma das parcelas com vencimento no respectivo ano em cada instituição financeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa prorrogação das operações de crédito rural do Pronaf valem em casos de incapacidade de pagamento do mutuário por dificuldade de comercialização dos produtos, frustração de safra e ocorrências prejudiciais ao desenvolvimento das plantações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A medida oferece aos agricultores familiares prejudicados por eventos adversos recorrentes uma possibilidade a mais para alongar o prazo de reembolso das suas dívidas e, assim, obter tempo adicional para regularizar o fluxo de renda necessário para honrar os compromissos com as instituições financeiras", destacou a nota da Fazenda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O CMN é um órgão colegiado presidido pelo ministro da Fazenda, Fernando Haddad, e composto pelo presidente do Banco Central do Brasil, Roberto Campos Neto, e pela ministra do Planejamento e Orçamento, Simone Tebet.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aliquota-fixa-do-icms-pode-gerar-alta-no-preco-da-gasolina-238673"&gt;Alíquota fixa do ICMS pode gerar alta no preço da gasolina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cmn-aumenta-limites-de-credito-para-estados-df-e-municipios-238679</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aliança Fundo Amazônia leva causa indígena e ambiental para Cannes Iniciativa busca verba para financiar projetos na região amazônica</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alianca-fundo-amazonia-leva-causa-indigena-e-ambiental-para-cannes-238677</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3115-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aliança Fundo Amazônia leva causa indígena e ambiental para Cannes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iniciativa busca verba para financiar projetos na região amazônica&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carolina Pimentel - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Amazonia Fund e o programa BFUCA Unesco (Federação Nacional das Associações, Centros e Clubes da Unesco) lançarão, nos dias 21 e 22 de maio, a Aliança Fundo Amazônia (Amazonia Fund Alliance, em inglês) no Festival de Cannes, na França. O festival é um dos principais eventos do cinema mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na cerimônia, está prevista presença de celebridades do mundo do cinema e de importantes lideranças indígenas brasileiras. Entre elas, a deputada federal Célia Xakriabá (PSol-MG), presidente da Comissão da Amazônia e Povos Originários Câmara dos Deputados e primeira indígena a assumir a presidência de uma comissão no Congresso. O cacique Raoni, conhecido internacionalmente pela defesa dos povos indígenas e da Amazônia, já está no Festival.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fundo tem o objetivo de financiar projetos de organizações sem fins lucrativos voltados à criação de uma renda fixa para os povos indígenas que habitam a região amazônica. A Aliança Fundo Amazônia também apoia projetos de reflorestamento, preservação de rios e nascentes e redução da emissão de carbono. A aliança vai reunir empresários, fundações, marcas internacionais e artistas de projeção global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Amazonia Fund e a BFUCA Unesco alertam, conforme dados divulgados pela revista Science, que o desmatamento na Amazônia ultrapassou a marca de 10 mil quilômetros quadrados por ano, área dez vezes superior a registrada há uma década.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No primeiro ano, a projeção do programa é arrecadar US$ 5 milhões (aproximadamente R$ 25 milhões). A campanha prevê realização de jantares, leilões em Cannes, concertos e eventos sociais no Brasil e em outras partes do mundo. Em setembro, está previsto um baile de gala beneficente no Festival de Cinema de Veneza, na Itália.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aliança é uma iniciativa dos empresários franceses de entretenimento Jean-Charles Jougla e Thierry Klemeniuk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brasil em Cannes&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O cinema brasileiro está presente no 76º Festival de Cannes com cinco longas-metragens e um curta-metragem nas mostras principais. O diretor cearense Karim Aïnouz concorre na mostra competitiva principal pela direção do filme Firebrand, do Reino Unido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As produções brasileiras concorrentes nas mostras paralelas são: “A Flor do Buriti”, de Renée Nader Messora e João Salaviza; "Retratos fantasmas", de Kleber Mendonça Filho; "Levante", da diretora Lillah Halla; "Os Deliquentes", de Rodrigo Moreno; "Nelson Pereira dos Santos, Vida de Cinema", de Ivelise Ferreira e Aída Marques; e "Solos", de Pedro Vargas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De 16 a 27 de maio, o evento reunirá mais de 15 mil profissionais da indústria cinematográfica de 120 países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da participação dos representantes dos filmes brasileiros, o Ministério das Relações Exteriores, por meio do Instituto Guimarães Rosa e a embaixada do Brasil em Paris, levará ao festival integrantes do grupo +Mulheres Lideranças do Audiovisual Brasileiro e do Instituto Nicho 54, que estimula a carreira de profissionais negros do audiovisual no Brasil.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fundo-amazonia-pode-liberar-r-1-bi-para-ampliar-seguranca-na-regiao-238678"&gt;Fundo Amazônia pode liberar R$ 1 bi para ampliar segurança na região&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alianca-fundo-amazonia-leva-causa-indigena-e-ambiental-para-cannes-238677</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Campanha quer ampliar em 5% doação de leite materno no país Atualmente, 55% dos bebês prematuros recebem leite humano</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campanha-quer-ampliar-em-5-doacao-de-leite-materno-no-pais-238680</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3115-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Campanha quer ampliar em 5% doação de leite materno no país&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atualmente, 55% dos bebês prematuros recebem leite humano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0754_x_0503_20230519063451_ZNMIL.jpg" longdesc="79475;62454"&gt;&lt;br&gt; Coordenador da Rede Global de Banco de Leite Humano, João Aprígio, participa do Lançamento da Campanha Nacional de Incentivo à Doação de Leite Materno. Foto:  Wilson Dias/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Ministério da Saúde lançou na quinta-feira (18) a Campanha Nacional de Doação de Leite Humano, com a meta de ampliar em 5%, em 2023, a oferta de leite materno a bebês prematuros ou de baixo peso internados em UTIs e que não podem ser amamentados pelas próprias mães.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com esse percentual, será possível atender, pelo menos, 60% da demanda por leite humano, o equivalente a 245,7 mil litros. Atualmente, 55% dos bebês prematuros ou de baixo peso recebem leite humano. Em 2022, foram coletados 234 mil litros de leites, que alimentaram 222 mil recém-nascidos. No total, 197 mil mulheres fizeram doações no período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o slogan, “Um pequeno gesto pode alimentar um grande sonho. Doe leite materno”, a campanha marca o Dia Nacional de Doação de Leite Humano, celebrado nesta sexta-feira (19), e quer atrair mais doadoras. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministério, o leite humano reduz em até 13% a mortalidade de crianças menores de 5 anos por causas evitáveis. “Um agravante é que os estoques dos bancos de leite costumam cair durante as férias escolares ou de feriados prolongados. Historicamente, os primeiros meses do ano são os que têm o menor número de doações. Por isso, a importância da campanha ser realizada no primeiro semestre. Esta ação não pode se encerrar na campanha”, explicou Sônia Venâncio, coordenadora de Saúde da Criança e do Adolescente do Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coordenadora acrescentou que o leite humano diminui o tempo de internação dos recém-nascidos prematuros e com baixo peso, risco de infecções nos hospitais e compra de fórmulas infantis. Outra meta é buscar a autossuficiência dos bancos de leite humano do país. Somente o banco do Distrito Federal é autossuficiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em vídeo, transmitido no lançamento, a ministra da Saúde, Nísia Trindade, ressaltou que a doação de leite materno é um procedimento seguro, que não envolve risco para as mulheres. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mãe de Sofia, Camila de Lima Ribeiro contou como a doação de leite humano foi importante para salvar a filha. “Eu tive um quadro muito forte de anemia e não consegui amamentar minha filha por uma semana e meia. Graças ao banco de leite e a ajuda de outras mães, Sofia está aqui firme e forte", disse. Depois, ela tornou-se doadora do banco de leite humano em Brasília.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil é o país com a maior rede de bancos de leite humano do mundo, com 227 unidades e 240 postos de coleta distribuídos por todos os estados, conforme a Organização Mundial da Saúde (OMS). Além de coletar, processar e distribuir leite, os bancos e postos oferecem assistência a mulheres na prática do aleitamento materno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como doar leite materno&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Ministério da Saúde reforça que qualquer quantidade de leite pode ser doada. Um pote de 200 ml, por exemplo, serve para alimentar até dez bebês prematuros ou com baixo peso. Toda mulher que está amamentando pode ser doadora. É preciso estar em condição saudável e não estar tomando medicação que interfira na amamentação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para saber a localização de um banco de leite humano, basta ligar para o número 136 ou &lt;a class="example1" href="https://rblh.fiocruz.br/pagina-inicial-rede-blh"&gt;acessar o site da Rede Brasileira de Bancos de Leite Humano.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-unimed-reforca-iniciativas-de-incentivo-a-amamentacao-238668"&gt;Hospital Unimed reforça iniciativas de incentivo à amamentação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campanha-quer-ampliar-em-5-doacao-de-leite-materno-no-pais-238680</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Desemprego é maior entre mulheres e negros, diz IBGE Taxa entre mulheres ficou em 10,8%, enquanto a dos homens, 7,2%</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/desemprego-e-maior-entre-mulheres-e-negros-diz-ibge-238675</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/IBGE/3115-225" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  IBGE&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Desemprego é maior entre mulheres e negros, diz IBGE&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Taxa entre mulheres ficou em 10,8%, enquanto a dos homens, 7,2%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230518104912_6PAX2.jpg" longdesc="79428;84110"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rovena Rosa / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A taxa de desocupação no primeiro trimestre deste ano foi maior entre as mulheres, pretos e pardos. Os dados da Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios Contínua (Pnad Contínua) foram divulgados nesta quinta-feira (18) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a pesquisa, a taxa de desemprego entre as mulheres ficou em 10,8%, enquanto entre os homens o índice foi de apenas 7,2%. “A taxa das mulheres é 50% maior do que a dos homens. Mas a gente vê que houve um aumento da taxa tanto para mulheres quanto para homens”, afirma a pesquisadora do IBGE Alessandra Brito. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último trimestre de 2022, o índice de desocupação das mulheres era de 9,8% enquanto o dos homens era de 6,5%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No recorte por cor ou raça, o IBGE verificou que a taxa de desocupação, no primeiro trimestre deste ano, era de 11,3% entre os que se autodeclaravam pretos, 10,1% entre os pardos e 6,8% entre os brancos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A maior taxa de desocupação entre mulheres e entre pessoas de cor preta e parda é um padrão estrutural do Brasil, que a pesquisa acaba refletindo. Essas populações também estão sobrerrepresentadas na informalidade, se comparadas aos homens e às pessoas de cor branca”, explica Alessandra. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foi verificada uma taxa maior para aqueles que têm ensino médio incompleto (15,2%). A menor taxa foi encontrada nas pessoas com ensino superior completo (4,5%). Nos demais níveis de escolaridade, os índices foram os seguintes: sem instrução (6,7%), fundamental incompleto (8,7%), fundamental completo (10,1%), médio completo (9,9%) e superior incompleto (9,2%). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na análise das faixas etárias, os mais jovens enfrentam maiores dificuldades em encontrar emprego. De 18 a 24 anos, a taxa de desocupação é de 18%. De 25 a 39 anos, a taxa cai para 8,2%. Na faixa de 40 a 59 anos, passa para 5,6%. E chega a 3,9% entre aqueles que têm mais de 60 anos. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/desemprego-e-maior-entre-mulheres-e-negros-diz-ibge-238675</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alerj aprova autorização para governo negociar redução dos juros da dívida com a União</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alerj-aprova-autorizacao-para-governo-negociar-reducao-dos-juros-da-divida-com-a-uniao-238689</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ALERJ/3115-108" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ALERJ&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Alerj aprova autorização para governo negociar redução dos juros da dívida com a União&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0399_20230519081113_GRR2D.jpg" longdesc="79483;71579"&gt;&lt;br&gt; Foto: Thiago Lontra &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Poder Executivo pode ser autorizado a renegociar a redução dos encargos nos contratos de dívidas do Estado do Rio com a União. É o que determina o Projeto de Lei 2.083/20, do deputado Luiz Paulo (PSD), que a Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj) aprovou, em primeira discussão, nesta quinta-feira (18/05). O texto ainda precisa ser votado em segunda discussão pela Casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto permite que a negociação seja feita dentro do acordado pelos estados do Consórcio Sul-Sudeste (COSUD), do qual o Rio faz parte. Segundo a medida, o Governo do Estado ganha a prerrogativa de negociar o alongamento do pagamento da dívida, rever a incidência de juros que não tenham sido anuais e, principalmente, reduzir a taxa de juros do serviço da dívida para que não seja superior ao crescimento médio do Produto Interno Bruto (PIB) brasileiro nos últimos 25 anos - entre 1998 e 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luiz Paulo afirmou que o crescimento econômico do Estado do Rio é muito inferior aos encargos dos contratos da dívida com a União. “Um dos bê-á-bás da economia é que um país quebrará quando toma empréstimo e paga juros maiores do que o crescimento do PIB anual. De 1998 a 2022, o PIB brasileiro cresceu, na média, cresceu 2,14%, e o PIB do Estado do Rio cresceu a metade. Se eu estou crescendo a 1% ao ano, como vou pagar juros de quatro vezes mais? É impossível. Como a cobrança da dívida não é para o Rio de Janeiro, mas para o Brasil inteiro, esses juros não podiam ultrapassar o PIB nacional, tinham que ser, no máximo, IPCA mais dois pontos percentuais”, argumentou o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o projeto, os valores pecuniários oriundos da diminuição do serviço da dívida em função da redução de juros serão aplicados, preferencialmente, em investimentos constantes do Plano Plurianual de 2024 acertados nos referidos acordos com a União.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alerj-aprova-autorizacao-para-governo-negociar-reducao-dos-juros-da-divida-com-a-uniao-238689</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ação da Cidadania lança campanha Brasil sem Fome Doações podem ser feitas por site e PIX</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acao-da-cidadania-lanca-campanha-brasil-sem-fome-238611</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Campanha/3115-50" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Campanha&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ação da Cidadania lança campanha Brasil sem Fome&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Doações podem ser feitas por site e PIX&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Douglas Corrêa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Pelo terceiro ano consecutivo, a Ação da Cidadania lançou na quarta-feira (17), a campanha Brasil sem Fome. O objetivo é arrecadar e distribuir alimentos para famílias em todo o país, principalmente aquelas com crianças. De acordo com dados do Fundo das Nações Unidas para a Infância (Unicef), pelo menos 32 milhões de meninas e meninos não tem o que comer no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2022, o Inquérito Nacional sobre Insegurança Alimentar no Contexto da Covid-19 no Brasil identificou que cerca de 65% dos lares em situação de pobreza são comandados por pessoas pretas ou pardas. A situação é pior no Norte e Nordeste, regiões mais afetadas pela insegurança alimentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Infelizmente, a fome voltou. A gente saiu do Mapa da Fome em 2014, mas voltamos para um número assustador, com quase 40% dos lares brasileiros com crianças até 10 anos vivendo em condições de insegurança alimentar leve ou moderada, com alguma restrição alimentar na sua família”, destacou o diretor executivo da Ação da Cidadania, Rodrigo “Kiko” Afonso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha Brasil sem Fome vai até setembro e, em seguida, será realizada a Campanha Natal sem Fome.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para doar para a Campanha Brasil sem Fome basta acessar o site brasilsemfome.org.br. Também é possível fazer a doação pelo PIX.  A chave é o e-mail: doe@acaodacidadania.org.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criada em 1993 pelo sociólogo Herbert de Souza, o Betinho,  a Ação da Cidadania é uma organização não governamental, sediada no Rio de Janeiro, e desenvolve atividades em busca de soluções para fome, estimular a participação cidadã na construção e melhoria das políticas públicas sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em três décadas, organização distribuiu mais de 55 mil toneladas de alimentos no país.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/campanha-incentiva-mulheres-em-fase-de-amamentacao-a-doar-leite-238688"&gt;Campanha incentiva mulheres em fase de amamentação a doar leite&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acao-da-cidadania-lanca-campanha-brasil-sem-fome-238611</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Últimos dias de inscrições para a Escola Sesc de Artes Dramáticas Formação técnica em teatro tem quatro semestres letivos e é oferecido na modalidade </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ultimos-dias-de-inscricoes-para-a-escola-sesc-de-artes-dramaticas-238692</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3115-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Últimos dias de inscrições para a Escola Sesc de Artes Dramáticas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Formação técnica em teatro tem quatro semestres letivos e é oferecido na modalidade presencial&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0337_20230519082913_RLEKF.jpg" longdesc="79486;93445"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Escola Sesc de Artes Dramáticas oferece 50 vagas gratuitas para o Curso Técnico em Teatro, que garante Habilitação Profissional Técnica para atores e atrizes, sendo metade para ingresso no segundo semestre de 2023 e a outra metade para início no primeiro semestre de 2024. Totalmente gratuito, o curso tem quatro semestres letivos e é oferecido na modalidade presencial, no período noturno. As inscrições podem ser feitas até o dia 22 de maio, diretamente no site do Polo Educacional Sesc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo seletivo ocorre em três etapas classificatórias. A primeira, consiste na apresentação de um Memorial, com a trajetória pessoal do candidato. Os 150 concorrentes que obtiverem as maiores pontuações na análise do Memorial, seguem para o Teste de Habilidade Específica, segunda etapa do processo, que deve ocorrer entre os dias 12 a 23 de junho de 2023. Os 100 classificados para a última fase passarão por uma entrevista, que visa avaliar aspectos comportamentais, como autonomia, disponibilidade e comprometimento, além de conhecimentos em artes cênicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criada em 2021, a Escola Sesc de Artes Dramáticas obteve recentemente a concessão para oferecer curso regular de formação técnica em teatro, que permite aos alunos ter acesso ao registro profissional emitido pela Delegacia Regional do Trabalho (DRT) de forma gratuita, incluindo as renovações anuais. A mudança do certificado do curso é resultado da parceria entre Sesc e Senac com objetivo de unir esforços para ampliar o fomento ao setor cultural e oferecer uma formação gratuita e acessível aos artistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Escola Sesc de Artes Dramáticas é a segunda escola do Rio de Janeiro a oferecer curso técnico gratuito para atores, uma conquista muito relevante, já que o setor possui significativo potencial de trabalho. Seguimos em linha com nossas diretrizes de fomento à cultura, tão fundamental para o desenvolvimento de todas as sociedades”, afirma a Diretora de Programas Sociais do Departamento Nacional do Sesc, Janaína Cunha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os alunos contam com uma estrutura ampla e moderna, equipamentos diversificados e um teatro de 600 lugares onde as aulas práticas são ministradas. O curso tem uma matriz curricular ampla e integrada, voltada para a prática e a investigação cênica, aporte teórico e fundamentos de outras áreas criativas dentro das artes cênicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro diferencial da escola é o corpo docente, que conta com artistas renomados e premiados, além de acompanhamento pedagógico completo e participação dos estudantes em espetáculos. Em junho deste ano, o projeto forma sua primeira turma de profissionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Incentivo social&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudantes provenientes de famílias com renda de até 3 salários mínimos têm acesso gratuito ao restaurante do Polo e auxílio transporte mediante comprovação. A Escola Sesc de Artes Dramáticas está localizada na Zona Oeste da capital, onde há escassez de políticas culturais, alinha-se à estratégia do Sesc de descentralização da oferta de formação cultural e incentiva o surgimento de novos protagonistas com a valorização de variados territórios. É representativa também a procura de alunos de outros estados e mesmo do exterior, como Angola, Venezuela, Gâmbia e Rússia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SERVIÇO:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vestibulinho para o Curso Técnico em Teatro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escola Sesc de Artes Dramáticas: Av. Ayrton Senna, 5677 – Jacarepaguá – Rio de Janeiro – RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carga horária: 1.000 horas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fim das inscrições: 22 de maio de 2023, às 18h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Divulgação do resultado: 17 de julho de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edital e mais informações: &lt;a class="example1" href="https://www.poloeducacionalsesc.com.br/"&gt;https://www. poloeducacionalsesc.com.br/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grátis!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Polo Educacional Sesc&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Polo Educacional Sesc promove educação integral de excelência e de forma gratuita. Localizado em Jacarepaguá, na Zona Oeste do Rio de Janeiro, é composto pela Escola Sesc de Ensino Médio e a Escola Sesc de Artes Dramáticas, além de oferecer cursos livres nas áreas de cultura, tecnologia, esportes e línguas estrangeiras. Esses programas e projetos foram criados para atender a um público diversificado, com foco no desenvolvimento humano da região. O Polo Educacional conta com uma ampla e moderna estrutura, com Espaço Cultural, laboratórios, biblioteca, ateliês de arte, complexo esportivo e restaurante. Saiba mais em: &lt;a class="example1" href="https://www.poloeducacionalsesc.com.br/"&gt;www.poloeducacionalsesc.com.br &lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ultimos-dias-de-inscricoes-para-a-escola-sesc-de-artes-dramaticas-238692</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-238608</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-238608</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Em Hiroshima, Lula se reúne com primeiro-ministro australiano Eles conversaram sobre o meio ambiente e relações trabalhistas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-hiroshima-lula-se-reune-com-primeiro-ministro-australiano-238702</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3115-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em Hiroshima, Lula se reúne com primeiro-ministro australiano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Eles conversaram sobre o meio ambiente e relações trabalhistas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230519085813_L6SOB.jpg" longdesc="79488;49414"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ricardo Stuckert /PR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luana Karen – Enviada especial da TV Brasil - Hiroshima&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva se reuniu, nesta sexta-feira (19), em Hiroshima, com o primeiro-ministro da Austrália, Anthony Albanese, que o convidou para assistir a Copa do Mundo de futebol feminino na Austrália, em julho.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula e Albanese também conversaram sobre meio ambiente e relações trabalhistas – especificamente sobre a situação de trabalhadores de aplicativo. Outro tema discutido foi a necessidade de ampliar as relações comerciais entre os dois países. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais cedo, Lula postou nas redes sociais sobre a reunião com o primeiro-ministro australiano e lembrou que os dois países não se encontravam desde 2018. “Vamos trabalhar para cada vez mais aproximar nossos países”, disse. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agenda &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A participação do Brasil na Cúpula do G7 começa oficialmente neste sábado (20) com duas sessões de debate. Uma delas vai tratar da cooperação entre os países para evitar crises, com foco em segurança alimentar.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente brasileiro terá, também ao longo do sábado, reuniões reservadas com pelo menos seis autoridades.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No domingo (21), Lula participa da última sessão da Cúpula do G7 e fará reuniões reservadas com o secretário-geral das Nações Unidas, António Guterres, e com os primeiros-ministros da Índia e do Vietnã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final da tarde de domingo, ele se encontra com empresários japoneses e, na segunda-feira (22), o presidente conversa com jornalistas e antes de retornar ao Brasil. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-hiroshima-lula-se-reune-com-primeiro-ministro-australiano-238702</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Campanha incentiva mulheres em fase de amamentação a doar leite Iniciativa marca Dia Mundial de Doação de Leite Humano</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campanha-incentiva-mulheres-em-fase-de-amamentacao-a-doar-leite-238688</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Campanha/3115-50" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Campanha&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Campanha incentiva mulheres em fase de amamentação a doar leite&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iniciativa marca Dia Mundial de Doação de Leite Humano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230519080101_VEL1N.jpg" longdesc="79482;50414"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt; A profissional de saúde Luciana Simões Gripp Barros doou o excedente de leite até os nove meses da filha mais velha e parou com o início da pandemia de covid-19 porque não ainda havia estudos sobre a doença. Agora, com a filha mais nova com menos de um mês, ela voltou a doar no Banco de Leite do Instituto Fernandes Figueira, da Fundação Oswaldo Cruz (IFF/Fiocruz), situado no bairro do Flamengo, zona sul do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Luciana, quando a mulher vira mãe começa a olhar para o bebê de outra forma. “Começa a se colocar no lugar daquela mãe que tem filho prematuro, que não tem leite suficiente ou que não pode amamentar. Tudo muda. O nosso olhar fica mais atento ao bebê”. Ela explicou que quando a mulher tem filho, os hormônios ficam tão à flor da pele que trazem uma sensibilidade que leva a perceber e se colocar realmente no lugar do outro. “É um emaranhado de sentimentos. É gratidão, empatia, é você também ser grato a Deus por ter a oportunidade de amamentar suas filhas. Então, fazer isso pelo outro é uma forma de retribuição pelo que você tem”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Surgimento&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O primeiro banco de leite humano do país foi criado em outubro de 1943, no Instituto Nacional de Puericultura, hoje IFF/Fiocruz, alcançando cinco unidades até os anos 80. O número começou a aumentar a partir daí e se configurou como Rede Brasileira de Bancos de Leite Humano (Rede BLH-BR) durante um congresso, em 1985.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coordenadora da Rede BLH-BR, Danielle Aparecida da Silva, também coordenadora do Banco de Leite Humano (BLH) do IFF/Fiocruz, informou que em outro congresso, em 2010, essa rede se estendeu como rede global de bancos de leite humano. “Porque só de 2005 em diante, a gente conta com a participação de outros países da América Latina e, depois, da Península Ibérica, do Caribe, da América e África.” Mais recentemente, aderiram países do Brics (bloco que reúne o Brasil, a Rússia, Índia, China e África do Sul). A rede brasileira serviu de inspiração para a Rede Global de Bancos de Leite Humano (rBLH). “Ela se amplia para uma rede global. Somos um único modelo, uma única ação”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Referência&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Rede BLH-BR se tornou referência mundial pelo modus operandi (modo de operação), disse Danielle. O modelo introduzido no Brasil na década de 40 era anglo-saxão e entendia o uso do leite humano como um medicamento para as crianças que não respondiam bem ao tratamento quando internadas. Mas, quando o trabalho dos bancos foi iniciado em rede, o leite humano passou a ser visto muito mais do que um medicamento, como um alimento funcional, com características próprias, capazes de promover o crescimento e desenvolvimento de recém-nascidos vulneráveis internados na UTI neonatal. “E mais que isso: A gente traz para dentro do banco de leite assistência e atenção ao aleitamento materno. Ou seja, o banco de leite passa a ser um centro de apoio à amamentação, um centro de proteção, promoção e apoio ao aleitamento materno”, reforçou Danielle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qualquer mulher que tenha dúvidas sobre algumas intercorrências durante o período de amamentação pode se dirigir a um banco de leite humano, onde a equipe multidisciplinar irá apoiá-la nesse momento, indicou a coordenadora. Por isso, o banco passa a ser visto também pelo Ministério da Saúde como ferramenta de promoção do aleitamento materno e instrumento para diminuição da mortalidade infantil nesse quesito neonatal. Aí, começa a ter a visibilidade para outros países. “Assim, a gente começa a implementar uma cooperação técnica em bancos de leite humano”, destacou a coordenadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil conta, atualmente, com 228 bancos de leite humano e 240 postos de coleta. São Paulo é o estado com maior número de bancos (58) e tem 49 postos de coleta. Do total de mais de 234 mil litros de leite humano coletados durante o ano passado pela Rede BLH-BR, o Distrito Federal foi a unidade federativa que coletou a maior quantidade de leite humano: 15.162 litros. “É onde existe maior autossuficiência de leite humano”. O estado do Rio de Janeiro tem 17 bancos de leite humano e 18 postos de coleta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Benefícios&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A campanha deste ano do Dia Mundial de Doação de Leite Humano tem o slogan “Um pequeno gesto pode alimentar um grande sonho”. Danielle aproveitou para dizer às mulheres que produzem quantidade excedente de leite que podem entrar em contato com os bancos e fazer sua doação. “Ao amamentar, ela sonha para o filho um futuro melhor. E, quando ela doa, permite que outras mães sonhem também, porque está doando para um bebê prematuro, que está na UTI neonatal, que nasceu antes da hora e ainda precisa muito dessa doação para o crescimento e o desenvolvimento saudável. Porque o leite humano é o melhor alimento, que tem todos os seus ingredientes de forma apropriada para o crescimento dessa criança”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O leite humano tem ainda características de prevenção de diarreia, de doenças cardiovasculares, de diabetes; é um alimento contra infecções. A mulher que doa leite humano está ajudando, apoiando a vida saudável de outro bebê. A média é de 40 recém-nascidos prematuros internados no IFF/Friocruz por mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como doar&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para se tornar doadora, a mulher deve ligar para o banco de leite do IFF/Fiocruz, no número gratuito 0800 026 8877, e se cadastrar. São solicitados os últimos exames pré-natais. Ao fazer o cadastro, a mãe recebe orientação sobre como extrair e colher o leite, disse Danielle. Imediatamente após a coleta, o leite deve ser congelado em frascos de vidro esterilizados que a mãe recebe do banco de leite humano e etiquetados. O material pode permanecer congelado por 15 dias. “A mãe coloca o nome dela e a hora da coleta na etiqueta”. Na semana seguinte, representantes do IFF recolhem o leite congelado na casa da doadora e deixam mais frascos e etiquetas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As mães não devem fumar, nem fazer uso de bebidas alcoólicas ou drogas ilícitas. Serão doadoras durante o tempo que quiserem. Não há restrição quanto ao volume doado. O leite doado aos BLHs e Postos de Coleta passa por rigoroso processo de seleção, classificação e pasteurização até que esteja pronto para ser distribuído com qualidade certificada a bebês internados em unidades de terapia intensiva neonatais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As mulheres em fase de amamentação que se interessem em doar ou tirar dúvidas podem entrar em contato com o Banco de Leite Humano (BLH) do IFF/Fiocruz pelos números 0800 026 8877, (21) 2554-1703 ou (21) 9 8508-6576 (whatsapp).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No próximo dia 23, o banco de leite humano do IFF/Fiocruz promoverá um evento de celebração com as mães doadoras e mães dos recém-nascidos prematuros internados na UTI Neonatal da instituição. Durante todo o mês de maio, a unidade está realizando o Curso de Aconselhamento em Aleitamento Materno para os seus profissionais de saúde. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/acao-da-cidadania-lanca-campanha-brasil-sem-fome-238611"&gt;Ação da Cidadania lança campanha Brasil sem Fome&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campanha-incentiva-mulheres-em-fase-de-amamentacao-a-doar-leite-238688</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fake news sobre vacinas disseminam temor entre famílias, diz pesquisa Estudo ouviu cerca de mil pediatras no país</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fake-news-sobre-vacinas-disseminam-temor-entre-familias-diz-pesquisa-238660</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VACINA/3115-149" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VACINA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fake news sobre vacinas disseminam temor entre famílias, diz pesquisa &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estudo ouviu cerca de mil pediatras no país &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230518203100_RLEKF.jpg" longdesc="79468;149733"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Paula Laboissière – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Medo de possíveis efeitos adversos e falta de confiança nas vacinas são os principais motivos que levam pais e responsáveis a negligenciar a vacinação de crianças e adolescentes. É o que demonstra pesquisa apresentada pela Sociedade Brasileira de Pediatria e pelo Instituto Questão de Ciência. Outras alegações comumente ouvidas em consultórios são o esquecimento, a falta de vacinas no serviço público e o preço das doses nos serviços privados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A pesquisa Hesitação vacinal: por que estamos recuando em conquistas tão importantes? ouviu cerca de mil pediatras brasileiros no intuito de descobrir as dúvidas mais comuns sobre vacinação relatadas pelas famílias durante o atendimento pediátrico. A íntegra do estudo será conhecida no fim de maio, mas dados preliminares indicam influência relevante de informações não confiáveis ou fake news sobre o comportamento das famílias. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Muitas dúvidas e afirmações falsas baseadas em desinformação têm chegado até os pediatras. Entre as principais estão frases como ‘Minha filha não precisa da vacina para HPV, pois ainda não iniciou a vida sexual’; ‘Vacina para HPV pode gerar efeitos neurológicos graves’; e ainda ‘A doença por rotavírus é leve em crianças’”, destacou a Sociedade Brasileira de Pediatria, por meio de nota. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Covid-19 &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De acordo com 81,29% dos pediatras entrevistados, a vacina contra a covid-19 é a que tem gerado maior apreensão entre as famílias, seguida pelas doses contra a gripe (6,7%) e a febre amarela (6,09%), doenças mais conhecidas pela população. Os principais motivos alegados nos consultórios, no caso da vacina contra a covid, são:  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- “A vacina da covid-19 com tecnologia RNA pode trazer riscos à saúde das crianças” (18,09%); &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- “Não aceitar correr riscos, uma vez que imunizações podem causar doenças como miocardite e trombose” (16,58%); &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- “As vacinas de RNA não são seguras no longo prazo” (13%);  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- “Crianças não têm covid grave” (12,84%);  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- “Não conheço nenhuma criança que morreu de covid” (8,8%). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Redes sociais &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Segundo a percepção dos especialistas, informações não confiáveis ou fake news são veiculadas, sobretudo, por meio das redes sociais (30,95%). Aplicativos de mensagens como WhatsApp (8,43%) e a internet como um todo (13,6%) aparecem com um poder de influência superior ao da televisão (3,34%). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Análise&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O presidente da Sociedade Brasileira de Pediatria, Clóvis Francisco Constantino, lembrou que, ao longo dos últimos seis ou sete anos, o país registrou uma queda “acentuada e perigosíssima” da cobertura vacinal como um todo. O problema, segundo ele, se acentuou durante o período mais crítico da pandemia de covid-19.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Isso fez com que nos deparássemos com um momento perigosíssimo em relação a crianças e adolescentes, que são alvo da atenção do pediatra. Recém-nascidos, crianças e adolescentes estão correndo risco com doenças infecciosas, algumas erradicadas, e que podem voltar. Estamos na rota de retorno de muitas doenças, alguns gravíssimas.” &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Os pais dessas crianças e adolescentes foram vacinados, mas não estão levando seus filhos para serem vacinados”, disse. “Será que acham que essas doenças, por terem sido algumas erradicadas, nunca mais voltarão? Será que essa é uma pergunta que eles fazem a si próprios? Ou não fazem pergunta nenhuma e se entregam a falsas notícias que veem nas redes sociais sobre ‘perigos das vacinas’?”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A presidente do Instituto Questão de Ciência, Natalia Pasternak, explicou que a proposta da pesquisa é traçar um panorama acerca da dificuldade enfrentadas pelos pediatras no consultório associadas à hesitação vacinal. “É uma coisa nova no Brasil.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O pediatra brasileiro estava acostumado a dizer ‘Seu filho está com X anos e está na hora de tomar as vacinas Y e Z’. Não tinha muita discussão. O brasileiro sempre foi muito adepto à vacinação, até pela cultura que temos, de um programa de vacinação muito atuante há 50 anos.” &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo ela, a partir dos resultados da pesquisa, o instituto, em parceria com a Sociedade Brasileira de Pediatria, desenhou um curso, já foi realizado, para representantes das regionais de pediatria espalhadas pelo país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A gente dividiu com eles várias técnicas de comunicação de ciência e saúde sobre como lidar com essas dúvidas [dos pais], como identificar de onde vêm as dúvidas, por que esses pais estão chegando, onde eles escutaram, como eles foram contaminados pela hesitação vacinal que acaba aparecendo no consultório.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apos-34-anos-sem-poliomielite-baixo-indice-de-vacinacao-preocupa-238612"&gt;Após 34 anos sem poliomielite, baixo índice de vacinação preocupa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fake-news-sobre-vacinas-disseminam-temor-entre-familias-diz-pesquisa-238660</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Guia vai orientar estrangeiros para investir no turismo do Brasil Material trará relatórios sobre cenário econômico atual</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/guia-vai-orientar-estrangeiros-para-investir-no-turismo-do-brasil-238661</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3115-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Guia vai orientar estrangeiros para investir no turismo do Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Material trará relatórios sobre cenário econômico atual&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniella Almeida - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Brasil terá um guia detalhado de informações para atrair investimentos estrangeiros para o turismo do país. O Guia UNWTO Tourism Doing Business fornece informações e orientações sobre condições para o investimento estrangeiro direto em um país, avaliando várias questões. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O anúncio sobre a confecção do guia foi feito, nesta quinta-feira (18), em conjunto pela ministra do Turismo, Daniela Carneiro; pelo presidente do Banco de Desenvolvimento da América Latina (CAF), Oscar Rueda; e pelo diretor da Organização Mundial do Turismo (OMT) para as Américas, Gustavo Santos. Eles participam da 118ª reunião do Conselho Executivo da Organização Mundial do Turismo, na República Dominicana. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A iniciativa não terá ônus para o governo brasileiro e será financiada pelo Banco de Desenvolvimento da América Latina (CAF), que trabalha para promover o desenvolvimento sustentável e a integração da região.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;O Guia&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As publicações da Organização Mundial do Turismo (OMT), a agência da Organização das Nações Unidas (ONU) para setor são personalizadas para cada país, a exemplo, do que já foi editado para Colômbia, Tanzânia, República Dominicana e Paraguai.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por isso, o material sobre o Brasil trará uma série de relatórios sobre o cenário econômico atual, população, competitividade do setor de turismo, tipos de turismo e outras informações que possam atrair investimentos que resultem em empreendedorismo, geração de emprego e renda no país estudado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O diretor da Organização Mundial do Turismo para as Américas, Gustavo Santos, destacou que trabalha ao lado do Brasil para alavancar o potencial do guia. “A OMT é parceira do turismo no Brasil e essa publicação será um importante material de divulgação das oportunidades de investimento no país”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ministra do Turismo, Daniela Carneiro, que representa o Brasil no encontro na República Dominicana, comentou sobre essa publicação. “Esta parceria resultará em um importante salto do Brasil rumo a um ambiente mais atrativo para investidores e para tornar nosso país cada vez mais competitivo.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/guia-vai-orientar-estrangeiros-para-investir-no-turismo-do-brasil-238661</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alíquota fixa do ICMS pode gerar alta no preço da gasolina Cobrança será de R$1,22 por litro, a partir de 1º de junho</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aliquota-fixa-do-icms-pode-gerar-alta-no-preco-da-gasolina-238673</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3115-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Alíquota fixa do ICMS pode gerar alta no preço da gasolina&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cobrança será de R$1,22 por litro, a partir de 1º de junho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230518203040_18R8V.jpg" longdesc="79460;188561"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Fernando Frazão - Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alana Gandra e Léo Rodrigues - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após a queda do preço da gasolina, anunciada na terça-feira (16) pela Petrobras, a entrada em vigor da alíquota única e fixa do Imposto sobre Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS) deverá trazer aumento. A partir de 1º de junho, a cobrança será de R$1,22 por litro em todo o território nacional. Atualmente, as alíquotas são proporcionais ao valor e são definidas por cada estado, variando geralmente entre 17% e 18%. A mudança trará impactos para o consumidor final, já que o valor do tributo é embutido no preço de revenda.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A redução do preço da gasolina, assim como do diesel e do gás de cozinha, foi anunciada no mesmo dia em que a Petrobras apresentou sua nova política de preços, colocando fim ao Preço de Paridade Internacional (PPI) que vigorava há mais de seis anos. No antigo modelo, seguiam-se as tendências do mercado internacional. Agora, são consideradas as alternativas que o consumidor possui no mercado interno e as condições obtidas pela estatal para produção, importação e exportação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com a mudança, o novo preço da gasolina para a venda às distribuidoras foi definido. A queda foi de R$ 0,40 por litro, passando de R$ 3,18 para R$ 2,78. O corte entrou em vigor quarta-feira (17). O presidente do Sindicato de Comércio Varejista de Combustíveis e de Lubrificantes do Distrito Federal (Sindicombustíveis-DF), Paulo Tavares, estimou em entrevista à Rádio Nacional que a redução nas bombas dos postos da capital do país deve ser de R$ 0,29 centavos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com base no novo modelo, a Petrobras pode anunciar novos ajustes nos preços da gasolina até o fim do mês, resultando em aumentos ou quedas para o consumidor final. Já o impacto do ICMS deverá gerar uma alta nas bombas. A mudança na regra tributária, que começa a valer em 1º de junho, foi instituída pela Lei Complementar 192/2022. O valor das alíquotas fixas foi definido em março deste ano pelo Conselho Nacional de Política Fazendária (Confaz). No caso do diesel, a alteração já está valendo desde 1º de maio, com uma cobrança de R$ 0,94 por litro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Rio de Janeiro, por exemplo, o preço médio de revenda da gasolina registrado no levantamento da Agência Nacional de Petróleo (ANP) da última semana foi de R$ 5,77. Considerando que 18% desse valor é referente ao ICMS, a cobrança do tributo seria de R$ 1,04. Trata-se R$ 0,18 a menos do que os R$1,22 que passarão a ser cobrados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Arrecadação&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na avaliação do doutor em direito, advogado e professor da Fundação Getúlio Vargas (FGV), Gabriel Quintanilha, a medida terá impacto positivo para os estados, porque aumentará a arrecadação, mas, em contrapartida, vai pesar mais no bolso do consumidor. Segundo ele, no ano passado, durante a discussão da Lei Complementar 192/2022, os preços dos combustíveis estavam muito altos no Brasil e a solução encontrada era acabar com a alíquota do ICMS ad valorem, que consistia em um percentual sobre o valor do combustível, e cobrar uma alíquota fixa por litro do produto. “Isso diminuiria a oscilação de preço”, explicou à Agência Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quintanilha indicou, porém, que a discussão demorou muito a chegar a uma conclusão, porque várias ações judiciais foram propostas pelos estados e o Supremo Tribunal Federal (STF) conduziu um acordo, definindo a aplicação da alíquota fixa nesse valor. Para a gasolina, em um primeiro momento, a alíquota foi maior, atingindo R$ 1,45 por litro. Depois que os estados perceberam que o valor seria muito elevado, ela foi reduzida para R$ 1,22.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O professor da FGV estimou que, provavelmente, o combustível não vai ficar mais barato. Sobre a gasolina em especial, deverá haver aumento da carga tributária porque a alíquota fixa absorve a alta do preço do petróleo, mas, em compensação, mantém a arrecadação elevada quando o preço cai. “O momento em que nós estamos hoje é exatamente esse: uma alíquota ad rem, fixa, por litro de combustível, que vai gerar mais arrecadação do que uma alíquota ad valorem, porque o mercado reagiu e o dólar está mais baixo, assim como o preço do petróleo”. No entender do especialista, essa nova alíquota fixa era boa para o consumidor naquele momento, quando foi discutida. Agora, o cenário é diferente com a acomodação do preço do dólar e, consequentemente, do preço do combustível.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cmn-aumenta-limites-de-credito-para-estados-df-e-municipios-238679"&gt;CMN aumenta limites de crédito para estados, DF e municípios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aliquota-fixa-do-icms-pode-gerar-alta-no-preco-da-gasolina-238673</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>CNC: intenção de consumo das famílias cresce 2,4% de abril para maio Na comparação com maio de 2022, ICF cresceu 21,7%</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cnc-intencao-de-consumo-das-familias-cresce-2-4-de-abril-para-maio-238674</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Com%C3%A9rcio/3115-269" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Comércio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CNC: intenção de consumo das famílias cresce 2,4% de abril para maio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na comparação com maio de 2022, ICF cresceu 21,7%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230518203108_68GXC.jpg" longdesc="79471;291686"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal Jr - Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vitor Abdala Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Intenção de Consumo das Famílias (ICF) registrou alta de 2,4% de abril para maio deste ano, segundo dados divulgados nesta quinta-feira (18) pela Confederação Nacional do Comércio de Bens, Serviços e Turismo (CNC). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os sete componentes da ICF, os maiores avanços foram observados na avaliação sobre o momento atual em relação à compra de bens duráveis (5,5%) e no nível de consumo atual (3,4%). A renda atual e a perspectiva de consumo também se destacam, com altas de 2,9%. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os outros componentes tiveram as seguintes altas: emprego atual (1,6%), perspectiva profissional (1,2%) e acesso ao crédito (0,8%). Segundo o presidente da CNC, José Roberto Tadros, as sucessivas quedas da inflação têm ocorrido além do esperado, o que deixa “os consumidores mais dispostos a consumir”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por outro lado, segundo ele, o nível elevado do endividamento do consumidor e os juros altos limitam a renda disponível ao consumo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na comparação com maio de 2022, a ICF cresceu 21,7%, com aumentos nos componentes de momentos para duráveis (35,1%), nível de consumo atual (32,8%), perspectiva de consumo (31,7%), renda atual (27,6%), emprego atual (14,9%), perspectiva profissional (13,9%) e acesso ao crédito (8,8%). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cnc-intencao-de-consumo-das-familias-cresce-2-4-de-abril-para-maio-238674</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Senado aprova primeira mulher para embaixada do Brasil nos EUA Senadores também aprovam diplomatas para a Argentina e ONU</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senado-aprova-primeira-mulher-para-embaixada-do-brasil-nos-eua-238610</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3115-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Senado aprova primeira mulher para embaixada do Brasil nos EUA&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Senadores também aprovam diplomatas para a Argentina e ONU&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil* - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Senado aprovou na quarta-feira (17) o nome da diplomata Maria Luiza Ribeiro Viotti para o cargo de embaixadora do Brasil nos Estados Unidos. Ela é a primeira mulher indicada ao cargo. Sua indicação havia sido aprovada na Comissão de Relações Exteriores do Senado na semana passada, após sabatina. Hoje, foi submetida à votação no plenário, onde recebeu 44 votos favoráveis, um contrário e uma abstenção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maria Luiza tem 69 anos. Ela ingressou na carreira diplomática em 1976 e graduou-se em Ciências Econômicas pela Associação de Ensino Unificado de Brasília em 1978. Concluiu também os cursos de Aperfeiçoamento de Diplomatas (1982) e Altos Estudos (1995). É mestre em economia pela Universidade de Brasília (UnB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diplomata foi, entre outros cargos, conselheira na embaixada do Brasil na Bolívia; embaixadora-representante permanente na Organização das Nações Unidas (ONU) de 2007 a 2013 e embaixadora do Brasil na Alemanha de 2013 a 2016. Entre 2017 e 2022, chefiou o gabinete do secretário-geral das Nações Unidas, António Guterres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Argentina&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os senadores também aprovaram o diplomata Julio Glinternick Bitelli para o cargo de embaixador do Brasil na Argentina. Foram 42 votos favoráveis e 2 contrários, com 3 abstenções. A Argentina e´ um dos principais parceiros políticos e econômicos do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Julio Glinternick Bitelli nasceu em Santo André (SP). É formado em direito pela Universidade de Sa~o Paulo e tem mestrado em administração pu´blica pela Harvard Kennedy School. No Itamaraty, atuou em postos em Washington (Estados Unidos), Buenos Aires (Argentina), La Paz (Bolívia), Túnis (Tunísia), Bogotá (Colômbia) e Rabat (Marrocos), entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ONU&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Já para a representação permanente do Brasil junto à Organização das Nações Unidas (ONU), foi aprovado o nome do diplomata Sérgio França Danese. Ele exercerá o cargo em Nova York, nos Estados Unidos. A indicação foi aprovada por 40 votos a favor e 2 contrários, com 1 abstenção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nascido em São Paulo (SP), Danese ingressou na carreira diplomática em 1981. Formado em letras, foi titular da embaixada brasileira na Argélia, na Argentina, no Peru e na República de Maurício e Reino do Lesoto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* com informações da Agência Senado&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-tem-quatro-votos-para-tornar-reus-mais-250-investigados-pelo-8-1-238685"&gt;STF tem quatro votos para tornar réus mais 250 investigados pelo 8/1&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/maioria-dos-ministros-do-stf-vota-pela-condenacao-de-collor-238683"&gt;Maioria dos ministros do STF vota pela condenação de Collor&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senado-aprova-primeira-mulher-para-embaixada-do-brasil-nos-eua-238610</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>STF tem quatro votos para tornar réus mais 250 investigados pelo 8/1 Moraes, Toffoli, Mendes e Rosa Weber já se manifestaram no processo</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-tem-quatro-votos-para-tornar-reus-mais-250-investigados-pelo-8-1-238685</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3115-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STF tem quatro votos para tornar réus mais 250 investigados pelo 8/1&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moraes, Toffoli, Mendes e Rosa Weber já se manifestaram no processo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0371_20230519064413_TOFWD.jpg" longdesc="79480;146108"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) registrou nesta quinta-feira (18) quatro votos para tornar réus mais 250 envolvidos nos atos golpistas de 8 de janeiro. É o quinto grupo de investigados, totalizando 1.050 das 1,3 mil denúncias apresentadas pela Procuradoria-Geral da República (PGR).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento foi iniciado na última terça-feira (16) e será finalizado na próxima segunda-feira (22). A análise ocorre no plenário virtual, modalidade na qual os ministros depositam os votos no sistema eletrônico do STF e não há deliberação presencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro voto inserido no sistema foi proferido pelo relator, ministro Alexandre de Moraes, a favor das denúncias. Em seguida, votaram os ministros Dias Toffoli, Rosa Weber e Gilmar Mendes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a maioria dos ministros aceitar as denúncias, os acusados passarão a responder a uma ação penal e se tornam réus no processo. Eles deverão responder pelos crimes de incitação ao crime e associação criminosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento das primeiras denúncias começou no mês passado. Até o momento, a Corte tornou réus cerca de 800 investigados.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senado-aprova-primeira-mulher-para-embaixada-do-brasil-nos-eua-238610"&gt;Senado aprova primeira mulher para embaixada do Brasil nos EUA&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/maioria-dos-ministros-do-stf-vota-pela-condenacao-de-collor-238683"&gt;Maioria dos ministros do STF vota pela condenação de Collor&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-tem-quatro-votos-para-tornar-reus-mais-250-investigados-pelo-8-1-238685</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fundo Amazônia pode liberar R$ 1 bi para ampliar segurança na região Pedido foi feito pelos Ministérios da Justiça e da Defesa ao BNDES</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fundo-amazonia-pode-liberar-r-1-bi-para-ampliar-seguranca-na-regiao-238678</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3115-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fundo Amazônia pode liberar R$ 1 bi para ampliar segurança na região&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedido foi feito pelos Ministérios da Justiça e da Defesa ao BNDES&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0355_20230519063029_KP4YS.jpg" longdesc="79473;39615"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino, afirmou nesta quinta-feira (18), em Brasília, que apresentou um plano com o Ministério da Defesa para ampliar a presença das forças de segurança nas áreas florestais da Amazônia. O assunto foi discutido mais cedo em uma reunião com o Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Eu acabei de voltar do Rio de Janeiro, onde fiz uma reunião com o presidente Aloízio Mercadante e toda a equipe do BNDES. Apresentamos um plano comum do Ministério da Justiça com o Ministério da Defesa, visando, sobretudo, ampliar a presença no território. Esse é o centro da estratégia", disse Dino, em entrevista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O BNDES é a instituição financeira responsável pela gestão do Fundo Amazônia, retomado este ano com caixa de mais de R$ 5,4 bilhões. O fundo é alimentado com recursos de doações de países estrangeiros para fomentar projetos de proteção do bioma.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Flávio Dino, o plano prevê a obtenção de R$ 1 bilhão do Fundo Amazônia via BNDES somado a R$ 700 milhões do orçamento do próprio Ministério da Justiça e Segurança Pública.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Estamos pleiteando recursos para multiplicar bases fluviais, bases terrestres, multiplicar, portanto, a presença no território com helicópteros, drones, armamentos e aviões e enfrentar esse novo patamar do crime na Amazônia. Monitoramento satelital [por satélite] é importante, inteligência é vital, mas é preciso presença física", enfatizou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Crime organizado&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;De acordo com Flávio Dino, a criminalidade na região não é apenas individual, mas capitaneada por facções fortemente armadas e perigosas. Ele citou as dificuldades em concluir, por exemplo, o processo de desintrusão [medida legal para concretizar a posse efetiva da terra indígena] de garimpeiros na Terra Indígena Yanomami, em Roraima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Por que a desintrusão caminhou sem nenhuma morte durante meses, e durante as últimas semanas há confrontos armados? Porque exatamente setores que remanesceram no território, nem todos são vinculados a facções criminosas", explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os garimpeiros mortos nas últimas semanas, após confronto com forças policiais, havia um integrante de facção criminosa com atuação nacional. Essa linha de investigação passou a ser um dos focos de ações de inteligência do governo federal na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dados&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Durante a entrevista, o ministro da Justiça apresentou balanço de ações recentes das forças de segurança do governo federal na região. Ele citou, por exemplo, o cumprimento de 129 mandados de busca e apreensão, 74 prisões, bloqueio de R$ 183 milhões de recursos provenientes do crime e 465 equipamentos destruídos ou inutilizados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em todos os estados da Amazônia Legal, segundo dados da empresa de satélites Planet, divulgados pela Polícia Federal, houve redução de 35,61% no desmatamento do corte raso, na comparação entre os meses de janeiro a abril de 2023 com o mesmo período de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os alertas de mineração, que chegaram a 13,8 mil no ano passado, foram reduzidos para 8,5 mil nos quatro primeiros meses de 2023. Apenas na Terra Indígena Yanomami, a redução dos alertas de garimpo foi de 95%, na comparação dos primeiros meses de 2022 com o mesmo período deste ano.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/alianca-fundo-amazonia-leva-causa-indigena-e-ambiental-para-cannes-238677"&gt;Aliança Fundo Amazônia leva causa indígena e ambiental para Cannes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fundo-amazonia-pode-liberar-r-1-bi-para-ampliar-seguranca-na-regiao-238678</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Maioria dos ministros do STF vota pela condenação de Collor Ex-senador é acusado de corrupção passiva e lavagem de dinheiro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maioria-dos-ministros-do-stf-vota-pela-condenacao-de-collor-238683</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3115-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Maioria dos ministros do STF vota pela condenação de Collor&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ex-senador é acusado de corrupção passiva e lavagem de dinheiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230519064059_G5XZM.jpg" longdesc="79478;38252"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A maioria dos ministros do Supremo Tribunal Federal (STF) votou nesta quinta-feira (18) pela condenação do ex-senador e ex-presidente Fernando Collor por corrupção passiva e lavagem de dinheiro em um processo da Operação Lava Jato. Até o momento, o placar do julgamento é de 6 votos a 1 pela condenação. Após os votos, a sessão foi suspensa e será retomada na quarta-feira (24). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os votos foram formados a partir do voto do relator, ministro Edson Fachin, que se manifestou na quarta-feira (17) pela condenação do ex-parlamentar a 33 anos e 10 meses de prisão. Dois ex-assessores também podem ser condenados no caso. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Fachin, Collor, como antigo dirigente do PTB, foi responsável por indicações políticas para a BR Distribuidora, empresa subsidiária da Petrobras, e recebeu R$ 20 milhões como contraprestação à facilitação da contratação da UTC Engenharia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do relator, também votaram pela condenação os ministros Alexandre de Moraes, André Mendonça, Luís Roberto Barroso, Luiz Fux e Cármen Lúcia. A pena total de Collor ainda não foi definida. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Corte julga uma ação penal aberta em agosto de 2017. Segundo a Procuradoria-Geral da República (PGR), o ex-presidente da República teria recebido pelo menos R$ 20 milhões de propina pela influência política na BR Distribuidora. Os crimes teriam ocorrido entre 2010 e 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Absolvição&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O ministro Nunes Marques votou pela absolvição de Collor. Para o ministro, não ficou comprovado que ele tenha se beneficiado de desvios na BR Distribuidora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Inexistindo nos autos elementos externos idôneos para corroborar as declarações prestadas pelos colaboradores, não há como considerar a tese acusatória de que teria havido a negociação de venda de apoio político para indicação e manutenção de dirigentes na BR Distribuidora", afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Defesa&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Durante o julgamento, o advogado Marcelo Bessa pediu a absolvição de Collor. A defesa alegou que as acusações da PGR estão baseadas em depoimentos de delação premiada e não foram apresentadas provas para incriminar o ex-senador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bessa também negou que o ex-parlamentar tenha sido responsável pela indicação de diretores da empresa. Segundo ele, os delatores acusaram Collor com base em comentários de terceiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Não há nenhuma prova idônea que corrobore essa versão do Ministério Público. Se tem aqui uma versão posta, única e exclusivamente, por colaboradores premiados, que não dizem que a arrecadação desses valores teria relação com Collor ou com suposta intermediação desse contrato de embandeiramento", completou. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senado-aprova-primeira-mulher-para-embaixada-do-brasil-nos-eua-238610"&gt;Senado aprova primeira mulher para embaixada do Brasil nos EUA&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-tem-quatro-votos-para-tornar-reus-mais-250-investigados-pelo-8-1-238685"&gt;STF tem quatro votos para tornar réus mais 250 investigados pelo 8/1&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maioria-dos-ministros-do-stf-vota-pela-condenacao-de-collor-238683</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>STF tem maioria para derrubar decreto de Bolsonaro que reduziu Conama Número de membros do conselho caiu de 96 para 23</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-tem-maioria-para-derrubar-decreto-de-bolsonaro-que-reduziu-conama-238684</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3115-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STF tem maioria para derrubar decreto de Bolsonaro que reduziu Conama&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Número de membros do conselho caiu de 96 para 23&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0370_20230519064229_VCKU4.jpg" longdesc="79479;101974"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) formou nesta quinta-feira (18) maioria de votos para confirmar a inconstitucionalidade do decreto editado pelo ex-presidente Jair Bolsonaro para reduzir o número de integrantes no Conselho Nacional do Meio Ambiente (Conama).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O decreto deixou de vigorar em fevereiro deste ano, quando foi revogado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, seis ministros acompanham o voto da relatora, Rosa Weber, para considerar a redução inconstitucional. Em dezembro de 2021, a ministra suspendeu a norma liminarmente, e o caso está sendo analisado em definitivo pelo plenário virtual da Corte, modalidade na qual não há votação presencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo decreto de Bolsonaro, assinado em maio de 2019, o número de integrantes do Conama foi reduzido de 96 para 23, dentre os quais dez são representantes fixos do governo federal e 13 representantes rotativos sorteados – cinco de estados, dois de municípios, dois do setor empresarial e quatro de entidades ambientalistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conama&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Conama foi ampliado para mais de 100 membros em decreto assinado pelo presidente Lula. O colegiado, criado em 1981, tem, entre suas atribuições, o estabelecimento de normas para licenciamento ambiental, a análise de penalidades aplicadas pelo Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama), a definição de normas sobre poluição urbana e a análise de projetos públicos e privados que possam ter alto impacto no meio ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O órgão é presidido pela ministra do Meio Ambiente, Marina Silva, e tem, entre os integrantes, representantes de todos os ministérios, de cada um dos 26 governos estaduais e do Distrito Federal, de órgãos ambientais como Ibama, Serviço Florestal Brasileiro, Instituto Chico Mendes de Conservação e Biodiversidade (ICMBio) e da Agência Nacional das Águas (ANA). Pelo menos oito representantes de governos municipais e entidades que possuem órgãos ambientais e de entidades municipalistas terão assento no conselho, respeitando a distribuição regional. Representantes indicados por Marinha, Exército e Força Aérea também vão integrar o conselho. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da sociedade civil, serão 23 integrantes, incluindo representantes de entidades ambientalistas, de profissionais da área ambiental e de saneamento, do movimento sindical, de trabalhadores rurais, representante indígena, integrante da comunidade científica e representantes de entidades empresariais. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-tem-maioria-para-derrubar-decreto-de-bolsonaro-que-reduziu-conama-238684</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Número de trabalhadores com mais de 50 anos dobra no país Levantamento do Senai mostra aumento entre 2006 e 2021</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-trabalhadores-com-mais-de-50-anos-dobra-no-pais-238681</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Trabalhador/3115-265" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Trabalhador&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Número de trabalhadores com mais de 50 anos dobra no país&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Levantamento do Senai mostra aumento entre 2006 e 2021&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230519063659_V52NV.jpg" longdesc="79476;36428"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tomaz Silva / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Em 15 anos, o número de trabalhadores acima de 50 anos dobrou no país. Em 2006, eram 4,4 milhões de pessoas e, em 2021, passaram para 9,3 milhões – aumento de 110,6%. O levantamento é do Serviço Nacional de Aprendizagem Industrial (Senai), ligado à Confederação Nacional da Indústria (CNI), a partir de dados da Relação Anual de Informações Sociais (RAIS), que disponibiliza dados sobre mercado de trabalho para estatísticas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme o levantamento, no período analisado, o estoque de emprego geral cresceu 38,6%, o que mostra o ritmo de crescimento da presença de trabalhadores com 50 anos ou mais foi quase três vezes maior em comparação ao emprego geral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os trabalhadores na faixa etária dos 50 ocupavam 12,6% das vagas em 2006. O percentual subiu para 19,1% em 2021. “A participação desse grupo no estoque de emprego formal cresceu 51,6% nessa década e meia”, revela a pesquisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o Senai, os resultados apontam para uma tendência e a importância de elaboração de políticas, por parte dos governos, empresas e instituições de ensino, focadas na requalificação desses profissionais com objetivo da permanência no mercado de trabalho ou recolocação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mulheres&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em uma década e meia, a participação das mulheres com mais de 50 anos no mercado de trabalho cresceu mais em relação a dos homens da mesma faixa etária. Entre elas, a alta foi de 120% entre 2006 e 2021. Porém, as mulheres respondem por menos da metade dos trabalhadores (42,4%) acima de 50.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Setores&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Entre os setores da economia com maior contratação de pessoas com 50 anos ou mais, aparecem comércio (164%), serviços (136%) e indústria (96%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apenas a indústria (transformação, extrativa mineral, serviços de utilidade pública e construção civil) registrou 1,5 milhão de funcionários na faixa etária no ano de 2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estados e região&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na análise por regiões, metade dos trabalhadores está no Sudeste. Porém, as regiões Norte e Centro-Oeste foram as com os maiores aumentos proporcionais de contratação, sendo 129% e 132% respectivamente, superando a média nacional de 110,5%. “Todos os estados do Nordeste e do Sudeste tiveram um ritmo de contratações de 50+ abaixo da média, com exceção do Maranhão, que aumentou em 139,4%, e de São Paulo, com 118,6%”, aponta a pesquisa.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 19 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-trabalhadores-com-mais-de-50-anos-dobra-no-pais-238681</guid><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>