<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 05 Nov 2023 06:13:01 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/variacao-do-diesel-e-da-gasolina-ainda-nao-vigoram-na-cidade-253516</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Combust%C3%ADveis/3285-282" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Combustíveis&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Variação do diesel e da gasolina ainda não vigoram na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis tem um dos valores mais caros da região&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0427_20231104131749_6GDUG.jpg" longdesc="89843;203097"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passadas duas semanas, a variação nos preços tanto da gasolina, - que teve queda, quanto no diesel, - que aumentou, não pode ser vista nas bombas de Petrópolis. Tendo entrado em vigor em 21 de outubro, a gasolina nas refinarias passou a custar R$ 2,81 por litro para as distribuidoras, 12 centavos a menos. Enquanto que o diesel passou a ser vendido por R$ 4,05 por litro pela Petrobras, um aumento de 25 centavos. No entanto, em consulta aos dados da Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis do Brasil (ANP), é possível perceber que os valores de ambos os combustíveis permanecem no mesmo patamar de antes do anúncio feito pela estatal. A gasolina continua sob o preço de venda de R$ 6,33, e o diesel R$ 5,87, em média. O mesmo ocorre com o diesel S10: R$ 5,96 na média.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os preços praticados no município, inclusive, permanecem sem alteração desde meados de agosto. Neste período, a Petrobras elevou os valores para as distribuidoras de ambos os combustíveis. Com isso, o petropolitano tem tido de desembolsar mais do que o comum para encher o tanque. Pois, durante o início deste ano, a gasolina chegou a ser revendida por R$ 5,64 (diferença de R$ 0,69). A respeito do diesel, a situação é similar: em junho, estava em R$ 4,89 na cidade (variação de R$ 0,98).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda assim, há também o fato de que o valor ofertado na revenda dos combustíveis pelos postos da região chega a ser maior do que de municípios vizinhos. Teresópolis mesmo, a gasolina, atualmente, pode ser encontrada por R$ 6,12. O diesel está em R$ 5,67. No caso de Nova Friburgo, a diferença do preço da gasolina é mais gritante na comparação com Petrópolis: R$ 6. Diesel não há variação chamativa (R$ 5,82). E, em Três Rios, os preços de ambos são praticamente iguais: R$ 6,34 a média da gasolina e R$ 5,86 o diesel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o doutorando em economia Juan Campos, “Todo imposto influencia no preço de um produto, uma vez que nos cálculos de determinação de preço inclui-se, normalmente, os custos fixos, os custos variáveis, uma margem em porcentagem que se deseja de lucro e o imposto. Logo, quanto mais alto é o imposto, maior é de se esperar que seja o preço de um produto, uma vez que os preços dos outros fatores são constantes”, afirma ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Além disso, quando uma determinada região tem algum fator (que nesse caso é um tributo a mais) que influencia nos preços, é de se esperar que o preço seja maior ou menor do que em outros lugares. Contudo, depende também de outros fatores, como a concorrência, a gestão pública, a renda das pessoas que circulam na cidade, dentre outros fatores”, complementou à época.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/variacao-do-diesel-e-da-gasolina-ainda-nao-vigoram-na-cidade-253516</guid><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/suspensao-das-visitas-no-hac-sera-reavaliada-nesta-segunda-feira-06-253504</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3285-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Suspensão das visitas no HAC será reavaliada nesta segunda-feira (06)&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Medida foi adotada para evitar possibilidade de contágio de covid-19 no hospital, mas número de casos na cidade nos primeiros dias da suspensão seguiu crescendo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0361_20231104120047_NVZ70.jpg" longdesc="89830;241002"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo / Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A suspensão das visitas aos pacientes internados no Hospital Alcides Carneiro vai ser reavaliada nesta segunda-feira (6). A medida foi adotada no último dia 26 de outubro pela direção da unidade, por causa do aumento do número de casos de covid-19 na cidade - o objetivo era "reduzir a possibilidade de contágio no complexo hospitalar". A informação sobre a nova análise foi dada pela prefeitura, em nota enviada ao Diário no início da última semana. Segundo o município, "Na próxima segunda-feira (6), o Serviço de Controle de Infecção Hospitalar (SCIH) do HAC realizará uma avaliação acerca do quadro relativo à covid para deliberar sobre a manutenção da restrição ou liberação das visitas".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida completa 11 dias em vigor neste domingo (5). Em todo esse período, "as visitas no HAC continuam suspensas, com exceção aos pacientes da UTI Neonatal e Intermediária, que acontecem diariamente, das 10h às 11h e das 17h às 18h. Também está mantida a permanência de acompanhantes em casos específicos, determinados por lei", explicou o município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Número de casos continuou subindo após suspensão das visitas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aumento de casos covid-19 na cidade começou a ocorrer a partir da 37ª semana epidemiológica (entre os 10 e 16 de setembro), quando saltou de 30 testes positivos na semana imediatamente anterior para 104. Nas quatro semanas seguintes, a cidade teve sempre mais de 150 diagnósticos confirmados. Depois disso, foram mais duas semanas com mais de 250 pessoas infectadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A última semana epidemiológica foi a 44ª (29/10 a 04/11). Por causa do feriado prolongado de Finados, os dados só foram atualizados pela Secretaria de Saúde até a última quarta-feira (1º). Até aquela data, eram apenas 12 casos confirmados. O Painel de Monitoramento Covid-19 apontava 312 casos ativos até aquele dia, com 17 pacientes internados para tratamento: 15 em leitos clínicos (12 no HAC, três no Hospital Municipal Nelson de Sá Earp) e dois em UTI (no Hospital Santa Teresa). Também eram 10 testes aguardando resultado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o último dia 27, quando a suspensão das visitas foi amplamente divulgada, eram 604 casos. O mês de outubro terminou com 914 infectados (segundo mês com mais testes positivos no ano, atrás apenas de março). Ou seja, em quatro dias, a cidade registrou mais 310 diagnósticos confirmados. A média móvel (usada para verificar a tendência em um determinado período) também subiu: estava em 22,21 no dia 27 de outubro, e passou para 28,57 no dia 1º de novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro dado que aumentou foi a taxa de positividade: até o dia 27, 37,37% dos pacientes que apresentaram sintomas respiratórios tiveram testes confirmando a infecção; no fim do mês, essa taxa subiu para 39,51%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O boletim InfoGripe, divulgado essa semana pela Fiocruz, apontou que o Rio de Janeiro é um dos estados que apresentaram indícios de interrupção do aumento de casos, algo que havia sido captado nas semanas anteriores. O pesquisador Marcelo Gomes, coordenador do InfoGripe, analisou o cenário atual da covid-19 no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Felizmente, o volume e o ritmo de crescimento de internações por covid-19 tem sido menor do que em momentos anteriores; mas é importante lembrar que isso se deve principalmente à vacinação. Portanto, é fundamental que a população esteja em dia com as recomendações atuais, de acordo com sua faixa etária e condição de saúde. A bivalente já está disponível para toda a população a partir dos 12 anos de idade, por exemplo. A vacina continua sendo nossa principal ferramenta para manter o risco de internação relativamente baixo", destacou Go&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisa-mostra-mudancas-na-forma-de-encarar-o-cancer-de-mama-253519"&gt;Pesquisa mostra mudanças na forma de encarar o câncer de mama&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/suspensao-das-visitas-no-hac-sera-reavaliada-nesta-segunda-feira-06-253504</guid><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/enem-comeca-neste-domingo-05-para-4-4-mil-pessoas-em-petropolis-253505</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ENEM/3285-62" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ENEM&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Enem começa neste domingo (05) para 4,4 mil pessoas em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0427_20231104120442_S10BX.jpg" longdesc="89831;217407"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com informações da Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) começa a ser aplicado neste domingo (5) para 4.390 candidatos. Serão aplicadas as provas de Linguagens e Ciências Humanas, cada uma com 45 questões, além da redação. Os portões dos locais de aplicação abrem às 12h e fecham às 13h. As provas serão feitas a partir de 13h30 até 19h. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os candidatos que farão o Enem, a recomendação é chegar com antecedência, para não correr o risco de perder a hora de abertura dos portões. A prefeitura solicitou na última sexta-feira (3) que as empresas de ônibus colocassem mais coletivos à disposição dos participantes, reforçando a frota neste domingo em 10%. O Sindicato das Empresas de Transporte Rodoviário de Petrópolis (Setranspetro) informou que "assim como nos anos anteriores, todas as empresas de ônibus vão operar com reforço, nos dias de aplicação da prova do Enem". Em nota, o Setranspetro disse que "pede o apoio dos órgãos competentes para a fluidez no trânsito, além da conscientização das pessoas que possuem meios particulares de locomoção, para que não haja a interferência de estacionamentos irregulares, principalmente, nas áreas de aplicação da prova". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que levar e não levar &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É obrigatório levar caneta esferográfica de tinta preta, fabricada em material transparente, e documento de identificação válido, físico ou digital. Também é aconselhável levar o cartão de confirmação de inscrição. Se o candidato precisar justificar sua presença no exame, ele deve levar impressa a declaração de comparecimento, que será assinada pelo aplicador do exame. A declaração está disponível na Página do Participante. É necessário apresentar um documento de identificação oficial com foto na entrada do local de aplicação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não é permitido uso de celulares ou aparelhos eletrônicos durante a prova, óculos escuros, chapéu, entre outros objetos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Enem &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As notas das provas podem ser usadas para concorrer a vagas no ensino superior público, pelo Sistema de Seleção Unificada (Sisu), a bolsas de estudo em instituições privadas de ensino superior pelo Programa Universidade para Todos (ProUni) e a financiamentos do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No domingo que vem (12), serão aplicadas as provas de Matemática e de Ciências da Natureza.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sala-de-controle-monitora-9-4-mil-locais-de-aplicacao-do-enem-no-pais-253502"&gt;Sala de controle monitora 9,4 mil locais de aplicação do Enem no país &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/enem-comeca-neste-domingo-05-para-4-4-mil-pessoas-em-petropolis-253505</guid><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-jiu-jitsu-comunitario-na-rua-teresa-atende-diversas-criancas-253512</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3285-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto Jiu-jitsu Comunitário na Rua Teresa atende diversas crianças&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Local foi berço de alguns atletas de destaque&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0375_20231104122832_SRVSP.jpg" longdesc="89839;180126"&gt;&lt;br&gt; Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto Social Jiu-jitsu Comunitário atende diversas crianças do bairro e regiões próximas. Desde 2007, a iniciativa criada por Gilberto Paiva, mais conhecido como Smith, fica na academia FSJJ Checkmat, localizada na Rua Teresa, 1730, no Alto da Serra, e já teve alguns alunos de destaque e mais recentemente a campeã mundial Duda Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gilberto conta que começou o projeto em 2007, na antiga sede da força jovem do Vasco, na Rua Teresa. “Depois ampliamos para o Alto da Serra e depois uma filial no Bataillard e hoje temos uma filial na 24 de Maio com meu aluno, Leandro. O projeto começou pois eu estava vendo os jovens se perdendo em coisas ilícitas e notamos que, através do esporte, poderíamos abrir portas para um futuro melhor. Atualmente nos atendendo de todas as partes da cidade sem restrições de bairros e para se inscrever basta ir a nossa academia”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele conta que o projeto se divide em duas partes. “Nós temos os alunos de 10 a 15 anos que fazem parte do projeto, mas também temos outros alunos em diversas idades com bolsas em nossa equipe. Atualmente estamos fazendo um levantamento para ver quantos alunos atendemos”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mestre em jiu-jitsu, diz que o projeto tem a finalidade de ser mais uma ferramenta de formação global-social. “O projeto jiu-jitsu comunitário tem a proposta de interagir com a metodologia estimulantes dos educadores que transmitem desde a origem do jiu-jitsu, respeitando as individualidades biológicas e sociais dos educandos. Desta forma, a relevância do projeto é que ele se destina a enfrentar esse problema social. Prevendo transformações positivas esperadas, em termos de melhoria da qualidade de vida dos alunos, a partir do momento em que da condição e acesso para que os alunos sejam atendidos em uma ação socioeducativa, onde o lazer e a atividade física sejam os elementos de inclusão social”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Importância do esporte para as crianças&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gilberto explicou que o esporte para as crianças é de um poder enorme. “Os pequenos aprendem a tratar os mais velhos, a administrar momentos ruins, a superar derrotas e apertos e a respeitarem diferenças. Não importa se o coleguinha é baixinho ou magro, rico ou pobre, o pequeno praticante percebe que quem se esforçar e realizar as técnicas com habilidade será capaz de sair, vitorioso”, fala.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele diz que antes de tudo, os professores de Jiu-jitsu são educadores para estes pequenos praticantes. “Meu objetivo desde que fundei minha equipe sempre foi o de ver meus alunos crescerem como adultos responsáveis, homens e mulheres que respeitem os outros, respeitem as regras e saibam viver em sociedade de um modo digno. Eu sempre reforço isto para meus alunos, antes de detalhar como são as aulas infantis nos dojos. Vale ressaltar que muitos professores ainda ensinam crianças no estilo ‘recreação’, mas acredito que os alunos devam aprender as técnicas desde cedo, que trabalhem a autoconfiança da garotada. Nas minhas escolas, ensinamos movimentos de jiu-jitsu e defesa pessoal. Sempre na brincadeira e em movimentos funcionais, claro, mas tudo com objetivos. No fim, todos fazem o movimento de luta. O segredo, portanto, é inserir algo útil na brincadeira”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gilberto diz que na academia, alguns alunos já se destacaram em diversas competições. “Já formamos faixas pretas que começaram criança, hoje tenho alunos na turma fraldinha que são filhos dos meus alunos, que começaram comigo quando eram crianças, então para mim, incluí-los na sociedade de forma digna foi o nosso maior destaque. Podemos citar, por exemplo: Michael Bradok, Cristian que vendia bala no sinal e a Duda Castro que fez poucas lutas, porém, foi campeã mundial recentemente”, relata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele conta que começou no jiu-jítsu entre 1999 e 2000. “Iniciei de maneira errada achando que tinha que aprender para brigar, e lá na academia meu mestre me ensinou que quem luta não briga. E isso me fez ter uma grande transformação em minha vida, tanto que comecei a dar aula ainda de faixa azul com permissão do mestre da academia”, explicou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/judoca-da-nippon-representara-petropolis-em-sao-paulo-253513"&gt;Judoca da Nippon representará Petrópolis, em São Paulo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-jiu-jitsu-comunitario-na-rua-teresa-atende-diversas-criancas-253512</guid><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-petropolis-gourmet-2023-o-banquete-da-afetividade-na-serra-imperial-253515</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Gastronomia/3285-39" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Gastronomia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Festival Petrópolis Gourmet 2023: o banquete da afetividade na Serra Imperial&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De 10 a 26 de novembro, festival acontece em 45 restaurantes, interage com o público nas ruas, propõe o Desafio dos Chefs, promove ‘agitos gastronômicos’ e ensina segredos da boa mesa em oficinas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0480_20231104074713_WNQDE.jpg" longdesc="89818;393065"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No coração das montanhas da Região Serrana do Rio de Janeiro, Petrópolis se prepara o evento gastronômico mais aguardado do ano e o quinto maior do país: o Petrópolis Gourmet. Celebrando sua 23ª edição, o festival chega com um tema irresistível: a "gastronomia afetiva". A proposta é conduzir os visitantes em uma viagem pelo paladar e memórias, explorando os sabores que tocam a alma e aquecem o coração. De 10 a 26 de novembro, nos restaurantes, nas praças, nos shopping e nas ruas, os talentosos chefs locais irão compartilhar experiências e sabores em pratos únicos e inovadores, preparados com ingredientes locais e afetividade. "Cozinhando com afeto: receitas e memórias de família" é uma realização do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau com a participação de 45 restaurantes, bares, cafeterias e delicatessens e curadoria de Márcio Ricci, chef internacional, radicado há 20 anos em Portugal.  A programação completa com menus, oficinas, agitos gastronômicos, palestras e todas as atividades estão no site &lt;a class="example1" href="https://petropolisgourmet.com.br/"&gt;www.petropolisgourmet.com.br.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Petrópolis Gourmet 2023 é um convite para explorar a magia da culinária, um tributo à riqueza da gastronomia afetiva e à hospitalidade de Petrópolis. É um evento imperdível para todos os amantes da boa comida e para aqueles que desejam se aventurar em uma jornada gastronômica única e inesquecível. Será uma experiência que vai além do sabor e mergulha nas emoções que a comida pode despertar”, antecipa o presidente do PC&amp;amp;VB, Samir el Ghaoui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tema deste ano mexeu fundo com as lembranças de cada chef e restauranteur e as receitas são carregadas de afeto. Na lista de participantes no site oficial do evento, cada chef responsável pelo prato descreveu o porquê da escolha da receita e o que ela representa. E os relatos são tão emocionados que a organização do festival preservou as  falas sem alterar nada, deixando intocável a autenticidade dessas memórias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje, me encontro como chef de cozinha em um dos mais renomados restaurantes de Petrópolis, seguindo minha paixão pela gastronomia. Quando soube que o tema do Petrópolis Gourmet deste ano era "cozinhando com afeto", meu coração se encheu de alegria e ansiedade. Era a oportunidade perfeita para homenagear as mulheres que moldaram meu amor pela comida e minha carreira”, relata o chef Renan Pedro, natural de Cuiabá no Mato Grosso, e que atua no Imperatriz Leopoldina Bar e Restaurante do Solar do Império.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; E que homenagem! Renan apresenta o nhoque que sua mãe e avó preparavam para a família em ocasiões especiais. “A família inteira aguardava ansiosamente à mesa, o aroma enchendo a casa, eu e meus primos roubando pedaços da massa crua, escondidos dos olhares vigilantes de nossa avó. Esses momentos, agora, são eternos”, afirma o chef que preparou a receita com bechamel, picadinho de filé mignon com molho demi glace, sementes crocantes e ‘telha’ de parmesão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse também é  o prato favorito da sua filha de nove anos, Beatriz. “Quando preparo essa receita, é um momento de conexão entre gerações. Beatriz adora ajudar a moldar os pequenos rolinhos de massa e, como eu e meus primos outrora fizemos, ela também rouba um pedaço da massa. Cada garfada é um elo entre nós, uma herança que passo adiante”, revela o chef.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no The Gusto, que participa do festival pela primeira vez, o chefe Vinicius Bastos quer que o público conheça e se delicie com um prato que carrega muitas emoções e lembranças de afeto: o pollo ao catupiry.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O molho pollo era preparado pelo meu pai nas noites de inverno e logo quando ele iniciava seu preparo, o perfume dos temperos e o som produzido pelo frango dourando na panela contagiavam a casa, fazendo toda família se reunir na cozinha. Enquanto ele preparava era notável o amor que emanava de seu coração. Na hora de servir, com todos juntos à mesa, compartilhávamos momentos e histórias vividas”, conta, emocionado. O prato do festival é composto por medalhões de frango ao molho catupiry acompanhado de uma massa paglia e fieno ao pollo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ao fechar os olhos, consigo ver meu pai na cozinha e ainda sentir o sabor e o aroma enquanto era preparada esta receita”, viaja no tempo a chef Daniely Scherer, da La Bodega, que apresenta um prato tradicional de sua família que foi agregado com novos sabores: ragu de rabada caldoso, um é um arroz com o caldo da rabada, ragu de rabada, agrião, cebolas roxas caramelizadas e um aioli defumado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no Majórica Restaurante, a lembrança é do público que tem marcada na lembrança a batata ‘pastel’, uma batata frita que fica ‘inflada’, é uma marca do estabelecimento. É um clássico para os moradores e deixou  marca na lembrança de muitos visitantes que retornam à cidade, às vezes décadas depois, e pedem o acompanhamento. Hoje adultos, voltam à infância com a batata pastel e muitos querem apresentar a iguaria aos filhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A batata começou com nosso querido cozinheiro, Geraldo da Silva, que ao fazer um corte ‘errado’ de uma das batatas mais pedidas naquela época, a portuguesa, ela inflou durante a fritura, se assemelhando a um pastelzinho. Logo todos adoraram a crocância e a leveza, se tornando um de nossos carros-chefe. Hoje, quem vem ao Majórica,  traz inúmeras recordações sobre a casa, mas a batata pastel está sempre com papel de destaque nessas boas experiências . Se não tem a queridinha na casa, os protestos são veementes: ‘não saio daqui sem minha batata pastel!’”, conta, divertida, Ângela Brum Rodrigues, dona da casa que é tradição há 62 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de uma rica variedade de restaurantes e bistrôs participantes, o Petrópolis Gourmet também oferecerá oficinas culinárias, palestras sobre as novas tendências da gastronomia mundial, desafios entre chefs e até mesmo ações sociais. O festival é uma celebração da gastronomia que envolve a comunidade local e turistas, promovendo a troca de experiências e conhecimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos destaques da ampla programação fica por conta do "Desafio do Chef", onde os chefs participantes competem na criação de pratos incríveis, revelando o melhor da gastronomia regional, com o vencedor recebendo como prêmio uma viagem de 15 dias a Portugal, toda custeada e com um curso em um restaurante de Lisboa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desafio dos chefs: vencedor ganha viagem de 15 dias à Lisboa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Petrópolis Gourmet 2023 traz o emocionante "Desafio do Chef", provocando os talentos locais a criar pratos surpreendentes com insumos de nossa produção e toque de afeto. O prêmio é mais do que tentador: viagem de 15 dias a Portugal, toda custeada, com estadia e curso na renomada Cozinha Ricci, em Lisboa, do chef Márcio Ricci, um destaque de catering na Embaixada Brasileira em Portugal, com pratos especiais para personalidades e líderes  europeus em visita ao país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A competição acontece em duas etapas: na primeira, chefs elaboram receitas com ‘insumos surpresa’ e os cinco melhores avançam para a etapa final. Na fase decisiva, os finalistas enfrentam um novo desafio e concorrem ao título "Menu Memória Afetiva do Petrópolis Gourmet 2023". Uma oportunidade única para chefs brilharem e celebrarem a paixão pela gastronomia em um evento incrível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agitos nas ruas, oficinas, palestras e chefs na praça: programação interativa e envolvente&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Petrópolis Gourmet 2023 é um verdadeiro convite para explorar o mundo da gastronomia de uma maneira única. Como um dos maiores festivais culinários do Brasil, ele se destaca por unir sabor, memórias e inovação. Neste ano, o tema "Cozinhando com Afeto: Receitas e Memórias de Família" adiciona uma pitada extra de emoção a essa celebração gourmet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As oficinas culinárias são o coração do evento, onde chefs renomados compartilham seus segredos e técnicas, permitindo que os participantes desvendem os mistérios da culinária. Desde a Cuca Alemã até o Bolo de Panqueca, passando pelo Hambúrguer Mineiro e a Paella Valenciana, cada oficina é uma oportunidade de mergulhar em sabores e aprender com especialistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das características mais cativantes deste ano é a oficina "Avós e vetos - afeto através do tempo." Uma homenagem às tradições familiares, esta oficina explora o elo entre gerações, permitindo que avós e netos compartilhem a paixão pela culinária e criem memórias especiais juntos. É uma jornada de afeto, onde as histórias de família ganham vida nas panelas e nos pratos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das oficinas, o Petrópolis Gourmet invade as ruas com eventos como o "Agito Gastronômico" no Hortomercado, em Itaipava, e na Rua Teresa, onde as delícias locais se misturam à atmosfera animada da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As palestras e rodas de conversa abordam temas que vão desde as novas tendências na gastronomia até a nutrição sustentável, oferecendo uma visão abrangente do mundo da culinária. E, é claro, há espaço para ação social, onde a comunidade se reúne em torno da boa comida estimulando o conhecimento da gastronomia não apenas como alimento para o corpo, mas para a alma e como propulsor do turismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Petrópolis Gourmet 2023 foi carinhosamente planejado e é uma celebração de sabores, memórias e afeto. Um evento que envolve, inspira e conecta pessoas através da culinária. Queremos que todos se juntem à nós nesta emocionante jornada gastronômica e descubra como a comida pode unir corações e gerações”, completa Samir el Ghaoui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a programação completa:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OFICINAS CULINÁRIAS:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 06 (segunda): cuca alemã com Silvio Henrique Schimel - 19h - Senac&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 07 (terça): bolo de panqueca com Chef Adriana Borzino - 19h - Senac&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 08 (quarta): pão de cevada com Silvio Henrique Schimel - 19h - Senac&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 09 (quinta): hambúrguer mineiro com Italo Varjão e Silvia Vogel - 19h - Senac&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 10 (sexta): doces em compotas com Silvia Vogel - 19h - Senac&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 11 (sábado): sonho salgado com os chefs Adriana Borzino e Silvio Henrique Schimel - 10h - Senac&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 18 (sábado): oficina paella valenciana, courgette com recheio de gambas (crustáceo) e molhos indianos com Chef Marcio Ricci (Portugal), Chef Malkeet Sing Dilon (Índia) e Néviton Marci (Brasil) - 14h - Praça de Alimentação Pátio Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 19 (domingo): Oficina avós e netos – “Afeto através do tempo” - Chefs Marcio Ricci e Barão - 16h - Shopping Vilarejo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 21 (terça): oficina “Café com Afeto” com Barista Alison Fonseca 3 Corações - 15h - Chocolates Katz – Barão de Amazonas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 25 (sábado): oficina infantil - Biscoito Natalino” com Chef Alice Cox - 16h - Hipershopping Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CHEFS NA PRAÇA:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 14 (terça): Chefs na Praça – 11h - Praça Dom Pedro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com 20 chefs cozinhando em conjunto numa ‘farra’ de delícias e animação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AGITO GASTRONÔMICO:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 11 (sábado): Agito Gastronômico - 11h – Hortomercado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 11 (sábado): Agito Gastronômico - 11h - Rua Teresa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 19 (domingo): Agito Gastronômico com Chefs Marcio Ricci e Barão - 12h - 2 Vales Restaurante&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pratos especiais que são preparados à vista do público ( e com degustação) em locais abertos da cidade e no parceiro 2 Vales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COZINHA BRASIL:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 16 (quinta): Caminhão Cozinha Brasil - Firjan&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 17 (sexta): Caminhão Cozinha Brasil – Firjan&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 18 (sábado): Caminhão Cozinha Brasil – Firjan&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AÇÃO SOCIAL:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 22 (quarta): “Uma Leve Pitada de Amor” - Projeto Paz no Prato com Chef Márcio Ricci - 13h30 –  na Oficina Irmã Rosa - Rua Infante Dom Henrique, LT 03 - Quadra 04 - Independência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 23 (quinta): Ação Social COMAC - Chef Marcio Ricci, Chef Alice Cox e Marjorie Cox&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DESAFIO DOS CHEFS:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 13 (segunda): eliminatória - 09h - Senac&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 16 (quinta): eliminatória - 09h - Senac&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 21 (terça): Final - 09h – Senac&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CORRIDA DOS GARÇONS E GARÇONETES:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 08 (quarta): Corrida dos Garçons e Garçonetes - 10h – Bohemia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PALESTRAS E RODAS DE CONVERSA:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 17 (sexta): Nutrição: Sustentabilidade e Criatividade: Comida Saudável - 9h às 11h – Universidade Estácio de Sá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 21 (terça): Novas Tendências da Gastronomia Mundial: Roda de Conversa com o Chef Marcio Ricci - 19h – Senac&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EVENTO ESPECIAL:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 14 (terça): “Gastronomia: Uma Paixão Toyota” - Chef Marcio Ricci - 19h30 – Toyoserra (evento fechado para convidados)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SERVIÇO:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis Gourmet - Cozinhando com afeto: receitas e memórias de família"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10 a 26 de novembro em 45 restaurantes, bares, cafeterias e delicatessens&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programação completa em &lt;a class="example1" href="https://petropolisgourmet.com.br/"&gt;www.petropolisgourmet.com.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sabor-em-cena-253496"&gt;Sabor em Cena&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-petropolis-gourmet-2023-o-banquete-da-afetividade-na-serra-imperial-253515</guid><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/judoca-da-nippon-representara-petropolis-em-sao-paulo-253513</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3285-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Judoca da Nippon representará Petrópolis, em São Paulo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0360_x_0480_20231104122748_0VC4H.jpg" longdesc="89836;120504"&gt;&lt;br&gt; Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O judoca André Ricardo, mais conhecido por todos como "Dedé", recentemente sagrou-se terceiro colocado no Campeonato Panamericano de Judô, do sistema LNJ (Liga Nacional de Judô), e agora, encontra-se em preparação para disputar o Open Brasil de Ligas de Judô, em São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luiz Carlos explica que o evento é de nível de campeonato brasileiro. “Onde diversos Estados se farão presentes, e com seus melhores atletas. André segue representando o município de Petrópolis e Judô Escola Nippon, onde ele treina”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento acontecerá no próximo dia 12, na cidade de São Paulo, e o Estado do Rio, segue com dois ônibus com atletas, sendo o Dedé, o único petropolitano a se classificar. "André está em uma ótima fase, demonstrando sua capacidade nos treinos, com alto nível, e ótimas chances de trazer bons resultados para Petrópolis”, conta o seu técnico Luiz Carlos e presidente da Nippon.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-jiu-jitsu-comunitario-na-rua-teresa-atende-diversas-criancas-253512"&gt;Projeto Jiu-jitsu Comunitário na Rua Teresa atende diversas crianças&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/judoca-da-nippon-representara-petropolis-em-sao-paulo-253513</guid><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palacio-itaborai-tera-masterclass-com-o-duo-santoro-nesta-terca-253514</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3285-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Palácio Itaboraí terá masterclass com o Duo Santoro nesta terça &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um dos duos de violoncelistas mais reconhecidos do Brasil vai falar sobre o tema: “Desvendando os desafios da música clássica no Brasil”. Para participar, é preciso fazer inscrição &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0519_x_0480_20231104124044_0RLG3.jpg" longdesc="89840;195488"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Palácio Itaboraí vai receber nesta terça-feira (7) uma masterclass com o Duo Santoro, um dos mais reconhecidos duos de violoncelistas do país. O evento terá como tema “Desvendando os desafios da música clássica no Brasil” e será às 15h. Para participar presencialmente, é preciso fazer a inscrição. As vagas são limitadas. O evento também terá transmissão ao vivo pelo canal do Fórum Itaboraí, no Youtube. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a masterclass, o Duo Santoro vai compartilhar com o público sua vasta experiência adquirida em uma carreira internacional de destaque e discutirá os desafios enfrentados no cenário da música clássica no Brasil. Eles também compartilharão suas visões e expectativas para o futuro da música clássica no país. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os interessados em participar presencialmente deverão fazer as inscrições até segunda-feira (6) pelo whatsapp: (24) 2103-2181. Para quem quiser assistir pelo youtube, basta acessar o link:&lt;a class="example1" href="https://www.youtube.com/live/OF-VQnf316w?feature=shared"&gt; https://www.youtube.com/live/OF-VQnf316w?feature=shared &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Palácio Itaboraí fica na Rua Visconde de Itaboraí, nº 188, no Valparaíso. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inscricoes-abertas-para-o-2-premio-ubuntu-253511"&gt;Inscrições abertas para o 2º Prêmio Ubuntu&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palacio-itaborai-tera-masterclass-com-o-duo-santoro-nesta-terca-253514</guid><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-253475</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-253475</guid><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-253503</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3285-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;Célio Thomaz&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201710/fotos/0440_x_0220_20171026042329_JSN8K.jpg" longdesc="19356;18498"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;center&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Elogios&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A Traumacenter, que tem a frente Gustavo Labronici e Arnaldo Rippel é uma das clínicas petropolitanas que tem uma das melhores localizações no Centro Histórico de nossa Petrópolis. Um lindo casarão, sem contar com o atendimento que possui uma qualidade em alto nível.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Gostam de apanhar&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Quem vive apanhando da Justiça e não aprende? Só podem ser os planos de saúde. Vivem criando as maiores dificuldades para os usuários junto à rede médica e hospitalar, sempre sob a alegação de que o contrato não abrange esse ou aquele item, o que obriga os atingidos a recorrerem à Justiça e ganharem o benefício. Um absurdo. As queixas são tão grandes que já há varas designadas somente para atender aos prejudicados. Parece que são devotos da mulher de malandro: gostam de apanhar.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Niver 1 &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quem aniversaria, dia 7, é a estimada professora Luiza Amélia Zillig, mulher do saudoso amigo Rony Zillig. Nossos parabéns a amiga!&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Niver 2 &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Quem também, comema niver dia 7, é o amigo e dedicado médico Francisco Baffi Ferreira que comemorará a data ao lado de sua mulher, a também médica Angélica de Jesus Baffi. &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Informações vazadas&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A 2ª turma Recursal dos Juizados Especiais do DF manteve decisão que condenou uma clínica de saúde ao pagamento de indenização a um homem que teve informações íntimas vazadas de consulta com psicóloga. A decisão fixou a quantia de R$ 8 mil por danos morais.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Antigo fórum&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O Antigo Forum de nossa Petrópolis que fica logo na entrada de nosso centro histórico, jóia arquitetônica, patrimônio histórico e cultural da Cidade Imperial e do Brasil se deteriorando ante a total falta de bom senso de seus atuais gestores não fazem a devida manutenção do mesmo. É só passar em frente e verificar seu estado externo. Não sabemos como está a parte interna que possui o lindo e histórico tribunal do júri.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Expo em breve!&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Em breve o artista plástico João Carlos Moura que residiu em nossa Petrópolis fará "duas exposições" onde vai mostrar - além das marinhas que tem pintado - alguns ícones da História da Arte que adicionou ao seu trabalho, como uma pintura de Michelângelo na Capela Sistina. Há 30 fui anos foi morar em Búzios perto mar e deseja que a sua arte esteja também a serviço da luta ecológica que começou  em 1972 em nossa Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Prêmio Clarice Lispector&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O querido amigo Juiz de Direito aposentado e hoje Tabelião do 4º cartório de Títulos e documentos do Rio de Janeiro Jairo Carmo receberá o Prêmio Clarice Lispector 2023 como melhor Livro de Contos que que escreveu recentemente "Depois de Tudo". A solenidade de entrega da premiação será no Copacabana Palace em março de 2024.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Café da manhã sucesso&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O café da manhã do empresariado petropolitano dentro do movimento Petrópolis 2030 totalmente apartidário  que tem o CDL a frente com seu dinâmico presidente Cláudio Mohammad foi perfeito em tudo. Aconteceu na Locanda Centro com mais de 200 participantes e a Presença de 26 entidades que fazem parte do movimento  e lá todos receberam o governador do nosso Estado Cláudio Castro e o secretário de seu Governo Bernardo Rossi para agradecer do todo o trabalho que o governo do Estado vem realizando em prol de nossa cidade desde as chuvas de fevereiro de 2021 . no café da manhã estavam presentes todos os seguimentos da sociedade como empresariado local, prestadores de serviços, profissionais liberais e muito mais . No ato Cláudio Mohammad agradeceu todo o empenho do governo do estado que está e muito recuperando nossa cidade com altos investimentos em sua plena recuperação. O governador em sua fala disse que Petrópolis é sua cidade também e que está ao lado de todos os petropolitanos em busca de sua recuperação e colocando todo seu estafe a disposição. Também na oportunidade o secretário de governo Bernardo Rossi falou e antecipadamente explicou o Segurança Presente, projeto de segurança em nosso estado que naquele dia foi inaugurado e colocado em pleno funcionamento. Foi sucesso total!&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Petrópolis Gourmet 2023&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Começa esta semana o Petrópolis Gourmet 2023 o maior, melhor e mais qualificado evento de gastronomia do nosso Estado é um dos principais do Brasil. O evento de abertura exclusivo para convidados , participantes e autoridades acontecerá nesta terça feira em Itaipava na Locanda Bella Vista . Agradecemos o convite pessoal do SAmir El Ghaoui presidente do Convention Bureau organizador master pelo convite e Lamentamos de não podermos participar da abertura e desejamos sucesso total.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0344_20231104112526_5M1CX.jpg" longdesc="89829;68442"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;No clique exclusivo para a coluna em recente café da manhã no Centro histórico de Petrópolis o presidente do Convention Bureau Samir El Ghaoui com a presidente da AFIPE Vera Pereira e a vice presidente da OAB/Petrópolis Adriana Paixão &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marise-simoes-253475"&gt;Marise Simões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/christianne-michelin-253495"&gt;Christianne Michelin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ronaldo-fiani-253498"&gt;Ronaldo Fiani&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jose-luiz-alqueres-253500"&gt;José Luiz Alquéres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aristoteles-drummond-253501"&gt;Aristóteles Drummond&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/coluna-cidade-aberta-253493"&gt;Coluna Cidade Aberta&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-253503</guid><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-253498</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3285-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;Ronaldo Fiani&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201903/fotos/0440_x_0220_20190316012946_6QS0C.jpg" longdesc="19350;11505"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2&gt; &lt;span&gt;As Consequências de uma Crise de Liquidez dos Títulos do Tesouro dos Estados Unidos (Treasuries) para a Economia Global&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ronaldo Fiani&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Na semana passada discuti as causas dos problemas de liquidez dos títulos da dívida pública dos Estados Unidos, chamados popularmente de treasuries (palavra derivada de Treasury, referência ao Tesouro dos Estados Unidos que emite estes títulos). Alguns leitores me perguntaram qual a importância disto, céticos em relação aos efeitos que uma eventual crise de liquidez destes títulos poderia ter na economia global e, assim, também sobre a economia brasileira.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Este ceticismo, infelizmente, é injustificado. Um eventual agravamento da crise de liquidez dos treasuries teria repercussões severas na economia mundial, incluindo a economia brasileira. A razão disto é que empresas privadas, bancos e governos mantêm treasuries como reservas internacionais, em vez de manterem diretamente dólares, pela segurança que estes títulos oferecem dada a garantia do governo norte-americano contra inadimplência, e por oferecerem uma remuneração para os seus possuidores, pagando juros semestrais. Portanto, os treasuries funcionam como equivalentes do próprio dólar.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Antes de discutir que repercussões seriam estas, é preciso retornar brevemente ao conceito de liquidez, que foi apresentado no artigo da semana passada. Conforme foi visto, um ativo possui elevada liquidez quando pode ser alienado rapidamente, sem perda significativa de valor. Ou seja, um ativo líquido é justamente aquele que o seu possuidor pode vender em um prazo curto, sem ser obrigado a aceitar uma redução no seu valor, ou aceitando uma redução muito pequena. Uma crise de liquidez, portanto, é uma situação em que é difícil encontrar comprador para o ativo, só sendo possível vender o ativo rapidamente com uma redução expressiva no seu valor.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Uma eventual crise de liquidez dos treasuries significaria que governos, empresas privadas internacionais, bancos e outros agentes financeiros globais veriam os seus ativos contábeis perderem valor rapidamente, na medida em que os treasuries participem destes ativos. Como estes agentes globais precisam destes ativos para fazer frente aos seus compromissos, agentes que sofram perdas mais severas (por uma maior participação dos treasuries nos seus ativos) podem se ver impossibilitados de saldar seus compromissos, nos caso de uma crise de liquidez dos treasuries.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;No caso de uma crise de liquidez dos treasuries, à medida que agentes que enfrentam problemas para saldar seus compromissos se tornem insolventes, começaria a ocorrer um efeito dominó, pois o passivo (dívida) de um agente é ativo de outro agente. Por exemplo, o título de dívida emitido por uma empresa é adquirido e compõe o ativo de outro banco ou empresa, por conseguinte, se a primeira empresa se torna insolvente, o banco ou a empresa que adquiriu o título vê o seu ativo diminuir de valor. Este efeito dominó também pode afetar as reservas internacionais de governos, que frequentemente utilizam os treasuries como parte de suas reservas para o pagamento de seus compromissos externos (importações e financiamentos internacionais). Dada a ampla aceitação dos treasuries como reservas internacionais, o efeito dominó de uma eventual crise de liquidez pode resultar em uma crise global de grandes proporções.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Todavia, os problemas não terminariam aí. Na eventualidade de uma crise de liquidez dos treasuries, a sucessão de insolvências faria com que aqueles que não fossem severamente afetados pela crise retivessem o seu dinheiro, em um comportamento que os economistas chamam de aumento na preferência pela liquidez, o que provocaria uma crise na oferta de crédito e o agravamento da crise de insolvência: governos, empresas e agentes financeiros que conseguiriam saldar seus compromissos caso as linhas de crédito fossem mantidas, diante do aperto no crédito poderiam também se tornar insolventes.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Um terceiro fator a agravar a crise seria a onda de desemprego, que se seguiria à insolvência de empresas, bancos e outros agentes financeiros, bem como às medidas recessivas que os governos adotariam para tentar reduzir seus compromissos externos e, desta forma, sua vulnerabilidade à crise. Nesta outra dimensão de uma eventual crise de liquidez dos treasuries, as famílias seriam atingidas, inicialmente aquelas que trabalham em empresas e bancos com atuação global, depois, em virtude da redução no consumo dos desempregados seriam também afetadas as empresas de bens de consumo com atuação local, e a crise se espalharia internacionalmente.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;No final, todos seriam atingidos, inclusive a economia brasileira. Por isso, concluo este artigo com a mesma frase que terminei o artigo da semana passada: é preciso acompanhar a situação com cuidado.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marise-simoes-253475"&gt;Marise Simões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/christianne-michelin-253495"&gt;Christianne Michelin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/celio-thomaz-253503"&gt;Célio Thomaz&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jose-luiz-alqueres-253500"&gt;José Luiz Alquéres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aristoteles-drummond-253501"&gt;Aristóteles Drummond&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/coluna-cidade-aberta-253493"&gt;Coluna Cidade Aberta&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-253498</guid><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-253500</link><description>José Luiz Alquéres</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-253500</guid><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-253501</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3285-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;ARISTÓTELES DRUMMOND&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201710/fotos/0440_x_0220_20171026042319_EC3KC.jpg" longdesc="19349;16809"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;COMPARANDO OS EX-PRESIDENTES VIVOS &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aristóteles Drummond &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Com mais de meio século de reportagem política, pude acompanhar todos os presidentes desde então. Jango, os militares, Sarney, Fernando Collor, Itamar Franco, FHC, Lula, Dilma, Temer e Bolsonaro. Sobre os vivos, acho oportuno comentar o perfil e contribuição, quando houve, de cada um deles. Observações que podem ajudar a entender a que chegamos e como.O mais antigo, lúcido e atento à política nacional é José Sarney, cuja biografia é a mais completa entre os presidentes destes mais de cem anos de República. Foi parlamentar por mais de 40 anos, governou seu Estado e foi presidente em mandato de cinco anos. O maior como personalidade, homem cordial, tolerante, hábil, sem ambições e vaidades. O poder nunca lhe subiu à cabeça. Respeitado na classe política e  intelectual brasileira, nunca esteve envolvido em malfeitos. Serve de exemplo, portanto.Fernando Collor foi o modernizador da nossa economia. A ele devemos a abertura comercial que impulsionou, pela concorrência, nossa indústria. Colocou na pauta as privatizações.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Itamar, que assumiu em meio à crise, foi o mineiro certo na hora e no lugar certos, pacificou o Brasil, gerou o plano de estabilização da moeda e da economia, tendo uma equipe de qualidade, como Eliseu Resende. O mais austero de todos até por ter família pequena.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Mas foi com FHC, teoricamente o mais equipado, sociólogo, professor, escritor, ideólogo da esquerda democrática, que as coisas tomaram o rumo da incoerência, da mistificação e da farsa no exercício do cargo. Começou pela reeleição, usando e abusando de métodos que condenava. Fez tudo que condenava como senador, o que na prática foi positivo para o período. Melhorou, mas nunca deixou de ser pensador marxista, dando força a políticos como José Serra. Além de outros próximos, que sumiram na poeira da história. No fundo, abriu as portas para Lula na sua sucessão. Em 89, já tinha subido no palanque do PT no segundo turno, como fez agora. . Não será lembrado como gostaria.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Depois tivemos os três mandatos e meio petistas, em que Lula soube se controlar e aproveitar os ventos mundiais, mas não conseguiu evitar o desastre de Dilma.Os escândalos todos conhecem.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Temer teve excelente desempenho e péssimas companhias. O ideal para o país teria sido uma reeleição naquele momento. Como é competente na postura, sobrevive bem no conceito nacional.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Bolsonaro foi um caso inédito. Fez bom governo, com alguns ministros de excelência, mas se mostrou um primário no comportamento, grosseiro, arrogante, polêmico, e passou os quatro anos construindo uma derrota improvável diante da boa administração e do prontuário do principal opositor. Mas despertou e estimulou sentimentos passionais contra ele e agora paga por isso.Hoje, com o país vivendo apreensões e incertezas, podemos atribuir a cada um destes senhores erros e acertos. O maio erro, claro, é de Bolsonaro, que elegeu Lula, a volta do PT e de suas ideias ultrapassadas.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Olhando a história desde o pós-guerra, a conclusão é que fomos felizes com Vargas, JK e os militares.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marise-simoes-253475"&gt;Marise Simões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/christianne-michelin-253495"&gt;Christianne Michelin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/celio-thomaz-253503"&gt;Célio Thomaz&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ronaldo-fiani-253498"&gt;Ronaldo Fiani&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jose-luiz-alqueres-253500"&gt;José Luiz Alquéres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/coluna-cidade-aberta-253493"&gt;Coluna Cidade Aberta&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-253501</guid><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-253493</link><description>Coluna Cidade aberta</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-253493</guid><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-253496</link><description>Sabor em Cena </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-253496</guid><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/movimento-petropolis-2030-253454</link><description>Movimento Petrópolis 2030</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/movimento-petropolis-2030-253454</guid><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hoje-e-o-ultimo-dia-para-conferir-a-mostra-infinitos-reinos-de-denise-campinho-na-casa-de-petropolis-253492</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3285-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hoje é o último dia para conferir a Mostra "Infinitos Reinos", de Denise Campinho, na Casa de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0600_20231104075214_PS28F.jpg" width="421" height="421" longdesc="89820;227054"&gt;&lt;br&gt;A mostra é um evento imperdível para os apreciadores da expressão artística.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como um convite para adentrar nos universos artísticos de Denise Campinho, a exposição "Infinitos Reinos" é um mergulho na criatividade e na habilidade da renomada artista plástica. Com suas obras singulares e uma trajetória marcada pela paixão pela arte desde a infância, Campinho oferece uma experiência única aos visitantes, revelando sua conexão com a arte contemporânea e suas vivências pessoais por meio de suas criações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mostra, sediada na Casa de Petrópolis Instituto de Cultura, é um evento imperdível para os apreciadores da expressão artística. Aberta ao público até este domingo (05.11), a exposição oferece a oportunidade de testemunhar a evolução artística de Denise Campinho, desde seus primeiros passos autodidatas até a maturidade artística alcançada por meio de estudos formais e de uma vasta experiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denise Campinho, cuja jornada teve início com sua participação na Escola de Artes Visuais (EAV) do Parque Lage, em 1987, viveu um período de notável produtividade, enriquecido pelo convívio e troca de ideias com outros artistas da época. Esse intercâmbio influenciou significativamente seu estilo e percepção artística, levando-a a colecionar diversas exposições em renomadas cidades brasileiras, como Rio de Janeiro, São Paulo e Belo Horizonte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A riqueza da mostra "Infinitos Reinos" está na diversidade de expressões e na variedade de técnicas empregadas pela artista, que revela em suas obras não apenas a maestria técnica, mas também suas profundas experiências de vida. É uma oportunidade única para imergir em um mundo de cores, formas e conceitos que transcende as barreiras do comum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os interessados em apreciar esse universo artístico poderão visitar, das 10h às 16h, na Casa de Petrópolis, localizada na Avenida Ipiranga, número 716, no Centro. Os ingressos estão disponíveis por R$ 20 (inteira) e R$ 10 (meia-entrada), oferecendo um acesso acessível para uma experiência enriquecedora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, para a comodidade dos visitantes, o local dispõe de estacionamento rotativo, garantindo uma visita tranquila e prazerosa aos amantes da arte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não perca a oportunidade de explorar os 'Infinitos Reinos' de Denise Campinho, uma verdadeira imersão na alma e na criatividade de uma das mais expressivas artistas plásticas contemporâneas. Corra para garantir seu lugar nessa jornada artística que transcende fronteiras e convida a uma reflexão sobre os diferentes universos que a arte pode oferecer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Últimos dias da exposição Infinitos Reinos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até domingo, 05 de novembro, das 10h às 16h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Casa de Petrópolis &lt;br&gt;Endereço: Avenida Ipiranga, nº 716, Centro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos: R$ 20 a inteira e R$ 10 a meia &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estacionamento rotativo no local&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hoje-e-o-ultimo-dia-para-conferir-a-mostra-infinitos-reinos-de-denise-campinho-na-casa-de-petropolis-253492</guid><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-abertas-para-o-2-premio-ubuntu-253511</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3285-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inscrições abertas para o 2º Prêmio Ubuntu&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0360_20231104122046_0WU8Q.jpg" longdesc="89835;215485"&gt;&lt;br&gt;Foto: Arquivo &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão abertas as inscrições para o 2º Prêmio Ubuntu, que tem como objetivo reconhecer e homenagear personalidades negras que são ou foram destaques na luta antirracista e na promoção da igualdade racial em Petrópolis. As inscrições ou indicações podem ser feitas até o dia 10 de novembro pelo link: &lt;a class="example1" href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSec3v6X1m0x2g5zINrWPIgnbM-KCYqiAI97GSb2OdnKNi-fyw/viewform?usp=send_form"&gt;https://forms.gle/mpR3pLcQzXoLtFUL6.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A realização do prêmio faz parte da programação da Festa Ubuntu, que este ano acontece entre os dias 17 e 20 de novembro. A festa é promovida pela Prefeitura de Petrópolis, por meio da Coordenadoria de Promoção da Igualdade Racial (Copir) e o Instituto Municipal de Cultura (IMC), em conjunto com o Conselho de Promoção da Igualdade Racial (Compir), junto ao segmento de culturas afro-brasileiras, quilombolas e de matrizes africanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições e/ou indicações serão analisadas pela comissão formada pela Coordenadoria de Promoção da Igualdade Racial e o Conselho Municipal de Promoção da Igualdade Racial. A solenidade de entrega do prêmio será na abertura da Festa Afro Ubuntu 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Prêmio Ubuntu conta com 10 categorias. São elas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gastronomia: Celebra o reconhecimento de pessoas negras, independente de nível técnico, inseridos ou não na produção da culinária afro-brasileira em nosso município. Reconhecendo a contribuição destas para o ecossistema da gastronomia da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Influência e Representatividade Digital: Premia influenciadores digitais negros e/ou indígenas, sejam eles youtubers, blogueiros, instagrammers, tiktokers, facebookers ou expoentes das demais redes sociais com destaque na comunicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Categoria Artística: Voltada para o reconhecimento às produções feitas por artistas negros e negras. Sendo arte toda ou qualquer forma humana de expressão e suas diversas manifestações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liderança Negra: Promovido para reconhecer iniciativas de agentes que tenham buscado a redução da desigualdade racial, com a ampliação do acesso e do desenvolvimento profissional de pessoas negras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destaque Jovem: Pessoa negra na faixa etária dos 15 aos 29 anos de idade, destaque nas diversas formas de leitura, relação e realização de mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destaque Infantil: Pessoa negra na faixa etária dos 07 aos 14 anos de idade, destaque nas diversas formas de leitura, relação e realização de mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Profissional Destaque: Pessoa negra vinculada a instituição pública ou privada, com destaque em suas competências e realizações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empreendedorismo Negro: Pessoa negra que atua no mercado com uma atividade própria. Que com seu próprio negócio, transforma oportunidades em uma organização lucrativa e sustentável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Educador(a) / Professor(a): Honrar personalidades com iniciativas que buscam promover a igualdade racial ao trazer formas de acesso, narrativas, métodos de aprendizado e práticas pedagógicas que priorizem os saberes, a filosofia, a tecnologia, a história e a cultura africana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prêmio Ubuntu: Reconhecimento de personalidade negra que é ou foi destaque na luta pela Promoção da Igualdade Racial.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/palacio-itaborai-tera-masterclass-com-o-duo-santoro-nesta-terca-253514"&gt;Palácio Itaboraí terá masterclass com o Duo Santoro nesta terça &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-abertas-para-o-2-premio-ubuntu-253511</guid><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-253451</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-253451</guid><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiros-deixarao-gaza-ate-quarta-feira-afirmou-mauro-vieira-253517</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3285-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasileiros deixarão Gaza até quarta-feira, afirmou Mauro Vieira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Garantia é de ministro das Relações Exteriores de Israel&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0306_20231104072538_X07V6.png" longdesc="89812;283068"&gt;&lt;br&gt; Foto: FAB / Gov. Br&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro das Relações Exteriores, Mauro Vieira, afirmou nesta sexta-feira (3) que os 34 brasileiros que estão em Gaza aguardando autorização para ir para o Egito deverão cruzar a fronteira até a próxima quarta-feira (8). A veículos da imprensa brasileira, o chanceler disse que tem conversado por telefone com o ministro das Relações Exteriores de Israel, Eli Cohen, e obteve dele essa garantia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu tive uma conversa telefônica, foi a quarta que tive com o ministro das relações exteriores de israel, Eli Cohen, e ele me deu garantias que até quarta feira todos os brasileiros que estão em Gaza poderão sair pela passagem de Rafah”, disse Vieira aos jornalistas. Segundo ele, ainda há possibilidade dessa liberação ocorrer antes, mas a garantia é mesmo para a próxima quarta-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ele me garantiu que sairão até quarta-feira, que fará todo o possível para antecipar um ou dois dias, mas na quarta-feira dá todas as garantias. Isso foi um processo de conversa, de negociação de alguns dias e hoje eu tive essa boa notícia, dada por uma alta autoridade do governo de Israel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já foram divulgadas três listas de estrangeiros autorizados a deixar a Faixa de Gaza pela fronteira da cidade de Rafah com o Egito. Pessoas de várias nacionalidades já foram autorizadas nessas listas. Cidadãos dos Estados Unidos, Alemanha, Reino Unido, Azerbaijão, Barhein, Bélgica, Coréia do Sul, Croácia, Grécia, entre outros, já deixaram a região do conflito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grupo de brasileiros está abrigado nas cidades de Khan Younes e Rafah, próximas à fronteira com o Egito. Segundo o Itamaraty, o esquema de resgate está de prontidão e prevê auxílio desde a saída da Faixa de Gaza – com equipes e ônibus, medicamentos e alimentação – até o embarque no Aeroporto do Cairo, onde um avião da Força Aérea Brasileira (FAB) os aguarda.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiros-deixarao-gaza-ate-quarta-feira-afirmou-mauro-vieira-253517</guid><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sala-de-controle-monitora-9-4-mil-locais-de-aplicacao-do-enem-no-pais-253502</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ENEM/3285-62" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ENEM&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sala de controle monitora 9,4 mil locais de aplicação do Enem no país &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cerca de 400 mil profissionais participam do processo do exame&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0383_20231104133157_KXMDK.jpg" longdesc="89845;288294"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Arquivo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière – Agência Brasil  - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) monitora 9,4 mil locais de aplicação do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) por meio de uma sala de controle. As provas serão aplicadas hoje (5) e no próximo domingo (12) em 132.456 salas de aplicação, em 1.750 municípios de todas as 27 unidades da Federação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o instituto, farão parte da aplicação do Enem 1.763 coordenadores municipais, 36 coordenadores estaduais e cerca de 13 mil assistentes de local para organizar os 38.782 malotes de provas, que contêm 7.917.402 exames impressos. “Os números robustos são para atender os 3,9 milhões de inscritos que prestarão o exame neste fim de semana”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A sala de controle monitora a entrega dos malotes de prova, a presença dos profissionais e o início da aplicação dos testes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No total, para que o Exame Nacional do Ensino Médio aconteça da forma mais tranquila possível, cerca de 400 mil pessoas participam do processo do Enem 2023. Os procedimentos vão desde elaboração, impressão e armazenamento até distribuição e aplicação das provas”, informou o instituto. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Imprevistos &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Caso ocorra algum tipo de problema que impeça a aplicação das provas, como alagamentos ou tempestades, o Inep informou que novas datas para reaplicação do exame já estão previstas – dias 12 e 13 de dezembro. O instituto classifica o Enem como “uma operação de grande escala” que mobiliza diversas agências do governo, incluindo Ministério da Educação, Ministério da Justiça, Polícia Rodoviária Federal, Polícia Federal e polícias militares. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Protocolos &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;“Todas as etapas do Enem, da publicação do edital à divulgação dos resultados, são monitoradas por um setor do Inep. O instituto também é responsável pela gestão de riscos, um planejamento cauteloso de todas as intercorrências possíveis e os planos de ação caso elas ocorram”, destacou o instituto. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o órgão, após a definição das questões que vão compor o exame, o envio das provas para a gráfica de segurança máxima segue protocolos rígidos de segurança. Na gráfica, as provas são diagramadas por colaboradores dentro de uma sala segura.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Após o ensalamento dos participantes, as provas são produzidas, impressas e liberadas com um rígido esquema de segurança e mínimo contato humano. Os pacotes já saem da rotativa separados por sala e local de aplicação. A parte personalizada da prova (Cartão-Resposta, Folha de Redação e o Caderno de Questões) é impressa de forma separada.” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois da impressão, as provas ficam armazenadas em galpões logísticos de segurança máxima. Os malotes de provas já chegam a esses locais dentro de contêineres desmontáveis leves, separados por município de aplicação. Ao final da aplicação do exame, os malotes são recolhidos e enviados para as centrais de correção do consórcio aplicador. Todo o processo é feito com escolta militar. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/enem-comeca-neste-domingo-05-para-4-4-mil-pessoas-em-petropolis-253505"&gt;Enem começa neste domingo (05) para 4,4 mil pessoas em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sala-de-controle-monitora-9-4-mil-locais-de-aplicacao-do-enem-no-pais-253502</guid><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escolas-publicas-do-ceara-e-de-minas-ganham-premio-internacional-253520</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3285-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Escolas públicas do Ceará e de Minas ganham prêmio internacional&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prêmio Melhores Escolas do Mundo foi criado no ano passado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Léo Rodrigues - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Duas escolas públicas brasileiras estão entre as vencedoras do prêmio internacional Melhores Escolas do Mundo 2023. A Escola de Ensino Médio em Tempo Integral (MTI) Joaquim Bastos Gonçalves, situada Carnaubal (CE), foi agraciada na categoria “Apoiando Vidas Saudáveis”. Já a Escola Municipal Professor Edson Pisani, de Belo Horizonte, ganhou o Prêmio Escolha da Comunidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Prêmio Melhores Escolas do Mundo foi criado no ano passado. É uma iniciativa da plataforma britânica T4 Education, com apoio três instituições: Fundação Lemann, Accenture, American Express e Yayasan Hasanah.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É a primeira vez que escolas públicas brasileiras estão entre as vencedoras. Instituições de ensino de outros quatro países foram agraciadas. São elas: Institución Educativa Municipal Montessori (Colômbia), na categoria Ação Ambiental; a Riverside School (Índia), na categoria Inovação; a Max Rayne Hand in Hand Jerusalem School (Israel), na categoria Superação de Adversidades; e a Spark Soweto (África do Sul), na categoria Colaboração Comunitária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A EEMTI Joaquim Bastos Gonc¸alves criou em setembro de 2021 o projeto Adote um Aluno ao perceber alunos ansiosos com a reabertura da sociedade após o fim das medidas de isolamento social implementadas em decorrência da pandemia de covid-19. Na própria escola, houve registro de estudantes diagnosticados com problemas emocionais graves, incluindo automutilação. O projeto permitiu a identificação desses casos e a assistência psicológica. Os pais também foram envolvidos na iniciativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 18 meses, o número de atendidos pelo projeto caiu 67% e os beneficiados ao longo desse período relataram melhorias em sua autoestima e em seu bem-estar. Atualmente, menos de 10 estudantes ainda são atendidos. Além de melhorar a vida dos alunos, a iniciativa também aumentou a sensibilidade da comunidade escolar para a importância da saúde mental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio concedido à EEMTI Joaquim Bastos Gonc¸alves levou em conta suas ações para proporcionar a reintegração dos alunos à sociedade desde a pandemia da covid-19. Sua escolha se deu por meio de um júri especializado. Ela desbancou as outras duas finalistas da categoria Apoiando Vidas Saudáveis: a IMG Academy (EUA) e a Cardiff Sixth Form College (Reino Unido). A escola receberá um prêmio de US$ 50 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a Escola Municipal Professor Edson Pisani saiu-se vencedora em uma votação pública na qual concorreu todas as finalistas do Prêmio Melhores Escolas do Mundo. Ela integrará o novo programa Melhor Escola para Trabalhar da T4 Education, que dá suporte para que a instituição consiga atrair e reter bons professores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Escola Municipal Professor Edson Pisani situa-se no Aglomerado da Serra, na região centro-sul de Belo Horizonte. É uma das maiores favelas da capital mineira. A instituição tornou-se uma das finalistas da categoria Escolha da Comunidade pelas suas ações voltadas para a defesa dos direitos de seus alunos e para a mobilização da comunidade escolar e da vizinhança, com o objetivo de coordenar com autoridades públicas melhorias para sua região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sua intervenção no programa municipal Vila Viva, voltado para a urbanização da comunidade, contribuiu para evitar diversos danos aos moradores e garantir que a iniciativa viesse acompanhada de melhorias, como por exemplo, a criação de uma nova linha de ônibus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Prêmio Melhores Escolas do Mundo 2024 já está com inscrições abertas. Até 23 de fevereiro do próximo ano, instituições poderão apresentar suas candidaturas online por meio do portal da iniciativa.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escolas-publicas-do-ceara-e-de-minas-ganham-premio-internacional-253520</guid><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-mostra-mudancas-na-forma-de-encarar-o-cancer-de-mama-253519</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3285-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pesquisa mostra mudanças na forma de encarar o câncer de mama&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Perspectiva fatalista dá lugar a um diálogo mais franco na sociedade&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0370_20231104121428_DNYF1.jpg" longdesc="89834;112015"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Divulgação / Sociedade Brasileira de Mastologia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil&lt;br&gt; &lt;br&gt;Visibilidade, luta pelo direito de acesso à saúde de qualidade e pela escolha em reconstruir ou não o seio após a cirurgia de retirada das mamas, a mastectomia. Esses são alguns dos achados da antropóloga Waleska de Araújo Aureliano, professora do Instituto de Ciências Sociais da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (Uerj), em 20 anos de pesquisas, sobre como as mulheres com câncer de mama lidam com o processo de adoecimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde a década de 1980, de acordo com a professora, é possível perceber mudanças na maneira como a doença é encarada pela sociedade, principalmente o discurso médico. Os profissionais de saúde saíram da perspectiva fatalista e hoje têm um diálogo mais franco com pacientes sobre o câncer de mama.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há 40 anos, ainda era tabu para muitas pessoas mencionar a palavra câncer, que não era dita nem por profissionais de saúde, nem pela família dos pacientes. "Embora ainda tenhamos um estigma muito forte em torno da doença, muita coisa mudou. A percepção do câncer de mama como sentença de morte vem cedendo lugar à compreensão do câncer como uma doença crônica. Isso, claro, quando as pessoas afetadas têm acesso adequado a diagnóstico e tratamento."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Waleska, é muito importante que esse acesso seja mencionado na campanha Outubro Rosa, porque a ideia de que tudo depende da disposição individual das mulheres em se cuidar não funciona se não forem  dadas as condições ideais para que todas possam fazer isso adequadamente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a professora, a internet, com as mídias sociais, foi uma das responsáveis pelo processo de dar maior visibilidade do câncer de mama. “Isso afeta a narrativa das mulheres, uma vez que elas recebem esse diagnóstico acompanhado de um prognóstico que traz esperança de cura e qualidade de vida durante muitas décadas”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A perspectiva de cura faz com que a pessoa acometida comece a ter outra imagem sobre sua trajetória e fique mais confortável para falar no assunto abertamente. O relato é provocado por uma mudança na percepção sobre o próprio corpo, sobre o que significa ser mulher, independente de ter um seio ou dois, de ter feito reconstrução mamária ou não.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Empoderamento&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Atualmente, Waleska se dedica a estudar trabalhos fotográficos artísticos e textos autobiográficos de mulheres que passaram pelo diagnóstico de câncer de mama. Para ela, esses registros marcam uma mudança na ideia da mulher como vítima para o empoderamento, com consciência das mudanças provocadas pelo diagnóstico e pelo tratamento, assim como a perda da vergonha em expor o corpo ou falar sobre a doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É o movimento de algumas mulheres dentro de um universo muito heterogêneo. Não se pode pensar nas transformações como algo que atravessa todas as mulheres igualmente. Há uma variedade muito grande nessa experiência, a depender de fatores sociais e culturais, de acesso à saúde, sua história pregressa, dos relacionamentos e do modo como ela se insere no mundo do trabalho”, ressalta a antropóloga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela também afirma ter observado, ao longo desses anos, que aa pluralidade de modos de entender o câncer de mama, em alguns casos, reforçam padrões de representação do corpo feminino. “É como se depois do câncer não bastasse você ser mulher, você tem que se mostrar como mulher.” &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 05 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/suspensao-das-visitas-no-hac-sera-reavaliada-nesta-segunda-feira-06-253504"&gt;Suspensão das visitas no HAC será reavaliada nesta segunda-feira (06)&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-mostra-mudancas-na-forma-de-encarar-o-cancer-de-mama-253519</guid><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>