<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 16 Aug 2023 06:13:43 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidade-deve-ter-294-moradias-construidas-pelo-minha-casa-minha-vida-246343</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3204-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cidade deve ter 294 moradias construídas pelo Minha Casa, Minha Vida &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Obras fazem parte do Novo PAC, anunciadas na semana passada pelo governo federal; unidades habitacionais serão erguidas em Mosela, Benfica e Vale do Cuiabá  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230815205002_5YP4X.jpg" longdesc="84883;100733"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Fabiana Paiva &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Petrópolis deve receber a construção de 294 moradias populares dentro do programa Minha Casa, Minha Vida. As unidades habitacionais serão construídas em três terrenos do Estado: são 140 na Mosela, 84 em Benfica (Itaipava) e 70 no Vale do Cuiabá. Essas obras fazem parte dos investimentos federais anunciados na semana passada, o Novo PAC (Programa de Aceleração do Crescimento). O montante financeiro e informações como prazo para realização das obras, no entanto, não foram divulgados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os terrenos foram relacionados para o novo pacote do MCMV pela Secretaria de Estado de Habitação de Interesse Social (Sehis). De acordo com a pasta, "Com o acompanhamento de nosso corpo técnico e lideranças comunitárias, engenheiros da Caixa Econômica Federal já vistoriaram os espaços". Segundo a pasta, "Agora, cabe ao governo federal aprovar os locais para prosseguimento do processo de construção de moradias na cidade". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em todo Estado, são 2.168 unidades previstas em 15 projetos. O secretário de Habitação de Interesse Social, Bruno Dauaire, ressaltou que conseguiu aproveitar uma extensão de prazo pelo Governo Federal para inscrever mais projetos habitacionais para o Rio. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"No dia do lançamento do Minha Casa, Minha Vida, inscrevemos 12 projetos, com um total de 1.998 moradias, em terrenos que já foram vistoriados pelos engenheiros da Caixa Econômica. Tudo graças a projetos bem elaborados pela nossa equipe técnica e sugestões de locais que atendem os requisitos do programa. Estamos muito otimistas pela aprovação dessas propostas para, enfim, atender a demanda destas famílias que aguardam há anos pela casa própria", afirmou o secretário. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Número um pouco menor do que o previsto anos atrás &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O número de unidades previstas para serem construídas agora é um pouco menor do que o anunciado em 2017. Na época, a previsão era erguer 320 moradias. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A construção dessas casas é importante para reduzir o déficit habitacional do município, que era de 12 mil moradias, de acordo com o Plano Municipal de Redução de Riscos (PMRR), de 2017. Elas são voltadas a pessoas que perderam casas por causa de tragédias naturais - mas estão longe de dar solução completa para quem ainda luta por um teto. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Referência na luta por moradia popular na cidade, Claudia Renata Ramos lembra que, só considerando as chuvas desde 2011 até antes da tragédia do ano passado, são 350 famílias na espera por recuperar um lugar para morar. Ela afirma que recebeu a notícia da construção dessas casas "Com grande esperança".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Participei da visita a convite do Estado. Afinal, ainda temos 350 famílias de 2011 e tragédias anteriores do dia 15 de fevereiro e 20 de março de 2022. E vendo pelo menos os três terrenos do Estado saindo do papel, fecho o ciclo, pois fará 10 anos de luta por moradia e já estarei deixando minha contribuição e conquistei minha casa. Não foi, não está nem será do jeito que merecemos, mas é um teto para dormimos em paz no dia de chuva", diz Cláudia. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ong-promove-curso-com-informacoes-sobre-relacao-entre-o-racismo-ambiental-e-crise-climatica-na-tragedia-de-petropolis-246336"&gt;ONG promove curso com informações sobre relação entre o racismo ambiental e crise climática na tragédia de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidade-deve-ter-294-moradias-construidas-pelo-minha-casa-minha-vida-246343</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-recebe-quase-r-5-mi-para-merenda-escolar-246349</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Alimenta%C3%A7%C3%A3o/3204-394" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Alimentação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis recebe quase R$ 5 mi para merenda escolar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Repasse federal complementa orçamento municipal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0399_20230815205025_TS6MQ.jpg" longdesc="84892;27920"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Petrópolis recebeu, em apenas seis meses deste ano, o equivalente ao que recebia durante um ano completo em repasses para manutenção da merenda escolar. É o que mostram os dados do Portal do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), a respeito do Programa Nacional de Alimentação Escolar (PNAE), iniciativa promovida pelo Governo Federal que tem como objetivo garantir a alimentação saudável e adequada aos estudantes de todo o país por meio de repasses financeiros de caráter suplementar. E, até julho deste ano, já foi repassado ao município o montante de R$ 4.947.055,20 para o cumprimento deste objetivo, enquanto que em 2021, no intervalo entre janeiro a dezembro, foram R$ 4.819.898,60. Em 2019 mesmo, ano anterior à pandemia, foram R$ 4.051.810,00 depositados em 12 meses completos. A mudança é resultado do reajuste nos valores feito pelo Ministério da Educação ainda em março deste ano. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E, de acordo com o FNDE, o atendimento aos alunos do Ensino Fundamental passou a ter mais prioridade: mais da metade dos repasses (R$ 2,7 milhões) foram transferidos para garantir a alimentação de 26.383 crianças da região, segundo o Censo Escolar do Inep – que o Governo Federal se baseia para realizar os repasses. A Educação Infantil é outra que passa a receber grande parte da assistência financeira: 40% dos recursos são exclusivos para as creches (são quase R$ 1 milhão depositados para atender 3,3 mil bebês) e para a pré-escola (R$ 976 mil, que contempla 4,5 mil pequenos). O restante é repartido para os estudantes do ensino médio, para a Educação de Jovens e Adultos (EJA) e o Atendimento Educacional Especializado (AEE) e, ainda, para alunos quilombolas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em média, são servidas o total de 37.504 refeições diárias no município. São cinco alimentações cotidianas para todos os alunos, de todas as unidades escolares. E, para arcar com o volume, foram adquiridas 78 toneladas de alimentos para o primeiro semestre deste ano e, ainda, espera-se a aquisição de mais 90 toneladas para o segundo semestre. A compra é custeada com recursos próprios do município, junto de investimentos de terceiros, como o PNAE.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a secretária de Educação, Adriana de Paula, em entrevista anterior, oferecer uma alimentação de qualidade é garantir o desenvolvimento pleno das crianças. “Comida é proteína. Se a criança não consome de forma qualitativa e constante os nutrientes necessários para o seu desenvolvimento, ela, com certeza, sofrerá as consequências disso ao longo da vida. Por isso, ofertar refeições de qualidade, principalmente na primeira infância, período essencial de toda e qualquer criança, é um investimento. É plantar agora, no começo da vida desta criança, para garantir que eu tenha, lá na frente, cidadãos completamente formados e desenvolvidos que irão contribuir para a construção de uma sociedade melhor”, destacou ela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Cardápio aprimorado&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o município, no exercício deste ano, tem realizado ações que visam melhorar a qualidade do ensino da rede municipal, entre elas oferecer merenda com valor nutricional e saudável nas unidades escolares. A inclusão da fórmula infantil para a primeira infância, atendendo aos alunos matriculados nos centros de Educação Infantil e nas escolas municipais de Educação Infantil, por exemplo, atende ao período de desenvolvimento cerebral, imunológico e físico, contribuindo para um desenvolvimento mais saudável a partir do momento que permite que sejam alcançadas as necessidades nutricionais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos CEIs, também foram incluídos suco de uva integral e goma de tapioca. Além disso, uvas passas, macarrão letrinha e biscoito polvilho, estão para serem entregues, segundo o município. Em relação ao hortifruti, para compor as preparações de sopas e cremes que são ofertados nos CEIs, foi incluída a batata baroa. Nas unidades escolares, o lombo suíno, adquirido em licitação, já foi incorporado. E, há a expectativa de incluir ainda outros gêneros, que estão em fase de aquisição por licitações, como canjica, rosquinha de leite, suco de manga e ervas desidratadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro investimento realizado foi o atendimento à alimentação dos alunos com necessidades alimentares especiais, como diabetes, APLV e intolerância à lactose. O município disse que finalizou a licitação, e aguarda a entrega dos gêneros alimentícios para serem distribuídos às escolas que possuem esses alunos e alunas matriculados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saladas-prontas-podem-conter-bacterias-alerta-estudo-246357"&gt;Saladas prontas podem conter bactérias, alerta estudo &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-recebe-quase-r-5-mi-para-merenda-escolar-246349</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apagao-atinge-varios-bairros-de-petropolis-246344</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Energia/3204-75" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Energia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Apagão atinge vários bairros de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores relatam que ficaram sem luz por cerca de meia hora pela manhã; falta de fornecimento de energia atingiu quase todo país, mas motivos não foram esclarecidos &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230815205028_VW5J8.jpg" longdesc="84893;35891"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal Jr. | Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O apagão de energia elétrica que atingiu o país nessa terça-feira (15/08) também atingiu, com menor impacto, a cidade de Petrópolis. Moradores relataram que ficaram de 20 a 30 minutos sem luz pela manhã em locais como Centro, Rua Teresa, Duchas, Cel. Veiga, Quitandinha, Dr. Thouzet, Valparaíso, Morin, Vale da Lua (Itaipava), Moinho Preto e Bingen. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda pela manhã, a Enel informou em nota que registrou "interrupção de parte da sua carga nos Estados do Rio, Ceará e São Paulo, devido à atuação do Esquema Regional de Alívio de Carga (ERAC)" e que o restabelecimento do fornecimento estava sendo feito de forma gradativa "após autorização do Operador Nacional do Sistema. Esse procedimento acontece de forma automática quando alguma ocorrência é identificada no Sistema Interligado Nacional. O procedimento ocorre para proteger o sistema elétrico de danos maiores". A concessionária atende 66 municípios no Rio, mas não detalhou quais locais foram atingidos. Na área de cobertura, a situação foi normalizada às 08h48, segundo a distribuidora. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por ter tido curta duração e não ter sido registrado de forma generalizada na cidade, o apagão não causou muitos impactos no município, ao contrário de outros locais pelo país que ficaram sem eletricidade por várias horas. Uma das consequências percebidas em Petrópolis foi a dificuldade de acessar serviços de operadoras de telecomunicações. Serviços de internet móvel e rede fixa das principais operadoras - como Tim, Claro e Vivo - tiveram instabilidade, que foi reconhecida pela Conexis Brasil Digital, entidade que representa as empresas do setor. "As operadoras já estão trabalhando para restabelecer os serviços no menor prazo possível", informou a entidade ainda pela manhã. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pelo Brasil, várias cidades ficaram com semáforos sem funcionamento, houve cancelamento de aulas, suspensão de atendimentos em unidades de saúde, interrupções de circulação de trens e metrô, fechamento de lojas, entre outros impactos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;ONS: apagão começou às 08h31 &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apenas um estado ficou ileso ao apagão, Roraima, que não é interligado ao Sistema Interligado Nacional (SIN). Todos os outros 25 estados e o Distrito Federal tiveram cidades com interrupções. Segundo o Operador Nacional do Sistema (ONS), "houve uma ocorrência no sistema que provocou a separação elétrica das regiões Norte e Nordeste das regiões Sul e Sudeste, com abertura das interligações entre essas regiões". Com isso, houve uma interrupção de 18,9 mil MW de carga em estados do Norte e Nordeste do Brasil, a partir de 08h31. Essa interrupção, de acordo com o ONS, "foi uma ação controlada para evitar propagação da ocorrência". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As regiões Sul, Sudeste e Centro-Oeste foram restabelecidas ainda pela manhã, mas Norte e Nordeste só tiveram o serviço normalizado cerca de seis horas depois do início do apagão. "O SIN foi 100% recomposto às 14h49min", informou o ONS. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro de Minas e Energia, Alexandre Silveira, concedeu entrevista coletiva à tarde, em Brasília, mas não detalhou que "ocorrências" foram essas. Ele disse apenas que um dos eventos que provocaram o apagão foi no Ceará, mas que houve outro, que não havia sido dect. O titular do MME prometeu dar mais dados técnicos até amanhã (17), mas disse que pediu à Polícia Federal e à Agência Brasileira de Inteligência (Abin) para investigar se esses eventos foram técnicos ou em decorrência de ação dolosa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"O que aconteceu hoje é extremamente raro que aconteça, porque nós temos um sistema redundante. Para acontecer um evento dessa magnitude, nós temos que ter tido dois eventos concomitantes, em linhas de transmissão de alta capacidade. Ou seja, é extremamente raro que aconteça o que aconteceu no episódio de hoje", afirmou Alexandre Silveira. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apagao-atinge-varios-bairros-de-petropolis-246344</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agosto-dourado-hospital-santa-teresa-promove-acoes-de-promocao-ao-aleitamento-materno-246351</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3204-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Agosto Dourado Hospital Santa Teresa promove ações de promoção ao aleitamento materno&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230815204959_FP0LH.jpg" longdesc="84882;85858"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A campanha Agosto Dourado está sendo marcada por ações especiais no Hospital Santa Teresa. Na Maternidade, além da decoração especial, a equipe preparou um kit de presente para as mamães, com dicas para facilitar o aleitamento materno.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Embora muito se fale sobre a importância do aleitamento materno, a dificuldade inicial pode atrapalhar, já que os primeiros dias após o nascimento do bebê são de muita adaptação para a mãe. É um processo de aprendizagem para os dois e, por isso, o acompanhamento é fundamental para o sucesso da amamentação”, comentou a Supervisora de Enfermagem, Lohana Azevedo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ela explicou que a rotina de cuidados da Maternidade inclui a preservação do vínculo desde o primeiro minuto “Priorizamos o contato pele a pele em todos os partos realizados no hospital. Esta primeira hora após o nascimento, chamada de “Golden Hour”, é fundamental para estimular a amamentação”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro cuidado é a manutenção do recém-nascido junto da mãe durante todo o período de internação, em alojamento conjunto. “Todos os cuidados realizados com o bebê, incluindo o banho, são feitos dentro do quarto com a presença dos pais. Aproveitamos estes momentos para demonstrarmos o passo a passo de como o cuidado deve ser continuado em casa”, relatou a enfermeira obstetra, Tamires Melandri.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Maternidade conta com amplas salas de parto humanizado, com iluminação de led acolhedora, cromoterapia, aromaterapia e todos os equipamentos necessários para tornar o momento do parto o mais confortável possível. Cada detalhe foi planejado para que a futura mamãe se sinta acolhida e com liberdade de movimentos. “Além de todo o conforto do ambiente, cuidadosamente preparado para acolher as mães, permitindo momentos de relaxamento e bem-estar, nossas salas de parto permitem, inclusive a instalação de uma banheira inflável para o relaxamento da mãe por meio do banho de imersão”, explicou a Coordenadora de Enfermagem, Gabriela Fecher.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O HST também possui estrutura adequada no Centro Cirúrgico, com temperatura regulada para tornar o ambiente seguro para o recém-nascido. O direito a um acompanhante também está garantido e é respeitado durante todo o período de internação da mãe, obedecendo a lei nº 11.10805.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vacinas-bivalente-contra-a-covid-19-e-gripe-serao-disponibilizadas-nos-terminais-rodoviarios-em-calendario-especial-246335"&gt;Vacinas bivalente contra a covid-19 e gripe serão disponibilizadas nos terminais rodoviários em calendário especial&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agosto-dourado-hospital-santa-teresa-promove-acoes-de-promocao-ao-aleitamento-materno-246351</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escola-popular-oferece-curso-preparatorio-para-encceja-em-petropolis-areal-e-niteroi-246355</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3204-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Escola Popular oferece curso preparatório para Encceja em Petrópolis, Areal e Niterói&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0545_20230815205031_YV1IX.jpg" longdesc="84894;104656"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta – especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Coletivo de educadores com cursos preparatórios gratuitos, a Escola Popular vem preparando seus alunos para o Exame Nacional para Certificação de Competências de Jovens e Adultos (Encceja), que acontece no próximo dia 27. A Escola, fundada pelo professor e hoje deputado estadual Yuri Moura (PSOL), vem contribuindo, gratuitamente, há sete anos, na formação de jovens e adultos e já colaborou com a aprovação de mais de 1500 pessoas que não haviam concluído os ensinos fundamental e médio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Além da preparação para o Encceja, o projeto contribuiu com aprovação de mais de 40 alunos que realizaram o concurso da Comdep, em Petrópolis. Agora, em seu sétimo ano de atuação, a Escola Popular ganhou dois novos polos: Areal e Niterói.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “São sete anos de um trabalho de educação popular, dando uma nova oportunidade para quem, por algum motivo, teve que interromper os estudos. Já apoiamos milhares de jovens e adultos na conquista do diploma de ensino básico. E agora, o projeto chega a outras cidades, como Areal e Niterói, para além de Petrópolis.”, disse Yuri.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na cidade do centro-sul fluminense, as aulas do curso preparatório da Escola Popular já começaram e são ministradas no CIAFETE (antigo Colégio Machado de Assis), na Rua Nelson Melo 100, Vila Casas da Cerj, todo sábado de 8h às 12h. Neste polo, 31 alunos já estão inscritos e ainda há vagas para quem deseja estudar. As inscrições podem ser feitas pelo link: &lt;a class="example1" href="https://docs.google.com/forms/d/11aVr-uX7QpaTT5K8dSYOAYH9iqHLzKYD7W6GydF8xiI/viewform?edit_requested=true"&gt;bit.ly/TurmaAreal&lt;/a&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Já em Niterói as aulas preparatórias para o Encceja, como foco na certificação do Ensino Médio, acontece no Instituto de Artes e Comunicação Social / UFF, na Rua Professor Lara Vilela 126, São Domingos, com aulas segundas, quartas e sextas de 18h às 22h. 10 alunos estão inscritos e há disponibilidade de vagas. As inscrições podem ser feitas pelo link: &lt;a class="example1" href="https://docs.google.com/forms/d/1kAhwircKxJ2cP_n-rE-IcvRrBWVF2l9omigfBAHu6lY/viewform?edit_requested=true"&gt;bit.ly/TurmaNiteroi&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em Petrópolis, o preparatório é uma parceria da Escola Popular junto à Casa da Cidadania e as aulas são realizadas nas segundas e quintas-feiras das 19h às 20h30, na Casa da Cidadania, na Rua Visconde de Souza Franco, 474, Centro. E também na escola Professora Maria Campos da Silva, na Rua Buenos Aires 108,  no Centro de Petrópolis, aos sábados de 8h às 11h40.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os núcleos de Petrópolis contam hoje com 199 inscritos, mas ainda há vagas para as duas turmas. Quem quiser se inscrever é só acessar &lt;a class="example1" href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSc4Idm-QjbFjyLyO2g65VzTUi97Ggjqxu6e-kpRrRp0kguwmg/viewform?vc=0&amp;amp;c=0&amp;amp;w=1&amp;amp;flr=0"&gt;https://bit.ly/TurmaPetropolis&lt;/a&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escola-popular-oferece-curso-preparatorio-para-encceja-em-petropolis-areal-e-niteroi-246355</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saladas-prontas-podem-conter-bacterias-alerta-estudo-246357</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Alimenta%C3%A7%C3%A3o/3204-394" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Alimentação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saladas prontas podem conter bactérias, alerta estudo &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nutricionista ressalta a importância da higienização correta desses alimentos &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0497_x_0600_20230815204953_O6OTI.jpg" longdesc="84880;45551"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Os vegetais minimamente processados (VMPs), popularmente conhecidos como vegetais frescos higienizados, são uma opção cada vez mais comum nas prateleiras de supermercados e refeições prontas para consumo. No entanto, um recente artigo publicado na revista Foods traz à tona uma preocupação relevante esses produtos podem conter bactérias, levantando questões sobre higiene e saúde pública.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A pesquisa, que examinou a presença de microrganismos indicadores de falta de higiene ou causadores de doenças em VMPs, revelou resultados alarmantes. Entre as bactérias analisadas estavam a Escherichia coli, um indicador primário de contaminação fecal, além da Salmonella spp. e Listeria monocytogenes. As taxas de prevalência variaram consideravelmente, com valores de detecção oscilando entre 0,7% a 100% para a E. coli, 0,6% a 26,7% para a Salmonella spp. e 0,2% a 33,3% para a Listeria monocytogenes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O grande apelo dos VMPs reside em sua conveniência. São vegetais cortados, higienizados e embalados, prontos para consumo imediato, agilizando a preparação das refeições e reduzindo o desperdício. No entanto, esse processo de processamento tem um preço - os VMPs costumam ser significativamente mais caros do que seus equivalentes in natura.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A maneira de garantir a eliminação de microrganismos causadores de doenças inclui a utilização de sanitizantes durante a lavagem dos vegetais. O cloro é um dos agentes mais comuns usados para esse fim. No entanto, mesmo com os esforços de higienização, os resultados da pesquisa destacam a persistência de bactérias potencialmente prejudiciais em algumas amostras de VMPs.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Paloma Medeiros, nutricionista que trabalha com estética e saúde da mulher, a conscientização sobre a manipulação correta dos VMPs é de extrema importância. “É necessário sensibilizar as pessoas para que possam entender a importância da manipulação correta de hortaliças prontas, evitando o consumo da mesma fora de casa. Elas se enquadram em um grupo de risco, uma vez que possuem uma elevada carga microbiana, podendo se tornar um dos meios de transmissão de microorganismos patogênicos, tornando-se um problema de saúde pública”, explicou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Paloma enfatiza que a contaminação dos VMPs pode ocorrer em diversas etapas, desde a irrigação com águas contaminadas até falhas higiênicas e sanitárias durante o preparo. Portanto, a educação do consumidor sobre os riscos potenciais e a adoção de práticas seguras de manipulação e consumo são cruciais para minimizar a ameaça representada por bactérias presentes nesses produtos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Higienização correta&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De acordo com a nutricionista, a lavagem das hortaliças é uma prática comum, mas uma simples lavagem não assegura a redução da carga microbiana. A lavagem deve ser melhorada com o uso de soluções sanitizantes. Dentre os diversos tipos, o cloro é o agente químico mais utilizado, por ser de baixo custo e fácil aquisição. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Lave em água corrente as verduras, folha a folha, frutas e legumes também, um de cada vez. Deixe de remolho em solução de 1 colher (sopa) de hipoclorito de sódio ou  (2 a 2,5% de cloro ativo) para 1 litro de água. Deixe por 10 minutos em temperatura ambiente”, orientou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Paloma finaliza lembrando que no Brasil, o hipoclorito de sódio é o único agente sanitizante permitido pela legislação que pode ser utilizado na higienização dos alimentos e que contribui para redução dos patógenos relacionados às Doenças Veiculadas por Alimentos (DVAs).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-recebe-quase-r-5-mi-para-merenda-escolar-246349"&gt;Petrópolis recebe quase R$ 5 mi para merenda escolar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saladas-prontas-podem-conter-bacterias-alerta-estudo-246357</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-goncalense-estreia-na-copa-rio-contra-o-perolas-negras-246358</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3204-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis/Gonçalense estreia na Copa Rio contra o Pérolas Negras&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230815205033_7QICP.jpg" longdesc="84895;153192"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Luiza Soares &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os times petropolitanos vão realizar a sua estreia na Copa Rio, que funciona em jogos de ida e volta, que pode coroar a temporada do Petrópolis/Gonçalense, após título da Taça Santos Dummont ou iniciar a temporada em grande fase para o Serrano, que se prepara para o Campeonato Carioca Série B1.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Petrópolis/Gonçalense entra em campo hoje para enfrentar o Pérolas Negras, no Estádio do Trabalhador, em Resende, às 14h45. O jogo da volta está marcado para a próxima quarta-feira (23), no Estádio Atílio Marotti. A equipe chegou às semifinais do Carioca A2 e viu sua tentativa de subir para elite frustrada, após duas derrotas para o Olaria. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na campanha da Taça Santos Dummont, a equipe petropolitana fez uma ótima primeira fase, sendo campeão da Taça Santos Dummont, tendo seis vitórias em 11 jogos e decidindo o título na última rodada diante do Olaria.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/25-meia-maratona-internacional-do-rio-de-janeiro-tera-transmissao-ao-vivo-246359"&gt;25ª Meia Maratona Internacional do Rio de Janeiro terá transmissão ao vivo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-goncalense-estreia-na-copa-rio-contra-o-perolas-negras-246358</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/preparando-o-comercio-varejista-para-um-futuro-inovador-37-convencao-estadual-em-petropolis-246345</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Com%C3%A9rcio/3204-269" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Comércio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Preparando o comércio varejista para um futuro inovador: 37ª Convenção Estadual em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0099_20230815205012_EO6UO.jpg" longdesc="84887;30355"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis debate, sexta e sábado (18 e 19 de agosto), com visão estratégica e trazendo à tona discussões cruciais, o cenário comercial fluminense. A 37ª Convenção Estadual do Comércio Varejista do Rio de Janeiro, hospedada pela dinâmica CDL Petrópolis, promete dois dias de insights e conhecimento, acendendo caminhos para o futuro. A convenção é uma realização da Federação das Câmaras de Dirigentes Lojistas do Estado do Rio (FCDL-RJ) que escolheu a cidade simbolizando a união das CDLs em prol do município após os episódios climáticos de 2022. Uma das agendas mais aguardadas é a fala do senador Efraim Filho, relator da Reforma Tributária, que fará palestra sábado, às 15h30. Mais de 200 líderes do setor varejista estarão presentes no Vila Itaipava Resorts Conventions.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Abrangendo um espectro diversificado de tópicos, a convenção mergulhará em tendências de consumo, sustentabilidade, inovação, empreendedorismo e gestão de pessoas. Esses pilares do sucesso empresarial serão explorados durante dois dias intensos. Palestras de especialistas elucidarão a conjuntura econômica atual e suas reverberações no cenário varejista. A propulsão tecnológica é o epicentro das discussões, uma vez que molda diretamente o comportamento do consumidor, influenciando as estratégias de vendas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Queremos proporcionar aos lojistas um vislumbre das tendências do setor e, igualmente importante, fomentar uma sinergia colaborativa entre as câmaras de dirigentes lojistas do estado", ressalta Cláudio Mohammad, presidente da CDL Petrópolis. Este evento também assinala uma data especial para a Câmara de Dirigentes Lojistas local, celebrando seus 62 anos de existência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“À medida que exploramos o viés da transformação digital, também abordaremos as oportunidades emergentes após as complexidades geradas pela Covid-19. Desafios convertidos em oportunidades estarão em destaque, juntamente com os obstáculos que necessitam ser superados”, completa Cláudio Mohammad, que prevê uma “nova era de colaboração entre as CDLs, impulsionando o avanço do comércio varejista, especialmente para os empreendedores de médio e pequeno porte”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fabiano Gonçalves, líder da Federação das Câmaras de Dirigentes Lojistas do estado (FCDL-RJ), sublinha a importância desse evento como um caldeirão de experiências compartilhadas e parcerias efervescentes entre empresários e gestores do setor varejista. “A meta é clara: nutrir um terreno propício ao crescimento sustentável dos negócios. A 37ª Convenção vai ficar para a história pela qualidade das discussões que estão sendo propostas. A cidade sediou a primeira edição e nesta atual vai fazer a melhor de todas”, prevê Fabiano Gonçalves.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além do enriquecimento profissional, a convenção gera benefícios diretos sobre Petrópolis, energizando o turismo local. Uma programação paralela convida os participantes a explorar pontos turísticos, polos de compras e até mesmo o prestigiado polo tecnológico SerraTec, onde o supercomputador Santos Dumont, parte do Laboratório Nacional de Computação Científica (LNCC), reside.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Palestras com especialistas antecedem fala do senador Efraim Filho sobre a reforma tributária&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma das joias da convenção é o bloco de palestras de sábado (19), prometendo uma imersão profunda em estratégias de vendas, inovação tecnológica e até a reforma tributária. O senador Efraim de Araújo Morais Filho, relator do Grupo de Trabalho da Reforma Tributária na Comissão de Assuntos Econômicos do Senado, vai falar de forma detalhada sobre a aguardada reforma. “Além de expor os principais pontos vamos ouvir a demanda de um setor que é importantíssimo para o Brasil que é o comércio varejista, um dos segmentos que mais emprega no país e que mais recolhe tributos”, antecipa Efraim Filho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Da magia da Disney à sabedoria do marketing digital, palestrantes como Ana Cláudia Peixoto e Rafael Leonardo de Oliveira do Sebrae - RJ irão incendiar a chama da inovação e proporcionar ferramentas para alavancar a presença digital das empresas no mercado. Ladmir Carvalho, CEO da Alterdata, proporcionará uma visão global das tendências pós-NRF 2023, oferecendo perspectivas do futuro do comércio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda pela manhã, Douglas Bego, diretor de Vendas e Marketing da Claro Empresas, entra em cena, expondo estratégias profundas para fomentar o crescimento das Pequenas e Médias Empresas (PMEs). André Vila Verde, presidente da Agência de Fomento do Estado do Rio (AgeRio), vai mostrar os caminhos para obtenção de crédito e soluções financeiras atrativas para alavancar as vendas. Já o prefeito de Campos, Wladmir Garotinho, apresenta painel mostrando como a colaboração entre governos, atores públicos, empresas e terceiro setor pode resultar desenvolvimento econômico.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Encerrando este dia de conhecimento, o senador Efraim de Araújo Morais Filho mergulhará nas águas da reforma tributária, revelando como ela fluirá e afetará o comércio varejista. As considerações finais estarão a cargo de José César da Costa, presidente da Confederação Nacional de Dirigentes Lojistas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/preparando-o-comercio-varejista-para-um-futuro-inovador-37-convencao-estadual-em-petropolis-246345</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-pede-capacitacao-permanente-para-feirantes-em-petropolis-246350</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3204-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador pede capacitação permanente para feirantes em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230815205036_HN2SE.jpg" longdesc="84896;70568"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Câmara aprovou na sessão dessa terça-feira (15) uma indicação legislativa que prevê a criação de um programa de capacitação permanente para feirantes e trabalhadores do comércio ambulante em Petrópolis. A iniciativa é do vereador Gil Magno.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- A Prefeitura, por meio da Secretaria de Desenvolvimento Econômico, deve conhecer e se aproximar cada vez mais desse público, com a finalidade de acompanhar, organizar o arranjo produtivo e fortalecer o setor-, explica Gil Magno.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o vereador, além do diálogo permanente, é fundamental organizar capacitações voltadas para a qualidade no atendimento ao cliente, noções gerais de administração, controle financeiro, associativismo, questões sanitárias, higiene pessoal e do trabalho, tecnologia, entre outros temas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda de acordo com a indicação aprovada, a Prefeitura, além de oferecer sua estrutura, também poderá fechar parcerias com instituições e entidades de classe que atuem no fomento da atividade empreendedora, como SEBRAE, SENAC, Universidades, entre outras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A indicação segue para análise do poder executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-pede-capacitacao-permanente-para-feirantes-em-petropolis-246350</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vacinas-bivalente-contra-a-covid-19-e-gripe-serao-disponibilizadas-nos-terminais-rodoviarios-em-calendario-especial-246335</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3204-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vacinas bivalente contra a covid-19 e gripe serão disponibilizadas nos terminais rodoviários em calendário especial&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0427_20230815180426_7COKH.jpg" longdesc="84867;61753"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vacinas contra a covid-19 e influenza serão ofertadas em postos de imunização volantes, entre os dias 21 e 25 de agosto, nos terminais rodoviários do município. A ação está sendo organizada pela Prefeitura, por meio da Divisão de Imunização da Secretaria de Saúde, em parceria com a Companhia Petropolitana de Trânsito e Transporte (CPTrans).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com a medida, a Prefeitura busca ampliar a cobertura vacinal da população. Serão ofertados os imunizantes contra a influenza (gripe) e reforço da Pfizer Bivalente, contra a covid-19. “Embora a iniciativa seja direcionada principalmente aos rodoviários, é importante ressaltar que a vacinação estará acessível a toda a população, desde que enquadrada nos grupos-alvo para cada tipo de vacina”, explica o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Enquanto a imunização contra a influenza é recomendada para todas as pessoas a partir dos seis meses de idade, o reforço da bivalente da Pfizer é indicado para indivíduos com 18 anos ou mais, bem como para aqueles que são imunossuprimidos. Ao promover essa campanha, de acordo com o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, Petrópolis demonstra seu compromisso com a saúde e o bem-estar da população. “É importante ressaltar a importância da vacinação como uma ferramenta essencial para a prevenção de doenças. A participação ativa da população é fundamental”, frisa Curvelo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A vacinação ocorrerá das 9h às 15h, proporcionando uma oportunidade para que as pessoas possam receber a imunização de forma conveniente”, diz a chefe da Divisão de Imunização, Thayene Varella, ressaltando que é fundamental lembrar que a apresentação do cartão de vacinas e do CPF é indispensável para o processo de vacinação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Confira o calendário:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;21/08 – Terminal Itaipava &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;22/08 – Terminal Corrêas&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;23/08 – Terminal Itamarati&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;24/08 – Terminal Centro&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;25/08 – Terminal Bingen&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/agosto-dourado-hospital-santa-teresa-promove-acoes-de-promocao-ao-aleitamento-materno-246351"&gt;Agosto Dourado Hospital Santa Teresa promove ações de promoção ao aleitamento materno&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vacinas-bivalente-contra-a-covid-19-e-gripe-serao-disponibilizadas-nos-terminais-rodoviarios-em-calendario-especial-246335</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ong-promove-curso-com-informacoes-sobre-relacao-entre-o-racismo-ambiental-e-crise-climatica-na-tragedia-de-petropolis-246336</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3204-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;ONG promove curso com informações sobre relação entre o racismo ambiental e crise climática na tragédia de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeto traz orientação a famílias atingidas pelas chuvas e lideranças comunitárias para cobrar medidas do poder público&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230815172055_R87VO.jpg" longdesc="84864;84100"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Instituto TJNS (Todos Juntos Ninguém Sozinho) deu início neste mês de agosto ao curso híbrido “Racismo Ambiental e Crise Climática: Compreendendo e Enfrentando as Consequências das Chuvas de 2022”, realizado de forma gratuita para lideranças comunitárias, estudantes e vítimas da tragédia que devastou o município de Petrópolis, na Região Serrana do Rio, com mais de 234 mortes. A programação tem levado informação e orientação ao público que mais lida com as famílias impactadas diretamente e tem como meta a busca por melhorias por parte dos agentes envolvidos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Essa iniciativa surgiu quando eu comecei a observar a falta de letramento racial, ambiental e climáticos das lideranças comunitárias. E são elas que movem o grande trabalho com famílias vulnerabilizadas durante as tragédias e no pós, precisam estar cientes para trabalharem juntos, buscar justiça climática, acompanhar, cobrar e trabalhar junto do poder público com informações que adquirirem. Petrópolis está muito atrasada quando falamos de discussões sobre clima e historicamente é um município afetado por tragédias propriamente ditas ambientais, quando sabemos que há muito que o poder público deve trabalhar para evitar”, explica a Presidente do Instituto, Pamela Mércia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O trabalho está sendo realizado através da aprovação em um edital da Casa Fluminense, trazendo cinco encontros online e um presencial, além de dois fóruns de discussão para estimular diálogos e trazer propostas de soluções. Os encontros trazem convidados com ampla atuação e trajetória na área, como representantes da Defesa Civil, Ministério Público, Defensoria Pública, além de representantes do poder executivo e legislativo. “A ideia é ter pessoas que atuam na área em diálogo com alunos que são as pessoas afetadas, para que haja abertura para escuta e proposta de soluções coletiva, partida de quem é afetado pelo Racismo Ambiental e pelas catástrofes ambientais que há anos atingem a cidade de Petrópolis”, pontua Pamela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As primeiras aulas discutiram o racismo ambiental e crise climática, contando com um tour online pelo museu da memória negra de Petrópolis. O encontro explorou as interseções entre os dois conceitos, reunindo Lucas Ventura e Pamela Mércia. No segundo, o representante da Defesa Civil, Rodrigo D’Almeida, trouxe uma análise das condições climáticas e meteorológicas que levaram às chuvas intensas em 2022, avaliação dos impactos socioambientais nas comunidades afetadas e estudo de casos de regiões específicas atingidas pelas chuvas e seus desdobramentos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O terceiro encontro em parceria com o Cine Pagu, explora a relação entre raça e distribuição desigual de riscos ambientais, a discussão sobre a segregação espacial e suas consequências para comunidades marginalizadas, além da análise de como a desigualdade racial agrava os impactos da crise climática. Na aula 4, o geógrafo Fernando Pessoa, traz como tema a resposta e resiliência comunitária, com estratégias para fortalecer a resiliência de comunidades afetadas pelas chuvas, estudo de casos de ações comunitárias bem-sucedidas, área de risco e processos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A aula cinco traz a Drª Denise Tarin do Ministério Público do Rio, apontando soluções para mitação e adaptação. Já no último encontro, os representantes da Defensoria Pública, Guilherme Pimentel e a advogada de Direitos Humanos, Karol Cerqueira, trazem os temas “Construindo uma Sociedade Mais Justa e Sustentável” e “Visão de futuro: a construção de uma sociedade a partir dos direitos humanos”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Realizado pela primeira vez em julho, com dois encontros para pessoas de todo o Brasil, o trabalho alcançou 300 alunos e certificou 150 pessoas, com grande adesão de representantes do Norte e Nordeste. A programação vai até o dia 19 de setembro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cidade-deve-ter-294-moradias-construidas-pelo-minha-casa-minha-vida-246343"&gt;Cidade deve ter 294 moradias construídas pelo Minha Casa, Minha Vida&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ong-promove-curso-com-informacoes-sobre-relacao-entre-o-racismo-ambiental-e-crise-climatica-na-tragedia-de-petropolis-246336</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-246347</link><description>Justiça e Cidadania Herbert Cohn e Adriana Paixão Advogados</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-246347</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-246346</link><description>Coluna Cidade aberta</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-246346</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-governo-janio-e-a-renuncia-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-246342</link><description>O governo Jânio e a renúncia
Mauro Magalhães-  Ex-deputado e empresário</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-governo-janio-e-a-renuncia-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-246342</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agua-que-chega-da-rua-esta-suja-e-barrenta-246352</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3204-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Água que chega da rua está suja e barrenta&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0450_x_0600_20230815204951_OTHX8.jpg" longdesc="84879;109118"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Rua Cristóvão Colombo, na Castelânea, relataram ao jornal que em uma das residências, a água que está chegando à torneira do quintal é barrenta e só fica potável, após decantar na caixa d'água.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, essa situação vem acontecendo com frequência e, além disso, a caixa d’água fica barrenta. “Desde as chuvas eu comecei a tirar amostras e normalmente é assim. De manhã eu vou tirar á água que vem direto da rua e tem vindo desse jeito e as caixas ficam com barro, lama sendo bem sujo e prejudicial para a saúde”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Águas do Imperador informou que não recebeu nenhum pedido de intervenção no local até o momento, mas que irá enviar um técnico para verificar. A orientação é que, em casos como este, seja realizada uma solicitação em um dos canais de relacionamento da concessionária, para que a empresa verifique a qualidade da água na residência, já que o monitoramento da qualidade da água é feito constantemente por técnicos em todas as regiões atendidas pela concessionária.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para falar com Águas do Imperador, você pode entrar em contato pelos canais de relacionamento: WhatsApp (21) 97211-8064, site www.aguasdoimperador.com.br, aplicativo Cliente Águas, Agência Virtual (disponível no site e no aplicativo), ou pelo 0800 742 0422 (ligações gratuitas de telefones fixos, celulares e longa distância).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escadaria-que-liga-a-coronel-veiga-ao-bairro-honduras-esta-em-pessimo-estado-246353"&gt;Escadaria que liga a Coronel Veiga ao bairro Honduras está em péssimo estado &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-continua-prejudicando-o-transporte-publico-246354"&gt;Estacionamento irregular continua prejudicando o transporte público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agua-que-chega-da-rua-esta-suja-e-barrenta-246352</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escadaria-que-liga-a-coronel-veiga-ao-bairro-honduras-esta-em-pessimo-estado-246353</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3204-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Escadaria que liga a Coronel Veiga ao bairro Honduras está em péssimo estado &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0342_20230815205007_RW15X.jpg" longdesc="84885;125032"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedestres que utilizam a escadaria da Servidão Agnello Alves Barreiros, que liga a Rua Armando Fráguas Nogueira à Coronel Veiga, denunciaram ao Diário o péssimo estado do trajeto. Diversos degraus necessitam de manutenções, assim como os serviços de capina e roçada, por toda a extensão da escadaria.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos usuários, a situação é bem complicada e algumas pessoas já até caíram. “Muitos têm medo de passar devido aos riscos que isso leva, pois falta a manutenção, escoamento de água e precisamos que esses serviços sejam realizados. O pior problema são os degraus, pois várias pessoas levam tombo e também algumas lâmpadas estão queimadas nos postes”, afirmou um usuário. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma moradora da localidade disse que a escada está horrível. “Eu que sou de idade não consigo descer e quase caí, sendo bem perigoso. Nós não suportamos mais isso e precisamos de obras urgentes, está péssimo. Essa servidão é de acesso para chegar na Coronel Veiga”, completou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/agua-que-chega-da-rua-esta-suja-e-barrenta-246352"&gt;Água que chega da rua está suja e barrenta&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-continua-prejudicando-o-transporte-publico-246354"&gt;Estacionamento irregular continua prejudicando o transporte público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escadaria-que-liga-a-coronel-veiga-ao-bairro-honduras-esta-em-pessimo-estado-246353</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estacionamento-irregular-continua-prejudicando-o-transporte-publico-246354</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3204-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estacionamento irregular continua prejudicando o transporte público&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0403_20230815205010_XEVO6.jpg" longdesc="84886;30462"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Setranspetro &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Motoristas que trafegam pela Rua Padre Moreira e no bairro Castelo São Manoel denunciaram que o estacionamento irregular tem prejudicado o fluxo do trânsito no local. Segundo os moradores, as denúncias já foram realizadas e este problema atrapalhou também o transporte público nos dois locais, sendo diversos carros parados perto de placas de proibido estacionar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos motoristas, é necessário que os responsáveis pelo trânsito comecem a agir nos bairros. “A cidade virou uma bagunça e os bairros totalmente são tomados por estacionamento irregular. O transporte público está sendo atrapalhado diariamente por estes veículos, prejudicando a todos”, afirmou um motorista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro motorista afirmou que as pessoas dos bairros precisam pensar mais nos outros também. “O povo do bairro que tem que ter educação e pensar no próximo, pois as pessoas que possuem carro particular não podem parar assim e deixar quem está de ônibus neste perrengue. Para solucionar isso, é necessário que realizem multas e mais rondas”, relatou um motorista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) informou que rondas são realizadas diariamente em toda a cidade multando e, em casos extremos, rebocando os veículos que estejam estacionados de forma irregular. Denúncias podem ser feitas por meio do número 156.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A CPTrans também está usando a tecnologia das câmeras do Cimop para o videomonitoramento de trânsito, que acontece 24 horas por dia. Placas indicam os locais onde há o videomonitoramento, que neste primeiro momento tem como foco coibir o estacionamento irregular.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Setranspetro&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Turp Transporte informou que a linha 613 - Bairro da Glória ficou, das 4h50 às 8h10, na última segunda-feira (14), preso no bairro, por conta do estacionamento irregular de carros particulares no trecho. O outro ônibus que atende a linha, operou somente até a localidade popularmente conhecida como "Coleginho". A irregularidade prejudicou todos os moradores da região, que ficaram sem atendimento por mais de três horas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Petro Ita informou que a linha 205 - Valparaíso ficou impossibilitada em atender um trecho de 500 metros da Rua Padre Moreira, em razão de um caminhão estacionado de forma irregular, na entrada do Trono de Fátima. O problema foi identificado na manhã na última segunda-feira (14), por volta das 8h30. O coletivo voltou o trecho de marcha à ré e não perdeu viagem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/agua-que-chega-da-rua-esta-suja-e-barrenta-246352"&gt;Água que chega da rua está suja e barrenta&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escadaria-que-liga-a-coronel-veiga-ao-bairro-honduras-esta-em-pessimo-estado-246353"&gt;Escadaria que liga a Coronel Veiga ao bairro Honduras está em péssimo estado &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estacionamento-irregular-continua-prejudicando-o-transporte-publico-246354</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/filme-inspirado-na-vida-de-angela-diniz-chega-aos-cinemas-no-dia-31-de-agosto-246275</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3204-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Filme inspirado na vida de Ângela Diniz chega aos cinemas no dia 31 de agosto&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0556_x_0270_20230815080255_2W2GV.jpg" longdesc="84824;144527"&gt;&lt;br&gt;“Angela”, protagonizado por Isis Valverde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Downtown Filmes acaba de divulgar o trailer e o cartaz do filme “Angela”, protagonizado por Isis Valverde. Com roteiro de Duda de Almeida e direção de Hugo Prata, o longa é focado nos últimos meses de vida da socialite Ângela Diniz, conhecida como “A Pantera de Minas”, e nas consequências de sua conturbada relação amorosa com o empresário Raul Street (Gabriel Braga Nunes). No elenco, estão ainda Bianca Bin, Emílio Orciollo Netto, Chris Couto, Gustavo Machado, Carolina Manica e Alice Carvalho. O filme chega aos cinemas no dia 31 de agosto e a produção é da Bravura Cinematográfica, com coprodução da Star Productions. A distribuição é da Downtown Filmes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sinopse&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Após uma tumultuada separação e ter que ceder a guarda dos seus três filhos, a famosa socialite Ângela Diniz conhece Raul, e acredita ter encontrado alguém que ama seu espírito livre tanto quanto ela. A atração avassaladora fez o casal largar tudo e viver o sonho de reconstruir suas vidas regadas à paixão na casa de praia. Mas a vida tranquila rapidamente se transforma quando Raul começa a se mostrar um homem agressivo, violento e controlador. A relação declina para o abuso e a violência, dando origem a um dos casos de assassinato mais famosos de todos os tempos no Brasil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ficha Técnica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Direção: Hugo Prata&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roteiro: Duda de Almeida&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elenco: Isis Valverde, Gabriel Braga Nunes, Alice Carvalho, Emilio Orciollo Netto, Bianca Bin, Carolina Manica, Gustavo Machado e Chris Couto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Produção: Fabio Zavala e Hugo Prata&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Produção Executiva: Daniel Caldeira e Fabio Zavala&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diretor de Fotografia: Paulo Vainer, ABC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diretor de Arte: Cassio Amarante, ABC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Figurino: Verônica Julian&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maquiagem: Damián Brissio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Montagem: Tiago Feliciano, AMC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trilha Sonora Original: Otavio de Moraes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Som Direto: Valéria Ferro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edição de Som e Mixagem: Eric Ribeiro Christani, A3pS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Produtora: Bravura Cinematográfica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coprodutora: Star Productions&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Distribuidora: Downtown Filmes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gênero: Drama, biografia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duração: 104 minutos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ano: 2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ibeu-realiza-encontro-de-corais-no-rio-246360"&gt;Ibeu realiza encontro de corais no Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/filme-inspirado-na-vida-de-angela-diniz-chega-aos-cinemas-no-dia-31-de-agosto-246275</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-conclui-reforma-no-antigo-forum-de-nova-friburgo-246271</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3204-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo do Estado conclui reforma no antigo Fórum de Nova Friburgo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0292_20230815071818_5E3FT.jpg" longdesc="84821;26769"&gt;&lt;br&gt; Foto: Diretoria de Manutenção da EMOP-RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo do Estado, por meio da EMOP-RJ, concluiu a reforma no antigo Fórum de Nova Friburgo. O espaço foi reinaugurado na última sexta-feira (11/08). O investimento foi de R$ 523 mil, pelo Programa de Manutenção Continuada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a conclusão da obra, a Oficina Escola de Artes da Prefeitura de Nova Friburgo volta a atender aos alunos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o presidente da EMOP-RJ, André Braga, ao recuperar o prédio, o  Governo do Estado promove a cultura, a arte e a história de Nova Friburgo e da Região Serrana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- A EMOP-RJ tem orgulho de contribuir com a recuperação e valorização de um equipamento público que é considerado referência para os moradores - declarou Braga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reforma foi iniciada em novembro do ano passado e contemplou a readequação da cobertura, com instalação de telhas onduladas de fibrocimento; execução e impermeabilização das calhas; recuperação de madeiramento e tacos soltos no teatro e salas de aula; pinturas interna, externa e de portas e janelas; revisão e manutenção elétrica; e execução das bases de alvenaria para instalação de caixas d'água.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-conclui-reforma-no-antigo-forum-de-nova-friburgo-246271</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/25-meia-maratona-internacional-do-rio-de-janeiro-tera-transmissao-ao-vivo-246359</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3204-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;25ª Meia Maratona Internacional do Rio de Janeiro terá transmissão ao vivo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fãs poderão acompanhar a prova pela TV Brasil ou Youtube da Yescom&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230815154525_OFLQM.jpg" longdesc="84856;95039"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Foco Radical&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os fãs de corrida de rua e de esportes de uma maneira geral poderão acompanhar todos detalhes e emoções da 25ª Meia Maratona Internacional do Rio de Janeiro, programada para o domingo, dia 20, com largada na Praia do Leblon e chegada no Aterro do Flamengo. Isso porque a disputa, considerada uma das mais fortes do país, terá transmissão ao vivo pela TV Brasil e pelo Youtube da Yescom. Com isso, poderá ser vista em todo o país e em várias opções como pela tevê, computador e smartphone.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O cronograma completo de largadas é o seguinte: 21 km – largada no cruzamento das avenidas Delfim Moreira e Borges de Medeiros próximo ao Jardim de Alah, no bairro do Leblon e chegada na Praça Cuauhtemoc – Aterro do Flamengo, a partir das 7hmim com os Cadeirantes e, a partir das 7h10min com os atletas de Elite, e 7h15min Premium e Pelotão Geral. A prova de 5k terá largada a partir das 6h30min na Praça Arquiteto Laércio Sampaio, em frente as quadras de society, e a chegada na Praça Cuauhtemoc.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com as inscrições encerradas, a programação oficial prevê agora a entrega do kit de participação. O mesmo será nos dias 18 de agosto, das 8h às 20h, e 19 de agosto, das 8h às 18h no ASSAI – Barra da Tijuca, na Av. das Américas, 900 – Barra da Tijuca. Não haverá entrega de kit no dia do evento e nem após o mesmo. No mesmo local funcionará a Expo Atleta, com estandes dos patrocinadores e apoiadores da prova.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A 25ª Meia Maratona Internacional do Rio de Janeiro é uma organização e realização da Yescom e SESC Rio, com patrocínio especial de 3 Corações, patrocínio de Itambé, Smart Fit, Assaí, Drogaria Pacheco e Euro 17 Crédito, e apoio de Montevérgine, Movida, Dois Cunhados, Bendita Cânfora, Mantiqueira Brasil, Polpanorte, Espaço Laser e Leão. A transportadora oficial é a Águia Branca, o hotel oficial é o Intercity Porto Maravilha e o gel Repositor oficial é o Black Skull. Apoio especial é da Prefeitura do Rio e do Governo do Estado do Rio de Janeiro, por meio da Secretaria de Estado de Esporte e Lazer, com supervisão de World Athletics, AIMS, CBAt, Ferart.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Resultados 2022&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Masculino&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;1) Asefa Bekele (Etiópia), 1h03min47&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2) Gilmar Silvestre Lopes (Brasil), 1h04min04&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;3) Giovani dos Santos (Brasil), 1h04min11&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;4) Gustavo Barros de Souza (Brasil), 1h05min27&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;5) Saide Makula (Tanzânia), 1h05min39&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Feminino&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;1) Mestawut Truneh (Etiópia), 1h13min00&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2) Fantu Gerlasa (Etiópia), 1h13min04&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;3) Janet Masai (Quênia), 1h14min45&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;4) Larissa Quintão (Brasil), 1h16min02&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;5) Jaciane Araújo (Brasil), 1h21min08&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeões&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2022 – Asefa Bekele (ETH), 1h03min47/Mestawut Truneh (ETH), 1h13min00&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2019 – Stanley Biwott (QUE), 1h01min49 / Esther Kakuri (QUE), 1h16min52&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2018 – Paul Kipkorir (QUE), 1h05min02 / Esther Kakuri (QUE), 1h18min42&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2017 – José Márcio Leão (BRA), 1h04min18 / Esther Kakuri (QUE) 1h14min44&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2016 – Giovani dos Santos (BRA), 1h04min47 / Joziane Cardoso (BRA), 1h17min58&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2015 – Edwin Rotich (QUE), 1h02min25 / Nancy Kiprop (QUE), 1h12min37&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2014 – Leul Aleme (ETH), 1h03min44 / Nancy Kiprop (QUE), 1h13min13&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2013 – Geoffrey Mutai (QUE), 59min57 / Nancy Kiprop (QUE), 1h11min52&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2012 – Wilson Erupe (QUE), 1h01min46 / Paskalia Chepkorir (QUE), 1h07min17&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2011 – Mark Korir (QUE), 1h01min33 / Eunice Kirwa (QUE), 1h10min29&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2010 – Joshua Kemei (QUE), 1h04min02 / Eunice Kirwa (QUE), 1h14min37&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2009 – Elias Kemboi (QUE), 1h02min51 / Eunice Kirwa (QUE), 1h14min07&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2008 – Marílson Gomes (BRA), 1h03m12 / Maria Zeferina Baldaia (BRA) 1h13m40&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2008 – Zersenay Tadese (ERI), 59min56/Lornah Kiplaga (HOL), 1h08min37 (Mundial**)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2007 – Franck Caldeira (BRA), 1h03m07 / Ednalva Laureano (BRA), 1h12m15&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2006 – Franck Caldeira (BRA), 1h03m26 / Marizete Rezende (BRA), 1h14m23&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2005 – Biwott Kipkosqei (QUE), 1h02m48 / Sirlene Pinho (BRA), 1h14m21&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2004 – John Gwako (QUE), 1h02m11 / Rita Jeptoo (QUE), 1h14m25&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2003 – Philip Rugut (QUE), 1h03m44 / Anne Jelagat (QUE), 1h14m53&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2002 – Philip Rugut (QUE), 1h03m03 / Anne Jelagat (QUE), 1h13m49&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2001 – João Baptista N'Tyamba (ANG), 1h03m31 / Selma dos Reis (BRA), 1h15m02&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2000 – John Gwako (QUE), 1h01m48/ Margaret Okayo (QUE), 1h11m22&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;1999 – Luiz A. dos Santos (BRA), 1h03m40 / Margaret Okayo (QUE), 1h12m07&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;1998 – John Gwako (QUE), 1h01m49s / Martha Tenório (EQU), 1h11m40&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;1997 – Tomix da Costa (BRA), 1h04m04 / Ornela Ferraro (ITA), 1h14m53&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;* Recordistas da prova – 2013 – Geoffrey Mutai (QUE) - 59min57s/ 2012 – Paskalia Chepkorir (QUE) - 1h07min17s&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;** Na mesma prova aconteceu o Mundial de Meia Maratonas IAAF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais informações no site oficial, &lt;a class="example1" href="https://www.yescom.com.br/meiadorio/2023/index.asp"&gt;www.meiamaratonadoriodejaneiro.com.br&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-goncalense-estreia-na-copa-rio-contra-o-perolas-negras-246358"&gt;Petrópolis/Gonçalense estreia na Copa Rio contra o Pérolas Negras&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/25-meia-maratona-internacional-do-rio-de-janeiro-tera-transmissao-ao-vivo-246359</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ibeu-realiza-encontro-de-corais-no-rio-246360</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3204-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ibeu realiza encontro de corais no Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0397_20230815170147_DMGCS.jpg" longdesc="84862;39898"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No dia 28/8, às 19h, o Instituto Brasil-Estados Unidos (IBEU) promove mais uma edição do "Encontro de Corais no Ibeu". O evento terá entrada franca, com distribuição de senhas a partir das 18h, e será realizado no Centro Cultural Ibeu, localizado na Avenida Nossa Senhora de Copacabana, número 690, 11º andar, em Copacabana. Os lugares são limitados. Os corais convidados são o Coral Ponto de Vista, do Instituto Benjamin Constant, o Coral da FAETEC, de Marechal Hermes, o Coro de Cor e o Coral do IBEU.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Criado em 1962, o Coral do IBEU é um dos projetos culturais de maior expressão e longevidade do Instituto Brasil-Estados Unidos. Formado por 30 vozes, um pianista e um percussionista, todos os integrantes são alunos e bolsistas dos cursos regulares de inglês do IBEU. Desde 2013, o Coral está sob a regência da pianista Ana Azevedo. O Coral do IBEU possui um repertório eclético, formado por canções tradicionais da música norte-americana (folk, spirituals, blues e jazz), clássicos da Bossa Nova, do samba e da MPB, além de renomados sucessos do Pop e do Rock nacional e internacional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Grupo Ponto de Vista é um projeto musical composto por alunos da reabilitação do Instituto Benjamin Constant. Coordenado pelos professores Caroline Camargo, Denis Martino e Vanessa Zardini, o Coral foi fundado em 2015. Sua formação envolve vozes e instrumentos. Seus participantes são adultos que adquiriram deficiência visual ao longo da vida. O projeto tem como objetivo auxiliar no processo de inclusão e reinserção dos seus integrantes na sociedade, além de dar visibilidade ao trabalho artístico produzido por pessoas com deficiência visual.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Coral de alunos da Escola de Música da FAETEC Marechal Hermes foi criado em 1998, junto com a fundação da escola de música. Atualmente é formado por alunos adultos a partir dos 18 anos e vem mantendo uma média de 60 alunos por semestre. Seguindo sua história com sua atual regente, professora Cristina Salles, desde 2008 o Coral vem participando de diversos concertos, festivais e eventos dentro e fora da instituição. O repertório do coro é bem diversificado, passando por clássicos da música coral erudita e da música brasileira, colaborando para o conhecimento musical dos alunos e da formação de plateia para o repertório apresentado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por fim, o Coro de Cor foi formado em 2004 por iniciativa de quatro amigas apaixonadas por música coral. É um grupo vocal feminino que tem na MPB sua principal fonte de repertório. O grupo tem a proposta despretensiosa de divertir e emocionar o público com canções conhecidas do repertório brasileiro. Apesar de ser um coral amador, o grupo encara com seriedade os desafios propostos pelos arranjos, sempre buscando o máximo aprimoramento musical e artístico. Em seus 18 anos de existência, o Coro de Cor já se apresentou em inúmeros encontros de corais, no Forte de Copacabana e nos principais auditórios da cidade, como o Centro Cultural Ibeu e a Sala Baden Powell.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais informações sobre o IBEU em &lt;a class="example1" href="https://portal.ibeu.org.br/"&gt;http://ibeu.org.br/.&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/filme-inspirado-na-vida-de-angela-diniz-chega-aos-cinemas-no-dia-31-de-agosto-246275"&gt;Filme inspirado na vida de Ângela Diniz chega aos cinemas no dia 31 de agosto
 &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ibeu-realiza-encontro-de-corais-no-rio-246360</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-246268</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-246268</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pac-preve-mais-de-300-obras-em-rodovias-e-ferrovias-246270</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3204-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PAC prevê mais de 300 obras em rodovias e ferrovias &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa terá R$ 1,7 trilhão em investimento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230815071054_SDPWG.jpg" longdesc="84818;60144"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rovena Rosa / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabrina Craide - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Novo Programa de Aceleração do Crescimento (PAC), anunciado pelo governo federal na última sexta-feira (11), prevê mais de 302 empreendimentos rodoviários e ferroviários, entre obras públicas e concessões à iniciativa privada. O total previsto para rodovias e ferrovias é de R$ 280 bilhões, sendo R$ 79 bilhões em recursos do Orçamento Geral da União e R$ 201 bilhões em investimentos privados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rodovias e ferrovias&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Com 267 empreendimentos previstos nas rodovias federais, são estimados R$ 185,8 bilhões, sendo R$ 73 bilhões em investimentos públicos e R$ 112,8 bilhões em investimentos privados. Além da construção de novas rodovias, os recursos preveem a manutenção da malha rodoviária em todos os estados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No setor de ferrovias, uma das obras do Novo PAC é o trecho da Transnordestina em Pernambuco, que irá de Salgueiro ao Porto de Suape, na região metropolitana do Recife. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras quatro obras públicas foram contempladas no planejamento do governo: a adequação das linhas férreas de Juiz de Fora (MG) e de Barra Mansa (RJ) e a construção das ferrovias de Integração Oeste-Leste (Fiol 2) e de Integração do Centro-Oeste (Fico 1). Além delas, seis estudos de novas concessões fazem parte do programa, como é o caso da EF-170, a Ferrogrão, outro projeto de extrema relevância. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No total, estão previstos R$ 6 bilhões em investimentos públicos e R$ 88,2 bilhões em investimentos privados para o setor de ferrovias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As intervenções em ferrovias e rodovias integram o eixo Transporte Eficiente e Sustentável, que também reúne investimentos em portos, aeroportos e hidrovias, com o objetivo de reduzir os custos da produção nacional para o mercado interno e elevar a competitividade do Brasil no exterior. O total destinado para este eixo é R$ 349 bilhões, o segundo maior montante em relação ao volume total de recursos do Novo PAC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Energia&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;No setor de energia, o Ministério de Minas e Energia terá 165 empreendimentos no PAC, com um investimento total de R$ 592 bilhões. Além do relançamento do programa Luz para Todos, com previsão de investimentos de mais de R$ 14 bilhões em 11 estados para universalizar o atendimento, estão previstos mais de 28 mil quilômetros em novas linhas de transmissão, projetos em usinas eólicas e fotovoltaicas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também se destacam os projetos de usinas termelétricas a gás natural; estudos para geração de hidrogênio verde; extensão da vida útil da Usina de Angra 1 e a UTN Angra 3, que será considerado o estudo de viabilidade técnica, econômica e socioambiental do projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na área de petróleo, gás e biocombustíveis estão previstas obras como o Projeto Integrado Rota 3; implantação de Biorrefino em refinaria de Mataripe; perfuração de três poços exploratórios dentro da campanha exploratória da Petrobras na Margem Equatorial; Unidade de Captura e Estocagem de Carbono em reservatório subterrâneo e conclusão da Refinaria Abreu e Lima, em Pernambuco. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros estudos incluídos no PAC são para projetos de minerais de transição energética como urânio, cobalto, níquel, quartzo, lítio, cério-terras raras, cobre, grafita; estudos para avaliação dos depósitos minerais (P, K, N) e de aproveitamento de rochas e rejeitos de mineração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PAC&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Dos R$ 1,7 trilhão de recursos para o novo PAC, R$ 371 bilhões virão do Orçamento Geral da União. O setor privado entrará com R$ 612 bilhões, e as empresas estatais vão aportar R$ 343 bilhões, especialmente a Petrobras. Mais R$ 362 bilhões virão de financiamentos. A previsão é que R$ 1,4 trilhão sejam aplicados até 2026 e o restante após essa data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Novo PAC vai investir em todos os estados do Brasil. O programa tem nove eixos de investimentos: Cidades Sustentáveis e Resilientes, Transição e Segurança Energética, Transporte Eficiente e Sustentável, Inclusão digital e Conectividade, Saúde, Educação, Infraestrutura Social e Inclusiva, Água para Todos e Defesa. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-e-a-grande-alternativa-do-novo-mercado-avalia-alckmin-246338"&gt;Brasil é a “grande alternativa” do novo mercado, avalia Alckmin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pac-preve-mais-de-300-obras-em-rodovias-e-ferrovias-246270</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-e-a-grande-alternativa-do-novo-mercado-avalia-alckmin-246338</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3204-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil é a “grande alternativa” do novo mercado, avalia Alckmin&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente em exercício falou a empresários durante evento na CNI&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230815131012_CLQ0F.jpg" longdesc="84849;45772"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente da República em exercício, Geraldo Alckmin, disse nesta terça-feira (15) que o contexto internacional faz do Brasil “a grande alternativa” para um mercado que cada vez mais busca além de qualidade e bom preço, produtos que sejam ambientalmente adequados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante participação na conferência O Powershoring e a Neoindustrialização Verde do Brasil – Perspectivas, Potencial, Políticas Públicas e Privadas, promovida pela Confederação Nacional da Indústria (CNI), em Brasília, Alckmin enumerou uma série de fatores que representam vantagens competitivas para o país que, segundo ele, já é o quinto em atração de investimento direto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A questão ambiental – e a constatação, principalmente por parte dos países ricos, de seus efeitos nocivos para o clima – representará para Brasil e outros países com florestas em seu espaço geográfico, vantagens até então inéditas, disse Alckmin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A pergunta sempre foi onde é que eu fabrico bem e barato? Agora é onde é que eu fabrico bem, barato e consigo compensar as emissões de carbono? E aí o Brasil é a grande alternativa. Teremos uma grande oportunidade. Já somos o quinto país do mundo em atração de investimento direto, e isso pode crescer enormemente. A neoindustrialização é exatamente isso, inovação e verde”, disse o presidente em exercício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CBA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo Alckmin, o Centro de Biotecnologia da Amazônia (CBA), que há 21 anos atua em pesquisa e cria novos produtos com matéria prima da Amazônia, terá papel relevante nesse contexto. Entre os produtos que são foco desse centro estão alimentos, bebidas, medicamentos, cosméticos e farmacêuticos. Ele atua também na capacitação de moradores de comunidades tradicionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos com um novo modelo e contrato de gestão com o CBA para darmos um outro passo no sentido de fazer a biodiversidade amazônica virar emprego e renda. Para virar patente, para virar negócio e para virar produto”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alckmin lembrou que, atualmente, o mundo depende principalmente de três florestas tropicais, localizadas no Brasil, no Congo e na Indonésia. “Sendo que a floresta amazônica é de longe é maior e a mais importante”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele acrescentou que o governo tem atuado para dar sequência à tarefa permanente de trabalhar a titulação de terras e o combate ao desmatamento. Uma outra tarefa citada pelo presidente em exercício é a descarbonização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“E aí nós já temos um trabalho de sucesso, que é o biodiesel. O presidente Lula, no primeiro mandato, lançou o B3, para trocar 3% do diesel por olhos vegetais, como de soja, mamona, dendê, girassol ou gordura animal. Foi um sucesso. Passou para B7, B10, B13 e chegaria a B15, mas no ano passado foi reduzido para B10, diminuindo a presença do bio no diesel. Este ano voltou para B12. No ano que vem vai para B13 e depois B14 para então chegar a B15 e, depois, até o B20”, lembrou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alckmin reiterou que o Brasil não importa mais óleo diesel, de forma a manter a estratégia de substituí-lo cada vez ais pelo óleo vegetal produzido no próprio país, como é o caso do óleo de soja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tem também o etanol, que é uma realidade. O carro flex é um orgulho brasileiro. A nossa gasolina é a única que tem 27% de etanol, e há um estudo para chegarmos a 30%. Por isso emitimos menos [gases poluentes]. Se pegarmos do poço à roda, o etanol puro polui menos até que o [carro] elétrico, porque precisa levar em consideração como é que essa bateria é feita e qual é a energia utilizada para fabricá-la”, argumentou ao reafirmar que o biodiesel e o etanol representam “grandes possibilidades” para o futuro do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O mundo inteiro vai trocar o querosene do avião por combustíveis sustentáveis, e Brasil e Estados Unidos são os dois grandes nessa área. Se nós corrermos nas pesquisas e na inovação, chegaremos na frente”, acrescentou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pac-preve-mais-de-300-obras-em-rodovias-e-ferrovias-246270"&gt;PAC prevê mais de 300 obras em rodovias e ferrovias &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-e-a-grande-alternativa-do-novo-mercado-avalia-alckmin-246338</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-reajusta-precos-da-gasolina-e-do-diesel-para-distribuidoras-246337</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Combust%C3%ADveis/3204-282" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Combustíveis&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrobras reajusta preços da gasolina e do diesel para distribuidoras&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aumento passa a valer nesta quarta-feira (16)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0369_20230815104930_M5DZH.jpg" longdesc="84836;163170"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Petrobras anunciou nesta terça-feira (15), no Rio de Janeiro, que vai reajustar os preços da gasolina e do diesel a partir de amanhã. A gasolina A - produzida pelas refinarias de petróleo e entregue diretamente às distribuidoras - terá o preço médio aumentado em R$ 0,41 por litro e passará a ser vendida às distribuidoras por R$ 2,93. O aumento é de cerca de 16%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Considerando a mistura obrigatória de 73% de gasolina A e 27% de etanol anidro para a composição da gasolina comercializada nos postos, a parcela da Petrobras no preço ao consumidor será, em média, R$ 2,14 a cada litro vendido na bomba”, diz o comunicado da empresa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar desse reajuste, no ano o preço da gasolina vendida às distribuidoras acumula redução de R$ 0,15 por litro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diesel &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para o diesel, a Petrobras aumentará o preço médio de venda para as distribuidoras em R$ 0,78, chegando a R$ 3,80 por litro. O reajuste representa 26%.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Levando em consideração a mistura obrigatória de 88% de diesel A - produzido nas refinarias - e 12% de biodiesel para a composição do diesel comercializado nos postos, a parcela da Petrobras no preço ao consumidor será, em média, R$ 3,34 a cada litro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano, o preço de venda de diesel da Petrobras para as distribuidoras acumula redução de R$ 0,69 por litro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parcela da Petrobras no preço do combustível não é o valor final que o consumidor encontra nas bombas porque ainda entram no cálculo impostos e margens de lucro da distribuição e dos postos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nova política de preços &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Petrobras esclareceu que a nova política de preços da empresa “incorpora parâmetros que refletem as melhores condições de refino e logística da Petrobras na sua precificação”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a empresa, “em um primeiro momento, isso permitiu que a empresa reduzisse seus preços de gasolina e diesel e, nas últimas semanas, mitigasse os efeitos da volatilidade e da alta abrupta dos preços externos, propiciando período de estabilidade de preços aos seus clientes”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A companhia ressalta que, “no entanto, a consolidação dos preços de petróleo em outro patamar, e estando a Petrobras no limite da sua otimização operacional, incluindo a realização de importações complementares, torna necessário realizar ajustes de preços para ambos os combustíveis, dentro dos parâmetros da estratégia comercial, visando reequilíbrio com o mercado e com os valores marginais para a Petrobras”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Na avaliação da companhia, a nova política de preços evita repassar aos consumidores a volatilidade conjuntural do mercado internacional e da taxa de câmbio, ao mesmo tempo em que preserva um “ambiente competitivo salutar nos termos da legislação vigente”. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-reajusta-precos-da-gasolina-e-do-diesel-para-distribuidoras-246337</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marcha-das-margaridas-ocupa-senado-federal-246340</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3204-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Marcha das Margaridas ocupa Senado Federal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Parlamentares homenageiam mulheres da marcha em sessão solene&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230815205004_Q7HKB.jpg" longdesc="84884;81482"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Fabio Rodrigues Pozzebom | Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniella Almeida - Agência Brasil &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;NesSa terça-feira (15), centenas de mulheres participantes da 7ª Marcha das Margaridas  ocuparam o plenário do Senado Federal, em sessão extraordinária em homenagem ao evento.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A sessão foi requerida e presidida pelo senador Beto Faro (PT-PA) que discursou sobre dupla jornada feminina e direitos fundamentais. “Não deveria ser assim, mas, segurança alimentar, moradia renda, uma vida sem violências, ainda  são privilégios de uma minoria, apesar de compor direitos universais previstos na Constituição Federal. A responsabilidade de mudar esse cenário é de todos os brasileiros e brasileiras, mas principalmente de nós, representantes eleitos pelo voto direto da população”, afirmou o parlamentar. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na tribuna do Senado, a coordenadora-geral da Marcha das Margaridas e secretária de Mulheres da Confederação Nacional dos Trabalhadores na Agricultura (Contag), a piauiense Mazé Morais, comparou o plenário da casa a um jardim florido de margaridas. Mazé lamentou que poucas vezes espaços  como o do Congresso Nacional  recebem as mulheres, em especial, as negras e pobres, e por isso, a data de hoje foi celebrada por ela. “Marchamos por democracia, soberania popular, poder e participação política das mulheres. Por isso, valorizamos esse espaço no qual estamos sendo recebidas agora. Nele queremos afirmar que somos solidárias às companheiras [parlamentares] que enfrentam constantemente a tentativa de silenciamento e de intimidação, como forma de violência, porém, não se cala e nem foge da luta, como disse Margarida Alves”, enfatiza a coordenadora. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A desigualdade social brasileira é preta e tem corpo de mulher. Se os nossos corpos existem é porque eles também resistem. E nós queremos que os nossos corpos estejam representados onde se toma a decisão, no lugar de poder, no Estado racista, patriarcal, machista, misógino e que não cabe a mulher. Notadamente se essa mulher for negra, indígena, periférica, do campo, da floresta e das águas”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ministra das Mulheres, Cida Gonçalves, celebrou a ocupação de Brasília pelas ‘margaridas’, nessa terça (15) e quarta-feira (16). A ministra relembrou a sanção da lei  de igualdade salarial entre homens e mulheres  e que a pasta, neste ano, seguirá pelo país, em marcha contra a misoginia e o feminicídio para enfrentar o ódio que tem estimulado todos os tipos de violência contra a mulher.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Nós vamos marchar neste país junto com vocês contra a misoginia, o ódio, contra o feminicídio, contra o estupro e a violência sexual, porque esse é o nosso papel. A marcha é individual e coletiva. E ao governo cabe fazer políticas públicas. E nós vamos fazer política pública  e implementá-las”, declarou a  ministra das Mulheres, Cida Gonçalves. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sustentabilidade&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em discurso, a representante da Marcha Mundial de Mulheres, Sônia Maria Coelho Gomes Orellana, alertou que a reconstrução do Brasil passa por colocar a sustentabilidade da vida no centro da política. Sônia considera  a mobilização social fundamental para conquistar avanços. “Não vamos reconstruir esse país se não tiver democracia, a mobilização social e, principalmente, a participação e o protagonismo das mulheres negras, das mulheres do campo da floresta e das águas”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro do  Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar (MDA), Paulo Teixeira, enumerou as ações do governo federal nos primeiros oito meses de gestão do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, voltadas às mulheres. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Paulo Teixeira citou o incremento de recursos federais na assistência técnica rural (Ater) na agricultura comandada por mulheres, no país; no Programa Nacional da Alimentação Escolar (Pnae), as compras públicas de alimentos para os órgãos públicos, como hospitais, quarteis das Forças Armadas; o Pronaf [Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar (Pronaf) Mulher, o financiamento para compra de pequenos maquinários agrícolas que beneficiam esse público, entre outras. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O importante é continuar a marcha para mudar o Brasil e construir o país do bem viver. A revolução é ecológica e é feminina. Por isso, vamos transformar esse país em um lugar mais justo”, reforçou  Paulo Teixeira. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O senador Paulo Paim (PT-RS) é relator do projeto de lei que registra o nome de Margarida no Livro dos Heróis e Heroínas da Pátria (PLC 63/2018)  e será apreciado na sessão plenária    desta quarta-feira (16). Sobre a igualdade salarial, o parlamentar gaúcho parabenizou o governo federal pela sanção da lei. “Quem ganhou foram as mulheres, foram os homens e o Brasil ganhou igualmente”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após a sessão solene no Congresso, as margaridas retornaram ao Pavilhão de Exposições do Parque da Cidade, em Brasília. A programação em curso contava com diversas atividades, como  oficinas temáticas, painéis e rodas de conversa, entre outras. A  população de Brasília pode participar. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A abertura oficial da Marcha das Margaridas estava agendada para 17h, no mesmo local, com a presença confirmada do presidente Lula, ministros e convidados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mme-pedira-investigacao-da-pf-e-da-abin-sobre-interrupcao-de-energia-246361"&gt;MME pedirá investigação da PF e da Abin sobre interrupção de energia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marcha-das-margaridas-ocupa-senado-federal-246340</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-autoriza-contratacao-de-257-servidores-para-o-ibama-246341</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3204-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo autoriza contratação de 257 servidores para o Ibama&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Medida atende pedido do Ministério do Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230815204948_DJA42.jpg" longdesc="84878;56103"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Vinícius Mendonça | Ibama &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fabíola Sinimbú - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi publicado nessa terça-feira (15) no Diário Oficial da União o decreto que autoriza o Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama) a nomear 257 candidatos aprovados no cadastro reserva do concurso público realizado em janeiro de 2022. A medida atende ao pedido do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima (MMA) e autorizado pelo Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGISP) em junho deste ano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Serão nomeados 24 analistas administrativos, 100 analistas ambientais e 133 técnicos ambientais. Os novos servidores reforçam a instituição que atua nas ações de proteção ambiental, além de articular e desenvolver políticas de gestão do meio ambiente, com atribuições como a concessão de licenças ambientais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva já havia mencionado a importância de recompor a instituição, durante a cerimônia de anúncio de reajuste para servidores federais, em abril deste ano. Ele lembrou que o Ibama já havia tido um quadro de 1,7 mil trabalhadores e que atualmente conta com cerca de 700.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O que vai resolver de verdade é contratar funcionário pra pôr o pé na estrada e controlar o que precisa controlar”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No dia 5 de junho, a ministra do Meio Ambiente, Marina Silva, enviou um ofício ao Ministério da Gestão propondo o ingresso imediato dos 257 novos servidores, com a justificava que a iniciativa “contribuirá para a melhoria na qualidade dos trabalhos e auxiliará na resposta ao enorme desafio assumido pelo país de zerar o desmatamento ilegal até 2030”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-autoriza-contratacao-de-257-servidores-para-o-ibama-246341</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atividade-economica-no-pais-cresceu-0-2-no-2-trimestre-246356</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3204-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Atividade econômica no país cresceu 0,2% no 2º trimestre&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Resultado aponta desaceleração do PIB&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230815205015_WU7R5.jpg" longdesc="84888;50420"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal Jr. | Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A atividade econômica do país cresceu 1,3% em junho, na comparação com maio. No segundo trimestre do ano, a economia brasileira teve alta de 0,2%. Os dados foram divulgados nessa terça-feira (15) pelo Monitor do PIB da Fundação Getulio Vargas (FGV). O indicador mostra a prévia do Produto Interno Bruto (PIB, todos os bens e serviços produzidos no país).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No primeiro trimestre, o Monitor do PIB apontou um crescimento de 2% (valor revisado). “Após o forte crescimento registrado no primeiro trimestre do ano, a atividade econômica mostrou desaceleração. Apesar da forte retração registrada pela agropecuária, os modestos crescimentos do setor industrial e de serviços colaboraram para o resultado positivo de 0,2% no segundo trimestre”, explicou Juliana Trece, coordenadora da pesquisa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Em linhas gerais, esse resultado mostra uma certa resiliência da economia, que segue em terreno positivo mesmo com grande parte do bônus da agropecuária tendo se reduzido. Por outro lado, esse fraco crescimento também ilustra a pouca capacidade de reação da economia para crescer de forma mais robusta em um ambiente de baixo investimento, juros altos e elevado grau de endividamento das famílias”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Influências&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao detalhar o resultado, a FGV identifica uma alta de 2,3% no consumo das famílias no segundo trimestre. Esse crescimento tem se reduzido desde o fim de 2022. A menor contribuição do consumo de serviços e de produtos não duráveis é a principal razão para essa desaceleração.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A formação bruta de capital fixo - indicador que reflete o nível de investimento, como aquisição de máquinas e equipamentos - teve retração de 2,5% no trimestre.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As exportações de bens e serviços cresceram 14,1% no segundo trimestre. Praticamente todos os componentes das vendas para o exterior cresceram no período, mas apenas dois explicam a maior parte do resultado: produtos agropecuários (30,1%) e minérios (23,8%) foram responsáveis por cerca de 80% do desempenho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pelo lado das importações, o crescimento foi de 6,8% no trimestre. As compras externas de bens de consumo (29,7%) e de capital (18,2%) responderam por mais de 60% do resultado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em valor corrente, a FGV estima o PIB brasileiro em R$ 5,74 trilhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A prévia da FGV vai ao encontro do Índice de Atividade Econômica do Banco Central (IBC-Br), divulgado na segunda-feira (14), que também aponta desaceleração do PIB no segundo trimestre. O IBC-Br teve alta de 0,43% de abril a junho em relação ao período de janeiro a março. No primeiro trimestre do ano, o crescimento foi de 2,41%, se comparado ao trimestre anterior (outubro a dezembro de 2022).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;PIB oficial&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os números oficiais do PIB são divulgados trimestralmente pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). Os dados do segundo trimestre serão conhecidos no dia 1º de setembro. Em junho, o IBGE anunciou que o PIB do primeiro trimestre cresceu 1,9% na comparação com os últimos três meses de 2022.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-sobe-para-r-4-98-em-mais-um-dia-de-turbulencia-no-mercado-246362"&gt;Dólar sobe para R$ 4,98 em mais um dia de turbulência no mercado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atividade-economica-no-pais-cresceu-0-2-no-2-trimestre-246356</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dolar-sobe-para-r-4-98-em-mais-um-dia-de-turbulencia-no-mercado-246362</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3204-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dólar sobe para R$ 4,98 em mais um dia de turbulência no mercado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bolsa cai por 11ª vez e repete maior sequência de baixas em 39 anos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0480_20230815194839_0HX03.jpg" longdesc="84877;138510"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo - Agência Brasil* - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Em mais um dia de turbulência no mercado financeiro, o dólar voltou a subir e a aproximar-se dos R$ 5. A bolsa de valores caiu pela 11ª vez consecutiva e repetiu a maior sequência de baixas em 39 anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O dólar comercial encerrou esta terça-feira (15) vendido a R$ 4,987, com alta de R$ 0,021 (+0,42%). A cotação operou em alta durante toda a sessão e, no ponto mais alto do dia, chegou a R$ 5 por volta das 10h45.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A moeda norte-americana está na maior cotação desde 1º de junho, quando tinha fechado em R$ 5,003. Com o desempenho desta terça, a divisa sobe 5,43% em agosto, mas cai 5,55% em 2023.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No mercado de ações, o dia voltou a ser dominado pelo pessimismo. O índice Ibovespa, da B3, fechou aos 116.171 pontos, com recuo de 0,55%. O indicador está no menor patamar desde 1º de junho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fatores domésticos e externos afetaram o mercado financeiro nesta terça. No Brasil, o apagão que atingiu várias regiões do país derrubou as ações de empresas de energia. Além disso, a crise provocada na articulação entre o governo e a Câmara dos Deputados após declarações do ministro da Fazenda, Fernando Haddad, atrasaram a votação do novo arcabouço fiscal pela Câmara dos Deputados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No cenário internacional, o mercado teve mais um dia turbulento, com novas dúvidas sobre a desaceleração da economia chinesa após as vendas da indústria e do varejo terem crescido menos que o previsto. Uma possível recessão na segunda maior economia do planeta prejudica países exportadores de commodities (bens primários com cotação internacional), como o Brasil. Dados fracos de confiança ao consumidor na Alemanha também aumentaram o receio de uma recessão global.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Agência Brasil está dando as matérias sobre o fechamento do mercado financeiro apenas em dias extraordinários. A cotação do dólar e o nível da bolsa de valores não são mais informados diariamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;* com informações da Reuters&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/atividade-economica-no-pais-cresceu-0-2-no-2-trimestre-246356"&gt;Atividade econômica no país cresceu 0,2% no 2º trimestre&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dolar-sobe-para-r-4-98-em-mais-um-dia-de-turbulencia-no-mercado-246362</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mme-pedira-investigacao-da-pf-e-da-abin-sobre-interrupcao-de-energia-246361</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3204-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MME pedirá investigação da PF e da Abin sobre interrupção de energia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Alexandre Silveira, trata-se de evento extremamente raro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230815192605_DWMU1.jpg" longdesc="84872;36804"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Joédson Alves/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sabrina Craide - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Atualizado em 15/08/2023 - 18:28&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O ministro de Minas e Energia, Alexandre Silveira, disse nesta terça-feira (15) que a interrupção no fornecimento de energia elétrica registrada pela manhã em todas as regiões do país foi um evento extremamente raro. Por isso, além das apurações internas do Operador Nacional do Sistema Elétrico (ONS) e da Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel), foi solicitado ao Ministério da Justiça e Segurança Pública que a Polícia Federal e a Agência Brasileira de Inteligência (Abin) também investiguem com detalhes as causas da falta de energia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Tenho absoluta convicção de que o ONS, até pela sua característica técnica, não vai ter condição de dizer textualmente se esses eventos foram eminentemente técnicos, ou se houve também falha humana ou até dolo”, disse o ministro, lembrando que o setor é altamente estratégico, sensível e fundamental para a sociedade brasileira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O governo já sabe que houve na manhã de hoje uma sobrecarga em uma linha de transmissão de energia no Ceará, o que fez com o que o sistema entrasse em colapso nas regiões Norte e Nordeste. Quando isso ocorreu, o ONS modulou a carga que estava sendo enviada para o Sul, o Sudeste e o Centro-Oeste, como forma de proteção, o que fez com que a energia fosse reduzida nessas regiões. Houve pelo menos 16 mil megawatts (MW) de interrupção de energia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o ministro, o ONS ainda irá avaliar se houve outro evento no mesmo horário, em outro local do país. “O único evento que se pode afirmar é esse no Ceará. Ainda não há outro evento apontado pelo ONS, mas leva-se a presumir que tivemos um segundo evento que causou esse evento dessa magnitude”, disse. Silveira pontuou que o país trabalha com um sistema de energia redundante e, para que tenha havido uma interrupção dessa magnitude, devem ter ocorrido dois eventos ao mesmo tempo. Alexandre Silveira citou os casos de ataques a torres de transmissão de energia registrados em janeiro deste ano. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Graças à robustez do nosso sistema, para que haja um evento dessa magnitude, há de se haver uma redundância de fatos relevantes”, disse. A previsão é que, em 48 horas, o ONS aponte o que fez com que o sistema tivesse tido essa interrupção.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o MME, nas regiões Sul, Sudeste e Centro-Oeste a energia voltou cerca de uma hora depois da interrupção e, no Norte e no Nordeste, o fornecimento foi completamente restabelecido às 14h49.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro explicou que o ocorrido hoje não tem nada a ver com o suprimento e a segurança energética do Brasil. “Vivemos um momento de abundância nos reservatórios”, destacou Silveira, lembrando que recentemente o Brasil exportou energia para a Argentina quando os reservatórios de Itaipu e Furnas estavam vertendo água.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A queda de energia atingiu 25 estados e o Distrito Federal. O único estado que não foi afetado foi Roraima, que não é integrado ao Sistema Interligado Nacional. Cerca de 27 milhões de pessoas foram atingidas, o que representa um terço dos consumidores brasileiros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante a entrevista coletiva, o ministro fez críticas à privatização da Eletrobras, que detém a maior parte da geração e transmissão no Brasil. “Eu seria leviano em apontar que há uma causa direta [desse evento] com a privatização da Eletrobras. Mas a minha posição sempre foi a de que um setor como este deve ter uma mão firme do Estado brasileiro, como saúde, segurança e educação”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Matéria ampliada às 18h28&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 16 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marcha-das-margaridas-ocupa-senado-federal-246340"&gt;Marcha das Margaridas ocupa Senado Federal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mme-pedira-investigacao-da-pf-e-da-abin-sobre-interrupcao-de-energia-246361</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>