<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 30 Nov 2023 12:19:43 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-retencao-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-entre-o-km-120-e-o-km-125-255380</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3310-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BR-040: retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio, entre o km 120 e o km 125 &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização ás 7h41 de 30/11&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BR-040 com retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio, entre km 120 e km 125 (Av.Brasil) devido ao intenso fluxo de veículos em vias expressas de ligação com a capital. Dirija com prudência.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-retencao-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-entre-o-km-120-e-o-km-125-255380</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/receita-paga-nesta-quinta-lote-residual-de-restituicao-do-ir-255377</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Receita%20Federal/3310-117" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Receita Federal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Receita paga nesta quinta lote residual de restituição do IR&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cerca de 358 mil contribuintes receberão R$ 762,9 milhões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0371_20231130073722_ZQV4P.jpg" longdesc="91028;138429"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Cerca de 358 mil contribuintes que haviam caído na malha fina e acertaram as contas com o Fisco receberão R$ 762,9 milhões. A Receita Federal paga nesta quinta-feira (30) mais um lote residual do Imposto de Renda Pessoa Física.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pagamento será feito na conta informada na declaração do Imposto de Renda. Ao todo,  358.737 contribuintes que declararam em anos anteriores foram contemplados. Desse total, 5.774 têm mais de 80 anos, 58.060 têm entre 60 e 79 anos, 6.654 têm alguma deficiência física, mental ou doença grave e 14.863 têm o magistério como principal fonte de renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também há 129.019 contribuintes sem prioridade legal, mas que receberão neste lote por terem usado a declaração pré-preenchida ou optado por receber a restituição por meio de Pix. Por fim, foram contemplados 144.367 contribuintes não prioritários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A consulta foi aberta no último dia 22 na página da Receita Federal na internet. Basta o contribuinte clicar em “Meu Imposto de Renda” e, em seguida, no botão “Consultar a Restituição”. Também é possível fazer a consulta no aplicativo da Receita Federal para tablets e smartphones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o contribuinte não esteja na lista, deverá entrar no &lt;a class="example1" href="https://cav.receita.fazenda.gov.br/autenticacao/login"&gt;Centro Virtual de Atendimento ao Contribuinte (e-CAC) &lt;/a&gt;e tirar o extrato da declaração. Se verificar pendência, pode enviar declaração retificadora e esperar os próximos lotes da malha fina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se, por algum motivo, a restituição não for depositada na conta informada na declaração, como no caso de conta desativada, os valores ficarão disponíveis para resgate por até um ano no Banco do Brasil. Nesse caso, o cidadão poderá agendar o crédito em qualquer conta bancária em seu nome, por meio do Portal BB ou ligando para a Central de Relacionamento do banco, nos telefones 4004-0001 (capitais), 0800-729-0001 (demais localidades) e 0800-729-0088 (telefone especial exclusivo para deficientes auditivos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o contribuinte não resgate o valor de sua restituição depois de um ano, deverá requerer o valor no Portal e-CAC. Ao entrar na página, o cidadão deve acessando o menu “Declarações e Demonstrativos”, clicar em “Meu Imposto de Renda” e, em seguida, no campo "Solicitar restituição não resgatada na rede bancária".&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/receita-paga-nesta-quinta-lote-residual-de-restituicao-do-ir-255377</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-votam-codigo-de-obras-em-primeira-discussao-255357</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3310-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadores votam Código de Obras em primeira discussão&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231129222621_ZLMB2.jpg" longdesc="91013;72638"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação /CMP &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto base, que institui o Código de Obras e Edificações do Município, foi votado ontem em primeira discussão pelos vereadores, definindo as regras gerais e específicas a serem obedecidas no projeto, no licenciamento, na execução, na manutenção e na utilização de obras e edificações em Petrópolis. O vereador Fred Procópio (PL), um dos autores do projeto, disse que o Código foi construído em parceria com a sociedade civil e o texto que serviu como base, foi o projeto apresentado pelo prefeito Rubens Bomtempo em 2013. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vereador Fred a aprovação do Código de Obras e Edificação é um grande avanço para cidade e acredita que o município vai ganhar muito, pois a lei aprovada em primeira discussão está modernizada. O Código de Obras ainda em vigor é de 1976, com alterações realizadas em 1989, e por isso, a sua atualização e modernização foi necessário devido às alterações na legislação brasileira. O novo texto atualiza, moderniza e desburocratiza a legislação municipal, adequando o texto às normas técnicas existentes e definindo regras e parâmetros mais claros para o licenciamento de obras e para a regularização de construções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É importante deixar claro que todos os vereadores contribuíram neste processo e que a votação deste Projeto de Lei só foi possível porque teve o apoio do presidente desta Casa, vereador Júnior Coruja”, afirmou, destacando a importância da união de todos para o avanço dos trabalhos. “O novo Código de Obras tem, ao todo, 317 artigos, que vão influenciar de forma positiva todo o funcionamento da cidade. Acabamos com as divergências existentes em relação às normas técnicas vigentes, que atrasavam ou emperravam projetos, e trouxemos, por exemplo a previsão da acessibilidade e do meio ambiente, que são mais do que essenciais hoje em dia: são obrigatórias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto deve voltar ao plenário num prazo de dez dias para segunda votação, quando serão votadas também emendas, entre elas as apresentadas pelo vereador Julia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular do PSOL, e do vereador Hingo Hammes. De acordo com o vereador Fred Procópio, a matéria não deve ter problemas para ser aprovada, lembrando que uma das iniciativas foi conversar com o prefeito, mostrando a importância e que a sabe do projeto em votação é do projeto apresentado por ele em 2013. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fred Procópio lembra que o prefeito Rubens Bomtempo em 2013, encaminhou o projeto para a Câmara, mas na época não foi votado e devolvido ao Governo Municipal. Que não se mobilizou para ser votado, levando-o a tomar a iniciativa de discutir a matéria na Câmara com a sociedade civil, apresentando o projeto que, depois de passar por duas comissões legislativas, foi encaminhado para tramitação e votação em plenário. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira comissão legislativa teve como presidente o vereador Fred Procópio, como relator o vereador Octávio Sampaio, que foi o relator, e o vereador Eduardo do Blog (Republicanos). A segunda comissão, criada para emitir parecer sobre o projeto do Código de Obras, teve como presidente o vereador Hingo Hammes (União), o vereador Domingos Protetor (Podemos), como vice-presidente e o relator, foi o vereador Mauro Peralta (PRTB). &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hingo-hammes-pede-intervencao-municipal-nas-empresas-petro-ita-e-cascatinha-255358"&gt;Hingo Hammes pede intervenção municipal nas empresas Petro Ita e Cascatinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-votam-codigo-de-obras-em-primeira-discussao-255357</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/natal-imperial-comeca-nesta-quinta-feira-30-com-acendimento-das-luzes-e-show-da-cantora-zizi-possi-255352</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Natal%20Imperial/3310-383" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Natal Imperial&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Natal Imperial começa nesta quinta-feira (30) com acendimento das luzes e show da cantora Zizi Possi&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Papai Noel chega no domingo (3) no Palácio de Cristal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231129213546_SVMI2.jpg" longdesc="91008;40566"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O show da cantora Zizi Possi abre a programação do Natal Imperial nesta quinta-feira (30), na Praça da Liberdade, a partir das 18h. A abertura também vai contar com o acendimento das luzes e a fanfarra “Noel e dos Duendes”, saindo da Praça Dom Pedro em direção à Praça da Liberdade. O Natal Imperial é realizado pela Prefeitura de Petrópolis e entidades parceiras e vai acontecer na Praça da Liberdade e no Palácio de Cristal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação conta ainda com a chegada do Papai Noel, no domingo (3), às 14h30, na sede da Prefeitura (na Avenida Koeler, no Centro da Cidade), de onde a caravana seguirá até o Palácio de Cristal para a inauguração da Casa do Papai Noel. O Natal Imperial também conta com a Exposição de Presépios da Educação Infantil da Rede Municipal de Ensino, a Caravana da Coca Cola, aulão de esporte, corrida, bailes, oficinas e corais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “A programação também vai prestigiar nossos artistas petropolitanos, em uma grande festa com a cidade decorada e iluminada para receber os visitantes e moradores”, comentou a secretária de Cultura, Diana Iliescu. A programação está na rede social da Prefeitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das atrações culturais, a Prefeitura instalou barracas no Palácio de Cristal e na Praça da Liberdade. A iluminação e decoração natalina este ano também está maior contemplando todo o Centro da Cidade. “Estamos preparando a cidade para um belo evento, que vai encantar a todos”, ressaltou a secretária de Turismo, Silvia Guedon.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/natal-imperial-comeca-nesta-quinta-feira-30-com-acendimento-das-luzes-e-show-da-cantora-zizi-possi-255352</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-nono-mes-seguido-de-criacao-de-empregos-255353</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3310-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis tem nono mês seguido de criação de empregos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em outubro, foram abertas 288 vagas; no ano, já são mais de 1,8 mil novos postos de trabalho, de acordo com o Novo Caged&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0423_20231129214556_PRK55.jpg" longdesc="91009;293817"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso – especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis teve mais um mês com saldo positivo de geração de empregos. Em outubro, foram abertas 288 vagas formais. Foi o nono mês seguido com mais admissões do que demissões. No ano, a cidade criou 1.858 postos de trabalho. Os dados são do Novo Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged), divulgados pelo Ministério do Trabalho e Emprego (MTE) na quarta-feira (28/11). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado foi alcançado com 2.348 contratações, contra 2.060 demissões no total. Com isso, o município alcança 65.641 pessoas atuando no mercado de trabalho com carteira assinada. É o saldo mais alto registrado pelo Novo Caged na cidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale dizer que o ritmo de geração de empregos está menor do que no ano passado. Em outubro de 2022, foram 446 vagas criadas (queda de 35,4%). De janeiro a outubro, foram 2.510 postos abertos há um ano (diminuição de 25,9%). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviços e indústria puxam contratações &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os setores de serviços e da indústria são os principais geradores de empregos em Petrópolis – tanto no mês de outubro quanto no acumulado do ano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês passado, serviços teve saldo de 145 vagas abertas. No ano, são 857 vagas. Os resultados desse setor também se repetem em nível estadual e nacional, que tem nos serviços a área econômica com mais empregos gerados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso da indústria, foram 102 novos postos de trabalho criados em Petrópolis em outubro e saldo positivo de 566 no ano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comércio, que tem no fim do ano um dos períodos com maior geração de empregos, ainda não iniciou essa trajetória. No último mês, o setor terminou com -20 vagas. Apesar disso, no ano, o saldo é positivo (125). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na construção civil, foram 60 vagas abertas em outubro e 300 no ano. Já na agropecuária, o saldo foi de um emprego gerado no mês passado e 10 em todo 2023. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/defesa-civil-estadual-e-corpo-de-bombeiros-rj-realizam-simulado-operacional-de-resposta-a-desastres-naturais-em-petropolis-255351"&gt;Defesa Civil Estadual e Corpo de Bombeiros RJ realizam simulado operacional de resposta a desastres naturais em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/missa-de-despedida-de-dom-gregorio-paixao-sera-sabado-dia-2-na-catedral-de-petropolis-255356"&gt;Missa de despedida de Dom Gregório Paixão será sábado, dia 2, na Catedral de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-nono-mes-seguido-de-criacao-de-empregos-255353</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-estadual-e-corpo-de-bombeiros-rj-realizam-simulado-operacional-de-resposta-a-desastres-naturais-em-petropolis-255351</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3310-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Defesa Civil Estadual e Corpo de Bombeiros RJ realizam simulado operacional de resposta a desastres naturais em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0337_20231129194942_J6JG6.jpg" longdesc="91003;39669"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ángela Goes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 29 de novembro é Dia Estadual de Redução de Riscos de Desastres. Para marcar a data, a Secretaria de Estado &lt;br&gt;de Defesa Civil (Sedec-RJ) e o Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro (CBMERJ) realizaram uma série de ações com o objetivo de promover a cultura de prevenção e testar a mobilização e o emprego de recursos e equipamentos em caso de emergências provocadas por chuvas fortes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Petrópolis, cerca 250 militares de diversas unidades da corporação e agentes da Sedec-RJ participaram de um simulado de resposta a um desastre natural com vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atividade contou com demonstrações diversas do poderio operacional da corporação, incluindo sobrevoo de aeronave, rapel com especialistas, cães farejadores, uso de ferramentas recém-adquiridas como motosserras de corte de concreto, &lt;br&gt;desencarceradores com pinça rompedora de concreto e corte de vigas, além de drones com câmera térmica, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação aconteceu no terreno da nova Academia de Bombeiro Militar, que está sendo construída na cidade Imperial, com previsão de conclusão em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- O Governo do Estado está pronto para as chuvas de Verão. O treinamento de hoje testou, com sucesso, o nosso alinhamento estratégico e o tempo-resposta em caso de uma tragédia. O investimento recorde que vem sendo feito na Secretaria de Defesa Civil e no Corpo de Bombeiros RJ se traduz em prevenção de desastres e em vidas salvas - afirmou o secretário de Estado de Defesa Civil e comandante-geral do CBMERJ, coronel Leandro Monteiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cristo Redentor e Palácio Guanabara serão iluminados em laranja&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outra iniciativa para marcar o Dia Estadual de Redução de Riscos de Desastres, o monumento ao Cristo Redentor e o Palácio Guanabara, dois importantes cartões-postais do Rio de Janeiro, vão ganhar as cores da Defesa Civil do Estado (Sedec-RJ): o laranja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo deste tipo de ação é chamar a atenção, mobilizar a sociedade, estimular a cultura de prevenção e reduzir os riscos perante situações emergenciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- A iniciativa lembra a importância de medidas simples para evitar grandes tragédias, especialmente no período de chuvas - afirmou o coronel Leandro Monteiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Sedec-RJ trabalha de forma integrada com outras secretarias e órgãos do Governo do Estado do Rio de Janeiro, ao longo de todo o ano, a fim de garantir medidas efetivas de proteção da população, além de reduzir danos e prejuízos. O calendário de atividades inclui exercícios de desocupação de escolas e comunidades, treinamentos simulando enxurradas, enchentes, desabamentos e soterramentos, sempre visando à preparação, orientação e capacitação da sociedade e dos militares.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-nono-mes-seguido-de-criacao-de-empregos-255353"&gt;Petrópolis tem nono mês seguido de criação de empregos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/missa-de-despedida-de-dom-gregorio-paixao-sera-sabado-dia-2-na-catedral-de-petropolis-255356"&gt;Missa de despedida de Dom Gregório Paixão será sábado, dia 2, na Catedral de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-estadual-e-corpo-de-bombeiros-rj-realizam-simulado-operacional-de-resposta-a-desastres-naturais-em-petropolis-255351</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-ainda-nao-pagou-compensacao-financeira-a-mais-de-30-familias-255354</link><description>Prefeitura ainda não pagou compensação financeira mais 30 famílias 
</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-ainda-nao-pagou-compensacao-financeira-a-mais-de-30-familias-255354</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/imposto-de-renda-67-mil-declaracoes-sao-feitas-este-ano-diz-receita-federal-255355</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Imposto%20de%20renda/3310-93" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Imposto de renda&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Imposto de Renda: 67 mil declarações são feitas este ano, diz Receita Federal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O volume é 9,8% maior que o de 2022&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231129220712_DPPXX.jpg" longdesc="91011;44235"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Marcello Casal Jr / Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita Federal divulgou que 67.724 declarações de imposto de renda foram enviadas pelos petropolitanos em 2023. O volume é 9,8% maior que o de 2022, em que 61.667 declarações foram feitas. Só neste ano, 34.330 contribuintes solicitaram restituição ao órgão, que implicou em R$ 47 milhões de débitos pagos aos residentes de Petrópolis até setembro deste ano – sob ajuste da taxa Selic. O painel da instituição mostra ainda que 19% dos restituídos aderiu ao pagamento via Pix, algo inédito até então. Foram 12.867 pessoas. Enquanto que cerca de um quarto dos declarantes caiu na “malha fina” por conta de impostos pendentes a pagar (16.294). Ou seja, o indivíduo pagou a menos do que deve conforme o seu rendimento anual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a Receita, o modelo de tributação do Imposto de Renda predominante na cidade permanece sendo o Desconto Simplificado. Cerca de 56% dos contribuintes adotaram este perfil de declaração no atual ano (37.925). Destes, 21,95% não tiveram de pagar impostos, pois o rendimento mensal era abaixo do teto de R$ 1.903,98 por mês. O índice representa um total de 14.865 petropolitanos. Já os outros 44% dos declarantes optaram pelo modelo de Deduções Legais (29.799). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 7% dos contribuintes deste ano tiveram de retificar a documentação para correção de erros e acrescentar informações (4.740).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale lembrar que para as declarações deste ano, a base de cálculo de tributação vigente ainda era a de 2015. A nova tabela do Imposto de Renda já está em vigor, mas, só será implantada nas documentações que serão feitas no próximo ciclo, em 2024. Com as mudanças, inclusive, a faixa de isenção subiu. Agora, os trabalhadores que recebem até R$ 2.640 não precisarão pagar impostos ao fazer o balanço da renda. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Doação para entidades&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis teve R$ 282.009,86 destinados ao Fundo Municipal da Criança e do Adolescente e ao Fundo Municipal dos Direitos da Pessoa Idosa este ano por meio do Imposto de Renda. Foram 274 doações feitas neste ciclo, segundo as estatísticas da Receita Federal. Esta é uma possibilidade garantida por lei para garantir recursos às instituições que atuam nessas áreas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso de pessoas físicas (declaração completa), podem ser destinados até 3% do imposto de renda para os fundos. Já as pessoas jurídicas (que declaram o Imposto de Renda pelo regime do Lucro Real) podem destinar até 1% do valor a ser pago. No município, a Receita aponta que 27.318 contribuintes tinham potencial de fazer destinações do imposto na declaração. No entanto, somente 158 deles o fizeram. O valor das doações foi de R$ 243.814,85. O potencial, no entanto, era de R$ 21,7 milhões.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/imposto-de-renda-67-mil-declaracoes-sao-feitas-este-ano-diz-receita-federal-255355</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inss-mudanca-nas-regras-de-concessao-de-aposentadoria-especial-isenta-grupo-de-realizar-pericia-255359</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3310-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;INSS: Mudança nas regras de concessão de aposentadoria especial isenta grupo de realizar perícia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Perícia passa a ser feita por servidores administrativos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231129223345_40NW1.jpg" longdesc="91015;98403"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tomaz Silva / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma portaria divulgada pelo Instituto Nacional do Seguro Social (INSS), no Diário Oficial da União, no dia 20 de novembro, dispensa a realização de perícia médica para a concessão da aposentadoria especial por trabalhadores expostos ao agente prejudicial à saúde: o ruído. A partir de agora, a análise de tempo especial será feita por servidores administrativos, em vez de médicos peritos. Já os demais casos continuam seguindo para análise da perícia médica federal. O objetivo desta medida é liberar tempo para que os médicos do Instituto possam realizar o maior número possível de perícias médicas dos benefícios por incapacidade e de prestação continuada. Assim, a fila de espera que hoje está numa média de seis meses deve ser reduzida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado especialista em direito previdenciário, Fernando Zaccaro, explica como era antes da decisão. “Antes, a análise do tempo especial era realizada exclusivamente por peritos médicos federais, que eram responsáveis por analisar os documentos comprovando o direito ao benefício especial. O principal documento neste caso é o Perfil Profissiográfico Previdenciário, conhecido como PPP. Até então, a concessão do benefício só ocorria se o perito validasse e confirmasse a documentação como referente à atividade especial”, esclarece.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os servidores administrativos podem exercer essa função?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Muito embora a atividade de análise de aposentadoria especial seja complexa e minuciosa, é possível, sim, que os servidores administrativos desempenhem essa função. Isso se deve, em parte, ao fato de que os servidores já realizam uma análise semelhante quando o enquadramento do direito à aposentadoria especial ocorre devido à profissão exercida pelo segurado, para atividades até 1995. Nesta nova situação, é importante que, no início, principalmente, sejam treinados e supervisionados”, explica o especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o segurado deseje retornar às atividades é possível de duas formas, conta o advogado. “Primeiramente, ele deve apresentar ao INSS e ao setor de Recursos Humanos da empresa o atestado médico que comprova sua alta. No INSS, é necessário preencher um requerimento para validar o atestado e indicar a aptidão para o trabalho, cessando o pagamento do auxílio-doença. De maneira semelhante, na empresa, o atestado acompanhado de um requerimento deve ser entregue ao RH, seguindo as normas empresariais. A segunda opção é aguardar a perícia médica agendada, onde o segurado apresenta o atestado, relatório médico, exames e receitas, buscando a confirmação da alta pelo INSS”, conclui.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/expectativa-de-vida-sobe-para-75-5-anos-apos-queda-na-pandemia-255363"&gt;Expectativa de vida sobe para 75,5 anos após queda na pandemia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/igp-m-registra-inflacao-de-0-59-em-novembro-aponta-fgv-255349"&gt;IGP-M registra inflação de 0,59% em novembro, aponta FGV&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/divida-publica-federal-encerra-outubro-em-r-6-17-trilhoes-aponta-tesouro-nacional-255387"&gt;Dívida Pública Federal encerra outubro em R$ 6,17 trilhões, aponta Tesouro Nacional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inss-mudanca-nas-regras-de-concessao-de-aposentadoria-especial-isenta-grupo-de-realizar-pericia-255359</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hingo-hammes-pede-intervencao-municipal-nas-empresas-petro-ita-e-cascatinha-255358</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3310-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hingo Hammes pede intervenção municipal nas empresas Petro Ita e Cascatinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0399_20231129222930_KDY81.jpg" longdesc="91014;29894"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Hingo Hammes, presidente da Comissão de Transporte e Mobilidade da Câmara Municipal, vai formalizar ao Executivo Municipal pedido de intervenção nas empresas Petro Ita e Cascatinha. O pedido, que destaca a importância do cumprimento do devido processo legal, com chamamento público, vai ao encontro dos sucessivos problemas registrados com veículos das empresas, que evidenciam a falta de manutenção e representam risco à vida de funcionários das empresas, usuários do sistema e da população em geral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador, que, nesta terça-feira (28), fez, junto dos vereadores Eduardo do Blog e Júlia Casamasso, fiscalização no centro, a fim de levantar informações sobre a situação dos ônibus em circulação, lembrou que todas as informações apuradas ao longo do ano pela Comissão de Transporte e Mobilidade da Câmara, pela Comissão Especial de Concessões e Parcerias Público-Privadas e também pelos conselheiros representantes da sociedade civil no Comutran já foram encaminhadas ao Ministério Público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento, entregue à 2ª Promotoria de Tutela Coletiva do Núcleo de Petrópolis, foi juntado a outros e utilizado também para subsidiar requerimento feito pelo MP à 4ª Vara Cível solicitando que a Petro Ita fosse intimada a retirar das ruas e substituir, num prazo máximo de 48 horas, 33 ônibus da empresa que foram reprovados em vistoria realizada pela Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Qual é a dúvida que ainda resta sobre as condições de operação dos ônibus da Petro Ita e da Cascatinha? Não há segurança! Isso está claro! Manter estes ônibus nas ruas é colocar em risco a vida de milhares de pessoas! O que estamos pedindo é seriedade e responsabilidade!  Não tem como continuar dessa forma. O transporte público é um serviço essencial, que não pode parar. Se as empresas não têm como operar, que o Município atue conforme a legislação permite. Que faça a intervenção e trabalhe para realizar a licitação, garantindo que a população tenha serviço digno e seguro”, criticou Hingo Hammes.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-votam-codigo-de-obras-em-primeira-discussao-255357"&gt;Vereadores votam Código de Obras em primeira discussão
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hingo-hammes-pede-intervencao-municipal-nas-empresas-petro-ita-e-cascatinha-255358</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/missa-de-despedida-de-dom-gregorio-paixao-sera-sabado-dia-2-na-catedral-de-petropolis-255356</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3310-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Missa de despedida de Dom Gregório Paixão será sábado, dia 2, na Catedral de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0645_20231129221241_VATC8.jpg" width="493" height="530" longdesc="91012;88225"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; O bispo de Petrópolis, Dom Gregório Paixão, OSB, no dia 2 de dezembro, às 9h, preside a missa na Catedral São Pedro de Alcântara, numa celebração de despedida da Diocese de Petrópolis, onde exerceu seu ministério episcopal por 11 anos. No dia 15 de dezembro, Dom Gregório toma posse como o sétimo Arcebispo da Arquidiocese de Fortaleza, às 19h, com missa na Catedral Metropolitana de Fortaleza. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o anúncio de sua transferência, Dom Gregório Paixão tem cumprido todos os compromissos agendados no início desse semestre em diversas paróquias. Em todos os lugares, o bispo tem afirmado que carregará “nas pupilas de seus olhos a imagem de cada pessoa que encontrou na Diocese”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em diversos momentos, no encontro com os fiéis, têm afirmado que jamais esquecerá cada uma das pessoas e como resposta, tem recebido o carinho de todos os fiéis. “Durante os 11 anos que estive na Diocese de Petrópolis, percorrendo os oito municípios que fazem parte de seu território, fui e sou muito feliz”, afirma Dom Gregório Paixão. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que chegou à Diocese de Petrópolis, em dezembro de 2012, um dos sonhos foi a restauração da Catedral São Pedro de Alcântara, obra que realizou em 2021, após mais de cinco anos para aprovar o projeto no Instituto do Patrimônio, Histórico e Artístico Nacional (Iphan), com recursos do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro desejo foi a construção de uma Cripta para sepultar com dignidade os padres diocesanos, hoje sepultados nos cemitérios municipais existentes no território da Diocese ou em suas cidades de origem. Ele deixa a Diocese com o projeto em andamento, sendo construído junto com a Capela Bom Pastor no Seminário Diocesano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas, sem dúvida nenhuma, uma de suas grandes obras na Diocese foi no campo pastoral, visitando e celebrando em todas as paróquias e comunidades, fossem elas grandes ou pequenas, cada celebração era marcada pela alegria do encontro com cada pessoa. “O que mais gosto de fazer é encontrar as pessoas”, afirmou várias vezes, e por isso, quando era convidado para abençoar o bolo do padroeiro, fazia questão de cortar e entregar cada fatia nas mãos de cada pessoa, recebendo em troca um sorriso e um olhar de agradecimento. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A disponibilidade do encontro com o próximo, no entanto, durante a pandemia o fez contrair a Covid-19. Ao receber um telefonema de uma senhora, dizendo que seu esposo estava infartando. Dom Gregório Paixão não teve dúvidas, partiu para o Morro da Oficina, no Alto da Serra, para atender a família, colocando no seu carro e levando para o hospital. Depois do atendimento, o médico disse que o senhor não estava infartando, mas toda família estava com Covid-19. O resultado dias depois, Dom Gregório testou positivo, sendo obrigado a ficar internado por recomendação médica para tratamento. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este foi um dos muitos episódios do pastoreio de Dom Gregório Paixão na Diocese. Além disto, por duas vezes abrigou em sua residência episcopal, famílias que ficaram desalojadas devido a barreira em suas casas. Ao longo dos 11 anos de sua permanência na Diocese não foram poucas as pessoas que foram e ainda são ajudadas, seja com doação material ou atendimento espiritual. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dom Gregório Paixão, como bispo diocesano, ouvindo os conselhos da Diocese, foi responsável pela criação de seis novas paróquias São Sebastião do Carangola (2013), Nossa Senhora do Bom Sucesso (2014), Santo Antônio de Nova Marília (2016), Santa Terezinha do Menino Jesus (2019) e as Quase-Paróquias São Charbel do Caxambu e São José de Água Quente. Além disso, foi responsável por representar o Papa Francisco na Coroação Pontíficia da Imagem de Nossa Senhora do Amor Divino, padroeira da Diocese, que aconteceu em 2021. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos 11 anos de seu governo episcopal, Dom Gregório Paixão ordenou cerca de 28 padres, com mais dois que serão ordenados ainda este ano, no dia 9 de dezembro. No mesmo período ordenou 61 diáconos permanentes, homens casados que hoje atuam junto às comunidades paroquiais auxiliando os padres na administração dos sacramentos e trabalhos pastorais. Este é o resultado de um trabalho vocacional, apoiando as iniciativas de promoção vocacional, dando continuidade ao trabalho de formação sacerdotal realizado pelos seus antecessores. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No campo da educação, Dom Gregório Paixão, como educador, compreendeu a importância das escolas paroquiais, conveniadas com o poder público. Ao lado do Monsenhor Paulo Daher, que foi seu Vigário Geral até sua morte em 2019, atuou para consolidar um trabalho iniciado na Diocese há mais de 30 anos. Apoiou e trabalhou duramente pela recuperação da Universidade Católica de Petrópolis (UCP), que ao longo de uma década sofreu diversos momentos de crise, sendo um dos piores o período da pandemia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com grande dor, após ouvir especialistas e seguindo a orientação sanitária, durante a pandemia estabeleceu restrições e, depois, fechou as igrejas. Nesse período, com objetivo de estar próximo do povo de Deus, passou diariamente a fazer uma live onde lia e comentava textos da Sagrada Escritura. As lives foram a forma encontrada por ele para se fazer presente em cada local dos oito municípios que formam a Diocese de Petrópolis. Por diversas vezes manifestou sua alegria pelas inúmeras iniciativas dos sacerdotes diocesanos para, ao longo da pandemia, se fazerem presentes na vida das pessoas, não deixando de lhes dar o Cristo Eucarístico. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas, se, sua alegria era sempre visível nos olhos e nas histórias contadas a cada final de homilia. Dom Gregório Paixão viveu, ao longo de seu governo episcopal momentos de profunda tristeza com a morte de familiares e pela perda de irmãos e companheiros no sacerdócio, como Padre Jac, Monsenhor Paulo Daher, Padre Veraldo e Padre Francisco Montemezzo. Nesse sentido, a primeira perda foi um mês após sua chegada na Diocese, que foi a morte do Padre Quinha, no dia 18 de janeiro de 2013, mesmo dia em que iriam se encontrar.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os momentos vividos, um deles ocorreu esse ano, ao se manifestar de forma firme contra o aborto. No domingo, dia 8 de outubro, ele não apenas presidiu a missa na Câmara Municipal, como participou da Caminhada pela Vida pelo Centro Histórico de Petrópolis. “Na história da humanidade a ciência nos diz que, no momento da fecundação existe plenamente um ser humano. Mas, meus irmãos e minhas irmãs, os interesses são muitos. O texto da escritura, em diferentes passagens, nos mostra tentativas de matar as crianças. Afinal de contas, Herodes mandou matar as crianças que nasciam até os dois anos de idade. Pilatos matou o senhor da vida e tudo sempre para atingir a obra de Deus, para atingir o próprio Deus. No livro do Apocalipse encontramos a narrativa sobre a mulher revestida de sol trazendo uma criança no seu seio e o dragão queria devorar a criança. Meus irmãos e minhas irmãs, perdoe-me dizer, mas, o dragão continua o mesmo. Não existe roubo maior que se possa fazer do que invadir a casa da criança, que é o útero, para arrancá-la, para matá-la, para arrancar a vida que é nascente. Foi isso que o dragão quis fazer e é isso que hoje o dragão deseja fazer”, afirmou Dom Gregório Paixão.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-nono-mes-seguido-de-criacao-de-empregos-255353"&gt;Petrópolis tem nono mês seguido de criação de empregos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/defesa-civil-estadual-e-corpo-de-bombeiros-rj-realizam-simulado-operacional-de-resposta-a-desastres-naturais-em-petropolis-255351"&gt;Defesa Civil Estadual e Corpo de Bombeiros RJ realizam simulado operacional de resposta a desastres naturais em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/missa-de-despedida-de-dom-gregorio-paixao-sera-sabado-dia-2-na-catedral-de-petropolis-255356</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/claudio-castro-trata-de-pautas-prioritarias-para-o-rio-no-stf-e-defende-a-revisao-do-regime-de-recuperacao-fiscal-255369</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3310-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cláudio Castro trata de pautas prioritárias para o Rio no STF e defende a revisão do Regime de Recuperação Fiscal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governador também discutiu sobre segurança pública com o presidente da Corte, ministro Luís Roberto Barroso&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;O governador Cláudio Castro esteve nesta quarta-feira (29.11) no Supremo Tribunal Federal (STF), onde se reuniu com o presidente da Corte, ministro Luís Roberto Barroso, e também com o ministro Dias Toffoli para tratar de pautas prioritárias para o Rio de Janeiro. A revisão das bases do Regime de Recuperação Fiscal (RRF) e a segurança pública do Rio foram alguns dos temas discutidos. Sobre o Regime, Cláudio Castro ressaltou que as negociações com o governo federal têm avançado e continuam, mas não descartou a possibilidade de uma mediação futura do STF para solucionar a questão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Apresentei ao ministro Dias Toffoli, que é o relator do nosso Regime, como a adesão à Lei Complementar Federal 194/22, que reduziu o ICMS de energia elétrica, telecomunicações e combustíveis, mudou a nossa capacidade de pagamento. Quem perde R$ 10 bilhões por ano diminui muito a sua capacidade de pagamento. Mostrei o cenário que tínhamos antes dessa lei, e a necessidade de se rever as bases do RRF diante dessa mudança. Isso tem que ser compreendido, e talvez a gente precise dessa mediação no futuro – declarou Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente em 2023, a previsão é de que o Rio de Janeiro perca R$ 10 bilhões em arrecadação por conta da redução da alíquota do imposto. Em 2022, quando a Lei 194 passou a valer, o estado teve uma redução de R$ 3,6 bilhões em sua receita. Cabe ressaltar que, ainda este ano, a expectativa é de o Rio pagar R$ 4,8 bilhões da dívida com a União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No encontro com o presidente do Supremo, Castro também destacou o trabalho integrado entre as forças de segurança do Rio de Janeiro e do Governo Federal. Além disso, falou sobre as propostas que levou ao Congresso Nacional para endurecer o combate às milícias e ao tráfico, entre elas o fim da progressão de pena para criminosos com armas de guerra e envolvidos com práticas ligadas a essas organizações criminosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Luís Roberto Barroso também tratou com o governador sobre a organização de um encontro no Rio de Janeiro, em maio de 2024, de presidentes de cortes constitucionais dos países do G20, em uma cúpula paralela do Judiciário chamada J20.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- O encontro com o presidente foi muito proveitoso. Falamos sobre a questão da segurança pública, e sobre o que o Rio está fazendo nessa área, como a integração das forças de segurança estaduais com as federais, podendo, dessa forma, dar uma resposta mais efetiva à sociedade. Também falei sobre as propostas que o Rio de Janeiro levou ao Congresso para enfrentar a questão dos crimes de tráfico e milícias. Não é uma questão de aumento de pena, mas sim do fim de progressão – afirmou o governador.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-rio-de-janeiro-comeca-a-pagar-piso-da-enfermagem-a-partir-desta-sexta-feira-1-12-255370"&gt;Governo do Rio de Janeiro começa a pagar piso da enfermagem a partir desta sexta-feira (1/12)&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/claudio-castro-trata-de-pautas-prioritarias-para-o-rio-no-stf-e-defende-a-revisao-do-regime-de-recuperacao-fiscal-255369</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-rio-de-janeiro-comeca-a-pagar-piso-da-enfermagem-a-partir-desta-sexta-feira-1-12-255370</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3310-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo do Rio de Janeiro começa a pagar piso da enfermagem a partir desta sexta-feira (1/12)&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Valores retroativos de maio a setembro serão depositados de uma só vez para os profissionais de saúde das categorias contempladas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0373_20231130063610_IXTMS.jpg" longdesc="91023;159261"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rovena Rosa / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo do Estado, por meio da Secretaria de Estado de Saúde (SES-RJ), fará o pagamento do Piso Nacional da Enfermagem aos enfermeiros, técnicos de enfermagem, auxiliares e parteiras que atuam nas unidades públicas estaduais, contratualizadas ou filantrópicas, a partir desta sexta-feira (1/12). Os valores retroativos aos meses de maio a setembro serão depositados, de uma só vez, na conta dos 7.060 profissionais de saúde destas categorias. Na terça-feira (28/11), técnicos da SES-RJ se reuniram com representantes dos sindicatos dos beneficiados para explicar como serão feitos os depósitos aos trabalhadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para fazer o pagamento referente a este período, o Estado recebeu repasse do Ministério da Saúde (Portaria nº 1.135/2023), no valor de R$ 22,3 milhões. De acordo com o cronograma estabelecido pela SES-RJ (Resoluções 3.168/23 e 3201/23), inicialmente 3.198 profissionais vinculados à Fundação Saúde e às Organizações Sociais, que ainda não recebem o piso nacional, vão ter o benefício atualizado a partir do dia 1º de dezembro em folha suplementar. Já os 3.862 terceirizados que atuam na rede estadual terão o benefício depositado até 20 de dezembro.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Este é um gesto importante na valorização e reconhecimento da atuação desses profissionais que se dedicam no dia a dia a salvar vidas, a promover a saúde pública. Muitos trabalhadores da enfermagem já recebiam o piso ou até mesmo acima dele. Agora essas distorções serão corrigidas - afirma o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir o pagamento do piso a esses trabalhadores, a SES-RJ e a Procuradoria Geral do Estado (PGE) tiveram que buscar uma solução jurídica sem ferir as normas do Regime de Recuperação Fiscal (RRF), ao qual o Rio de Janeiro aderiu em 2018. A Lei 14.581/23 (PLN5), que regulamentou o Piso Nacional da Enfermagem, não definiu as regras para o pagamento dos encargos que incidem sobre a nova remuneração. Os encargos geram despesas que não estavam previstas no orçamento do Estado do Rio. Por isso, a SES-RJ recorreu à PGE para encontrar uma solução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- O piso é o reconhecimento da dedicação desses profissionais que foram imprescindíveis sobretudo na maior pandemia em um século. Com isso, o Governo do Rio reforça seu compromisso com a saúde e o bem estar da população do nosso estado - afirma a secretária de Estado de Saúde, Dra. Claudia Mello.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cálculo para determinar o valor da assistência financeira complementar é de competência da União. A Secretaria de Estado de Saúde é responsável por fazer a transferência dos valores e estabelecer os prazos dos repasses a cada profissional beneficiado, desde que os recursos tenham sido efetivamente depositados no Fundo Estadual de Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o novo piso nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 12 de maio de 2023 foi sancionada a Lei 14.581/23 (PLN5), que regulamenta o repasse de recursos para o pagamento do Piso Nacional da Enfermagem em todo o território nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei 14.581/23 abriu crédito especial de R$ 7,3 bilhões no orçamento do Fundo Nacional de Saúde para garantir o pagamento deste compromisso.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/claudio-castro-trata-de-pautas-prioritarias-para-o-rio-no-stf-e-defende-a-revisao-do-regime-de-recuperacao-fiscal-255369"&gt;Cláudio Castro trata de pautas prioritárias para o Rio no STF e defende a revisão do Regime de Recuperação Fiscal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-rio-de-janeiro-comeca-a-pagar-piso-da-enfermagem-a-partir-desta-sexta-feira-1-12-255370</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pf-reprime-corrupcao-na-antt-255381</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3310-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PF reprime corrupção na ANTT&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Operação The Inspector teve como objetivo aprofundar as investigações já em curso&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0768_x_0511_20231130082312_0KL4L.jpg" longdesc="91030;85884"&gt;&lt;br&gt; Divulgação PF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na manhã desta quinta-feira, 30/11, a Polícia Federal deflagrou a Operação “The Inspector” para reprimir crime de corrupção e abuso de autoridade na Agência Nacional de Transportes Terrestres (ANTT), no estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais da Delegacia de Polícia Federal em Volta Redonda cumpriram cinco mandados de busca e apreensão, sendo três deles em Volta Redonda e dois no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os mandados foram expedidos pela Justiça Federal de Volta Redonda com base em investigações relacionadas a corrupção para a liberação de veículos de transporte em posto fiscal da ANTT em Barra do Piraí/RJ, além de outros locais.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pf-reprime-corrupcao-na-antt-255381</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nova-lista-de-doencas-do-trabalho-inclui-covid-19-burnout-e-cancer-255362</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3310-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Nova lista de doenças do trabalho inclui covid-19, burnout e câncer&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alterações dão respaldo a auditores fiscais do trabalho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231129205311_E438T.jpg" longdesc="91004;17625"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Léo Rodrigues - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;O Ministério da Saúde anunciou nesta quarta-feira (29) a atualização na lista de doenças relacionadas ao trabalho. Portaria já foi publicada incluindo 165 novas patologias, apontadas como responsáveis por danos à integridade física ou mental do trabalhador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as patologias estão a covid-19, distúrbios músculos esqueléticos e alguns tipos de cânceres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Transtornos mentais como Burnout, ansiedade, depressão e tentativa de suicídio também foram acrescentados à lista. Foi ainda reconhecido que o uso de determinadas drogas pode ser consequência de jornadas exaustivas e assédio moral, da mesma forma como o abuso de álcool que já constava na lista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ajustes receberam parecer favorável dos ministérios do Trabalho e Emprego e da Previdência Social e passam a valer em 30 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com as mudanças, o poder público deverá planejar medidas de assistência e vigilância para evitar essas doenças em locais de trabalho, possibilitando ambientes laborais mais seguros e saudáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As alterações também dão respaldo para a fiscalização dos auditores fiscais do trabalho, favorecem o acesso a benefícios previdenciários e dá mais proteção ao trabalhador diagnosticado pelas doenças elencadas. A atualização leva em conta todas as ocupações. Ou seja, vale para trabalhadores formais e informais, que atuam no meio urbano ou rural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lista de doenças ocupacionais &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lista de doenças ocupacionais foi instituída em 1999. O documento é composto por duas partes: a primeira apresenta os riscos para o desenvolvimento de doenças e a segunda estabelece as doenças para identificação, diagnóstico e tratamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a atualização, a quantidade de códigos de diagnósticos passa de 182 para 347. A lista pode ser conferida no Diário Oficial da União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Ministério da Saúde, a atualização foi prioridade da nova gestão e reflete a retomada do protagonismo da coordenação nacional da política de saúde do trabalhador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inclusões foram avaliadas pela Rede Nacional de Atenção Integral à Saúde do Trabalhador (Renast) em seu 11º encontro conhecido como Renastão, que começou na segunda-feira (27) e se encerrou nesta quarta-feira (29), em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instituída em 2002, a Renast tem papel estratégico no desenvolvimento da atenção integral à saúde do trabalhador e envolve o Ministério da Saúde e as secretarias de saúde de estados, municípios e do Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quase 3 milhões de casos de doenças ocupacionais foram atendidos pelo Sistema Único de Saúde (SUS) entre 2007 e 2022, segundo apontam dados Sistema de Informação de Agravos de Notificação (Sinan), que é gerenciado pelo Ministério da Saúde. De todas as notificações, 52,9% está relacionada com acidentes de trabalho graves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme os dados do Sinan, 26,8% das notificações foram geradas pela exposição a material biológico; 12,2% devido a acidente com animais peçonhentos; e 3,7% por lesões por esforços repetitivos (LER) ou distúrbios osteomusculares relacionados ao trabalho. Somente em 2023, já são mais de 390 mil casos notificados de doenças relacionados ao trabalho.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/programa-de-vacinacao-em-escolas-e-aprovado-em-comissao-no-senado-255364"&gt;Programa de vacinação em escolas é aprovado em comissão no Senado
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/doenca-falciforme-tera-agora-notificacao-obrigatoria-255382"&gt;Doença falciforme terá agora notificação obrigatória&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nova-lista-de-doencas-do-trabalho-inclui-covid-19-burnout-e-cancer-255362</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-255325</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-255325</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-255361</link><description>DOUGLAS PRADO Colunista</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-255361</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/as-midias-digitais-e-o-comportamento-social-255339</link><description>As mídias digitais e o comportamento social</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/as-midias-digitais-e-o-comportamento-social-255339</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/exposicao-franciscana-de-presepio-sera-inaugurada-em-petropolis-255315</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3310-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Exposição Franciscana de Presépio será inaugurada em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231129093257_GMUEQ.jpg" longdesc="90973;233133"&gt;&lt;br&gt;Abertura contará com um Cantata de Natal na Igreja do Sagrado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Presépio de Greccio, é um marco significativo na tradição cristã. Em 1223, São Francisco de Assis recriou o cenário do nascimento de Jesus em Greccio, Itália, promovendo uma representação viva e tangível da história da natividade. Essa inovação trouxe uma dimensão emocional e visual à celebração, aproximando as pessoas da mensagem do Natal. Ao longo dos séculos, o Presépio de Greccio inspirou inúmeras representações artísticas e se tornou uma parte essencial das festividades natalinas, lembrando-nos da simplicidade e significado profundo por trás da temporada festiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2023, celebramos o Jubileu dos 800 anos do primeiro presépio feito por São Francisco de Assis em um bosque próximo a aldeia de Greccio, no Vale do Rieti, na Itália.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para comemorar essa data tão especial, a Igreja do Sagrado Coração de Jesus, em Petrópolis, cuidada pelos frades franciscanos, está realizando uma exposição que reúne mais de 50 presépios de diversos países. Com tamanhos diferentes, desde miniaturas a presépios maiores, a ideia é trazer arte, cultura e espiritualidade ao visitante. Ao todo são 36 presépios e mais 19 miniaturas em exposição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao entrar numa gruta, que lembra a cena do primeiro presépio feito por São Francisco de Assis, e que recorda também a gruta de Belém, o visitante tem a oportunidade de se transportar para cada país e origem em que os presépios foram produzidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, o cenário em que cada presépio é exposto também procura dar identidade às variadas procedências. São presépios da Europa, Ásia, África e América Latina. A cidade de Petrópolis também se faz presente com a produção de seus artesãos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os presépios são feitos com materiais diversificados, representando o modo como cada artista compreende e atualiza a cena do nascimento do Menino Jesus. E o faz com arte e sua visão cultural, com os materiais de que dispõe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há algumas surpresas que irão encantar especialmente as crianças. É um programa para toda família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A abertura da Exposição Franciscana de Presépios acontece no dia 2 de dezembro, às 18h, com uma Cantata de Natal. Na ocasião também será inaugurado um grande presépio em frente à igreja, neste ano, preparado com detalhes encantadores.  A realização é da Paróquia do Sagrado Coração de Jesus e Editora Vozes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposição Franciscana de Presépios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Igreja do Sagrado Coração de Jesus - Na capela anexa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rua Montecaseros, 95 – Centro de Petrópolis – RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tel. (24) 2242-6915&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dias e horários de funcionamento da exposição:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;02/12/2023 a 07/01/2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2ª a 6ª-feira: 15h às 19h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sábados e domingos: 8h30 às 11h30 e 15h às 19h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*31/12/2023 e 01/01/2024 a exposição estará fechada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visitação: gratuita.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/exposicao-franciscana-de-presepio-sera-inaugurada-em-petropolis-255315</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ec-vera-cruz-mage-voleibol-no-masculino-e-ec-cascatinha-tr-no-feminino-sao-os-grandes-campeoes-do-volei-em-petropolis-em-2023-255346</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3310-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;EC Vera Cruz/Magé Voleibol, no masculino, e EC Cascatinha/TR, no feminino, são os grandes campeões do vôlei em Petrópolis em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0398_20231129211715_FI0AY.jpg" longdesc="91007;148764"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ari Gomes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na tarde de domingo (26), foram disputadas as finais dos Campeonatos Municipais de Voleibol Masculino e Feminino em Petrópolis, organizados pela Liga Petropolitana de Desportos (LPD). No masculino, o EC Vera Cruz/Magé Voleibol se sagrou campeão, enquanto no feminino, o título foi conquistado pelo EC Cascatinha/TR.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O duelo masculino teve EC Vera Cruz/Magé Voleibol e EC Cascatinha/TR frente a frente, equipes que tiveram as melhores campanhas durante o torneio. Na grande decisão, melhor para o EC Vera Cruz/Magé Voleibol, vencendo por dois sets a zero, com 25 a 18 e 25 a 21. Com o título, a equipe garantiu o tricampeonato consecutivo da competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No feminino, a disputa pelo título foi entre EC Cascatinha/TR e Cel Veiga/CDBV. Na partida valendo o troféu, o EC Cascatinha/TR conseguiu levar a melhor vencendo por dois a zero, com 25 a 15 e 25 a 12. A equipe de Três Rios também havia sido campeã em 2022 e, neste ano, conquistou mais um troféu, desta vez em parceria com o EC Cascatinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fechando o pódio das competições, o Carangola FC/Petrovôlei ficou com o terceiro lugar no masculino, enquanto o Santa Isabel FC/Comary levou o bronze no feminino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vôlei 2023 em Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encerramento das competições adultas fecha o ano do voleibol em Petrópolis. Além dos dois campeonatos, outros dois torneios foram realizados durante a temporada. Um na categoria sub-18 para o masculino, que teve o Boa Esperança FC/Itaserra como campeão, e outro na categoria sub-15 para o feminino, com o EC Cascatinha/TR levando o título.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/correas-avanca-para-as-semifinais-do-estadual-de-futsal-e-enfrentara-o-vasco-na-sexta-feira-255347"&gt;Corrêas avança para as semifinais do Estadual de Futsal e enfrentará o Vasco na sexta-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ec-vera-cruz-mage-voleibol-no-masculino-e-ec-cascatinha-tr-no-feminino-sao-os-grandes-campeoes-do-volei-em-petropolis-em-2023-255346</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/correas-avanca-para-as-semifinais-do-estadual-de-futsal-e-enfrentara-o-vasco-na-sexta-feira-255347</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3310-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Corrêas avança para as semifinais do Estadual de Futsal e enfrentará o Vasco na sexta-feira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231129211713_7UA13.jpg" longdesc="91006;54471"&gt;&lt;br&gt; Foto: Esther Fotografias&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corrêas deu mais um passo rumo ao título do Campeonato Estadual de Futsal e se classificou para as semifinais, após vencer o Maricá por 4 x 0, no domingo (26), dentro do seu ginásio. A equipe peteropolitana enfrentará o Vasco da Gama, na sexta-feira (1º), às 21h30, no Ginásio Belmiro José Sant’Anna, em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A goleada da equipe petropoliatana começou com Mancha, que abriu o placar logo no início do jogo, com um bonito chute de fora da área. Ainda na primeira parte do jogo, o Corrêas, ampliou o marcador com Caiozinho. Já no início do segundo tempo, Léo Mineiro fez mais um para os mandantes e colocando um pé nas semifinais e a última pá de cal foi um gol contra que sacramentou o 4 x 0.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O adversário do Corrêas na semifinal será o Vasco da Gama, que empatou com a Portuguesa e se classificou, pois tinha a vantagem do empate por liderar o seu grupo na primeira fase.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ec-vera-cruz-mage-voleibol-no-masculino-e-ec-cascatinha-tr-no-feminino-sao-os-grandes-campeoes-do-volei-em-petropolis-em-2023-255346"&gt;EC Vera Cruz/Magé Voleibol, no masculino, e EC Cascatinha/TR, no feminino, são os grandes campeões do vôlei em Petrópolis em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/correas-avanca-para-as-semifinais-do-estadual-de-futsal-e-enfrentara-o-vasco-na-sexta-feira-255347</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deputado-estadual-yuri-moura-representa-o-estado-do-rio-na-cop28-255360</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3310-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Deputado estadual Yuri Moura representa o Estado do Rio na COP28&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela primeira vez, nos últimos 20 anos, Petrópolis estará representada na Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas de 2023 (COP28). O deputado estadual Yuri Moura (PSOL) participa do encontro, como convidado pela Organização das Nações Unidas (ONU) e por movimentos sociais. A COP28 acontece do dia 30 de novembro a 12 de dezembro, na Expo City, em Dubai, nos Emirados Árabes Unidos, onde o deputado desembarcou na manhã desta quarta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yuri Moura, além de representar a região Serrana, representa a Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj), em uma comitiva do Itamaraty. O foco do deputado será a participação em painéis que abordarão assuntos como redução de riscos em desastres, prevenção às tragédias, sistemas de alarmes, desenvolvimento econômico sustentável, preservação do meio ambiente e cidades resilientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o deputado do PSOL, pré-candidato a prefeito em Petrópolis, em um momento onde a crise urbana encontra a crise climática, é necessário que se discutam políticas públicas em escala local para problemas globais, considerando os impactos sociais que os eventos extremos causam nas cidades e comunidades. “Levaremos para COP a dura realidade dos vulneráveis às mudanças climáticas nas cidades do Estado do Rio, abordando os impactos dos eventos extremos e a negligência por falta de políticas públicas que afetem em especial a Região Serrana e a minha cidade de Petrópolis. Estamos em busca de cooperações, diretrizes e pressão por soluções! Por justiça climática, cidades resilientes e sustentáveis”, disse Yuri Moura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O parlamentar também defende que a partir das discussões sobre desenvolvimento sustentável, o estado do Rio pode inaugurar um novo momento em sua economia verde, o que considera um eixo fundamental para a geração de emprego e renda. “Recentemente votamos na Assembleia o PED’S, que é o plano estratégico para o desenvolvimento do estado nos próximos anos, com o objetivo de apontar quais são os rumos da economia do estado. Destacamos a economia verde como fundamental para este processo, articularemos isso em Dubai também!”, observa Yuri Moura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O foco da COP28 será avaliar e repactuar os compromissos climáticos em ações e progresso tangíveis. A COP reconhece a urgência da crise climática diante dos contínuos desafios ambientais e eventos climáticos extremos em todo o mundo. Eventos recentes, como chuvas e inundações severas, ondas de calor e secas, destacam a necessidade de medidas significativas em direção à mitigação e adaptação climáticas. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deputado-estadual-yuri-moura-representa-o-estado-do-rio-na-cop28-255360</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/expectativa-de-vida-sobe-para-75-5-anos-apos-queda-na-pandemia-255363</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3310-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Expectativa de vida sobe para 75,5 anos após queda na pandemia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2022, índice chegou a 75,5 anos, ainda abaixo de 2019, 2018 e 2017&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231129224954_PZZ4J.jpg" longdesc="91016;61482"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Tomaz Silva / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa de vida ao nascer no Brasil, em 2022, ficou em 75,5 anos, segundo dados das Tábuas da Mortalidade, divulgados nessa quarta-feira (29), no Rio de Janeiro, pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). O dado que projeta a longevidade dos brasileiros teve uma recuperação parcial no ano passado após dois anos seguidos de quedas em 2021 e 2020, quando a pandemia de covid-19 fez mais vítimas.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo foi construído com base no Censo Demográfico de 2022, diferentemente dos anos anteriores, em que a expectativa de vida era calculada a partir de projeções populacionais revisadas em 2018, que eram baseadas no Censo de 2010. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A informação mostra, pela primeira vez, os impactos da pandemia de covid-19 na expectativa de vida do brasileiro, e, com isso, o IBGE também revisou a esperança de vida ao nascer divulgada nos anos anteriores. Os números preliminares apontam que a expectativa de vida em 2020 foi de 74,8 anos, portanto, dois anos a menos do que o estimado anteriormente, de 76,8 anos. Em 2021, ano da pandemia com mais mortes, a projeção foi de de 72,8 anos, ou seja, 4,2 anos a menos que os 77 anos publicados na divulgação passada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente fez uma estimativa não prevendo uma crise sanitária que afetasse os óbitos”, explicou Izabel Marri, pesquisadora do IBGE, sobre os números que foram publicados antes da revisão. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Esperança recuperada&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A esperança de vida de 2022 é como se a gente recuperasse um pouco a esperança de vida em relação ao pior ano da pandemia. Passado o pior ano, com o maior aumento de óbitos do mundo, a gente consegue recuperar um cálculo de esperança de vida ao nascer", afirma Marri. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação aos anos pré-pandemia, a revisão do IBGE aponta para as seguintes expectativas de vida: 2019 (76,2 anos), 2018 (76,1 anos), 2017 (75,6 anos) e 2016 (75,3 anos). Portanto, com a revisão do IBGE, a esperança de vida ao nascer em 2022 é a menor desde 2017, excluindo os anos com maior mortalidade durante a pandemia (2020 e 2021) .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marri acredita que, em 2023, cujos dados sairão apenas em 2024, a expectativa de vida continuará crescendo, recuperando as perdas ocorridas durante a pandemia. “A gente já recuperou um pouco o nível de esperança de vida ao nascer e a gente tende a recuperar um pouco mais no próximo ano”, argumenta a pesquisadora. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sexo &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação aos sexos, a expectativa de vida das mulheres ficou em 79 anos, abaixo dos 80,1 anos de 2019, enquanto a dos homens ficou em 72 anos, taxa também inferior aos 73,1 anos de 2019. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A probabilidade de morte do recém-nascido - registrada em 2022 - ficou em 12,84 por mil nascidos vivos, acima dos 11,94 por mil de 2019. Entre os homens, a taxa foi de 13,94 (superior aos 12,85 de 2019), enquanto entre as mulheres foi 11,69 (maior que os 10,98 de 2019).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inss-mudanca-nas-regras-de-concessao-de-aposentadoria-especial-isenta-grupo-de-realizar-pericia-255359"&gt;INSS: Mudança nas regras de concessão de aposentadoria especial isenta grupo de realizar perícia
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/igp-m-registra-inflacao-de-0-59-em-novembro-aponta-fgv-255349"&gt;IGP-M registra inflação de 0,59% em novembro, aponta FGV&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/divida-publica-federal-encerra-outubro-em-r-6-17-trilhoes-aponta-tesouro-nacional-255387"&gt;Dívida Pública Federal encerra outubro em R$ 6,17 trilhões, aponta Tesouro Nacional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/expectativa-de-vida-sobe-para-75-5-anos-apos-queda-na-pandemia-255363</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/igp-m-registra-inflacao-de-0-59-em-novembro-aponta-fgv-255349</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3310-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;IGP-M registra inflação de 0,59% em novembro, aponta FGV&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Taxa é superior ao 0,50% do mês anterior&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0373_20231129110139_HUZPI.jpg" longdesc="90982;128334"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Índice Geral de Preços - Mercado (IGP-M), medido pela Fundação Getulio Vargas (FGV), registrou inflação de 0,59% em novembro. A taxa é superior ao 0,50% do mês anterior. Em novembro do ano passado, o indicador havia registrado deflação (queda de preços) de 0,56%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o resultado, o IGP-M acumula deflação de 3,89% no ano e de 3,46% em 12 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar das quedas de preços acumuladas no ano e no período de 12 meses, o IGP-M vem mostrando tendência de aumento de sua taxa mensal, desde julho deste ano, quando apresentou uma deflação de 0,72%, depois de uma queda de preços de 1,93% em junho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IGP-M ainda apresentou uma taxa de deflação de 0,14% em agosto, mas desde setembro vem mostrando inflação crescente, começando com uma alta de preços de 0,37% em setembro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inss-mudanca-nas-regras-de-concessao-de-aposentadoria-especial-isenta-grupo-de-realizar-pericia-255359"&gt;INSS: Mudança nas regras de concessão de aposentadoria especial isenta grupo de realizar perícia
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/expectativa-de-vida-sobe-para-75-5-anos-apos-queda-na-pandemia-255363"&gt;Expectativa de vida sobe para 75,5 anos após queda na pandemia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/divida-publica-federal-encerra-outubro-em-r-6-17-trilhoes-aponta-tesouro-nacional-255387"&gt;Dívida Pública Federal encerra outubro em R$ 6,17 trilhões, aponta Tesouro Nacional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/igp-m-registra-inflacao-de-0-59-em-novembro-aponta-fgv-255349</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cresce-numero-de-graduados-trabalhando-em-postos-de-menos-escolaridade-255350</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3310-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cresce número de graduados trabalhando em postos de menos escolaridade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Total de pessoas ocupadas com curso superior completo aumentou 15,5%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231129141750_5Z776.jpg" longdesc="90998;74403"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tomaz Silva / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;O número de pessoas ocupadas que têm ensino superior completo cresceu 15,5%, entre 2019 e 2022, revela análise do Departamento Intersindical de Estatística e Estudos Socioeconômicos (Dieese), com base em dados da Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios Contínua (PnadC), do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). A alta, no entanto, é maior em ocupações que não exigem esse nível de escolaridade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento aponta aumento de 22% no percentual de pessoas com nível superior trabalhando como balconistas ou vendedores de loja. Também cresceu 45% o número de pessoas com nível superior completo trabalhando como profissionais de nível médio de enfermagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número de ocupados com ensino médio completo cresceu 7,1% e o número total de ocupados aumentou 4%. “Nesse sentido, o aumento de ocupados com maiores níveis de instrução acompanhou a ampliação da escolaridade da sociedade brasileira como um todo”, diz o Dieese, que produziu um recorte para motoristas e entregadores por aplicativo. Dos 704 mil motoristas de aplicativo, cerca de 86 mil têm ensino superior completo, excluindo os taxistas. O maior número é de profissionais com ensino médio completo (461 mil). Entre os entregadores, do total de 589 mil, cerca de 70 mil completaram o curso superior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Escolarização&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A tendência reflete o aumento (14,9%) do número de pessoas em idade ativa, ou seja, de 14 anos de idade ou mais, com ensino superior completo, na comparação entre 2019 e de 2022. Isso equivale a cerca de 3,7 milhões a mais pessoas com tal qualificação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O maior crescimento percentual foi no ensino superior. No ensino médio completo, a quantidade de pessoas em idade ativa que atingiram esse nível de escolaridade cresceu 5,9% no mesmo período. Entre os que têm ensino fundamental completo, houve queda de 4,6%. O total de pessoas de 14 anos ou mais subiu 2,9%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Dieese destaca, no boletim, que o fenômeno do aumento da escolarização, especialmente no ensino superior, já ocorre há vários anos em decorrência da ampliação das universidades públicas e de programas federais de acesso e financiamento às universidades privadas, principalmente a partir do início dos anos 2000.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Porém, percebe-se cotidianamente a dificuldade das pessoas com diploma de nível superior de conseguir algum trabalho compatível com essa escolaridade, devido aos problemas estruturais da economia brasileira, que apresenta crises recorrentes e baixo crescimento, especialmente nos últimos anos”, diz o texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rendimentos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O rendimento médio, no entanto, caiu 0,5% para o total de ocupados. Entre os que têm ensino médio completo, a queda do rendimento real foi de 2,5% e, entre aqueles com ensino superior completo, de 8,7%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No total de ocupados, o valor caiu de R$ 2.834 para R$ 2.819. Entre os ocupados com ensino médio completo, a média ficou em R$ 2.140 no ano passado e, em 2019, era de R$ 2.196. Entre aqueles com ensino superior completo os ganhos baixaram de R$ 6.188 para R$ 5.650.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Dieese chama a atenção para que esses dados não sirvam de desestímulo para que pessoas de famílias de baixa renda cursem o ensino superior. “Mas, sim, para a discussão da necessidade de dinamizar e adensar a economia brasileira a fim de gerar postos de trabalho mais complexos”, diz o texto. A instituição lembra ainda que as informações mostram a necessidade de políticas públicas de financiamento para que pessoas de baixa renda acessem universidades.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senad-abre-inscricoes-para-o-curso-de-aprimoramento-de-leiloeiros-255385"&gt;Senad abre inscrições para o curso de aprimoramento de leiloeiros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mte-resgatou-mais-de-2-800-trabalhadores-de-condicoes-analogas-a-escravidao-em-2023-255388"&gt;MTE resgatou mais de 2.800 trabalhadores de condições análogas à escravidão em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-dia-da-consciencia-negra-como-feriado-nacional-255365"&gt;Câmara aprova Dia da Consciência Negra como feriado nacional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mjsp-realiza-conferencia-latino-americana-de-adocao-internacional-255384"&gt;MJSP realiza Conferência Latino-Americana de Adoção Internacional
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cresce-numero-de-graduados-trabalhando-em-postos-de-menos-escolaridade-255350</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/primeira-parcela-do-decimo-terceiro-deve-ser-paga-ate-esta-quinta-255348</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/13%C2%BA%20Sal%C3%A1rio/3310-244" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  13º Salário&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Primeira parcela do décimo terceiro deve ser paga até esta quinta&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o Dieese, salário extra injetará R$ 291 bilhões na economia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0345_20231129080830_I4QJW.jpg" longdesc="90968;39843"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Um dos principais benefícios trabalhistas do país, o décimo terceiro salário tem a primeira parcela paga até esta quinta-feira (30). A partir de 1º de dezembro, o empregado com carteira assinada começará a receber a segunda parcela, que deve ser paga até 20 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Departamento Intersindical de Estatística e Estudos Socioeconômicos (Dieese), o salário extra injetará R$ 291 bilhões na economia neste ano. Em média, cada trabalhador deverá receber R$ 3.057.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas datas valem apenas para os trabalhadores na ativa. Como nos últimos anos, o décimo terceiro dos aposentados e pensionistas do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) foi antecipado. A primeira parcela foi paga entre 25 de maio e 8 de junho. A segunda foi depositada de 26 de junho a 7 de julho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quem tem direito&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo a Lei 4.090/1962, que criou a gratificação natalina, têm direito ao décimo terceiro aposentados, pensionistas e quem trabalhou com carteira assinada por pelo menos 15 dias. Dessa forma, o mês em que o empregado tiver trabalhado 15 dias ou mais será contado como mês inteiro, com pagamento integral da gratificação correspondente àquele mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trabalhadores em licença maternidade e afastados por doença ou por acidente também recebem o benefício. No caso de demissão sem justa causa, o décimo terceiro deve ser calculado proporcionalmente ao período trabalhado e pago junto com a rescisão. No entanto, o trabalhador perde o benefício se for dispensado com justa causa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cálculo proporcional&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O décimo terceiro salário só será pago integralmente a quem trabalha há pelo menos 1 ano na mesma empresa. Quem trabalhou menos tempo receberá proporcionalmente. O cálculo é feito da seguinte forma: a cada mês em que trabalha pelo menos 15 dias, o empregado tem direito a 1/12 (um doze avos) do salário total de dezembro. Dessa forma, o cálculo do décimo terceiro considera como um mês inteiro o prazo de 15 dias trabalhados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A regra que beneficia o trabalhador o prejudica no caso de excesso de faltas sem justificativa. O mês inteiro será descontado do décimo terceiro se o empregado deixar de trabalhar mais de 15 dias no mês e não justificar a ausência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tributação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O trabalhador deve estar atento quanto à tributação do décimo terceiro. Sobre o décimo terceiro, incide tributação de Imposto de Renda, INSS e, no caso do patrão, Fundo de Garantia do Tempo de Serviço. No entanto, os tributos só são cobrados no pagamento da segunda parcela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira metade do salário é paga integralmente, sem descontos. A tributação do décimo terceiro é informada num campo especial na declaração anual do Imposto de Renda Pessoa Física.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/primeira-parcela-do-decimo-terceiro-deve-ser-paga-ate-esta-quinta-255348</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senad-abre-inscricoes-para-o-curso-de-aprimoramento-de-leiloeiros-255385</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3310-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Senad abre inscrições para o curso de aprimoramento de leiloeiros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gratuito e 100% on-line, iniciativa disponibiliza conteúdos sobre os procedimentos gerais para a condução de leilões promovidos pela Senad/MJSP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Está no ar a plataforma do curso Leiloa+, que disponibiliza conteúdos sobre os procedimentos gerais para condução de leilões promovidos pela Secretaria Nacional de Políticas sobre Drogas e Gestão de Ativos do Ministério da Justiça e Segurança Pública (Senad/MJSP). Para participar, podem se inscrever leiloeiros públicos inscritos em juntas comerciais, prepostos e auxiliares (próprios ou terceirizados) que estejam envolvidos ou pretendam se envolver com processos de alienação de ativos, por meio de leilão ou venda direta, de forma definitiva ou cautelar, de bens móveis, imóveis, estabelecimentos comerciais e ativos biológicos, localizados em zona urbana ou rural, apreendidos ou sequestrados, oriundos da prática de crimes, em todos os estados brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Senad é a unidade responsável, em âmbito federal, pela gestão e alienação de bens, direitos e valores apreendidos em razão de crime, realizando leilões em todo o território nacional. Para isso, a Secretaria precisa de profissionais aptos a lidar com todos os tipos de ativos. Neste sentido, a ação educativa busca capacitar todos e todas que têm interesse em se tornar leiloeiros oficiais da Senad”, explica a titular da Senad, Marta Machado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições estão abertas até o próximo dia 20/01, ou enquanto houver vagas disponíveis. O curso é 100% on-line, gratuito e tem carga horária de 20h. Os módulos irão abordar noções gerais do Edital de Credenciamento e Manual de Avaliação e Alienação de Ativos da Senad; procedimentos preparatórios para alienação de ativos; elaboração e homologação de Edital; procedimentos do leilão e orientações de recolhimento de valores; e procedimentos pós-leilão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O portal do curso Leiloa+ já disponibiliza, de forma antecipada, material sobre a temática da política sobre drogas e gestão de ativos, para que as pessoas interessadas possam acessar informações e conhecimentos que serão explorados com maior profundidade no curso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Leiloa+ é promovido pela Senad/MJSP e desenvolvido em parceria com a Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC). O primeiro módulo tem início em 25/01 e, durante todo o período de realização do curso, haverá a participação de uma equipe de tutores que, sob supervisão técnica, será responsável pelo atendimento aos participantes, esclarecimento de dúvidas e correção das avaliações. Aqueles que concluírem irão receber certificado de extensão universitária emitido pela UFSC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vagas serão destinadas prioritariamente a leiloeiros públicos oficiais, prepostos e auxiliares (próprios ou terceirizados) credenciados ou contratados pela Senad. Se houver disponibilidade de vagas, as inscrições poderão se estender a outros públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para acessar a plataforma Leiloa+ e se inscrever, acesse &lt;a class="example1" href="https://leiloa-senad.ufsc.br/inscricao/index.html#leiloa_sobre"&gt;aqui.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cresce-numero-de-graduados-trabalhando-em-postos-de-menos-escolaridade-255350"&gt;Cresce número de graduados trabalhando em postos de menos escolaridade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mte-resgatou-mais-de-2-800-trabalhadores-de-condicoes-analogas-a-escravidao-em-2023-255388"&gt;MTE resgatou mais de 2.800 trabalhadores de condições análogas à escravidão em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-dia-da-consciencia-negra-como-feriado-nacional-255365"&gt;Câmara aprova Dia da Consciência Negra como feriado nacional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mjsp-realiza-conferencia-latino-americana-de-adocao-internacional-255384"&gt;MJSP realiza Conferência Latino-Americana de Adoção Internacional
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senad-abre-inscricoes-para-o-curso-de-aprimoramento-de-leiloeiros-255385</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-de-vacinacao-em-escolas-e-aprovado-em-comissao-no-senado-255364</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3310-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Programa de vacinação em escolas é aprovado em comissão no Senado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Proposição será avaliada na Comissão de Educação para decisão final&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231129224957_656C7.jpg" longdesc="91017;53797"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rafa Neddermeyer / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto de Lei (PL) 826/2019, que institui um Programa Nacional de Vacinação em Escolas, foi aprovado nessa quarta-feira (29) pela Comissão de Assuntos Sociais (CAS) e segue agora para análise da Comissão de Educação, à qual caberá a decisão final. A matéria é de autoria da Câmara dos Deputados e obteve relatório favorável do senador Humberto Costa (PT-PE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a proposição, o programa será destinado prioritariamente a alunos da educação infantil e do ensino fundamental, visando a intensificar as ações de vacinação e ampliar a cobertura vacinal. Estabelecimentos públicos ou que recebam recursos públicos, de educação infantil e ensino fundamental, ficam obrigados a aderir ao programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto estabelece ainda que escolas particulares podem optar por participar e que as instituições de ensino participantes devem entrar em contato com as unidades de saúde locais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo texto, fica determinado que a vacinação ocorrerá após o começo da Campanha Nacional de Vacinação contra a Influenza e incluirá vacinas de rotina e de campanhas. Alunos sem cartão de vacinação receberão um novo no momento da vacinação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposição estabelece também que crianças e jovens não matriculados nas escolas participantes e adultos da comunidade também podem ser vacinados, dependendo da quantidade de imunizantes disponíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Com informações da Agência Senado&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nova-lista-de-doencas-do-trabalho-inclui-covid-19-burnout-e-cancer-255362"&gt;Nova lista de doenças do trabalho inclui covid-19, burnout e câncer&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/doenca-falciforme-tera-agora-notificacao-obrigatoria-255382"&gt;Doença falciforme terá agora notificação obrigatória&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-de-vacinacao-em-escolas-e-aprovado-em-comissao-no-senado-255364</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mec-autoriza-mais-de-60-mil-vagas-em-cursos-tecnicos-255383</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3310-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MEC autoriza mais de 60 mil vagas em cursos técnicos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Instituições privadas de ensino superior (Ipes) têm prazo de 2 anos para iniciarem a oferta dos cursos de nível médio nas modalidades presencial e à distância&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0373_20231130083339_MMAEM.jpg" longdesc="91032;167284"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Educação (MEC), por meio da Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica (Setec), publicou, nesta quarta-feira, 29 de novembro, no Diário Oficial da União (DOU), a Portaria n. 55/2023, que autoriza a oferta de cursos técnicos de nível médio por instituições privadas de ensino superior (Ipes), após deferimento dos pedidos de recurso. &lt;br&gt;Foram autorizadas mais de 60 mil vagas em 19 cursos técnicos de nível médio distintos que serão ofertados na modalidade presencial e à distância. O Anexo da Portaria relaciona o nome das instituições e dos cursos que poderão ser ofertados por cada uma delas. A concessão dos pedidos dos cursos foi realizada de acordo com as regras do Edital Setec n. 48/2022. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A autorização é válida por 5 anos e pode ser renovada por igual período. As Ipes terão o prazo de 2 anos, a contar da publicação da Portaria, para iniciarem os cursos e as matrículas, que deverão ser registrados no Sistema Nacional de Informação da Educação Profissional e Tecnológica (Sistec).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A oferta na modalidade de educação à distância (EaD) deverá ter as atividades presenciais obrigatórias desenvolvidas no polo de apoio presencial. A norma publicada também destaca que a oferta de cursos técnicos deve ter autorização do MEC e determina que as instituições deem publicidade, nos seus portais eletrônicos, dos planos de cursos aprovados, regimentos, normas internas e demais documentos orientadores dos cursos técnicos.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/incentivo-para-estudantes-permanecerem-no-ensino-medio-e-aprovado-255367"&gt;Incentivo para estudantes permanecerem no ensino médio é aprovado &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mec-autoriza-mais-de-60-mil-vagas-em-cursos-tecnicos-255383</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mte-resgatou-mais-de-2-800-trabalhadores-de-condicoes-analogas-a-escravidao-em-2023-255388</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3310-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MTE resgatou mais de 2.800 trabalhadores de condições análogas à escravidão em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Total de resgates é o maior dos últimos 14 anos. Pagamento de verbas rescisórias é o maior de toda a série histórica, chegando a mais de R$ 10 milhões em direitos trabalhistas devidos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério do Trabalho e Emprego resgatou, até o mês de novembro de 2023, um total de 2.847 trabalhadores do trabalho análogo à escravidão no Brasil, tendo fiscalizado no período 516 estabelecimentos urbanos e rurais, o que possibilitou o pagamento de R$ 10.880.087,37 em verbas salariais e rescisórias aos trabalhadores resgatados pela fiscalização do trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número parcial de 2023, já é o maior em resgates dos últimos 14 anos, e um recorde histórico em toda a série de pagamento de verbas rescisórias. No ano de 2022, 2.587 trabalhadores foram encontrados e resgatados pela fiscalização, em 531 ações realizadas, com pagamento de R$10.451.795,38 em indenizações trabalhistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A região Sudeste foi onde aconteceu o maior número de ações e resgates, com 192 estabelecimentos fiscalizados e 1.043 trabalhadores resgatados, seguido do Centro-Oeste, com 103 fiscalizações e 720 resgates. O Sul veio em seguida, com 475 trabalhadores resgatados e 76 ações realizadas. No Nordeste, foram realizadas 83 ações e 450 resgates. No Norte, 159 resgatados e 62 ações realizadas pelo MTE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os estados, os maiores resgates ocorreram nos estados do Goiás (640), Minas Gerais (571) e São Paulo (380). Minas Gerais foi o estado com mais ações realizadas, um total de 102 ações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Setores - O cultivo de café foi o setor com a maior quantidade de resgatados, 300, passando à frente do setor da cana-de-açúcar, com 258 resgates, que liderava os dados até junho deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado se deve, principalmente, à atuação da fiscalização do MTE, que coordena as ações do Grupo Móvel em parceria com outros órgãos ao longo dos anos, como a Polícia Federal (PF), Polícia Rodoviária Federal (PRF), o Ministério Público do Trabalho (MPT), a Defensoria Pública da União e o Ministério Público Federal (MPF), além de outras instituições, a depender do tipo de operação a ser realizada. As unidades regionais de fiscalização também são inseridas em atividades permanentes de combate ao trabalho degradante, atuando quando demandadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados e denúncias - O combate ao trabalho análogo à escravidão conta com a possibilidade de denúncias feitas de forma remota e sigilosa no Sistema Ipê.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados oficiais das ações de combate ao trabalho análogo à escravidão no Brasil podem ser acessados no&lt;a class="example1" href="https://sit.trabalho.gov.br/radar/"&gt; Radar da Inspeção do Trabalho - SIT.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Total de resgate por Estado – 2023  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GO      640&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MG      571&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SP       380&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RS       330&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PI        145&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MA      103&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PR      100&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BA       78&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AL       74&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MS      69&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PA       66&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ES       59&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SC       45&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RR       37&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TO       37&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RJ        33&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CE       29&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PE       21&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RO      16&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MT      10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AM       3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DF        1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PB        0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RN        0&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cresce-numero-de-graduados-trabalhando-em-postos-de-menos-escolaridade-255350"&gt;Cresce número de graduados trabalhando em postos de menos escolaridade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senad-abre-inscricoes-para-o-curso-de-aprimoramento-de-leiloeiros-255385"&gt;Senad abre inscrições para o curso de aprimoramento de leiloeiros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-dia-da-consciencia-negra-como-feriado-nacional-255365"&gt;Câmara aprova Dia da Consciência Negra como feriado nacional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mjsp-realiza-conferencia-latino-americana-de-adocao-internacional-255384"&gt;MJSP realiza Conferência Latino-Americana de Adoção Internacional
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mte-resgatou-mais-de-2-800-trabalhadores-de-condicoes-analogas-a-escravidao-em-2023-255388</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-255312</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-255312</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-cop28-avalia-acao-de-paises-contra-aquecimento-global-255389</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INTERNACIONAL/3310-212" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INTERNACIONAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Entenda: COP28 avalia ação de países contra aquecimento global&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cúpula de Dubai fará revisão do que foi proposto em edições passadas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0463_x_0309_20231130084926_3E7AM.jpg" longdesc="91035;160080"&gt;&lt;br&gt; COP28 avaliará ações contra aquecimento global - Ralf Vetterle/Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas Pordeus León – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas de 2023 (COP28) começou nesta quinta-feira (30) em Dubai, nos Emirados Árabes Unidos. Reunindo representantes de cerca de 200 países e 70 mil pessoas, o encontro deve apresentar, pela primeira vez, um balanço global de como cada país está atuando para cumprir com o Acordo de Paris, quando as nações se comprometeram a limitar o aumento da temperatura da terra a 1,5º C acima dos níveis pré-industriais.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ou seja, pela primeira vez desde o Acordo de Paris, serão avaliadas as contribuições dos países para a redução do aquecimento da terra. A análise servirá de base para a COP30, em 2025, quando o Acordo de Paris completará 10 anos, e está prevista a adoção de novas medidas para mitigar o aquecimento da terra.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A COP 28 faz uma revisão do que foi proposto nas edições passadas e verifica como cada país tem evoluído. Ela é uma prestação de contas de cada país”, explicou Pedro Côrtes, professor do Instituto de Energia e Ambiente da Universidade de São Paulo (USP). Segundo Côrtes, os acordos climáticos não punem os países que não os cumprem.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É como se fosse um puxão de orelha só. Dizem: ‘vocês poderiam ter reduzido mais e não o fizeram’, e os representantes do país vão tentar explicar os motivos, mas o que a gente verifica é que países como Estados Unidos e China acabam não abraçando essas causas tanto quanto poderiam e deveriam”, destacou.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Meta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra expectativa é a da reafirmação do compromisso assumido pelos países de manter a meta de aumento da temperatura em 1,5ºC em comparação aos níveis pré-industriais. A diretora de Políticas Públicas e Relações Governamentais da TNC Brasil, Karen Oliveira, ressaltou que existe um risco de essa meta ser revista.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Infelizmente, este é um debate que está na mesa. Às vezes, os próprios textos das discussões sobre o clima usam o termo 'preferencialmente' ao citar a necessidade de não passar a meta de 1,5ºC. Mas nós sabemos que não é uma questão de preferência, é uma questão obrigatória frente as consequências danosas das mudanças do clima”, afirmou.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relatório anual divulgado no último dia 20, o Programa das Nações Unidas para o Meio Ambiente (Pnuma) informou que o mundo pode aumentar a temperatura em até 2,9ºC até 2100 se não houver mudanças nas políticas atuais. O número é quase o dobro do limite fixado pelo Acordo de Paris. O documento também registrou aumento de 1,2% da emissão de gases do efeito estufa entre 2021 e 2022.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É a maior quantidade jamais registrada. Salvo o setor do transporte, todos os demais setores repuseram inteiramente as quedas de emissões causadas pela pandemia de covid-19 e agora já superam os níveis de 2019”, diz a Organização das Nações Unidas (ONU).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O mundo está muito fora de rota para conseguir limitar o aumento da temperatura em 1,5ºC. Então, é preciso fazer muito mais, e isso passa pela eliminação dos combustíveis fósseis”, defendeu a coordenadora adjunta de Política Internacional do Observatório do Clima, Stela Herschmann.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stela acrescentou que está em andamento uma articulação para prorrogar a produção de combustíveis fósseis por meio do uso de tecnologias que mitigam sua utilização, como a captura de carbono, que filtra os gases jogados na atmosfera e os armazena. “São tentativas dos produtores de petróleo de estender a vida útil de sua produção. O que os cientistas do mundo falam é que precisamos reduzir de maneira drástica as emissões. Não temos tempo a perder com essas soluções tecnológicas que não são viáveis economicamente e que não têm larga escala”, destacou.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Crise Climática  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As emissões de gases do efeito estufa, como o dióxido de carbono (CO2) e metano (CH4), são responsáveis pelo aquecimento da terra e impulsionam a atual crise climática, marcada por eventos extremos, como o calor excessivo, as secas prolongadas e as chuvas muito intensas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os gases do efeito estufa lançados na atmosfera vêm aumentando desde a Revolução Industrial (séculos 18 e 19), principalmente por meio da queima de combustíveis fósseis.  Esta é uma das principais preocupações de cientistas, sociedades e governos que vêm mobilizando os encontros sobre o clima desde a Eco de 1992, que ocorreu no Rio de Janeiro.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Acordo de Paris, em 2015, 195 países se comprometeram a combater o aquecimento global “em bem menos de 2º C acima dos níveis pré-industriais”, buscando limitá-lo a 1,5ºC. Já o Brasil se comprometeu a reduzir, até 2030, em 43% a emissão dos gases do efeito estufa em relação aos níveis de 2005. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-cop28-avalia-acao-de-paises-contra-aquecimento-global-255389</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-conclui-pagamento-do-novo-bolsa-familia-de-novembro-255378</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bolsa%20Fam%C3%ADlia/3310-330" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bolsa Família&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caixa conclui pagamento do novo Bolsa Família de novembro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Recebem nesta quinta-feira famílias com NIS de final 0&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231120075945_N73ID.jpg" longdesc="90539;28810"&gt;&lt;br&gt; Divulgação / MDAS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Agência Brasil&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Caixa Econômica Federal conclui o pagamento da parcela de novembro novo Bolsa Família. Recebem nesta quinta-feira (30) os beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) de final 0.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo segundo mês seguido, o benefício teve um adicional para mães de bebês até seis meses de idade. Chamado de Benefício Variável Familiar Nutriz, o adicional corresponde a seis parcelas de R$ 50 para garantir a alimentação da criança. Com o novo acréscimo, que destinou R$ 16,8 milhões a 349 mil mães neste mês, o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome informa que está concluída a implementação do novo Bolsa Família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do novo adicional, o Bolsa Família pagou um acréscimo de R$ 50 a famílias com gestantes e filhos de 7 a 18 anos e outro, de R$ 150, a famílias com crianças de até 6 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor mínimo corresponde a R$ 600, mas com o novo adicional o valor médio do benefício subiu para R$ 677,88. Segundo o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, neste mês o programa de transferência de renda do Governo Federal alcançou 21,18 milhões de famílias, com gasto de R$ 14,26 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De 11 a 15 de outubro, ocorreu a segunda etapa da qualificação automática de dados do Cadastro Único, que integra os dados do Bolsa Família com o Cadastro Nacional de Informações Sociais (CNIS). Com base no cruzamento de informações, 571,34 mil famílias foram excluídas do programa em novembro por terem renda acima das regras estabelecidas pelo Bolsa Família. O CNIS conta com mais de 80 bilhões de registros administrativos referentes a renda, vínculos de emprego formal e benefícios previdenciários e assistenciais pagos pelo INSS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em compensação, outras 260 mil famílias passaram a fazer parte do programa em novembro. A inclusão foi possível por causa da política de busca ativa, baseada na reestruturação do Sistema Único de Assistência Social (Suas) e que se concentra nas pessoas mais vulneráveis que têm direito ao complemento de renda, mas não recebem o benefício. Desde março, 2,66 milhões de famílias passaram a fazer parte do Bolsa Família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Regra de proteção&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Cerca de 2,54 milhões de famílias estão na regra de proteção em novembro. Em vigor desde junho, essa regra permite que famílias cujos membros consigam emprego e melhorem a renda recebam 50% do benefício a que teriam direito por até dois anos, desde que cada integrante receba o equivalente a até meio salário mínimo. Para essas famílias, o benefício médio ficou em R$ 372,52.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reestruturação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Desde o início do ano, o programa social voltou a chamar-se Bolsa Família. O valor mínimo de R$ 600 foi garantido após a aprovação da Emenda Constitucional da Transição, que permitiu o gasto de até R$ 145 bilhões fora do teto de gastos neste ano, dos quais R$ 70 bilhões estão destinados a custear o benefício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pagamento do adicional de R$ 150 começou em março, após o governo fazer um pente-fino no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico), para eliminar fraudes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No modelo tradicional do Bolsa Família, o pagamento ocorre nos últimos dez dias úteis de cada mês. O beneficiário poderá consultar informações sobre as datas de pagamento, o valor do benefício e a composição das parcelas no aplicativo Caixa Tem, usado para acompanhar as contas poupança digitais do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Auxílio Gás&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Neste mês não haverá o pagamento do Auxílio Gás, que beneficia famílias cadastradas no CadÚnico. Como o benefício só é pago a cada dois meses, o pagamento voltará em dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só pode receber o Auxílio Gás quem está incluído no CadÚnico e tenha pelo menos um membro da família que receba o Benefício de Prestação Continuada (BPC). A lei que criou o programa definiu que a mulher responsável pela família terá preferência, assim como mulheres vítimas de violência doméstica.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-conclui-pagamento-do-novo-bolsa-familia-de-novembro-255378</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-para-vagas-remanescentes-do-fies-terminam-nesta-quinta-255379</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/FIES/3310-181" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  FIES&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inscrições para vagas remanescentes do Fies terminam nesta quinta&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Seleção é feita com base nas notas do estudante no Enem&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0427_20231130074234_P3QUW.jpg" longdesc="91029;302072"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carolina Pimentel - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A inscrição para vagas remanescentes do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies) termina nesta quinta-feira (30). As inscrições são gratuitas e?devem ser?feitas exclusivamente pela internet, no &lt;a class="example1" href="https://acessounico.mec.gov.br/fies"&gt;Portal de Acesso Único ao Ensino Superior.&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 60 mil vagas são ofertadas. Os resultados da pré-seleção, em chamada única,?e da lista de espera?serão divulgados na segunda-feira (4 de dezembro). A seleção é feita com base nas notas do estudante no Exame Nacional do Ensino Médio (Enem), desde a edição de 2010.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão aptos a se inscrever estudantes?com matrícula ativa, que estejam fazendo regularmente?o mesmo curso,?turno?e localidade da?instituição de ensino participante do?Fies, ofertados nessa edição.?Outra exigência é que o estudante tenha renda familiar mensal bruta per capita de até três salários mínimos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os selecionados poderão financiar todo o segundo semestre deste ano, mesmo para quem está adimplente na instituição de ensino. Neste caso, os valores já pagos poderão ser devolvidos se for de interesse do selecionado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fies oferta vagas para estudantes poderem financiar os estudos, prioritariamente, em cursos de graduação em instituições não gratuitas participantes do programa,?desde que tais cursos obtenham avaliação positiva no Sistema Nacional de Avaliação da Educação Superior (Sinaes). Será considerada avaliação positiva a obtenção de conceito igual ou maior que três. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-para-vagas-remanescentes-do-fies-terminam-nesta-quinta-255379</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-dia-da-consciencia-negra-como-feriado-nacional-255365</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3310-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara aprova Dia da Consciência Negra como feriado nacional&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Texto vai para sanção do presidente Lula&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231130062118_0FFQC.jpg" longdesc="91019;65704"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil* - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Câmara dos Deputados aprovou na noite de quarta-feira (29) o projeto de lei que torna o Dia da Consciência Negra, celebrado em 20 de novembro, feriado nacional. O texto já tinha sido aprovado pelo Senado e, agora, vai à sanção presidencial. Pelo projeto, a data será chamada Dia Nacional de Zumbi e da Consciência Negra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram 286 votos a favor, 121 contra e duas abstenções. Atualmente, a data é feriado em seis estados - Mato Grosso, Rio de Janeiro, Alagoas, Amazonas, Amapá e São Paulo – e em mais de 1.000 cidades por meio de leis municipais e estaduais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A data é uma homenagem a Zumbi dos Palmares, líder do Quilombo dos Palmares, morto em 1695, e símbolo de resistência contra a escravidão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Zumbi dos Palmares foi um homem que conseguiu manter a chama viva, ardente em nossos corações, nas nossas veias, nas nossas almas, que fez com que esse Brasil pudesse reconhecê-lo como herói da pátria brasileira. Não herói dos negros, é herói da pátria brasileira. Não é apenas um feriado qualquer, é uma história do Brasil”, disse a deputada Benedita da Silva (PT-RJ), que falou em nome da bancada governista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A relatora Reginete Bispo (PT-RS) disse que a data servirá para aumentar os esforços de combate ao racismo e de promoção da igualdade racial. "Talvez pareça a muitos uma iniciativa menor, meramente simbólica. Mas não o é. Porque símbolos são importantes. São datas alusivas ao que o país considera mais relevante em sua história", disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os deputados contrários, a declaração de feriado prejudica setores da economia e a data deve ser estipulada por assembleias estaduais e municipais, como é atualmente. "No mês de novembro já temos muitos feriados, isso teria de ser decisão das câmaras municipais", argumentou o deputado Professor Paulo Fernando (Republicanos-DF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2003, as escolas passaram a ser obrigadas a incluir o ensino de história e cultura afro-brasileira no currículo. Em 2011, a então presidente Dilma Rousseff oficializou o 20 de novembro como Dia Nacional de Zumbi e da Consciência Negra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;"Vitória Expressiva"&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;À Agência Brasil, a ministra da Igualdade Racial, Anielle Franco, celebrou a aprovação do projeto. Para ela, simboliza a importância da luta dos movimentos negros para a história do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É uma vitória expressiva e simbólica para o povo brasileiro. As datas comemorativas e feriados nacionais guardam e revelam valores que são importantes para uma nação, e ter o Dia da Consciência Negra uma data de luta dos movimentos negros, tendo sua vitória reconhecida, é de grande valor para a construção da memória deste país".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Com informações da Agência Câmara&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cresce-numero-de-graduados-trabalhando-em-postos-de-menos-escolaridade-255350"&gt;Cresce número de graduados trabalhando em postos de menos escolaridade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senad-abre-inscricoes-para-o-curso-de-aprimoramento-de-leiloeiros-255385"&gt;Senad abre inscrições para o curso de aprimoramento de leiloeiros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mte-resgatou-mais-de-2-800-trabalhadores-de-condicoes-analogas-a-escravidao-em-2023-255388"&gt;MTE resgatou mais de 2.800 trabalhadores de condições análogas à escravidão em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mjsp-realiza-conferencia-latino-americana-de-adocao-internacional-255384"&gt;MJSP realiza Conferência Latino-Americana de Adoção Internacional
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-dia-da-consciencia-negra-como-feriado-nacional-255365</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senado-aprova-pl-da-taxacao-dos-fundos-exclusivos-e-offshores-255366</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3310-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Senado aprova PL da taxação dos fundos exclusivos e offshores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aposta do governo para aumentar arrecadação, projeto vai à sanção&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231130062350_TVUP7.jpg" longdesc="91020;68569"&gt;&lt;br&gt; Foto: Lula Marques / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carolina Pimentel e Wellton Máximo - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os senadores aprovaram na tarde desta quinta-feira (29) o projeto de lei que muda a tributação de rendas obtidas com fundos exclusivos de investimento e offshores - empresas no exterior que administram fundos de investimentos. O texto segue para sanção do presidente Luiz Inácio Lula da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxação é uma das principais apostas do governo federal para aumentar a arrecadação de impostos, elevando os tributos dos mais ricos do Brasil. No parecer, o relator do projeto, senador Alessandro Vieira (MDB-SE), estima montante de R$ 13 bilhões somente em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo projeto aprovado, as regras dos fundos exclusivos serão igualadas às dos demais fundos. Com isso, os super-ricos pagarão o “come-cotas” (recolhimento periódico do imposto de renda) a partir de 2024 de 15% sobre o rendimento para fundos de longo prazo, sendo 20% no caso dos investimentos de até 1 ano (curto prazo). Os fundos serão tributados a cada 6 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, apenas 2,5 mil brasileiros aplicam em fundos exclusivos, que somam R$ 756 bilhões em patrimônio e respondem, sozinhos, por 12,3% da indústria de fundos do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação aos fundos offshores, muito usado por investidores super-ricos que entregam bens no exterior para terceiros administrarem, o projeto prevê uma cobrança anual de 15% de IR a partir de 2024. A tributação será feita uma vez ao ano, no dia 31 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje, quem tem dinheiro em offshore só paga 15% de IR sobre o ganho de capital quando e se o dinheiro voltar ao Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira o projeto aprovado:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundos exclusivos&lt;br&gt;• Como funciona atualmente: tributação apenas no momento do resgate do investimento;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Instrumento: originalmente era medida provisória, mas texto foi incorporado a projeto de lei;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Tributação: alíquota de 15% (fundos de longo prazo) ou de 20% (fundos de curto prazo, de até um ano) de Imposto de Renda sobre os rendimentos uma vez a cada semestre por meio do mecanismo chamado “come-cotas” a partir do ano que vem. Fundos com maiores prazos de aplicação têm alíquotas mais baixas por causa da tabela regressiva de Imposto de Renda;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Atualização antecipada: quem optar por começar a pagar o “come-cotas” em 2023 pagará 8% sobre o estoque dos rendimentos (tudo o que rendeu até 2023). O governo propôs dois modelos de pagamento:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 8% para quem parcelar em quatro vezes, com a primeira prestação a partir de dezembro. Na medida provisória, o governo tinha proposto alíquota de 10% nessa situação;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 15% para quem parcelar em 24 vezes (dois anos), com primeira prestação a partir de maio de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Offshore e trusts&lt;br&gt;• Como funciona atualmente: recursos investidos em offshores, empresas no exterior que abrigam fundos de investimentos, só pagam 15% de Imposto de Renda sobre ganho de capital se voltarem ao Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Instrumento: projeto de lei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Tributação: 15% de cobrança anual de rendimentos a partir de 2024, mesmo se dinheiro ficar no exterior. Governo tinha proposto alíquotas progressivas de 0% a 22,5%, conforme os rendimentos anuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Apuração: lucros das offshores serão apurados até 31 de dezembro de cada ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Forma de cobrança: tributação dos trusts, relação jurídica em que dono do patrimônio transfere bens para terceiros administrarem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Como funcionam os trusts: atualmente, legislação brasileira não trata dessa modalidade de investimento, usada para reduzir o pagamento de tributos por meio de elisão fiscal (brechas na legislação) e facilitar distribuição de heranças em vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Atualização antecipada: quem optar por atualizar o valor do estoque dos rendimentos (tudo o que rendeu até 2023) pagará menos. Nesse caso, a adesão é voluntária. O governo propôs dois modelos de pagamento:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 8% para quem parcelar em quatro vezes, com a primeira prestação a partir de dezembro. Na medida provisória, o governo tinha proposto alíquota de 10% nessa situação;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 15% para quem parcelar em 24 vezes (dois anos), com primeira prestação a partir de maio de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Variação cambial: lucro com alta do dólar não será tributado em duas situações:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– variação cambial de depósitos em conta corrente ou em cartão de crédito ou débito no exterior, desde que os depósitos não sejam remunerados;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– variação cambial de moeda estrangeira para vendas de moeda de até US$ 5 mil por ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fiagro e fundos de investimentos imobiliários&lt;br&gt;• Definição: Fiagros são fundos de investimento em cadeias agroindustriais, fundos de investimentos imobiliários são fundos que aplicam em imóveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Como funciona atualmente: fundos com pelo menos 50 cotistas e com cotas negociadas na bolsa de valores ou em mercados de balcão de derivativos têm isenção de Imposto de Renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• O que muda: para obter isenção de IR, número mínimo de cotistas sobe para 100, com limite de cotas entre familiares a 30% do patrimônio líquido total, incluindo parentes até o segundo grau. Receita Federal tinha proposto 500 cotistas, depois reduziu proposta para 300.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Impacto: segundo relator, de 70 fundos do tipo, apenas quatro perderiam a isenção do IR.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-retoma-nesta-quinta-julgamento-sobre-precatorios-255368"&gt;STF retoma nesta quinta julgamento sobre precatórios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senado-aprova-pl-da-taxacao-dos-fundos-exclusivos-e-offshores-255366</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/incentivo-para-estudantes-permanecerem-no-ensino-medio-e-aprovado-255367</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3310-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Incentivo para estudantes permanecerem no ensino médio é aprovado &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Senadores autorizaram uso do Fundo Social para custear a permanência&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231130062619_I4QJW.jpg" longdesc="91021;72399"&gt;&lt;br&gt; Foto: Joel Rodrigues / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil* - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os senadores aprovaram nesta quarta-feira (29), por unanimidade, o projeto de lei complementar que autoriza o uso de recursos do Fundo Social para custear a permanência de estudantes no ensino médio. Pela proposta, as despesas não serão consideradas no cálculo dos limites de gastos da União.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme o projeto, de autoria do senador Humberto Costa (PT-PE) e relatoria do senador Randolfe Rodrigues (Rede-AP), o superávit financeiro do Fundo Social poderá ser usado, ainda este ano, para financiar esse programa de permanência, que terá de ser criado por legislação específica. O Fundo reúne recursos gerados pela exploração de petróleo no pré-sal.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aprovação do projeto ocorreu após acordo entre governo e oposição. Os senadores chegaram a um acordo para definir um limite de R$ 6 bilhões do Fundo para o programa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Poupança &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O governo federal criou nesta semana um programa de bolsa permanência e de poupança para estudantes de baixa renda que estão no ensino médio, para incentivar a permanência e conclusão dos estudos. Para isso, será criado um fundo especial em que a União deve aportar até R$ 20 bilhões. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Medida Provisória (MP) nº 1.198, de 27 de novembro de 2023, foi publicada na terça-feira (28) em edição extra do Diário Oficial da União. Por ter força de lei, a MP já está em vigor, mas precisa ser aprovada pelo Congresso Nacional em 120 dias para não perder a validade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um ato conjunto dos ministérios da Educação e da Fazenda vai definir valores, formas de pagamento, critérios de operacionalização e uso da poupança de incentivo à permanência e conclusão escolar. Os valores serão depositados em conta a ser aberta em nome do estudante, que poderá ser a poupança social digital da Caixa Econômica Federal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Com informações da Agência Senado&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mec-autoriza-mais-de-60-mil-vagas-em-cursos-tecnicos-255383"&gt;MEC autoriza mais de 60 mil vagas em cursos técnicos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/incentivo-para-estudantes-permanecerem-no-ensino-medio-e-aprovado-255367</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-retoma-nesta-quinta-julgamento-sobre-precatorios-255368</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3310-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STF retoma nesta quinta julgamento sobre precatórios&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Corte tem maioria de 8 votos a favor da flexibilização das regras&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0352_20231130062856_BEQPW.jpg" longdesc="91022;28317"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) vai retomar nesta quinta-feira (30) o julgamento virtual sobre a validade do atual regime de pagamento de precatórios, títulos de dívidas do governo federal reconhecidas definitivamente pela Justiça. O julgamento começará à meia-noite. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento começou na segunda-feira (27), mas foi interrompido por um pedido de vista do ministro André Mendonça. No início desta noite, o ministro liberou o processo para julgamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, o Supremo tem maioria de 8 votos a favor da flexibilização das regras de pagamento de precatórios. Os ministros seguem voto proferido pelo relator, ministro Luiz Fux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o entendimento, o governo federal poderá solicitar a abertura de crédito extraordinário para o pagamento do estoque de dívidas judiciais. O valor estimado para pagamento em 2023 é de R$ 95 bilhões. Os recursos não entrarão no cálculo das atuais metas fiscais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fux votou por declarar a inconstitucionalidade do teto para o pagamento de precatórios, que foi proposto em 2021 pelo governo de Jair Bolsonaro e aprovado pelo Congresso Nacional para cumprir as metas fiscais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A constitucionalidade do novo regime é contestada no Supremo em ações protocoladas em 2021 pelo PDT e pela Ordem dos Advogados do Brasil (OAB).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senado-aprova-pl-da-taxacao-dos-fundos-exclusivos-e-offshores-255366"&gt;Senado aprova PL da taxação dos fundos exclusivos e offshores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-retoma-nesta-quinta-julgamento-sobre-precatorios-255368</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/doenca-falciforme-tera-agora-notificacao-obrigatoria-255382</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3310-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Doença falciforme terá agora notificação obrigatória&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A medida foi divulgada, na quarta-feira (29), em portaria no Diário Oficial da União. No Brasil, estima-se que 60 a 100 mil pessoas sofram da patologia, que é mais comum em pessoas negras&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0768_x_0354_20231130082816_IR1QW.png" longdesc="91031;576270"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / site MS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde quarta (29), os casos de doença falciforme passaram a fazer parte da Lista Nacional de Notificação Compulsória de Doenças, Agravos e Eventos de Saúde Pública nos serviços de saúde – sejam públicos ou privados - em todo o Brasil. A inclusão da doença foi publicada na edição de hoje do Diário Oficial da União, por meio da Portaria 2.010, de 27 de novembro de 2023. A medida já havia sido antecipada pela ministra da Saúde, Nísia Trindade, durante lançamento do Boletim Epidemiológico Saúde da População Negra, em outubro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A notificação compulsória é um importante instrumento para o planejamento de saúde, usado para definir as prioridades de intervenção pública e avaliar os impactos dessas intervenções. Os dados coletados servem para fornecer subsídios que contribuem para explicar as causas das enfermidades, diagnosticar de maneira ágil os eventos de saúde, identificar cenários epidemiológicos e indicar os riscos que mais acometem a população. O uso sistemático do Sistema de Informação de Agravos de Notificação (Sinan) é fundamental para a democratização da informação entre os profissionais da saúde e a comunidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boletim sobre a Saúde Negra traz dados sobre a doença&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, o diagnóstico da doença falciforme é feito, principalmente, pelo Programa Nacional de Triagem Neonatal (PNTN) – conhecido como “teste do pezinho”. Segundo o boletim, no Brasil, entre os anos de 2014 e 2020, a cobertura média do programa foi de 82,37%. E incidência da patologia no período foi de um caso a cada 2,5 mil nascidos vivos (cerca de 1,1 mil casos por ano) e dois casos de traço falciforme — condição em que uma criança herda a mutação do gene falciforme dos pais — a cada 100 mil nascidos vivos (média de 63 mil casos por ano). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo mostra que 79,18% dos óbitos causados pela doença são de pessoas pardas ou pretas. A Bahia é a unidade federada de maior incidência (9,46 casos a cada 100 mil habitantes), seguida por São Paulo (6,52 /100 mil habitantes) e Piauí (6,23/ 100 mil habitantes). Já os dados do Sistema de Informações sobre Mortalidade (SIM) apontam que, entre os anos de 2014 e 2020, a mortalidade por doença falciforme foi de 0,22 a cada 100 mil pessoas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Características clínicas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os sintomas se iniciam logo no primeiro ano de idade e podem se estender durante toda a vida do paciente, atingindo quase todos os órgãos e sistemas em diferentes graus. Uma das manifestações clínicas mais comuns é a anemia falciforme, que apresenta a hemoglobina S em homozigose. Esse tipo de condição muda o formato das hemácias (glóbulos vermelhos do sangue) que deixam em seu estado normal (redondas) e assumem a forma de meia lua ou foice quando o indivíduo se submete a esforço físico, estresse, frio, traumas, desidratação, etc.  Tal mudança prejudica a chegada de oxigênio e a circulação nos tecidos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pacientes diagnosticados podem enfrentar crises de dor, icterícia, anemia, infecções, síndrome mão-pé, acidente vascular encefálico, priapismo, síndrome torácica aguda, complicações renais e oculares, entre outros sintomas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tratamento gratuito disponível no SUS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É importante ressaltar que a doença falciforme é considerada a enfermidade genética mais comum no Brasil, com expressiva mortalidade e morbidade, podendo reduzir a capacidade de trabalho e expectativa de vida, especialmente nos negros e pardos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, desde 2005, a Política Nacional de Atenção Integral às Pessoas com Doença Falciforme e outras Hemoglobinopatias (PNAIPDF), instituiu, no âmbito do SUS, cerca de 150 serviços de atenção ambulatorial especializada, com tratamentos curativos da doença, medicações, exames de sangue e imagem, além de consultas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para prevenção de mortes e mais qualidade de vida a pacientes com traço falciforme, faz-se necessário o monitoramento das crianças diagnosticadas e a produção de dados epidemiológicos para nortear as políticas públicas voltadas ao tema. Nesse sentido, o ministério conta com um cadastro nacional de pacientes com a doença e outras hemoglobinopatias que conta, atualmente, com 29 mil pacientes listados. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nova-lista-de-doencas-do-trabalho-inclui-covid-19-burnout-e-cancer-255362"&gt;Nova lista de doenças do trabalho inclui covid-19, burnout e câncer&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/programa-de-vacinacao-em-escolas-e-aprovado-em-comissao-no-senado-255364"&gt;Programa de vacinação em escolas é aprovado em comissão no Senado
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/doenca-falciforme-tera-agora-notificacao-obrigatoria-255382</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mjsp-realiza-conferencia-latino-americana-de-adocao-internacional-255384</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3310-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MJSP realiza Conferência Latino-Americana de Adoção Internacional&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evento reúne autoridades nacionais e internacionais que debatem, entre outros temas, a situação das crianças acolhidas nas áreas de fronteira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Justiça e Segurança Pública, por meio da Secretaria Nacional de Justiça (Senajus/MJSP), realiza nesta quarta (29) e quinta-feira (30), a Conferência Latino-Americana de Adoção Internacional. O evento reúne autoridades nacionais e internacionais para debater sobre temas como o processo de adoção internacional, a exemplo do acompanhamento após a adoção e da situação das crianças acolhidas nas áreas de fronteira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coordenadora-geral da Autoridade Central Administrativa Federal, Michelle Najara, destacou a importância de desmistificar a adoção internacional. “A adoção internacional ainda enfrenta algumas resistências. Por isso, esse debate é tão importante para a divulgação das boas práticas e experiências, inclusive de atores internacionais, além de possibilitar a troca de ideias entre as autoridades estaduais com o propósito de viabilizar e tornar a adoção internacional mais segura”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A criança e o adolescente são prioridade absoluta, isso é responsabilidade da família, da sociedade e do Estado”, afirmou a chefe de gabinete da Senajus, Lazara Cristina do Nascimento de Carvalho, que representou o secretário Nacional de Justiça, Augusto de Arruda Botelho no evento. O secretário está em missão internacional para participar da 114ª Sessão do Conselho da Organização Internacional para as Migrações (OIM), em Genebra (Suíça).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representante do Escritório da Conferência da Haia de Direito Internacional Privado para América Latina e Caribe, Ignacio Goicoechea, ressaltou a importância de os poderes Judiciário e Executivo dialogarem sobre o assunto. “É importante que este tema esteja em discussão. As crianças têm direito de crescer com uma família. Há crianças que poderão ser beneficiadas com a adoção. Esta conferência é um momento para dialogar sobre como fazer para que a cooperação seja efetiva”, ponderou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Força da vida&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a ministra do Supremo Tribunal Federal (STF) Carmén Lúcia, “o ser humano se faz todo dia a partir de uma história que não é só a força do sangue, onde a identidade genética é fortíssima”. “É a força da vida que é muito maior quando há uma convivência, uma vivência. A adoção proporciona isso. Tudo o que tem a ver com adoção, tem a ver com o princípio magno do direito brasileiro positivado, que é o princípio da dignidade humana”, definiu a ministra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o diretor substituto do Departamento de Recuperação de Ativos e Cooperação Jurídica Internacional da Senajus, Arnaldo Silveira, “o tema é importante para a vida daqueles que realmente precisam da atuação dos governos para encontrar famílias para as crianças e adolescentes, que muitas vezes não encontram no Brasil, mas quem sabe podem encontrar em outros países, com a adoção internacional”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento está sendo realizado no auditório Tancredo Neves, no Palácio da Justiça, em Brasília, e conta, também, com a presença de representantes do Peru e Equador, além das autoridades judiciárias estaduais que conduzem os processos de adoção internacional nos Tribunais de Justiça.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cresce-numero-de-graduados-trabalhando-em-postos-de-menos-escolaridade-255350"&gt;Cresce número de graduados trabalhando em postos de menos escolaridade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senad-abre-inscricoes-para-o-curso-de-aprimoramento-de-leiloeiros-255385"&gt;Senad abre inscrições para o curso de aprimoramento de leiloeiros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mte-resgatou-mais-de-2-800-trabalhadores-de-condicoes-analogas-a-escravidao-em-2023-255388"&gt;MTE resgatou mais de 2.800 trabalhadores de condições análogas à escravidão em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-dia-da-consciencia-negra-como-feriado-nacional-255365"&gt;Câmara aprova Dia da Consciência Negra como feriado nacional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mjsp-realiza-conferencia-latino-americana-de-adocao-internacional-255384</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministro-flavio-dino-recebe-medalha-da-ordem-do-merito-da-defesa-255386</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Homenagem/3310-45" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Homenagem&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministro Flávio Dino recebe medalha da Ordem do Mérito da Defesa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Honraria é concedida a civis e militares que prestaram serviços relevantes à Nação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0768_x_0434_20231130084029_M1OPI.jpg" longdesc="91033;59327"&gt;&lt;br&gt; Foto: Jamile Ferraris/MJSP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino, foi contemplado com a Medalha de Imposição da Ordem do Mérito da Defesa, concedida pelo Ministério da Defesa (MD). A honraria é concedida a civis e militares nacionais e estrangeiros, integrantes das forças auxiliares e organizações militares que tenham prestado serviços relevantes às Forças Armadas ou a uma força singular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Ministério da Defesa foi criado por uma Emenda Constitucional e se revelou um grande acerto na medida em que ampliou a coordenação das Forças Armadas, que são imprescindíveis para o Brasil. Eu desejo sempre que as Forças Armadas e o Ministério da Defesa, em particular, continuem a contribuir para o desenvolvimento do Brasil e para a justiça social”, destacou Dino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reconhecimento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cerimônia contou com a presença do ministro da Defesa, José Múcio, do Comandante do Exército, General Tomás Paiva, do chefe do Estado-Maior das Forças Armadas, Almirante de Esquadra Renato Rodrigues de Aguiar Freire, além de oficiais da Marinha e da Aeronáutica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cumprimento a cada agraciado com a Medalha da Ordem do Mérito da Defesa em reconhecimento pelos relevantes serviços prestados, pela dedicação e pela prontidão que os tornam merecedores dessa distinção. Essa é a maior homenagem do Ministério da Defesa. Parabéns e muito obrigado pela colaboração prestada à Defesa Nacional e às Forças Armadas do Brasil”, afirmou Múcio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de Flávio Dino, foram agraciados os ministros da Secretaria-Geral da Presidência da República, Márcio Macêdo; da Secretaria de Comunicação Social, Paulo Pimenta; e da Integração e Desenvolvimento Regional, Waldez Góes. O ministro do Superior Tribunal de Justiça (STJ) e do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) Raul Araújo também recebeu a medalha.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministro-flavio-dino-recebe-medalha-da-ordem-do-merito-da-defesa-255386</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/divida-publica-federal-encerra-outubro-em-r-6-17-trilhoes-aponta-tesouro-nacional-255387</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3310-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dívida Pública Federal encerra outubro em R$ 6,17 trilhões, aponta Tesouro Nacional&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Relatório Mensal da Dívida mostra impactos da melhora do cenário interno na gestão do endividamento federal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0426_20231130084306_W6EHW.jpg" longdesc="91034;35584"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estoque da Dívida Pública Federal (DPF) encerrou o mês de outubro em R$ 6,17 trilhões, representando alta de R$ 96,13 bilhões em relação a setembro, ou seja, elevação de 1,58% em termos nominais. Esse resultado foi impulsionado, principalmente, pela alta da Dívida Pública Mobiliária Federal interna (DPMFi), que passou de R$ 5,83 trilhões, em setembro, para R$ 5,93 trilhões, em outubro (elevação de 1,6%), devido à emissão líquida de R$ 46,12 bilhões e à apropriação positiva de juros de R$ 47,47 bilhões. O estoque da Dívida Pública Federal externa (DPFe) subiu 1,05% (termos nominais) no período, encerrando outubro em R$ 244,32 bilhões (US$ 48,31 bilhões).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As informações constam do Relatório Mensal da Dívida referente a outubro, produzido pela Secretaria do Tesouro Nacional (STN) do Ministério da Fazenda. O material foi divulgado nesta quarta-feira (29/11) em coletiva on-line. Participaram da entrevista o coordenador de Operações da Dívida Pública do Tesouro Nacional, Helio Miranda; o coordenador-Geral de Planejamento Estratégico da Dívida Pública, Luiz Fernando Alves; e o coordenador-Geral de Controle e Pagamento da Dívida Pública, Leonardo Canuto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório destaca que outubro foi marcado pelo aumento da aversão ao risco, com os juros norte-americanos renovando as máximas desde 2007, além de receios de escalada nos conflitos no Oriente Médio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mercado local, os indicadores inflacionários foram positivos, aponta o RMD. A alta dos juros nos Estados Unidos fez a curva de juros brasileira avançar até 50 pontos-base na parte intermediária e até 30 pontos na parte longa. O CDS [Credit Default Swap] Brasil alcançou o valor de 183 pontos base no dia 31 de outubro (redução de 2,54% em relação a setembro).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mercado local, a curva de juros apresentou forte queda na parte curta, refletindo o corte nos preços dos combustíveis e a expectativa de arrefecimento da inflação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Apesar do ambiente adverso, o real terminou o mês em leve alta. Tivemos em outubro também uma melhora da percepção de risco do Brasil”, destacou Miranda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Títulos sustentáveis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Helio Miranda destacou o resultado da primeira emissão brasileira de título sustentável em dólares, no início deste mês. “O Tesouro aproveitou a melhora observada nos mercados em novembro para realizar a sua primeira emissão relacionada a políticas sustentáveis. Representa para o Tesouro um importantíssimo marco na gestão da dívida e reafirma o compromisso do governo federal com as políticas sustentáveis”, disse o coordenador de Operações da Dívida Pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação, realizada no mercado norte-americano, contou com a emissão de um novo benchmark de 7 anos, denominado Global 2031 ESG, com vencimento em 18 de março de 2031. Ele foi emitido no montante de US$ 2 bilhões, com uma taxa de retorno para o investidor de 6,50% anual, que corresponde a um spread de 181,9 pontos-base acima da Treasury de referência (título do tesouro norte-americano), ou seja, o menor nível em novas emissões em quase uma década. Miranda destacou, ainda, a “ótima diversificação da base de investidores” obtida com esse lançamento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inss-mudanca-nas-regras-de-concessao-de-aposentadoria-especial-isenta-grupo-de-realizar-pericia-255359"&gt;INSS: Mudança nas regras de concessão de aposentadoria especial isenta grupo de realizar perícia
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/expectativa-de-vida-sobe-para-75-5-anos-apos-queda-na-pandemia-255363"&gt;Expectativa de vida sobe para 75,5 anos após queda na pandemia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/igp-m-registra-inflacao-de-0-59-em-novembro-aponta-fgv-255349"&gt;IGP-M registra inflação de 0,59% em novembro, aponta FGV&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/divida-publica-federal-encerra-outubro-em-r-6-17-trilhoes-aponta-tesouro-nacional-255387</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>