<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 09 Aug 2023 06:13:58 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-business-tem-90-dos-estandes-ocupados-245714</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3197-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis Business tem 90% dos estandes ocupados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evento aposta na tecnologia para atrair visitantes &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230808203657_GJC3Z.jpg" longdesc="84435;112180"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Noventa por cento dos estandes do Petrópolis Business 2023 já foram ocupados. A notícia foi divulgada pelo Comitê Gestor durante a primeira reunião preparatória para empresários e instituições participantes do evento, realizada na manhã dessa terça-feira (08/08), na sede do Parque Tecnológico Região Serrana (Serratec). A expectativa é de que, até a data do evento, mais de 1.700 empresas participem da iniciativa, atraindo assim um público estimado de 25 mil pessoas em quatro dias de programação (realizado entre 26 a 29 de outubro). Na ocasião, também foi divulgado o mapa do evento com a logística de distribuição dos estandes. Sediado no Centro Cultural Sesc Quitandinha, cada salão do palácio irá concentrar os empreendedores participantes de acordo com os setores econômicos em que atuam (como alimentação, turismo, moda, arte, entre outros). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra novidade divulgada pelo Comitê Gestor foi que a edição deste ano do Tech Summit – evento de tecnologia da Região Serrana do Rio de Janeiro que reúne especialistas da área – será realizada em conjunto com o Petrópolis Business, fomentando ainda mais os negócios locais. “Este movimento é a concretização da união entre empresariado e tecnologia na jornada de gerar capital direto para a economia da cidade, principalmente, após os últimos eventos enfrentados pela cidade, que vão desde a pandemia até às chuvas. Ao aproximar estas duas forças, nós estamos atuando na geração de negócios, de emprego e na capacitação de mão de obra”, assegurou o novo presidente do Serratec, Gustavo Braz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esta é uma opinião compartilhada também pelo ex-secretário de Desenvolvimento Econômico do município, Marcelo Soares, que integra o Comitê. “Hoje em dia, o negócio que não está intimamente ligado à tecnologia, está, praticamente, fora do mapa. Veja: na lista das 500 maiores e melhores empresas do país, promovida pela revista Exame, é possível constatar que as principais integram a tecnologia ao seu comércio. E, aqui na cidade, temos um dos maiores expoentes do ramo embaixo do nosso nariz, como Serratec. Então, esta parceria que estamos celebrando é o primeiro passo da transição da economia do município, que agora saí da idade da pedra e adentra o mundo moderno”, atesta ele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Soares ainda acrescenta que acredita que o evento será um sucesso. “A adesão tem sido muito positiva. Temos desde empresas centenárias, como a Werner, por exemplo, participando ao lado de pequenos, médios e microempreendedores da região, além de reservarmos um espaço exclusivo para as start-ups. A economia de Petrópolis é muito diversificada, e a presença de negócios de setores tão distintos será um dos principais diferenciais que irão impulsionar o crescimento das empresas participantes”, disse ele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Expectativa essa que levou os membros da associação Circuito Caminhos do Brejal a participarem do Petrópolis Business. “A gente quer fomentar a economia da região, e alavancar o agroturismo, que é muito proeminente na cidade”, conta Leonardo Fragoso. “E ainda descentralizar o turismo, mostrando aos visitantes que há muito o que se explorar além do Centro Histórico, dando protagonismo às regiões dos distritos, além de estimulá-los para que explorem os circuitos do ecoturismo”, acrescentou Fábio Fernandes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Recuperação econômica do município&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o presidente da Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis (CDL), Cláudio Mohammad, a retomada do Petrópolis Business (antes Expo Petrópolis) é um dos esforços exercidos pela esfera privada na revitalização econômica da cidade. “O município teve um grande esvaziamento de capital nos últimos anos, e a nossa expectativa é que com o evento, Petrópolis volte a ser vista como uma referência. Trazer compradores e estabelecer uma networking com as empresas de outros locais para que o dinheiro permaneça, posteriormente, circulando por aqui. Tanto que faremos um credenciamento das empresas fornecedoras e compradoras no evento, para que elas dialoguem entre si e estabeleçam um fluxo de mercadoria”, afirma ele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O prefeito Rubens Bomtempo, durante a reunião, assinou então um termo de patrocínio da Prefeitura com o Petrópolis Business, orçado em R$ 500 mil, para a realização do evento como forma de investimento na recuperação econômica do município. “Todos os setores do município merecem protagonismo. Somar o poder público e a esfera privada é injetar na economia da cidade. E garantir recursos para que os empreendedores da região tenham suporte para alavancar seus investimentos é um compromisso que a administração tem para com a cidade”, garantiu.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-business-tem-90-dos-estandes-ocupados-245714</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-700-vitimas-de-acidentes-de-transito-atendidas-pelo-hst-este-ano-245717</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3197-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais de 700 vítimas de acidentes de trânsito atendidas pelo HST este ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Número de janeiro a julho representa um aumento de 4% em relação ao mesmo período de 2022&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0421_20230808203702_DYM0K.jpg" longdesc="84437;224252"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Hospital Santa Teresa atendeu 717 vítimas de acidentes de trânsito entre janeiro e julho. O número inclui pessoas que foram atropeladas ou se envolveram em ocorrências de moto e de carro. Trata-se de um aumento de 4% em relação ao mesmo período do ano passado (689 pacientes). Já na comparação apenas de julho, houve uma queda de 9,5% - passou de 115 em 2022 para 115 no mês passado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O número de vítimas de acidentes de moto continua disparado. No ano, a Sala de Trauma da unidade já fez 430 atendimentos (um aumento de 5,1% em relação aos sete primeiros meses de 2022). A alta é similar ao de vítimas de acidentes de carro, que cresceu 5,5% e chegou 209 em 2023. Já o de atropelamentos caiu de 82 para 78 (ou -8,5%). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quando observado apenas os dados de julho, o HST recebeu 63 pessoas vítimas de acidentes de moto, 32 de acidentes de carro e nove de atropelamentos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Demais atendimentos &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em sete meses, a Sala de Trauma fez 975 atendimentos no total. É uma redução de cerca de 7,5% na comparação com o mesmo período de 2022. Os acidentes de trânsito representam 73,5% do trabalho da unidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, também foram recebidas 174 vítimas de quedas, 16 de agressão, dois de queimaduras e um baleado, mais 65 atendimentos não especificados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Procedência e internação &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com dados divulgados pela Sala de Trauma, a maior parte dos pacientes foi encaminhada para a unidade pelo Corpo de Bombeiros (662), seguido da Concer (137) e do Samu (103), enquanto as demais buscaram atendimentos por meios próprios (62). Dessas, 401 precisaram ficar internadas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0762_x_0205_20230808210306_3NQVW.png" longdesc="84443;19352"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/anvisa-proibe-suplementos-irregulares-para-tratar-problemas-de-visao-245711"&gt;Anvisa proíbe suplementos irregulares para tratar problemas de visão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-700-vitimas-de-acidentes-de-transito-atendidas-pelo-hst-este-ano-245717</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/homem-e-preso-na-br-040-com-7-5-kg-de-maconha-e-1-2-mil-pinos-de-cocaina-245718</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/PRF/3197-102" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  PRF&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Homem é preso na BR-040 com 7,5 kg de maconha e 1,2 mil pinos de cocaína&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Motorista tentou fugir, mas foi pego por equipes da PRF e da PM; drogas estavam escondidas no tanque de combustível do veículo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0514_20230808203700_P1ZC0.jpg" longdesc="84436;254780"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação PRF&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Um homem foi preso na madrugada dessa terça-feira (08/08) na BR-040 (pista de subida da Serra) com 7,5 kg de maconha e 1,2 mil pinos de cocaína. De acordo com a Polícia Rodoviária Federal (PRF), essa grande quantidade de drogas estava escondida no interior do tanque de combustível do veículo. Ele tentou fugir, mas acabou se deparando com uma equipe da Polícia Militar, que fazia patrulhamento na Mosela. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a PRF, agentes da instituição faziam fiscalização na rodovia dentro da Operação Palladium, que tem o objetivo de combater roubo de cargas e outros crimes. Essa equipe avistou um veículo com todos os vidros fechados e escuros, deu ordem de parada, que não foi obedecida. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os agentes seguiram o carro, que entrou em uma via lateral da pista - que leva para o bairro Mosela - e o acusado encontrou uma equipe da PM. Ainda assim, ele continuou tentando fugir e, inclusive, "chegou a realizar diversas manobras que colocaram em risco a integridade das equipes", segundo relato da PRF. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quando o suspeito parou o veículo, os agentes fizeram buscas e encontraram os entorpecentes no tanque de combustíveis. As drogas foram apreendidas e levadas, junto com o homem, para a 105ª DP, no Retiro, onde a ocorrência foi registrada. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Aumento de apreensões em Petrópolis &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No primeiro semestre do ano, a cidade teve um aumento de casos de apreensões de drogas, de acordo com o Instituto de Segurança do Rio de Janeiro (ISP-RJ). Foram 450 registros de janeiro a junho, 22% acima do mesmo período do ano anterior. Esse número é o segundo maior para os seis primeiros meses de um ano em toda série histórica disponibilizada pelo órgão (até 2003) - atrás apenas de 2019 (537 casos). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Acidente com caminhão &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda na BR-040, um caminhão-tanque colidiu contra um barranco nas margens do km 96 da descida da Serra. Segundo a Concer, o veículo estava vazio e não houve feridos. O trecho chegou a ficar em meia-pista no fim da manhã, mas foi logo após a retirada do caminhão. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/homem-e-preso-na-br-040-com-7-5-kg-de-maconha-e-1-2-mil-pinos-de-cocaina-245718</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/criacao-de-posto-de-saude-animal-e-aprovada-na-camara-de-petropolis-245715</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde%20animal/3197-35" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde animal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Criação de Posto de Saúde Animal é aprovada na Câmara de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0457_20230808205151_M1LA2.jpg" longdesc="84442;40629"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, nesta terça-feira (08), uma indicação legislativa de autoria dos vereadores Gil Magno e Domingos Protetor que propõe a criação de um Posto de Saúde Animal – PSA em Petrópolis, mais especificamente no Centro e em Itaipava. A ideia é que sejam garantidos o atendimento veterinário gratuito e demais procedimentos indispensáveis para a saúde dos animais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Observamos nas ruas de nossa cidade um enorme descaso com a vida animal, onde milhares de cães e gatos estão sujeitos ao abandono e maus-tratos. Além disso, a população também sofre com dificuldades socioeconômicas, ficando ainda mais difícil arcar com gastos de animais resgatados. A criação de um local para atendimento veterinário gratuito se faz mais do que necessária para que possamos melhorar a qualidade de vida dos animais e ajudar a sociedade petropolitana", afirma o vereador Domingos Protetor.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O local deverá contar com profissionais especializados na área veterinária, equipamentos que permitam exames laboratoriais, diagnósticos, raio-x, ultrassonografia, anestesia, eletrocardiograma, ecocardiograma, entre outros, com o objetivo de prestar pronto atendimento aos animais em geral.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É importante lembrar que a saúde humana está diretamente relacionada à saúde animal, ou seja, o aumento da população de animais domésticos nas residências amplia o risco de contágio das zoonoses, doenças transmissíveis dos animais aos homens e vice-versa. Portanto, é necessário que o Poder Público estabeleça um amplo sistema público de atendimento à saúde e bem-estar animal”, completa o vereador Gil Magno.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Posto de Saúde também deverá oferecer todos os equipamentos e procedimentos necessários ao tratamento do animal, incluindo vacinações, remédios, castração permanente, cirurgia, tratamento pós-cirúrgico, clínica geral, entre outros. Além disso, os PSA’s poderão implantar Farmácia Popular Veterinária, com escopo de fornecer medicamentos para tratamento de animais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Poderão utilizar gratuitamente os serviços e atendimentos as Organizações Não-Governamentais, Parcerias Público-Privadas, Organizações da Sociedade Civil de Interesse Público que tenham entre suas finalidades estatutárias a proteção animal, bem como os protetores independentes de animais, desde que devidamente cadastrados junto à Coordenadoria de Bem-Estar Animal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A indicação legislativa aguarda análise do Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/criacao-de-posto-de-saude-animal-e-aprovada-na-camara-de-petropolis-245715</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/roubos-e-furtos-de-veiculos-e-celulares-crescem-no-pais-especialistas-analisam-causas-e-medidas-preventivas-245719</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Seguran%C3%A7a/3197-16" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Segurança&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Roubos e furtos de veículos e celulares crescem no país especialistas analisam causas e medidas preventivas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em Petrópolis o furto de veículos cresceu 24% no primeiro semestre&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0538_x_0538_20230808203707_BEQPW.jpg" longdesc="84439;41880"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Após um período de declínio, a taxa de roubos e furtos de veículos e celulares voltou a crescer no Brasil, causando preocupação entre autoridades e a população. Segundo dados do anuário do Fórum Brasileiro de Segurança Pública, em 2022, o país registrou um aumento de 8% nos crimes contra o patrimônio, envolvendo carros, caminhões e outros tipos de veículos motorizados, em comparação com o ano anterior. O cenário não é diferente quando se trata de dispositivos móveis, com um aumento de 16,6% na quantidade de celulares roubados ou furtados em relação a 2021.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O estado do Rio de Janeiro é apontado como um dos epicentros dessa onda crescente de roubos e furtos, mantendo sua posição no topo das estatísticas. De acordo com números apresentados pelo Instituto de Segurança Pública (ISP), a cidade de Petrópolis também testemunhou um aumento de 24% no roubo de veículos, com 41 casos registrados no primeiro semestre de 2023, em comparação com os 33 casos no mesmo período do ano anterior.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para entender melhor as causas e possíveis soluções para essa tendência alarmante, entrevistamos o advogado criminalista, professor e doutor em Direito Criminal pela Universidade do Estado do Rio de Janeiro (UERJ), Reinaldo Santos de Almeida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diversos fatores podem contribuir para o aumento das ocorrências de roubos e furtos, explica Reinaldo. “A crise econômica nos anos anteriores e a consequente elevação das taxas de desemprego, falhas nos sistemas de segurança pública, a crescente desigualdade social e a falta de investimento em políticas públicas de educação, saúde, moradia, emprego e salário digno, bem como o próprio aumento da procura das vítimas pelo registro presencial ou online das ocorrências são alguns dos elementos relevantes a serem considerados”, disse. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A análise do advogado reflete os desafios específicos enfrentados pelas autoridades do Rio de Janeiro. Ele ressalta que o poder paralelo exercido por organizações criminosas, a corrupção sistêmica em alguns setores das forças de segurança e a ausência de uma integração efetiva entre as diferentes forças policiais tornou o desmanche e a revenda de peças e/ou veículos remarcados para outros estados ou até o exterior um negócio ilícito lucrativo. Para combater esse cenário, Reinaldo enfatiza a importância do investimento em inteligência investigativa, integração entre as forças de segurança e políticas sociais que busquem reduzir as desigualdades sociais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em relação à proteção contra roubos e furtos, o especialista sugere algumas medidas práticas que as pessoas podem adotar. “As pessoas podem adotar medidas como evitar expor o aparelho em locais públicos, utilizar programas de rastreamento, manter sempre a função de bloqueio ativa e evitar atender chamadas ou usar o aparelho em locais potencialmente perigosos”, aconselha. Ele também destaca a importância de anotar o número do IMEI, que pode facilitar a recuperação do aparelho em caso de perda ou roubo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para aqueles que já foram vítimas, Reinaldo oferece orientações claras. “Após ser vítima de roubo ou furto, é fundamental dirigir-se à delegacia mais próxima e registrar um boletim de ocorrência detalhando as circunstâncias do crime, preferencialmente acompanhado de um advogado”, orienta. Ele também incentiva a informar, em caso de celulares, à operadora para o bloqueio imediato do chip e a tomar medidas para proteger informações sensíveis, como contas bancárias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/roubos-e-furtos-de-veiculos-e-celulares-crescem-no-pais-especialistas-analisam-causas-e-medidas-preventivas-245719</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-registra-maior-oferta-de-emprego-no-mes-de-junho-no-semestre-foram-ofertadas-940-vagas-aponta-firjan-245681</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Ind%C3%BAstria/3197-310" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Indústria&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis registra maior oferta de emprego no mês de junho, no semestre, foram ofertadas 940 vagas, aponta Firjan&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mês de junho teve maior saldo de empregos desde 2021, de acordo com análise da Plataforma Retratos Regionais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0427_20230808114516_M8LLM.jpg" longdesc="84407;81716"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os municípios da Região Serrana fecharam o primeiro semestre do ano com saldo positivo na criação de empregos formais. A análise da Firjan, feita a partir da plataforma Retratos Regionais, mostra que a região gerou 2.721 novos postos de trabalho de janeiro a junho. Petrópolis se destaca entre os 14 municípios que compreendem a região, com 940 ofertas de emprego nos últimos seis meses. Somente em junho, foram ofertadas 618 vagas na cidade. Maior registro do mesmo período nos últimos três anos. Em seguida aparecem os municípios de Nova Friburgo (+523) e Teresópolis (+367).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nos últimos meses, Petrópolis tem apresentado balanço positivo na geração de empregos e a indústria tem grande responsabilidade nisso, o que demonstra o potencial desse setor e o nosso empenho em buscar melhorias para o ambiente de negócios para expandir as empresas e atrair novos investimentos. Outro fator importante é a qualidade da produtividade, por isso, através da Firjan SENAI, formamos trabalhadores capacitados e cada vez mais integrados com as novas tecnologias e soluções para a nossa indústria”, disse Júlio Talon, presidente da Firjan Serrana. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A análise feita pela federação, com base nos últimos resultados apresentados pelo Novo Caged (Cadastro Geral de Empregados e Desempregados), mostra que entre os setores, no apanhado de toda a Região Serrana, destacaram-se os de Serviços (+1.787 vagas), Indústria e Construção (+899).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo de todo o semestre, as ocupações que mais tiveram ofertas de empregos pela Região Serrana foram Alimentadores de linhas de produção (+296); Trabalhadores nos serviços de manutenção de edificações (+295); Operadores do comércio em lojas e mercados (+271); Ajudantes de obras civis (+255); Agentes, assistentes e auxiliares administrativos (+200); Trabalhadores no atendimento em estabelecimentos de serviços de alimentação, bebidas e hotelaria (+169); Recepcionistas (+148); Operadores de telemarketing e afins (+141); Trabalhadores agropecuários em geral (+89); Ajustadores mecânicos polivalentes e afins (+86).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A análise feita pela federação mostra que o saldo positivo regional segue o resultado obtido no Estado, que registrou a criação de 13.490 empregos somente em junho. Com esse resultado, o Rio acumula 74.387 novos postos de trabalho formais no primeiro semestre de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em junho, a região Serrana apresentou sua melhor geração de postos de trabalho desde novembro do ano passado, com vagas em todos os grandes setores econômicos. Ainda que Petrópolis tenha puxado a criação de vagas, a maior parte dos municípios da região apresentou saldo positivo no mês”, Márcio Felipe de Afonso, especialista de Estudos Econômicos da Firjan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados destacam ainda que, a ocupação das vagas a partir do nível de escolaridade. Desse total de postos de trabalho abertos, quase 80%, cerca de 58,2 mil foram para trabalhadores com Ensino Médio. Os trabalhadores com nível superior ocuparam 12,3% (9.181) vagas e, 9,4% (6.989) foram para os trabalhadores com Ensino Fundamental completo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-registra-maior-oferta-de-emprego-no-mes-de-junho-no-semestre-foram-ofertadas-940-vagas-aponta-firjan-245681</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coletiva-feminista-garante-verba-federal-de-um-milhao-de-reais-para-a-saude-da-mulher-petropolitana-245696</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3197-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Coletiva Feminista garante verba federal de um milhão de reais para a saúde da mulher petropolitana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230807200010_N05M8.jpg" longdesc="84354;191141"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Na última sexta-feira (04/08), o mandato da Coletiva Feminista Popular, representado pela vereadora Júlia Casamasso, trouxe a Petrópolis o deputado federal Glauber Braga para realização de plenária aberta que discutiu e votou sugestões para direcionamento de verba relacionada à saúde da mulher petropolitana. A proposta mais votada a receber um milhão de reais em recursos de emendas participativas foi para a compra de DIU (cobre e mirena), kits para implantação, assim como capacitação de equipes de saúde da família para procedimento e acompanhamento de mulheres atendidas com o dispositivo. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O encontro foi alinhado no fim de junho quando parte da equipe do mandato esteve em Brasília, acompanhada pelo deputado. “Naquele momento, conversamos justamente sobre as deficiências da saúde da mulher que viemos recebendo como demanda desde que chegamos à Câmara Municipal. É claro que a saúde precisa melhorar como um todo para todas e todos, mas desde que assumimos em fevereiro deste ano, estamos recebendo muitas demandas sobre a saúde da mulher e com o decorrer dos meses, percebemos que há muitas lacunas nesta área. Além disso, nós somos um gabinete comprometido em promover, prioritariamente, políticas públicas para as mulheres e queremos mudar a realidade do município. Sendo assim, recebemos muitas reclamações, como a dificuldade das gestantes em fazer  pré-natal, ultras e exames de sangue. Também existe uma demanda muito forte voltada para o planejamento familiar, para que as famílias possam ir ao PSF se informar, escolher um método contraceptivo e seguir nele”, detalha Júlia. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A sugestão mais votada foi apresentada por Ester Guerra, uma das participantes da plenária, que salientou a dificuldade do município em cumprir o mínimo de consultas pré-natal e a quantidade de adolescentes que engravidaram nos últimos anos em Petrópolis, o que vem exigindo maior necessidade de planejamento familiar e opções de método contraceptivo não permanente. “É preciso um método reversível para essas jovens, que não provoque grande quantidade de efeitos colaterais, como é o caso da pílula anticoncepcional. Atualmente, só há DIU no Hospital Alcides Carneiro e algumas unidades de UBS da cidade. Mostrando também a necessidade de descentralizar a implantação do dispositivo para melhor acesso das mulheres mais pobres, além de oferecer formação às profissionais envolvidas e compra de kits de mirena e cobre. Cada unidade de saúde, por exemplo,  precisa de três ou quatro equipamentos para se intercalar na esterilização dos kits”, explica.  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A proposta vai ao encontro da emenda apresentada pela Coletiva Feminista Popular, aprovada pela Câmara Municipal e incluída na lei de diretrizes orçamentárias (LDO), no último mês de junho, para ser executada em 2024. O recurso a ser trazido por meio da emenda participativa vai garantir que ela seja colocada em prática. “Parte da verba vai ser utilizada para investimento em equipamento, parte em formação e parte para custeio.  O projeto vai ser encaminhado a partir do volume total de verba existente, que pode chegar até dois milhões de reais. A necessidade do município de Petrópolis pode ser ainda maior que um ou dois milhões de reais, mas vai ser executada uma parcela do projeto para atender uma parte da cidade ou dos bairros  a partir do que está sendo financiado pela emenda, servindo como instrumento de auxílio à gestão do município para que seja custeado em toda a cidade pela Prefeitura junto ao Ministério da Saúde. Por isso, é importante a formação do comitê de acompanhamento para influenciar e pressionar a administração municipal no escopo do que está sendo apresentado pelo projeto original”, garante Glauber.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-querem-aumentar-fiscalizacao-contra-descarte-ilegal-de-entulho-e-lixo-verde-245716"&gt;Vereadores querem aumentar fiscalização contra descarte ilegal de entulho e lixo verde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coletiva-feminista-garante-verba-federal-de-um-milhao-de-reais-para-a-saude-da-mulher-petropolitana-245696</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-recebe-o-olaria-pelo-jogo-de-volta-da-semifinal-do-carioca-a2-245707</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3197-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis recebe o Olaria pelo jogo de volta da semifinal do Carioca A2 &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230808154301_SVMI2.jpg" longdesc="84419;39015"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O estádio Atílio Marotti se prepara para receber um emocionante duelo entre o Petrópolis FC e o Olaria, marcado para esta quarta-feira (9), às 14h45. A partida representa o jogo de volta da semifinal do Campeonato Carioca A2 2023.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após uma primeira partida intensamente disputada na rua Bariri, onde o Olaria saiu vitorioso com um placar de 1 a 0, o Petrópolis está decidido a virar o jogo em casa e garantir um lugar na grande final do campeonato. Com a vantagem do empate na semifinal, o time petropolitano precisa vencer por pelo menos 1 a 0 para assegurar sua classificação. Hoje, o Petrópolis é o time mais próximo da elite do futebol carioca da nossa região.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A expectativa é alta tanto entre os jogadores e a comissão técnica, que contam com a presença da torcida na arquibancada para apoiar o Petrópolis nesse momento decisivo. A partida será transmitida ao vivo pela Band Sports, permitindo que os fãs do futebol acompanhem cada lance e vibrem com seu time do coração.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os ingressos para a partida estarão disponíveis para venda no dia do jogo, a partir das 13h, na bilheteria do estádio. O valor do ingresso inteiro é de R$ 40, enquanto moradores de Petrópolis têm direito a meia-entrada mediante apresentação de comprovante de residência, pagando apenas R$ 20.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-recebe-o-olaria-pelo-jogo-de-volta-da-semifinal-do-carioca-a2-245707</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cefet-rj-petropolis-realiza-atividades-abertas-ao-publico-nesta-semana-245708</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3197-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cefet/RJ Petrópolis realiza atividades abertas ao público nesta semana &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0450_x_0600_20230808154527_35TAA.jpg" longdesc="84420;29791"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para celebrar o início do 2º semestre letivo de 2023, o Cefet/RJ Petrópolis promove atividades entre os dias 9 e 11 de agosto. Integrando a Semana de Acolhimento aos Calouros e as Semanas Acadêmicas dos cursos de graduação, a instituição apresenta uma programação diversificada, que reúne palestras, minicursos, mesa-redonda, apresentações e atividades artístico-culturais.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As atividades realizadas na parte da manhã fazem parte da programação do curso de Engenharia de Computação. Já as atividades da noite são relacionadas aos cursos de Licenciatura em Física, Licenciatura em Matemática e Bacharelado em Turismo.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Grande parte da programação é voltada para os alunos da unidade, entretanto há eventos abertos para o público externo. Entre eles, palestras, uma exposição interativa e um sarau musical. No dia 9 de agosto, a “Exposição interativa: curiosidades da Física”, do artista Neco com mediação da professora de física e matemática Gabriela Silva Pinto, pretende mostrar que o envolvimento prático com fenômenos curiosos desperta a vontade de entender seu funcionamento. A atividade apresenta a ideia de que construir experimentos simples pode contribuir de forma significativa no processo de ensino-aprendizagem de física.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já no dia 11, "Hoje, a noite vai ser nossa: sarau musical do Cefet/RJ Petrópolis" fecha a programação com uma apresentação dos músicos Gabriel Alves, Gustavo Accioly e Ivan Leonardo. O sarau é uma atividade do projeto de extensão Cefet Cultural 2023. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Confira a programação aberta ao público abaixo: &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;9 DE AGOSTO &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11h - 12h: Palestra sobre mercado de trabalho &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Leandro - convidado da Upgrade IT  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11h - 12h: "Conceitos Fundamentais de Aprendizado de Máquina"  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Professor Rafael Saraivas &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;16h - 22h: Exposição interativa: curiosidades da Física  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neco, com mediação de Gabriela Silva Pinto  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Saguão Principal &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;20h - 21h: "Questões ambientais em tempos de negacionismo: reflexões emergenciais" &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Marcelo Borges Rocha &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Salão Nobre &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11 DE AGOSTO &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11h-12h: "Nós, humanos e máquinas: perspectivas cognitivas" &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniele Madureira, neurocientista computacional LNCC &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;20h - 21h: "Hoje, a noite vai ser nossa: sarau musical do Cefet/RJ Petrópolis" &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Alves, Gustavo Accioly e Ivan Leonardo &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Saguão Principal &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A programação completa pode ser acessada em &lt;a class="example1" href="http://www.cefet-rj.br/attachments/article/8050/2023_Programa%C3%A7%C3%A3o%20Semanas_ajustado%20FINAL.pdf"&gt;https://bit.ly/semanas2023_ programacao-cefetpet&lt;/a&gt;.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cefet-rj-petropolis-realiza-atividades-abertas-ao-publico-nesta-semana-245708</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-querem-aumentar-fiscalizacao-contra-descarte-ilegal-de-entulho-e-lixo-verde-245716</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3197-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadores querem aumentar fiscalização contra descarte ilegal de entulho e lixo verde&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230808203650_WQH2R.jpg" longdesc="84432;67573"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rogerio Tosta &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na sessão de ontem, os vereadores voltaram a manifestar preocupação com os entulhos colocados ao lado das coletoras de lixo, assim como o lixo caseiro em locais inapropriados. O vereador Domingos Protetor (Podemos) pediu a colaboração da população, para que o lixo seja colocado nos dias corretos quando o caminhão passa e que os entulhos sejam levados para os locais corretos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Domingos relatou que alguns dias atrás, a Comdep realizou a limpeza da rua atrás do BNH do Alto da Serra e uma semana depois, a situação estava pior. De acordo com Domingos Protetor o trabalho realizado pelos funcionários da Comdep foi perfeito, pois limparam tudo, “mas, infelizmente a população, às vezes, não colabora e é preciso ter consciência para que o descarte do lixo e entulho seja feito de forma programada”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com relato do vereador Leo França, na Rua Frei Leão, no Alto da Serra, na manhã de ontem, a Comdep realizou a coleta do lixo e a limpeza do local e uma hora depois “parou um carro e encheu a coletora com lixo e entulho”. Para Leo França é importante fazer uma fiscalização mais dura contra quem coloca entulho e lixo verde de forma irregular, multando essas pessoas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o vereador Junior Paixão seria importante que cada distrito tivesse um local onde o entulho e lixo verde pudesse ser descartado, lembrando que é muito complicado para quem tem um sofá para jogar fora e não saber para onde levar. A proposta do vereador é que cada distrito tivesse uma base e com isso ficaria mais fácil para o descarte e para a coleta do município.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/coletiva-feminista-garante-verba-federal-de-um-milhao-de-reais-para-a-saude-da-mulher-petropolitana-245696"&gt;Coletiva Feminista garante verba federal de um milhão de reais para a saúde da mulher petropolitana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-querem-aumentar-fiscalizacao-contra-descarte-ilegal-de-entulho-e-lixo-verde-245716</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-245701</link><description>Justiça e Cidadania Herbert Cohn e Adriana Paixão Advogados</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-245701</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-245700</link><description>Coluna Cidade aberta</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-245700</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-campo-olimpico-de-golfe-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-245712</link><description>O Campo Olímpico de Golfe 
Mauro Magalhães - ex-deputado e empresário</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-campo-olimpico-de-golfe-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-245712</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/as-controversias-sobre-a-nova-lei-e-a-aceitacao-da-ozonioterapia-no-brasil-claudia-de-lucca-mano-advogada-e-consultora-empresarial-245713</link><description>As controvérsias sobre a nova lei e a aceitação da ozonioterapia no Brasil
Claudia de Lucca Mano - advogada e consultora empresarial</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/as-controversias-sobre-a-nova-lei-e-a-aceitacao-da-ozonioterapia-no-brasil-claudia-de-lucca-mano-advogada-e-consultora-empresarial-245713</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-construcao-de-muro-de-contencao-deixa-moradores-receosos-no-campinho-245699</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3197-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de construção de muro de contenção deixa moradores receosos no Campinho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0338_20230807205416_MV6H7.jpg" longdesc="84364;78986"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Rua João Pomin, no Campinho, relataram ao jornal que estão receosos devido a uma barreira que caiu em fevereiro de 2022, porém, ainda não foi falado se será realizada a construção de um muro de contenção. Com o verão cada vez mais perto, existe o medo de que novos desmoronamentos aconteçam.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, houve uma visita técnica que não esclareceu nada sobre essa construção. “Vieram uma única vez e depois disso mais nada foi feito, porque nós queremos um muro de contenção. Existe muita preocupação com a possibilidade de novos desmoronamentos na época de chuva, pois na foto dá para ver que precisa ser construído o muro de contenção, pois ainda existe uma barreira ali”, afirmou uma moradora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o final desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/travessa-no-morin-esta-tomada-de-mato-na-calcada-245721"&gt;Travessa no Morin está tomada de mato na calçada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-na-washington-luiz-preocupa-pedestres-245720"&gt;Falta de iluminação pública na Washington Luiz preocupa pedestres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-construcao-de-muro-de-contencao-deixa-moradores-receosos-no-campinho-245699</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/travessa-no-morin-esta-tomada-de-mato-na-calcada-245721</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3197-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Travessa no Morin está tomada de mato na calçada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230808203652_EDMOL.jpg" longdesc="84433;26947"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Gabriel Miranda &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Travessa Valeriano Jorge, localizada no Morin, está com mato que tomou parte da calçada e também no meio-fio. Essa situação dificulta a passagem dos moradores e também mostra que os serviços de capina e roçada não são realizados há algum tempo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A moradora diz que é necessário realizarem estes serviços, para melhorar a passagem dos pedestres. “Há diversos pontos onde o mato só cresce e vai ocupando a calçada. A rua já é ruim, pois os paralelepípedos estão soltos ou irregulares, causando dificuldade para os veículos. Nós tínhamos a calçada, agora nem isso, devido ao mato, que está bem grande em alguns pontos”, desabafou a moradora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comdep informou que a capina na região vem sendo realizada regularmente. Com relação às condições da via, a Secretaria de Obras encaminhará uma equipe ao local para uma vistoria.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-construcao-de-muro-de-contencao-deixa-moradores-receosos-no-campinho-245699"&gt;Falta de construção de muro de contenção deixa moradores receosos no Campinho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-na-washington-luiz-preocupa-pedestres-245720"&gt;Falta de iluminação pública na Washington Luiz preocupa pedestres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/travessa-no-morin-esta-tomada-de-mato-na-calcada-245721</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-iluminacao-publica-na-washington-luiz-preocupa-pedestres-245720</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3197-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de iluminação pública na Washington Luiz preocupa pedestres&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Rua Washington Luiz relataram ao jornal que um poste está com a lâmpada queimada, próximo ao número 954, há alguns meses, deixando o local bem escuro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, mesmo com o fluxo grande de trânsito, são poucas as pessoas na calçada à noite. “Aqui passam moradores e as pessoas que vão para o campo de futebol. A rua a noite fica muito perigosa, a gente fica com medo. São muitas pessoas que passam por essa rua e precisamos que os consertos sejam resolvidos, pois mesmo que passam muitos veículos, à noite a calçada está bem deserta”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Segurança, Serviços e Ordem Pública (SSOP) informou que vai encaminhar uma equipe ao local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-construcao-de-muro-de-contencao-deixa-moradores-receosos-no-campinho-245699"&gt;Falta de construção de muro de contenção deixa moradores receosos no Campinho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/travessa-no-morin-esta-tomada-de-mato-na-calcada-245721"&gt;Travessa no Morin está tomada de mato na calçada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-iluminacao-publica-na-washington-luiz-preocupa-pedestres-245720</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/exposicao-um-oceano-para-lavar-as-maos-valoriza-o-protagonismo-negro-nas-artes-e-ocupa-o-centro-cultural-sesc-quitandinha-245709</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3197-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Exposição “Um oceano para lavar as mãos” valoriza o protagonismo negro nas artes e ocupa o Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Público prestigia a exposição “Um oceano para lavar as mãos”: 40 obras que propõem uma nova leitura da história do Brasil &lt;br&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0398_20230808203712_DYM0K.jpg" longdesc="84441;54012"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Clara Miloski  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A exposição “Um oceano para lavar as mãos”, que tem curadoria de Marcelo Campos e Filipe Graciano, reúne obras dos artistas negros Aline Motta, Arjan Martins, Ayrson Heráclito, Azizi Cypriano, Cipriano, Juliana dos Santos, Lidia Lisbôa, Moisés Patrício, Nádia Taquary, Rosana Paulino, Thiago Costa e Tiago Sant'ana, que ocupam um espaço monumental de 3.350 metros quadrados do Centro Cultural Sesc Quitandinha, em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A exposição é acompanhada, até seu término, em 17 de setembro de 2023, de uma programação gratuita de música, cinema, teatro, literatura, atividades infantis, oficinas e seminários. O Café Concerto do Centro Cultural Sesc Quitandinha, amplo teatro com capacidade para 270 pessoas, sedia a programação de música e cinema.  A curadoria de música é do cantor, compositor, violonista e poeta baiano Tiganá Santana. A mostra de cinema tem como curador Clementino Junior, cineasta dedicado à difusão da obra audiovisual racializada. Flávio Gomes, pesquisador da história atlântica: escravidão e emancipação nas Américas, é o curador das ações da linguagem escrita, literária e oral, formatadas como seminários, na Biblioteca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grupo Pretinhas Leitoras, formado pelas gêmeas Helena e Eduarda Ferreira, nascidas em 2008 no Morro da Providência, no Rio de Janeiro, está à frente das atividades infantis, que são feitas na Sala de Crianças do CCSQ. Para ampliar a percepção do público das obras expostas, estão programadas seis oficinas, e a primeira delas, o Ateliê de Artista, com Cipriano, será feito também no dia 29 de julho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os curadores-gerais da exposição “Um oceano para lavar as mãos” destacam que “pensar a história do Brasil é se aproximar, inevitavelmente, de um passado diaspórico. O corpo negro se reconfigura em lócus de outros atravessamentos que, hoje, apresentam-se em uma renovada potência crítica quando nos conscientizamos dos sujeitos invisibilizados por um passado colonial, imperial e escravocrata. Um mar de distância separa saberes e tradições de sujeitos desapropriados e sequestrados de suas terras que passaram a ser explorados. Um mar, um oceano, onde muitos lavaram as mãos em sentido duplo é ambíguo. Se ainda vivemos em uma sociedade racista, pouco foi feito para a igualdade racial. Contudo, este mesmo mar nos traz as divindades que nos ajudam a limpar e expurgar tanta desumanidade. A partir dessas observações constrói-se coletivamente a exposição ‘Um oceano para lavar as mãos’”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Visitação &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro Cultural Sesc Quitandinha, além de oferecer a visita mediada à exposição “Um oceano para lavar as mãos”, também apresenta uma programação plural, democrática e inovadora ao longo do ano, com shows, espetáculos e passeios culturais, tecnológicos, literários, entre outras ações.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A visitação ao Centro Cultural Sesc Quitandinha funciona de terça a domingo, das 9h30 às 17h, com entrada gratuita. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/exposicao-um-oceano-para-lavar-as-maos-valoriza-o-protagonismo-negro-nas-artes-e-ocupa-o-centro-cultural-sesc-quitandinha-245709</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parceria-com-a-unifase-fmp-qualifica-e-transforma-a-unidade-hospitalar-em-hospital-de-ensino-alcides-carneiro-heac-245683</link><description>Parceria com a UNIFASE/FMP qualifica e transforma a unidade hospitalar em Hospital de Ensino Alcides Carneiro (HEAC)</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parceria-com-a-unifase-fmp-qualifica-e-transforma-a-unidade-hospitalar-em-hospital-de-ensino-alcides-carneiro-heac-245683</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/recorde-cadastur-ja-ultrapassa-150-mil-estabelecimentos-cadastrados-245680</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3197-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Recorde: Cadastur já ultrapassa 150 mil estabelecimentos cadastrados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Número de serviços turísticos cadastrados aumentou 57,13% em quatro anos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0768_x_0434_20230808113156_K7SVT.png" longdesc="84406;921981"&gt;&lt;br&gt; Rogério Cassimiro/MTur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os serviços turísticos brasileiros estão cada vez mais atualizados e promovendo um turismo de qualidade. Isso devido aos recordes de estabelecimentos turísticos registrados no Cadastro de Prestadores de Serviços Turísticos (Cadastur), do Ministério do Turismo. Fechando o primeiro semestre de 2023, a plataforma marcou 153.415 estabelecimentos cadastrados, apontando 57,13% de crescimento, em quatro anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algumas atividades turísticas demonstraram maior crescimento, como as Agências de Turismo registrando 38.709 cadastrados, acompanhado de Guias de Turismo, com 31.947 e Restaurante, Cafeteria, Bar e Similares com 25.944. Em relação aos serviços registrados pelo país, São Paulo lidera o ranking dos estados (34.050), seguido pelo Rio de Janeiro (22.787) e Minas Gerais (11.282).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Cadastur atua diariamente para promover a regularização de todos os estabelecimentos turísticos do país. “Essa política pública é de extrema importância para tornarmos os nossos serviços turísticos gradativamente melhores por meio da qualificação e dos investimentos feitos pelo Ministério com o Fungetur. É importante lembrar que o Cadastur é obrigatório para alguns estabelecimentos e essencial para continuarmos progredindo e desenvolvendo o setor”, afirma o ministro do Turismo, Celso Sabino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A PLATAFORMA – O Cadastur é uma plataforma democrática que possibilita o turista consultar informações de: guias de turismo, acampamentos turísticos, agências de turismo, meios de hospedagem, organizadoras de eventos, parques temáticos e transportadoras turísticas. Para esses serviços turísticos é obrigatório a regularização no Cadastur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Clique &lt;a class="example1" href="https://cadastur.turismo.gov.br/hotsite/#!/public/sou-prestador/inicio"&gt;AQUI &lt;/a&gt;para se cadastrar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também de forma optativa, podem se cadastrar: casas de espetáculo, centros de convenções, empreendimentos de entretenimento, lazer e parques aquáticos, bem como de apoio ao turismo náutico ou à pesca desportiva e, ainda, locadoras de veículos para turistas, prestadoras de serviços de infraestrutura para eventos, prestadoras especializadas em segmentos turísticos e restaurantes, cafeterias, bares e similares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MTUR ITINERANTE – O Ministério do Turismo iniciou, em julho, o projeto “MTur Itinerante” para levar aos estados brasileiros, as ações e projetos da Pasta para fortalecer a atividade. Por meio de reuniões com gestores públicos e privados do setor, os técnicos apresentarão oportunidades de apoio proporcionadas pelo governo federal, detalhando sobre o acesso ao crédito via Fundo Geral do Turismo (Fungetur), registro junto ao Cadastro de Prestadores de Serviços Turísticos (Cadastur), bem como acesso a qualificação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os primeiros estados a receberem a iniciativa foram Pernambuco, Bahia e Pará, onde o Ministério compartilhou ações que contribuem para o desenvolvimento sustentável do turismo, contribuindo para a economia e geração de emprego e renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BENEFÍCIOS – Totalmente gratuita, a ferramenta garante diversas vantagens para os empresários e consumidores. Entre elas oportunidades de qualificação exclusivas pelos cursos do MTur; apoio em eventos, feiras e ações do Ministério do Turismo; incentivo à participação em programas e projetos do governo federal e visibilidade nos sites do MTur e do Cadastur. Além disso, os serviços cadastrados garantem financiamentos disponibilizados pelo Fungetur, com recursos do Ministério do Turismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RELEMBRANDO – Neste primeiro semestre, o MTur já realizou a descentralização do cadastramento e fiscalização para os municípios de Guarujá (SP) e Armação de Búzios (RJ), qualificando os agentes fiscais com conhecimentos abordados na fiscalização, como a legislação, processos administrativos, estratégias de conduta do fiscal em contato com a transformação positiva e explicações especificas do Cadastur.  O próximo município que está apto a receber a equipe do MTur para realizar a fiscalização será Arraial do Cabo (RJ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;REGULARIZAÇÃO – Durante os meses de abril a junho de 2023, o Cadastur desenvolveu um projeto de sensibilização dos meios de hospedagem em situação cadastral prestes a vencer. A ação resultou na regularização de 17% dos meios de hospedagem. Além disso, foi possível realizar um diagnóstico da real situação dos cadastros vencidos, da quantidade de estabelecimentos fechados permanentemente e sem indícios de funcionamento, bem como os estabelecimentos que estão exercendo suas atividades sem possuir o cadastro obrigatório.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/recorde-cadastur-ja-ultrapassa-150-mil-estabelecimentos-cadastrados-245680</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-para-premio-sebrae-mulher-de-negocios-terminam-na-proxima-quinta-feira-10-245698</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Empreendedorismo/3197-309" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Empreendedorismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inscrições para Prêmio Sebrae Mulher de Negócios terminam na próxima quinta-feira (10) &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Premiação reconhece histórias de empreendedorismo feminino no Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0427_20230808154911_ID5I8.jpg" longdesc="84421;91119"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As inscrições para o Prêmio Sebrae Mulher de Negócios 2023 terminam na próxima quinta-feira, dia 10 de julho. Para participar, é preciso preencher o formulário eletrônico no site oficial da premiação e enviar um vídeo curto com apresentação da empreendedora candidata. A premiação vai reconhecer o trabalho das empreendedoras, além de inspirar outras mulheres a investir em seus sonhos e acreditar em seu potencial empreendedor. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Podem participar mulheres maiores de 18 anos, proprietárias de pequenos negócios, microempresas ou microempreendedoras individuais (MEI) com CNPJ e produtoras rurais que possuam inscrição estadual de produtor, número do Imóvel Rural na Receita Federal (NIRF) ou declaração de aptidão (DAP) ao Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar (Pronaf) ou que explorem atividade pesqueira e possuam registro no Ministério da Pesca, com negócios abertos até 1º de janeiro de 2022. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É uma iniciativa que valoriza e incentiva o empreendedorismo feminino. Por meio da premiação, conhecemos várias histórias tocantes e inspiradoras. São exemplos que mostram que a mulher pode fazer o que quiser, reforçando a potência da mulher empreendedora”, comenta Ana Lúcia Lima, gerente de Projetos do Sebrae Rio. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O prêmio é dividido em três categorias: Microempreendedora Individual (MEI), Pequeno Negócio e Produtora Rural. Serão três etapas: fase estadual, entre agosto e setembro; a regional, entre outubro e novembro e a nacional em novembro, quando se comemora o Dia Mundial do Empreendedorismo Feminino. A cerimônia da grande final será realizada, presencialmente, em Brasília (DF). O Sebrae pagará as despesas de deslocamento para as finalistas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pesquisa realizada pelo Sebrae aponta que o Rio de Janeiro, junto ao Ceará, são os estados com maior proporção de empreendedoras do país. Atualmente, 38% das mulheres estão liderando seus empreendimentos no estado. Em contrapartida, a média nacional é de 34,4%. O Estado do Rio conta com mais de 941 mil empreendedoras, o que corresponde a 9,1% do país, ficando atrás apenas de São Paulo com mais de 2,4 milhões (23,9%) e Minas Gerais com mais de 980 mil (9,5%). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Prêmio &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desde 2004, o prêmio homenageia empreendedoras com capacidade de inovação, visão de futuro, estratégia e gestão empresarial que, com seus negócios, geram impacto social e econômico na região em que estão inseridas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-para-premio-sebrae-mulher-de-negocios-terminam-na-proxima-quinta-feira-10-245698</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-245679</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-245679</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-propoe-tirar-r-5-bi-de-gastos-do-pac-da-meta-fiscal-de-2024-245682</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3197-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo propõe tirar R$ 5 bi de gastos do PAC da meta fiscal de 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Abatimento consta de mensagem modificativa ao projeto da LDO&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0480_20230808144033_HE5PR.jpg" longdesc="84417;109152"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Uma alteração ao projeto da Lei de Diretrizes Orçamentárias (LDO) de 2024 pretende dar espaço para o governo retirar R$ 5 bilhões do Novo Programa de Aceleração do Crescimento (PAC) da meta fiscal do próximo ano. A proposta consta de mensagem modificativa enviada nesta segunda-feira (7) à noite pelo governo à Comissão Mista de Orçamento do Congresso Nacional, mas divulgada nesta terça-feira (8).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na mensagem, que muda o projeto da LDO, o governo quer que esses R$ 5 bilhões sejam abatidos dos investimentos das estatais não-dependentes do Tesouro (estatais com receita própria). Com a alteração, essas empresas poderiam gastar no Novo PAC, sem pôr em risco o cumprimento da meta fiscal do próximo ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto do novo arcabouço fiscal, aprovado no Senado e enviado para segunda votação na Câmara dos Deputados, estabelece meta de 0,5% do Produto Interno Bruto (PIB, soma das riquezas produzidas no país) de déficit primário para este ano e meta zero para 2024, com margem de tolerância de 0,25 ponto percentual do PIB para mais ou para menos. Dessa forma, o Governo Central – Tesouro Nacional, Previdência Social e Banco Central – poderia ter déficit de 0,25% até superávit de 0,25% do PIB no próximo ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado primário equivale ao resultado das contas do governo – déficit, superávit ou resultado zero – sem o pagamento dos juros da dívida pública. Enviado em abril ao Congresso Nacional e ainda sem relatório apresentado, o projeto da LDO de 2024 prevê as diretrizes para o Orçamento do próximo ano. Em relação às metas fiscais, o texto está alinhado ao projeto do futuro arcabouço fiscal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Justificativa&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na mensagem de nove páginas, assinada pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva e pela ministra do Planejamento, Simone Tebet, o governo justifica a blindagem dos R$ 5 bilhões de investimento das estatais no Novo PAC. Segundo o texto, a mudança foi elaborada “tendo em vista a flexibilidade na execução desses investimentos e sua importância para o desenvolvimento econômico e social do país”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O abatimento de gastos do PAC da meta de resultado primário ocorreu durante o segundo mandato do presidente Luiz Inácio Lula da Silva e do primeiro mandato da presidenta Dilma Rousseff. Na época, a política foi criticada porque levou ao enfraquecimento das metas de superávit primário. A nova versão do PAC será lançada na sexta-feira (11), em evento no Rio de Janeiro, com a promessa de gastos anuais de R$ 60 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta do governo precisa ser aprovada pelo Congresso. O deputado Danilo Forte (União-CE) é o relator da LDO de 2024. O projeto do Orçamento do próximo ano será enviado ao Congresso em 31 de agosto, mas pode tramitar junto com o texto da LDO, caso ele não seja votado até o fim do mês.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-evita-perda-de-r-6-2-bi-em-fraudes-digitais-em-um-semestre-245697"&gt;Brasil evita perda de R$ 6,2 bi em fraudes digitais em um semestre&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/real-digital-se-chamara-drex-confirma-banco-central-245703"&gt;Real digital se chamará Drex, confirma Banco Central&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bc-cortes-de-0-25-ou-0-5-ponto-sao-compativeis-com-meta-de-inflacao-245704"&gt;BC: cortes de 0,25 ou 0,5 ponto são compatíveis com meta de inflação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-propoe-tirar-r-5-bi-de-gastos-do-pac-da-meta-fiscal-de-2024-245682</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-evita-perda-de-r-6-2-bi-em-fraudes-digitais-em-um-semestre-245697</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3197-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil evita perda de R$ 6,2 bi em fraudes digitais em um semestre&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pesquisa revela que São Paulo e Rio tiveram mais tentativas de golpe&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230808161222_3ZEHF.jpg" longdesc="84422;50612"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal jr/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cristina Indio do Brasil – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Brasil conseguiu evitar prejuízos em torno de R$ 6,2 bilhões com a não confirmação de tentativas de fraude por meio de compras online e pagamentos digitais, que representaram 4% do total de pedidos analisados de janeiro a junho deste ano. É o que revela a Pesquisa Censo da Fraude realizada pela Konduto, empresa antifraude para pagamentos online da Boa Vista - Serviço Central de Proteção ao Crédito (SCPC), parceira do Clube de Diretores Lojistas do Rio de Janeiro (CDLRio).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Conforme a pesquisa, entre os estados, São Paulo (43,84%) e Rio de Janeiro (10,24%) tiveram a maior participação no total de pedidos no primeiro semestre. No total de tentativas de fraude, São Paulo ficou com 40,52% e o Rio, com 16,34%. Na sequência, ficaram Minas Gerais (8,66% do total de pedidos e 8,01% das tentativas de fraude), Paraná (6,36% e 4,68%) e Rio Grande do Sul (4,89% e 3,35%).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Pedidos de compras&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Janeiro e maio foram os meses que concentraram o maior volume de pedidos de compras online analisados no total do semestre. O primeiro mês do ano chegou a 17.39% e o quinto, a 17.8%. Os meses de janeiro (18,51%) e abril (17,34%) registraram os maiores índices em relação ao volume de tentativas de fraude evitadas em relação ao total dos primeiros seis meses.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O maior volume financeiro acumulado nas tentativas de fraudes que não se concretizaram ocorreu em junho. Foram 26.68% do total de prejuízos evitados no primeiro semestre de 2023.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Dias da semana&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De acordo com a pesquisa, entre as tentativas de fraudes analisadas e evitadas pelo serviço Konduto, 75% foram em dias úteis da semana, de segunda a sexta-feira. No fim de semana, houve menos compras fake. Os sábados registraram 12,4% do total e os domingos, 12.2%. Durante a semana, a quinta-feira é o dia de maior incidência, com 17,7% do total. A faixa de horário preferida pelos fraudadores é entre 12h e 17h, com 36,9% dos pedidos analisados e 40% das tentativas de fraude bloqueadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o diretor Antifraudes da Boa Vista, Tom Canabarro, para quem quer praticar a fraude, é mais “vantajoso” tentar as compras sem ser percebido pelos sistemas de segurança – daí, a preferência pelos dias úteis. Durante a semana, o movimento é maior, o que pode facilitar uma forma de se camuflar entre as compras. “Quanto mais parecido o comportamento do fraudador for com o do cliente legítimo, mais difícil fica identificar a fraude”, diz Canabarro, em nota.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No primeiro semestre deste ano, cerca de 73,83% das tentativas de fraude identificadas partiram de transações realizadas com dispositivos móveis. Em igual comportamento, o volume de pedidos analisados foi feito pelos mesmos meios. Na comparação com o total, ficou em 74.94%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-propoe-tirar-r-5-bi-de-gastos-do-pac-da-meta-fiscal-de-2024-245682"&gt;Governo propõe tirar R$ 5 bi de gastos do PAC da meta fiscal de 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/real-digital-se-chamara-drex-confirma-banco-central-245703"&gt;Real digital se chamará Drex, confirma Banco Central&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bc-cortes-de-0-25-ou-0-5-ponto-sao-compativeis-com-meta-de-inflacao-245704"&gt;BC: cortes de 0,25 ou 0,5 ponto são compatíveis com meta de inflação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-evita-perda-de-r-6-2-bi-em-fraudes-digitais-em-um-semestre-245697</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/real-digital-se-chamara-drex-confirma-banco-central-245703</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3197-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Real digital se chamará Drex, confirma Banco Central&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nova tecnologia deverá chegar a correntistas apenas no fim de 2024&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230807195023_P6W1N.jpg" longdesc="84353;39364"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Moeda virtual que equivalerá ao dinheiro em circulação, o real digital se chamará Drex, confirmou nesta segunda-feira (7) o Banco Central (BC). O nome foi confirmado pelo economista do BC Fabio Araujo, coordenador da iniciativa, em live semanal da autoridade monetária no YouTube.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o BC, cada letra do real digital equivale a uma característica da ferramenta. O "D" representar a palavra digital; o "R" representa o real; o “E” representa a palavra eletrônica; e o “X” passa a ideia de modernidade e de conexão, além de repetir a última letra do Pix, sistema de transferência instantânea criado em 2020.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Drex, informou o BC, facilitará a vida dos brasileiros. “A solução, anteriormente referida por Real Digital, propiciará um ambiente seguro e regulado para a geração de novos negócios e o acesso mais democrático aos benefícios da digitalização da economia a cidadãos e empreendedores”, destacou o órgão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Aplicações&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Diferentemente das criptomoedas, cuja cotação é atrelada à demanda e à oferta e tem bastante volatilidade, o Drex terá o mesmo valor do real. Cada R$ 1 valerá 1 Drex, com a moeda digital sendo garantida pelo Banco Central, enquanto as criptomoedas não têm garantia de nenhuma autoridade monetária.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moeda de atacado, não de varejo, o Drex não será acessado diretamente pelos correntistas, mas por meio de carteiras virtuais atreladas a uma instituição de pagamento, como bancos e correspondentes bancários. O cliente depositará nessas carteiras o correspondente em reais e poderá fazer transações com a versão digital da moeda.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na prática, o Drex funcionará como um primo do Pix, mas com diferentes finalidades e escalas de valores. Enquanto o Pix obedece a limites de segurança e é usado, na maior parte das vezes, para transações comerciais, o Drex poderá ser usado para comprar imóveis, veículos e até títulos públicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Testes&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Em testes desde o início do ano, o real digital deve estar disponível para a população só no fim de 2024. Em março, o BC escolheu a plataforma a ser usada nas transações. Nos últimos meses, a autoridade monetária habilitou 16 consórcios para desenvolverem ferramentas e instrumentos financeiros que serão testados no novo sistema.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Previstos para começarem em setembro, os testes com os consórcios ocorrerão com operações simuladas e testarão a segurança e a agilidade entre o real digital e os depósitos tokenizados (ativos reais convertidos em digitais) das instituições financeiras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os ativos a serem usados no projeto piloto serão os seguintes: depósitos de contas de reservas bancárias, de contas de liquidação e da conta única do Tesouro Nacional; depósitos bancários à vista; contas de pagamento de instituições de pagamento; e títulos públicos federais. Os testes serão feitos em etapas, com as transações simuladas com títulos do Tesouro Nacional sendo feitas apenas em fevereiro do próximo ano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-propoe-tirar-r-5-bi-de-gastos-do-pac-da-meta-fiscal-de-2024-245682"&gt;Governo propõe tirar R$ 5 bi de gastos do PAC da meta fiscal de 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-evita-perda-de-r-6-2-bi-em-fraudes-digitais-em-um-semestre-245697"&gt;Brasil evita perda de R$ 6,2 bi em fraudes digitais em um semestre&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bc-cortes-de-0-25-ou-0-5-ponto-sao-compativeis-com-meta-de-inflacao-245704"&gt;BC: cortes de 0,25 ou 0,5 ponto são compatíveis com meta de inflação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/real-digital-se-chamara-drex-confirma-banco-central-245703</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bc-cortes-de-0-25-ou-0-5-ponto-sao-compativeis-com-meta-de-inflacao-245704</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3197-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BC: cortes de 0,25 ou 0,5 ponto são compatíveis com meta de inflação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ata do Copom confirma redução de 0,5 ponto na Selic até fim do ano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil  - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Comitê de Política Monetária (Copom) do Banco Central (BC) avaliou que tanto uma redução da Selic, a taxa básica de juros, em 0,25 ponto percentual, quanto um corte de 0,5 ponto percentual seriam compatíveis com a convergência de inflação para a meta. Para os membros do colegiado, em reunião na semana passada, a evolução do cenário e a forte queda da inflação permitiram “acumular a confiança necessária para iniciar um ciclo gradual de flexibilização monetária”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Qualquer que fosse a decisão, era consensual que um cenário com expectativas de inflação com reancoragem apenas parcial, núcleos de inflação ainda acima da meta, inflação de serviços acima do patamar compatível com a meta para a inflação e atividade econômica resiliente requer uma postura mais conservadora ao longo do ciclo de flexibilização da política monetária. Mais ainda, ambas as opções, a depender do ciclo empreendido, seriam compatíveis com a convergência da inflação para a meta”, diz a ata da reunião, divulgada nesta terça-feira (8) pelo BC. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ocasião, o BC decidiu reduzir a Selic de 13,75% ao ano para 13,25% ao ano. Foi o primeiro corte de juros em três anos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A última vez em que o BC tinha reduzido a Selic foi em agosto de 2020, quando a taxa caiu de 2,25% para 2% ao ano, em meio à contração econômica gerada pela pandemia de covid-19. Depois disso, o Copom elevou a Selic por 12 vezes consecutivas, num ciclo que começou em março de 2021, em meio à alta dos preços de alimentos, de energia e de combustíveis, e, a partir de agosto do ano passado, manteve a taxa em 13,75% ao ano por sete vezes seguidas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxa Selic é o principal instrumento de BC para alcançar a meta de inflação, definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Copom também informou que os membros do colegiado preveem, por unanimidade, cortes de 0,5 ponto nas próximas reuniões. Segundo a ata, o órgão avalia que esse será o ritmo adequado para manter a política monetária contracionista (juros que desestimulam a economia) necessária para controlar a inflação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A conjuntura atual, caracterizada por um estágio do processo desinflacionário que tende a ser mais lento e por expectativas de inflação com reancoragem parcial, demanda serenidade e moderação na condução da política monetária, diz a ata. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inflação registrada &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em junho, houve deflação no país, ou seja, um recuo nos preços na comparação com maio. O IPCA ficou negativo em 0,08%, segundo o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). Foi o quarto mês seguido em que a inflação perdeu força. Em maio, o IPCA foi de 0,23%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano, o índice soma 2,87% e, nos últimos 12 meses, 3,16%, abaixo dos 3,94% observados nos 12 meses imediatamente anteriores e seguindo a tendência de queda apresentada desde junho de 2022, quando o índice estava em 11,89%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após as análises de risco e das conjunturais nacional e internacional, os membros do Copom, concluíram, de forma unânime, “pela necessidade de uma política monetária contracionista e cautelosa, de modo a reforçar a dinâmica desinflacionária”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o BC, os dados sobre o crescimento econômico do Brasil “seguem compatíveis com o cenário-base de moderação da atividade”. Sobre o comportamento da inflação, os membros discutiram o recente comportamento da inflação de serviços, que se mantém resiliente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Notou-se que os indicadores desse segmento apontam para uma continuidade na trajetória de desinflação do período recente, a despeito de alguma oscilação em níveis ainda acima do patamar compatível com a meta. Em tal discussão, enfatizou-se que é mais relevante focar nos seus fundamentos subjacentes, citando-se, particularmente, possíveis mudanças no mercado de trabalho e na dinâmica da atividade, do que de movimentos pontuais da inflação de serviços, relativos a algum componente ou algum período”, diz a ata. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Metas de inflação  &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Copom ressaltou ainda o comportamento positivo das expectativas de inflação após a definição da meta pelo CMN e o anúncio da mudança para o sistema de meta contínua, em junho. As expectativas de mercado impactam a decisão do BC sobre os juros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Notou-se, por conseguinte, um impacto positivo nas expectativas de inflação logo após a decisão do CMN, reforçando a interpretação de ganho de credibilidade do regime de metas para a inflação”, diz a ata. “A redução das expectativas de inflação, assim como das medidas de inflação implícita nos ativos de mercado, reduz o custo da desinflação e tem impacto sobre o juro real ex ante da economia”, acrescentou o BC. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Definida pelo CMN, a meta de inflação é de 3,25% para este ano, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,75% e o superior, 4,75%. As metas de 2024 e de 2025 são de 3%, com a mesma margem de tolerância. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de 2025, o regime de metas passará a ser contínuo, com a apuração do cumprimento da meta obedecendo a um prazo maior que um ano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As projeções de inflação do Copom são de 4,9% para 2023, acima do teto da meta, e 3,4% para 2024. Para fazer essas estimativas, o BC adotou a hipótese de bandeira tarifária “verde” em dezembro de 2023 e 2024, além de taxa de câmbio partindo de R$ 4,75 e preço do petróleo seguindo a curva de alta pelos próximos seis meses e aumentando 2% ao ano posteriormente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Política fiscal &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Copom retirou de seu balanço de riscos a incerteza residual sobre a aprovação do arcabouço fiscal, mas, em sua discussão, notou que a dinâmica fiscal seguia sendo relevante em seu cenário-base. “Em particular, alguns membros avaliaram que persiste alguma incerteza entre os agentes sobre a superação dos desafios fiscais, evidenciada nas expectativas de resultado primário que divergem das metas estabelecidas pelo governo, e que isso pode também estar se refletindo em expectativas de inflação desancoradas para prazos mais longos”, diz a ata. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste caso, segundo BC, contribuiria para uma desinflação mais acelerada, a ancoragem das expectativas em torno das metas previstas no novo arcabouço fiscal, com a manutenção do compromisso fiscal externado, além de uma diminuição das incertezas acerca das medidas tributárias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Copom relembra que reformas estruturais e a previsibilidade das contas públicas são essenciais para o aumento da produtividade da economia, para o crescimento potencial e para a maior confiança de empresas, investidores e famílias. O esmorecimento no esforço de reformas estruturais, o aumento de crédito direcionado e as incertezas sobre a estabilização da dívida pública têm o potencial de elevar a taxa de juros neutra da economia, com impactos deletérios sobre a potência da política monetária e, consequentemente, sobre seu custo para a economia.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros membros do colegiado avaliaram que um cenário global de maior inflação também dificulta a reancoragem das expectativas, uma vez que há a possibilidade de uma inflação externa em níveis mais elevados por período prolongado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda foi discutida a hipótese de percepção dos agentes financeiros de que, ao longo do tempo, o Banco Central poderia tornar-se mais leniente no combate à inflação. “Foi unânime o entendimento de que, independentemente da composição da diretoria colegiada ao longo do tempo, deve-se garantir a credibilidade e a reputação da instituição”, avaliou o BC. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-propoe-tirar-r-5-bi-de-gastos-do-pac-da-meta-fiscal-de-2024-245682"&gt;Governo propõe tirar R$ 5 bi de gastos do PAC da meta fiscal de 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-evita-perda-de-r-6-2-bi-em-fraudes-digitais-em-um-semestre-245697"&gt;Brasil evita perda de R$ 6,2 bi em fraudes digitais em um semestre&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/real-digital-se-chamara-drex-confirma-banco-central-245703"&gt;Real digital se chamará Drex, confirma Banco Central&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bc-cortes-de-0-25-ou-0-5-ponto-sao-compativeis-com-meta-de-inflacao-245704</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/declaracao-de-belem-sera-plano-de-acao-detalhado-e-abrangente-245710</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3197-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Declaração de Belém será plano de ação detalhado e abrangente&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Documento será adotado pelos chefes de Estado dos países amazônicos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230808203640_LM6Z6.jpg" longdesc="84428;39269"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Ricardo Stuckert/PR&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Andreia Verdélio –Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou, nessa terça-feira (8), que a Declaração de Belém que será adotada pelos chefes de Estado dos países amazônicos será um plano de ação detalhado e abrangente para o desenvolvimento sustentável da Amazônia. Em discurso na Cúpula da Amazônia, em Belém, Lula disse que as soluções passam pela ciência e pelos saberes produzidos na região.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A declaração presidencial desta cúpula mostra que o que começamos em Letícia e agora consolidamos em Belém não é apenas uma mensagem política: é um plano de ação detalhado e abrangente para o desenvolvimento sustentável na Amazônia”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A Amazônia não é e não pode ser tratada como um grande depósito de riquezas. Ela é uma incubadora de conhecimentos e tecnologias que mal começamos a dimensionar. Aqui podem estar soluções para inúmeros problemas da humanidade – da cura de doenças ao comércio mais sustentável. A floresta não é um vazio a ser ocupado, nem um tesouro a ser saqueado. É um canteiro de possibilidades que precisa ser cultivado”, acrescentou o presidente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em julho, Lula esteve em Letícia, na Colômbia, para a reunião técnico-científica dos países da Amazônia. Na ocasião, ele defendeu o fortalecimento da Organização do Tratado de Cooperação Amazônica (OTCA) e de outros mecanismos de controle social, como o Parlamento Amazônico, além de instâncias científicas e de monitoramento da floresta para orientar políticas públicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nessa terça-feira, o presidente reforçou que, além do cuidado com o meio ambiente e a biodiversidade da Amazônia, é preciso cuidar das 50 milhões de pessoas que vivem em seu território.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O governo também está comprometido em zerar o desmatamento até 2030 e, para isso, aposta em uma transição econômica para a região, baseada na industrialização e infraestrutura verdes, na sociobioeconomia e nas energias renováveis. Também haverá o fomento à restauração de áreas degradadas e à produção de alimentos, com base na agricultura familiar e nas comunidades tradicionais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Para resolvermos os problemas da região, precisamos reconhecer que ela também é um lugar de carências socioeconômicas históricas. Não é possível conceber a preservação da Amazônia sem resolver os múltiplos problemas estruturais que ela enfrenta. A Amazônia é rica em recursos hídricos, mas em muitos lugares falta água potável. A despeito da sua grande biodiversidade, milhões de pessoas na região ainda passam fome. Redes criminosas hoje se organizam transnacionalmente, aumentando a insegurança por toda a região”, disse Lula.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na área de segurança, será estabelecido, em Manaus, um centro de cooperação policial internacional para enfrentar os crimes que afetam a região. O novo plano de segurança para a Amazônia vai criar 34 novas bases fluviais e terrestres, com a presença constante de forças federais e estaduais, além do apoio das Forças Armadas na faixa de fronteira. No futuro será criado um sistema integrado de controle de tráfego aéreo na região amazônica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Cúpula da Amazônia reúne os países da OTCA, organização criada em 1978, que estava há 14 anos sem uma reunião. Formada por Brasil, Bolívia, Colômbia, Equador, Guiana, Peru, Suriname e Venezuela, a OTCA forma o único bloco socioambiental da América Latina. O governo brasileiro convidou para Cúpula a Guiana Francesa, que não está na OTCA, mas detém territórios amazônicos, além da Indonésia, da República do Congo e da República Democrática do Congo, países com grandes florestas tropicais ainda em pé.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lula destacou ainda a ampla participação popular nos debates sobre a Amazônia. Antes da cúpula com os chefes de Estado, foi realizado o Diálogos Amazônicos, evento responsável pelo desenvolvimento das propostas da sociedade civil organizada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta tarde, além da Declaração de Belém, assinada pelos presidentes, será apresentado um documento construído nesses diálogos, para, segundo Lula, “nos pressionar a trabalhar mais” pela Amazônia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/declaracao-de-belem-sera-plano-de-acao-detalhado-e-abrangente-245710</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/anvisa-proibe-suplementos-irregulares-para-tratar-problemas-de-visao-245711</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3197-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Anvisa proíbe suplementos irregulares para tratar problemas de visão&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Resolução foi publicada no Diário Oficial da União&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230808203638_YRASK.jpg" longdesc="84427;45793"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcelo Camargo | Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Paula Laboissière - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) proibiu a fabricação, a comercialização, a distribuição, a propaganda e o uso dos produtos das marcas Visipro, Sulinex e Ocularis. De acordo com a agência, os itens eram divulgados irregularmente em sites, com indicação para tratamento de problemas de visão como catarata, glaucoma e degeneração macular.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A resolução, publicada nessa segunda-feira (7) no Diário Oficial da União, determina ainda a apreensão dos produtos. “As medidas foram adotadas após o recebimento de denúncias e questionamentos relacionados ao assunto. A agência identificou que os suplementos alimentares eram de fabricantes desconhecidos, ou seja, não se sabe a origem dos produtos”, informou a Anvisa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em nota, a agência reforçou que, para alimentos em geral, incluindo suplementos alimentares, não é permitida a realização de propagandas que aleguem tratamento, prevenção ou cura de qualquer tipo de doença ou problema de saúde, inclusive relacionados à visão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Propaganda enganosa&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No comunicado, a Anvisa alerta quanto às propagandas de produtos “com promessas milagrosas”, veiculadas na internet e em outros meios de comunicação, que prometem prevenir, tratar e curar doenças e agravos à saúde, além de melhorar problemas estéticos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Muitas vezes, esses produtos são vendidos como suplementos alimentares, ou seja, alimentos fontes de nutrientes e outras substâncias bioativas, para os quais não há nenhuma comprovação junto à agência de ação terapêutica ou estética.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A Anvisa não aprovou nenhuma alegação desse tipo para suplementos alimentares e a legislação sanitária proíbe expressamente que alimentos façam alegações de tratamento, cura, prevenção de doenças e agravos à saúde. Dessa forma, qualquer propaganda de suplementos alimentares que contenha esse tipo de alegação é irregular.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Orientações ao consumidor&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A agência recomenda que o consumidor não compre nem utilize suplementos alimentares que prometam agir nas situações listadas a seguir:  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Emagrecimento;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Aumento da musculatura; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Diminuição de rugas, celulite, estrias, flacidez; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Melhora das funções sexuais; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Aumento da fertilidade, melhora ou alívio de sintomas relacionados à tensão pré-menstrual, menopausa; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Aumento da atenção e foco; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Doenças degenerativas, como mal de Alzheimer, demência, doença de Parkinson; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Câncer;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Problemas de aumento da próstata e disfunção urinária;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Problemas de visão; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Doenças do coração, pressão alta, colesterol e triglicerídeos sanguíneos elevados; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Melhora da glicose sanguínea, diabetes e níveis de insulina; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Problemas gastrointestinais, como gastrite, má digestão; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Gripe, resfriado, covid-19, pneumonia; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Labirintite, zumbido no ouvido (tinitus); &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Distúrbios do sono, insônia. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Produtos que tenham indicação terapêutica precisam ser regularizados na Anvisa como medicamentos”, destacou a agência. A lista de medicamentos regularizados pode ser acessada pelo site: www.gov.branvisapt-brsistemasconsulta-a-registro-de-medicamentos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 09 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-700-vitimas-de-acidentes-de-transito-atendidas-pelo-hst-este-ano-245717"&gt;Mais de 700 vítimas de acidentes de trânsito atendidas pelo HST este ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/anvisa-proibe-suplementos-irregulares-para-tratar-problemas-de-visao-245711</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>