<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Fri, 13 Oct 2023 00:45:14 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-emite-alerta-via-sms-de-pancadas-de-chuva-em-petropolis-251626</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Defesa%20Civil/3261-187" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Defesa Civil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Defesa Civil emite alerta via SMS de pancadas de chuva em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atualização às 17h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Defesa Civil do município emitiu, às 17h desta quinta-feira (12/10), alerta via SMS de previsão de pancadas de chuva de intensidade moderada a partir do período da noite em Petrópolis devido à aproximação de uma frente fria.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Defesa Civil pede que a população fique atenta às próximas atualizações. Evite áreas alagadas e fique atento aos sinais de deslizamentos. Em caso de emergência, ligue 199 para a Defesa Civil ou 193 para o Corpo de Bombeiros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cadastre o seu CEP através do envio de mensagem de texto para o número 40199 para receber os alertas e acompanhe o portal da Prefeitura de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O boletim meteorológico atualizará a previsão do tempo para a cidade, podendo ser acessado através do link: &lt;a class="example1" href="https://web2.petropolis.rj.gov.br/dfc/gestao/boletim.php"&gt;www.petropolis.rj.gov.br/boletim&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-emite-alerta-via-sms-de-pancadas-de-chuva-em-petropolis-251626</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/14-mil-toneladas-de-sedimentos-sao-retiradas-dos-rios-de-petropolis-251596</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3261-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;14 mil toneladas de sedimentos são retiradas dos rios de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Inea tem promovido dragagens em 12 frentes de trabalho neste ano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0450_20231011211021_DMGCS.jpg" longdesc="88580;139000"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Às vésperas do verão, em que pancadas de chuvas fortes se tornam recorrentes, a preocupação pela elevação dos rios e, consequentemente, por alagamentos e obstrução das ruas passam a tomar conta da cidade. Principalmente, após as tragédias vivenciadas pelos petropolitanos em 15 de fevereiro e 20 de março de 2022. Porém, espera-se que a estação passe tranquila este ano na Cidade Imperial.  Isso porque o Instituto Estadual do Ambiente (Inea) vem realizando diversas frentes de trabalho de desassoreamento e dragagem de rios em diversas localidades da região. Em seis meses, foram, ao menos, doze corpos hídricos beneficiados com o programa Limpa Rio, retirando cerca de 40 mil metros cúbicos de resíduos – equivalente a 14 mil toneladas, em uma extensão de 8,7 quilômetros. Dados são da plataforma do órgão, o Ambiente+.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apenas no Rio Piabanha (entre a Estrada José Carneiro e o Trecho Cia de Tecido e o Trecho Coca-Cola), foram 28 mil m³ de resíduos retirados em mais de 1,3 km de extensão. Os agentes do órgão ambiental ainda atuaram no Rio Araras (1,6 mil m³ de dejetos retirados) e no Rio Maria Comprida (5 mil m³), além dos córregos do Jardim (1,5 mil m³) e de Secretário, este na altura da Praça do Secretário (813 m³). Também receberam intervenções o Lago de Baixo – na altura do Parque São Vicente, e o Lago do Quitandinha. Foram mais de 2 mil metros cúbicos de assoreamento removidos nestas localidades pelo Inea, de acordo com a plataforma dos mesmos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Paralelamente, a assessoria de comunicação do órgão ambiental informou ao Diário que, para além do programa habitual do Limpa Rio – o qual utiliza maquinário para retirar maiores quantidades de resíduos dos corpos hídricos do município –, Petrópolis também recebeu, este ano, o Limpa Rio Comunidade. Este projeto consiste na limpeza manual de cursos d’água para desobstrução dos rios, visando a população em situação de vulnerabilidade socioambiental, que reside nas margens de rios e canais e, por isso, são as mais afetadas pelas enchentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Somente neste primeiro semestre de 2023, a iniciativa focada nas comunidades beneficiou corpos hídricos nas localidades petropolitanas do Rio Piabanha (Bingen e Rua Paulo Herve) e do Córrego do Santíssimo, além de terem atuado também na Rua Coronel Duarte Silveira, Rua General Rondon e Rua João Xavier. Ao todo, o órgão ambiental informa que retirou cerca de 1.100 metros cúbicos de resíduos destes locais, em uma extensão de 6,8 quilômetros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Atuação municipal&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além da parceria com o Inea para a realização das macrodrenagens citadas, a Prefeitura também possui um convênio firmado com a União para o desassoreamento e recomposição das margens do Rio Quitandinha, sob o valor global de R$ 2,3 milhões, de acordo com o Portal da Transparência. Ainda há reservados R$ 20 mil de repasses por parte do Estado para a drenagem e limpeza de rios e córregos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, a Comdep vem realizando a manutenção da limpeza e desobstrução de bueiros e bocas de lobo em todo o município. O trabalho conta com o auxílio de três caminhões vacol, com o objetivo de melhorar o fluxo nas redes de drenagem. Ainda promovem instalação de retentores de resíduos nos bueiros, uma medida preventiva que contém os materiais descartados de forma irregular nos retentores, não deixando que sejam arrastados para dentro dos rios e córregos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Solicitamos ainda mais informações a respeito das frentes de trabalho promovidas pela Prefeitura para o desassoreamento dos corpos hídricos, porém, não tivemos retorno até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Outras frentes de trabalho&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Inea também tem licitado a contratação de estudos sobre toda a região de Petrópolis para definir ações que possam contribuir para evitar o transbordamento de cursos d'água, atuando ainda na avaliação e diagnóstico do comportamento da macrodrenagem do Centro Histórico feito ao Ministério Público, que irá subsidiar inteiramente as obras no local. Enquanto que o Governo do Estado, que tem realizado às obras de recuperação e reestruturação do Túnel Extravasor, anunciou recentemente que a segunda etapa da intervenção está avançando. A empresa responsável já foi contratada, e a nova etapa do projeto tem custo estimado em R$ 41 milhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/14-mil-toneladas-de-sedimentos-sao-retiradas-dos-rios-de-petropolis-251596</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-junior-paixao-consegue-paralisar-blitz-na-rj-134-251627</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3261-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador Junior Paixão consegue paralisar blitz na RJ-134&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0450_x_0600_20231012171151_BEQPW.jpg" longdesc="88607;52155"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Junior Paixão (DC), atendendo uma solicitação da população, conseguiu paralisar uma blitz da PM que estava ocorrendo na RJ-134, que liga Pedro do Rio a Posse. De acordo com o vereador a ação estava causando grande prejuízo aos moradores, cujos carros estavam sendo apreendidos, pois estavam sendo levados para o depósito no município de Vassouras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o vereador Junior Paixão isso gera um custo, que na sua opinião é abusivo, causando vários problemas aos moradores da região da Posse e Pedro do Rio. A paralisação somente aconteceu, depois que o vereador fez contato com o Batalhão de Levy Gasparian. “Quando procurado pela população, questionei o fato dos carros serem levados para outro município e muito distante de Petrópolis e fomos atendidos”, comentou o vereador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A realização de blitz em todo o Estado do Rio de Janeiro vem sendo discutida na Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj) e uma proposta de projeto, foi encaminhado por um grupo de deputados estaduais ao governador, que aceitou fazer o Estatuto das Blitz. No momento o projeto ainda está em discussão no Governo do Estado, mas conta com apoio da Alerj.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O objetivo é disciplinar e criar regras para as blitzen devido aos abusos e riscos para a população, como vem apontando diversos deputados. Eles acreditam que com isso, não apenas a população, mas os policiais e outras autoridades estaduais terão segurança ao realizarem a blitz. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motoclube-insanos-realiza-acao-no-dia-das-criancas-251625"&gt;Motoclube Insanos realiza ação no Dia das Crianças&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estabelecimentos-publicos-e-privados-terao-que-incluir-simbolo-da-ostomia-em-placas-de-atendimento-prioritario-251597"&gt;Estabelecimentos públicos e privados terão que incluir símbolo da ostomia em placas de atendimento prioritário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escola-cristo-redentor-lanca-departamento-de-musicais-251618"&gt;Escola Cristo Redentor lança departamento de musicais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-um-aviao-com-brasileiros-repatriados-de-israel-chega-ao-brasil-251622"&gt;Mais um avião com brasileiros repatriados de Israel chega ao Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apesar-de-lei-direito-de-brincar-nao-e-plenamente-garantido-no-pais-251620"&gt;Apesar de lei, direito de brincar não é plenamente garantido no país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-e-presidente-dos-emirados-arabes-conversam-sobre-oriente-medio-251586"&gt;Lula e presidente dos Emirados Árabes conversam sobre Oriente Médio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-junior-paixao-consegue-paralisar-blitz-na-rj-134-251627</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/motoclube-insanos-realiza-acao-no-dia-das-criancas-251625</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3261-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Motoclube Insanos realiza ação no Dia das Crianças&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0450_x_0600_20231012135131_YZPSX.jpg" longdesc="88606;55121"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Motoclube Insanos trouxe alegria para as crianças no pátio da Igreja de Santo Antônio, no Alto da Serra. Centenas de crianças participaram da ação na manhã desta quinta-feira (12), desfrutando de brincadeiras, lanches, doces e, para encerrar a festa, o motoclube cantou o "Parabéns" junto com as crianças enquanto cortavam o bolo, abençoado pelo padre Celestino, e distribuiu presentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tudo isso ocorreu após a tradicional motociata, com a imagem de Nossa Senhora Aparecida percorrendo as ruas do bairro e do centro histórico. O motoclube estima que mais de 500 pessoas estavam presentes, além de diversos motoclubes parceiros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-junior-paixao-consegue-paralisar-blitz-na-rj-134-251627"&gt;Vereador Junior Paixão consegue paralisar blitz na RJ-134&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estabelecimentos-publicos-e-privados-terao-que-incluir-simbolo-da-ostomia-em-placas-de-atendimento-prioritario-251597"&gt;Estabelecimentos públicos e privados terão que incluir símbolo da ostomia em placas de atendimento prioritário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escola-cristo-redentor-lanca-departamento-de-musicais-251618"&gt;Escola Cristo Redentor lança departamento de musicais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-um-aviao-com-brasileiros-repatriados-de-israel-chega-ao-brasil-251622"&gt;Mais um avião com brasileiros repatriados de Israel chega ao Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apesar-de-lei-direito-de-brincar-nao-e-plenamente-garantido-no-pais-251620"&gt;Apesar de lei, direito de brincar não é plenamente garantido no país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-e-presidente-dos-emirados-arabes-conversam-sobre-oriente-medio-251586"&gt;Lula e presidente dos Emirados Árabes conversam sobre Oriente Médio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/motoclube-insanos-realiza-acao-no-dia-das-criancas-251625</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-realizara-licitacao-para-o-natal-imperial-251613</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Licita%C3%A7%C3%A3o/3261-121" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Licitação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura realizará licitação para o Natal Imperial&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0427_20231012101437_E438T.jpg" longdesc="88596;331107"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura de Petrópolis, por meio da Secretaria Municipal de Cultura anuncia a abertura de uma licitação para a contratação de uma empresa especializada que será responsável por captar recursos e executar a programação, decoração e estrutura do Natal Imperial. A modalidade escolhida para esta licitação será o pregão presencial, e o valor estimado do contrato gira em torno de 50 mil reais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Natal Imperial é um dos eventos mais esperados da cidade, atraindo um grande número de visitantes e contribuindo para aquecer a economia local durante a temporada de festas. A programação costuma incluir atrações culturais, desfiles, apresentações teatrais, shows musicais e uma decoração encantadora que transforma as ruas da cidade em um cenário mágico de Natal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A licitação está agendada para o dia 25 de outubro, e as empresas interessadas em participar devem atender aos requisitos estabelecidos no &lt;a class="example1" href="https://web3.petropolis.rj.gov.br/e-gov/sad/licitacoes_contratos/files/licitacoes/pregao_presencial/2023/10/87_2023_Pregao_Presencial_1_29.pdf"&gt;edital disponibilizado &lt;/a&gt;no site da Prefeitura.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-realizara-licitacao-para-o-natal-imperial-251613</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-militar-apreende-drogas-e-carregador-de-fuzil-no-independencia-251611</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3261-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Militar apreende drogas e carregador de fuzil no Independência &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0474_20231012095704_PJ2QE.jpg" longdesc="88594;59703"&gt;&lt;br&gt;  &lt;span&gt;Foto: Reprodução | Instagram 26º BPM &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na tarde desta quarta-feira (11), policiais do 26º BPM receberam informações de que havia um local utilizado como esconderijo de drogas, no bairro Independência. Após um patrulhmento no local, os agentes encontraram 154 pinos de cocaína, um simulacro de pistola e um carregador de fuzil. A ocorrência foi encaminhada à 105ª DP.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pgj-reforca-importancia-do-plantao-criado-para-receber-comunicacoes-de-operacoes-policiais-251610"&gt;PGJ reforça importância do plantão criado para receber comunicações de operações policiais?&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-federal-apreende-47-fuzis-em-mansao-no-rio-251549"&gt;Polícia Federal apreende 47 fuzis em mansão no Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-militar-apreende-drogas-e-carregador-de-fuzil-no-independencia-251611</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celebracoes-e-festividades-em-homenagem-a-nossa-senhora-aparecida-em-petropolis-251609</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Religi%C3%A3o/3261-334" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Religião&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Celebrações e festividades em homenagem a Nossa Senhora Aparecida em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atualização às 09:37 de 12/10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0337_20231012092919_AZTIA.jpg" longdesc="88592;32493"&gt;&lt;br&gt;  &lt;span&gt; Foto: Alcir Aglio &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hoje é Dia de Nossa Senhora Aparecida, considerada padroeira do Brasil pelos católicos. O nome foi dado porque a imagem dela foi encontrada por três pescadores no Rio Paraíba, em Guaratinguetá. A pescaria naquele 12 de outubro de 1717 parecia não dar certo, depois de várias tentativas de lançar redes ao rio e voltar sem nada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em uma das tentativas, uma estátua da Virgem Maria apareceu na rede, sem a cabeça. Os pescadores jogaram as redes de novo e a cabeça apareceu. Foi então que voltaram a lançar as redes e, então, conseguiram uma abundância de peixes. A história da pesca milagrosa de espalhou, pescadores começaram a se reunir para rezar e, com o passar do tempo, foi necessário construir uma igreja para receber os fiéis. Hoje, essa imagem encontrada há 306 anos está na Basílica da cidade de Aparecida do Norte.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em Petrópolis, a Paróquia de Nossa Senhora Aparecida, no Quitandinha, terá uma programação extensa de missas ao longo do dia: 06h30, 08h, 09h30, 11h, 14h30, 16h e 18h. Depois do último horário, há uma procissão, seguida de mais uma missa de encerramento. Às 10h30, há uma motorromaria.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na Paróquia do Sagrado Coração de Jesus, houve missa pela manhã e dezenas de motociclistas se reuniram para a romaria a caminho da Paróquia de Nossa Senhora Aparecida, no Quitandinha. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/secretario-municipal-de-inclusao-e-diversidade-religiosa-visita-mesquita-em-petropolis-251599"&gt;Secretário municipal de Inclusão e Diversidade Religiosa visita mesquita em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celebracoes-e-festividades-em-homenagem-a-nossa-senhora-aparecida-em-petropolis-251609</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-business-2023-grandes-destaques-do-comercio-varejista-estarao-presentes-251614</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Com%C3%A9rcio/3261-269" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Comércio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis Business 2023: Grandes destaques do comércio varejista estarão presentes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Feirinha de Itaipava, Rua 16 de Março, Rua Teresa e Hipershopping Petrópolis são presenças confirmadas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0450_20231012103233_7COKH.jpg" longdesc="88597;64573"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Associação Comercial e Empresarial de Petrópolis (ACEP) se prepara para realizar neste mês o Petrópolis Business. O maior evento empresarial do interior do Rio de Janeiro ocorrerá de 26 a 29 de outubro no Centro Cultural Sesc Quitandinha, com a presença de 260 expositores e participação de empresas de diversos segmentos econômicos e de todos os portes, desde microempreendedores até grandes corporações. A entrada é franca e todas as pessoas podem visitar o espaço. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Petrópolis Business 2023 reunirá os principais segmentos da economia regional, abrangendo empresas ligadas ao turismo, gastronomia, moda, confecção, tecnologia, construção civil, educação, diversos serviços, agroecologia e poder público. Os visitantes terão a oportunidade de conhecer produtos, serviços e iniciativas apresentados em cerca de 300 stands. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O comércio varejista, um dos principais pilares da economia local, estará em evidência no evento com representantes de grande destaque. A Feirinha de Itaipava, a Rua 16 de Março, a Rua Teresa e o Hipershopping Petrópolis são presenças confirmadas e enriquecerão ainda mais o evento com ofertas e experiências únicas para os visitantes. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Estamos ansiosos pela chegada do Petrópolis Business 2023. A Feirinha de Itaipava tem a honra de participar deste evento de grande importância, onde estaremos apresentando nossa variedade de produtos, incluindo roupas femininas, masculinas, acessórios e muitas outras novidades. Contamos com a presença do público e vamos juntos prestigiar e fortalecer o comércio da região”, destaca o administrador da Feirinha de Itaipava, Sergio G-tão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Quem for ao Petrópolis Business, precisa conhecer o corredor da 16 de Março no evento. A 16 vai levar diversos expositores que estão na rua e contam com um mix de produtos bem completo. Deixo aqui o convite para todos visitarem nossos stands e conhecerem um pouco mais sobre a nossa rua”, diz a presidente da Associação da Rua 16 de Março, Alvaney Abi Daud. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A Rua 16 de Março estará presente no evento com marcas que nasceram na cidade e tem o DNA de Petrópolis. Serão 7 marcas de moda feminina e masculina que estão preparando stands lindos e com uma variedade incrível de peças com a cara da 16 de Março”, enfatiza Heitor Carneiro, empresário que também representa a Rua. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A ARTE - Associação da Rua Teresa - está engajada e apoiando todos os empresários que terão a oportunidade de mostrar no Petrópolis Business todo o diferencial da moda e as  possibilidades de negócios presentes na nossa Rua. Teremos a oportunidade de mostrar novidades das coleções com roupas para todos os gostos e estilos, tanto para crianças quanto para adultos, com peças tanto para eventos casuais quanto formais, acessórios e destaques da coleção de Primavera. A ARTE faz parte do comitê gestor do Petrópolis Business, apoia a iniciativa e destaca a importância do evento para fomento da economia petropolitana”, finaliza a presidente da ARTE, Denise Fiorini.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-business-2023-grandes-destaques-do-comercio-varejista-estarao-presentes-251614</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidade-tem-um-morto-e-outro-gravemente-ferido-em-acidentes-de-transito-251600</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Acidente/3261-51" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Acidente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cidade tem um morto e outro gravemente ferido em acidentes de trânsito&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ocorrências foram na BR-040, onde homem foi atropelado e não resistiu, e em Corrêas, com carro atingindo poste&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0450_x_0600_20231011211016_NBT08.jpg" longdesc="88578;401676"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução | Redes Sociais&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Petrópolis teve dois acidentes na noite de terça-feira (10/10). Em um deles, um homem morreu depois de ser atropelado na BR-040, em Itaipava. Em outro, o motorista de um carro ficou gravemente ferido depois de bater em poste em Corrêas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O primeiro acidente ocorreu no km 59 da pista sentido Juiz de Fora da BR-040. Testemunhas relataram nas redes sociais que a vítima estava atravessando fora da passarela. Equipes do Corpo de Bombeiros foram chamadas para prestar o socorro, mas ele morreu ainda no local. A Polícia Rodoviária Federal (PRF) informou que foi acionada por volta de 20h30, mas que ao chegar ao local "Não havia presença de veículo envolvido no atropelamento, apenas destroços e partes de veículo próximo ao corpo". Segundo a PRF, o caso foi registrado na 106ª DP (Itaipava) como homicídio culposo na direção de veículo automotor e os destroços foram encaminhados para perícia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O outro caso aconteceu por volta de 23h. Um homem ficou preso às ferragens depois que o veículo que ele conduzia bateu em um poste na Estrada União e Indústria, em Corrêas. Ele foi retirado pelos Bombeiros com vida, mas, em estado grave, foi encaminhado para o Hospital Santa Teresa (HST), onde passou por cirurgia e depois internado no CTI. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro (ISP-RJ) aponta que houve 204 acidentes de trânsito registrados pelas forças de segurança do município apenas no primeiro semestre deste ano. Desses, 16 foram atropelamento. Até agosto, foram 13 casos de homicídio culposo de trânsito e já houve 260 registros de lesão corporal culposa de trânsito. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Operação especial de Concer e PRF no feriadão &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O feriado de Nossa Senhora Aparecida nesta quinta-feira (12) vai provocar um reforço no trabalho da Concer e da Polícia Rodoviária Federal. O serviço da concessionária e da PRF tiveram início já nessa quarta (11). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a Concer, o reforço operacional – abrangendo equipes médicas, de assistência mecânica e de conservação – será mantido até domingo (15), nos trechos de maior movimento, em especial na Serra de Petrópolis. No último dia dessa operação é esperado o segundo momento de pico do feriadão, a partir de 15h. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A concessionária mantém posto do Serviço de Informação ao Usuário (SIU) nas três praças de pedágio da rodovia: Duque de Caxias (km 102), Areal (km 45) e Simão Pereira (km 816, em Minas Gerais). Em caso de necessidade, a concessionária pode ser acionada pelo telefone 0800-282-0040. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Operação Nossa Senhora Aparecida 2023, organizada pela Polícia Rodoviária Federal, vai ter reforço em pontos das rodovias federais que cruzam o Rio de Janeiro com maior índice de acidentes. Esse trabalho vai até o fim de domingo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A PRF aponta que os principais motivos para acidentes são ultrapassagens indevidas, excesso de velocidade, não uso do cinto de segurança e demais dispositivos de retenção obrigatórios, como assentos de elevação, falta de uso do capacete, embriaguez ao volante, pouco ou nenhum tempo de descanso; e muito frequentemente, uso de telefone celular ao volante.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por isso, a recomendação é que o motorista: mantenha a atenção redobrada pela presença de pedestres; respeite os limites de velocidade e sinalização da via; não use celular durante a condução do veículo; se beber, não dirija; e use cinto de segurança – nas crianças, faça uso dos dispositivos de retenção (cadeirinhas e assentos de elevação).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Concer ainda orienta os condutores para que respeite a sinalização e os limites de velocidade, que variam ao longo da rodovia, e que verifique as condições do veículo antes de iniciar a viagem, com atenção ao bom funcionamento de freios, faróis e conservação dos pneus, entre outros itens, evitando assim transtornos no deslocamento. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidade-tem-um-morto-e-outro-gravemente-ferido-em-acidentes-de-transito-251600</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mauro-peralta-foi-eleito-primeiro-secretario-da-camara-municipal-251588</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3261-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mauro Peralta foi eleito primeiro secretário da Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231011170841_BXWP5.jpg" longdesc="88565;60877"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rogerio Tosta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Mauro Peralta (PRTB), foi eleito primeiro secretário da Mesa Diretora do Legislativo Municipal, substituindo a vereadora Gilda Beatriz (PSD), que na semana passada renunciou ao cargo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na eleição realizada, na sessão de ontem, o vereador Mauro Peralta teve nove votos, e a vereadora Julia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular do PSOL, teve quatro votos. O vereador Octávio Sampaio (União) se absteve de votar, alegando que não poderia votar em um candidato da esquerda e num sindicalista. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A vereadora Gilda Beatriz surpreendeu a todos, ao não votar na vereadora Júlia Casamasso, que havia assumido o compromisso se fosse eleita primeira secretária, apurar todos os fatos denunciados pela vereadora Gilda. Em seu discurso, buscando o apoio dos vereadores, a representante da Coletiva Feminista Popular do PSOL, ressaltou a importância de ter mais mulheres na Câmara, criticando a violência que a mulher ainda sofre no meio político, devido ao machismo estrutural. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já a vereadora Gilda, justificou seu voto no vereador Mauro Peralta, argumentando que não poderia votar na vereadora Julia devido a divergências ideológicas. Reafirmando que podem caminhar juntas na defesa de políticas públicas para as mulheres. Já a vereadora Julia, ressaltou a importância de “mesmo não tendo uma mulher na Mesa Diretora, que apure todas as denúncias apresentadas”, frisando que a violência contra as mulheres tem que ser combatida. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-aprovam-projeto-do-mototaxi-251598"&gt;Vereadores aprovam projeto do mototáxi&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mauro-peralta-foi-eleito-primeiro-secretario-da-camara-municipal-251588</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/movimento-petropolis-2030-e-serratec-apresentam-programa-de-formacao-em-tecnologia-ao-instituto-rio-metropole-251601</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tecnologia/3261-11" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Tecnologia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Movimento Petrópolis 2030 e SerraTec apresentam programa de formação em Tecnologia ao Instituto Rio Metrópole&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231011211033_MQXOL.jpg" longdesc="88585;199562"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma das propostas do movimento Petrópolis 2030 que objetiva a retomada do crescimento econômico da  cidade é a formação em tecnologia, uma das vocações do município.  O projeto que une o governo do Estado e o SerraTec – Polo Tecnológico da Região Serrana, o maior parque tecnológico do interior do estado do Rio de Janeiro, foi apresentado nesta terça-feira (10) ao Instituto Rio Metrópole. A expertise do SerraTec em formação de mão de obra em Tecnologia da Informação e Comunicação (TIC) poderá ser usada na formatação de um programa educacional que será desenvolvido em conjunto pelo Rio Metrópole nas 22 cidades da região metropolitana do estado, favorecendo estas cidades e ampliando a capacidade de ensino profissional na área em Petrópolis. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao mesmo tempo em que o SerraTec, que tem sua sede em Petrópolis, é fortalecido em seu papel desenvolvedor de mão de obra, a cidade ganha com a oportunidade de ampliar o público de jovens a ser atingido pelo ensino em tecnologia, área em crescimento e que carece de mão de obra especializada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto foi detalhado ao corpo técnico do Rio Metrópole por representantes do Movimento Petrópolis 2030 e do Serratec por intermédio da secretaria estadual de Governo. A ideia é que ele seja executado com recursos do Fundo de Desenvolvimento da Região Metropolitana do Rio de Janeiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis voltou a figurar na região metropolitana do Estado em 2018 e o Instituto Rio Metrópole, que é o órgão executivo desta área, incorporou a cidade em uma série  de ações prioritárias e a tecnologia é uma delas. O programa Metrópole Inteligente incluiu a cidade em 19 ações que têm orçamento previsto de R$ 107 milhões e o projeto com o SerraTec pode fazer parte da rubrica dessas iniciativas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Guilherme da Motta Alves e Marcelo Carius, diretores do SerraTec, acompanhados de Cláudio Mohammad, presidente da Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis, que lidera o movimento Petrópolis 2030, foram recebidos pelo chefe de gabinete do Instituto, Joaquim Portella e diretores técnicos do Rio Metrópole. O primeiro passo para iniciar a cooperação é conhecer de perto o SerraTec, em visita já agendada para a próxima semana. Além do potencial do polo tecnológico, chamou a atenção do Rio Metrópole a expertise do SerraTec na capacitação de profissionais com mais de mil pessoas formadas em Tecnologia da Informação nos últimos anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A empregabilidade gerada pela formação no SerraTec também é um fator que salta aos olhos com 60% dos formados absorvidos pelo mercado. Essa capacidade técnica converge com que o Rio Metrópole prospecta de projetos na área”, afirma Joaquim Portella. A cooperação com o instituto vai ser conduzida pela coordenadora de Planejamento, Amanda Ithala e o coordenador de Integração Metropolitana, Theo Shunck. Pela secretaria estadual de governo atuam os assessores especiais Felipe Cruzick e Charles Rossi.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O Estado por meio do secretário de Governo, Bernardo Rossi, com o aval do governador Cláudio Castro, tem acolhido as reivindicações que propõem mudar o cenário de Petrópolis em sete anos colocando a cidade de volta aos trilhos do desenvolvimento. E a tecnologia é um desses pilares. Identificamos que a formação profissional é um  dos gargalos para que o setor possa dar o salto que almeja e, por isso, estamos trazendo ao Rio Metrópole esta proposta de formação dos jovens beneficiando nossa cidade, fortalecendo o SerraTec e ainda contribuindo para que as demias cidades da região metropolitana prosperem neste setor ”, afirma Cláudio Mohammad.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Preparação dos jovens para o mercado de trabalho em TIC&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto tem como meta oferecer gratuitamente qualificação profissional em tecnologia e preparação para o mercado de trabalho a estudantes do ensino médio de escolas públicas. As aulas, em sistema de ensino à distância, serão ministradas no contraturno escolar, visando ampliar as oportunidades de aprendizado e preparação para esses jovens. A meta é que esses alunos já possam se inserir no mercado de trabalho em postos básicos, mas essenciais e que tem forte demanda e que  possam agregar mais conhecimento e, assim, galgar mais posições de trabalho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Temos muitos engenheiros atuando com software que era a força de trabalho imediata possível, mas defendemos a formação específica no segmento que tem todo o potencial de explorar a inteligência artificial, um mercado que será expandido, por exemplo”, defende Marcelo Carius.  O potencial do polo tecnológico da região serrana também foi evidenciada na reunião:  “A sede do Serratec, no Quitandinha,  em Petrópolis, em 2019 reunia, em várias empresas lá instaladas, 500 funcionários. Hoje, são 1.100. Por isso defendemos a tecnologia sendo ensinada no ensino médio e mais formação no ensino superior”, pontua Guilherme Alves.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atualmente, o setor de tecnologia da região serrana conta com mais de 200 empresas, que empregam cerca de quatro mil funcionários, movimentam aproximadamente R$ 800 milhões por ano e atendem mais de 30 países, a partir das quatro cidades envolvidas Petrópolis, Teresópolis, Nova Friburgo e Areal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante a reunião, Claudio Mohammad, representante do movimento Petrópolis 2030, ressaltou a importância dessa parceria entre o SerraTec e o governo do Estado. "A união entre instituições e o setor público executada de forma objetiva e  comprometida gera impactos positivos na educação e no futuro dos jovens, no fortalecimento da economia e na transformação das cidades. Essa é a meta do Petrópolis 2030 em sua vasta agenda de propostas e estaremos empenhados que essa cooperação com o Rio Metrópole seja  firmada”, pontua o líder do movimento empresarial.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/movimento-petropolis-2030-e-serratec-apresentam-programa-de-formacao-em-tecnologia-ao-instituto-rio-metropole-251601</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novembrinho-azul-lei-institui-no-brasil-campanha-de-vacinacao-e-conscientizacao-para-meninos-sobre-o-hpv-251602</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3261-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Novembrinho Azul: Lei institui no Brasil campanha de vacinação e conscientização para meninos sobre o HPV&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0600_20231011211040_DMGCS.jpg" longdesc="88588;42256"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Freepik&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta – Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Nessa terça-feira (10), o Brasil deu um passo significativo em direção à promoção da saúde e ao bem-estar das crianças com a promulgação da Lei Nº 14.694, que estabelece o "Novembrinho Azul". Este evento anual, programado para ocorrer no mês de novembro, visa aprofundar a conscientização e a prevenção de condições que podem se tornar fatores de risco para a saúde na vida adulta, com foco especial em meninos com até 15 anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O "Novembrinho Azul" se baseia em quatro pilares fundamentais que visam promover a saúde infantil e prevenir condições que podem afetar o bem-estar das crianças à medida que crescem. Entre os principais objetivos da campanha, destacam-se: discussões entre especialistas em saúde sobre as medidas de prevenção necessárias para proteger meninos com até 15 anos contra condições que podem representar riscos à saúde na vida adulta; campanhas de conscientização com a distribuição de material informativo, destacando a importância da investigação de quadros de dor testicular, o aumento de volume escrotal, bem como a vacinação contra o papilomavírus humano (HPV); capacitação dos gestores locais do Sistema Único de Saúde (SUS), e a formação e capacitação contínuas dos recursos humanos de saúde que lidam com meninos com até 15 anos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A prefeitura de Petrópolis destaca o sucesso da Campanha de Multivacinação realizada entre 26 de agosto e 15 de setembro, na qual 272 doses da vacina contra o HPV foram aplicadas. Embora registros do TABNET indiquem 2.568 doses aplicadas neste ano, é importante notar que a base de dados do Ministério da Saúde não foi atualizada desde maio, pois o sistema está passando por revisões, de acordo com informações do Governo Federal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"A conscientização é muito importante, mas, melhor ainda quando os pais procuram se informar, conversam com os filhos e os incentivam a vacinar. A vacina do HPV, por exemplo, foi um avanço. Os meninos também devem tomar, mas ainda há muitas dúvidas com relação a isso e por isso as famílias acabam deixando essa imunização para trás. O governo também deve fazer a sua parte com campanhas e palestras nas comunidades que abordem sobre essas questões", afirma Daniela Castro, mãe de três meninos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-lanca-aplicativo-para-apoiar-trabalhadoras-do-sus-no-enfrentamento-a-situacoes-de-violencia-e-discriminacao-251550"&gt;Ministério da Saúde lança aplicativo para apoiar trabalhadoras do SUS no enfrentamento a situações de violência e discriminação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novembrinho-azul-lei-institui-no-brasil-campanha-de-vacinacao-e-conscientizacao-para-meninos-sobre-o-hpv-251602</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretario-municipal-de-inclusao-e-diversidade-religiosa-visita-mesquita-em-petropolis-251599</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Religi%C3%A3o/3261-334" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Religião&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Secretário municipal de Inclusão e Diversidade Religiosa visita mesquita em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0450_x_0600_20231011211043_FILSM.jpg" longdesc="88589;133697"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O secretário municipal de Inclusão e Diversidade Religiosa, Sergio Fernandes, visitou, no último sábado (7), a mesquita Baitul Awal, da Associação Ahmadia do Islã no Brasil, em Petrópolis. O objetivo da visita foi conhecer um pouco mais da cultura da religião muçulmana e sua influência no mundo ocidental.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Foi uma excelente ocasião para compartilharmos informações e experiências para que, através da Secretaria Municipal de Inclusão e Diversidade Religiosa, possamos cada vez mais ampliar nossas ações com foco no respeito à diversidade religiosa”, destacou o secretário.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também estiveram presentes os vereadores Dr. Mauro Peralta (PRTB) e Fred Procópio (PL), além da editora do jornal Diário de Petrópolis, Jaqueline Gomes, do designer gráfico Robson Albergaria e do gerente comercial Luiz Carlos Silva.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A visita aconteceu no mesmo dia do atentado do Hamas a Israel que deixou mais de 40 mortos e outros 700 feridos. Ao tomar conhecimento do bombardeiro, o secretário lamentou o ocorrido.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É importante continuarmos trabalhando incansavelmente e todos os dias pela promoção da paz e pelo respeito a todos os povos, raças, tradições, crenças e costumes. Hoje, sem dúvida alguma, é um dia muito triste para toda a humanidade. O nosso mais profundo sentimento às vítimas e seus familiares”, declarou Sergio Fernandes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O grupo foi recebido pelo presidente da Comunidade Ahmadia Muçulmana do Brasil, Imã Wasim Ahmad Zafar, que elogiou a atuação do secretário e agradeceu a visita.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Foi bem importante para iniciarmos um contato e uma relação mais próxima e para criarmos uma amizade que nos permita trabalharmos juntos de uma forma mais eficiente, além de permitir que ele conheça melhor nossa religião e o nosso trabalho”, disse o presidente. “Fiquei muito feliz de conhecer pessoalmente o deputado, trabalhador e muito carinhoso, quero parabenizá-lo”, finalizou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Imã Wasim também lamentou o atentado em Israel e afirmou que condena qualquer ataque terrorista e violência contra um povo inocente, tanto israelenses quanto palestinos, e fez um apelo para que os líderes abandonem as armas e busquem a solução na forma de paz. “Mostro meus sentimentos para as vítimas”, lamentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Ahmadia&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wasim Ahmad Zafar explica que a Comunidade Muçulmana Ahmadia é um ramo do Islã que acredita que o Messias prometido para os últimos tempos já chegou. A palavra Islã, literalmente, significa paz e, assim, todos os seus ensinamentos buscam levar ao estabelecimento da paz na sociedade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Sagrado Alcorão ensina que todos os seres humanos são iguais e que é preciso respeitar a todos sem olhar religião, cor ou nação. De acordo com o Sagrado Corão, o Islã é a forma completa e final da religião, iniciada com Adão e concluída com Muhammad, que a paz esteja com eles. Acreditar em todos os profetas e livros anteriores são pilares fundamentais do Islã, que também ensina que não há compulsão em religião e que cada um é livre para ter sua fé e suas convicções. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com o lema “Amor para todos, ódio para ninguém”, a Mesquita Baitul Awal fica aberta para todos os interessados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/celebracoes-e-festividades-em-homenagem-a-nossa-senhora-aparecida-em-petropolis-251609"&gt;Celebrações e festividades em homenagem a Nossa Senhora Aparecida em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretario-municipal-de-inclusao-e-diversidade-religiosa-visita-mesquita-em-petropolis-251599</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reparticoes-publicas-tem-ponto-facultativo-no-dia-13-251603</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Feriado/3261-342" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Feriado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Repartições públicas têm ponto facultativo no dia 13&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Servidores vão emendar o feriado de Nossa Senhora Aparecida&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0450_20231011211023_E0GYU.jpg" longdesc="88581;126474"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hoje é comemorado o Dia de Nossa Senhora Aparecida e também o Dia das Crianças. Para esta data, o comércio vai funcionar normalmente, desde que o comerciante assine um termo de homologação e as agências bancárias vão estar fechadas. Para a sexta-feira (13) a Prefeitura decretou ponto facultativo, porém, as unidades de saúde abrirão normalmente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Prefeitura e repartições públicas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura de Petrópolis decretou ponto facultativo no próximo dia 13 de outubro, após o feriado nacional de Nossa Senhora Aparecida. Desta forma, nos dias 12 e 13, as repartições públicas e escolas da rede municipal de ensino estarão fechadas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na saúde, abrem normalmente as Unidades de Pronto Atendimento de Cascatinha, Itaipava e Centro estarão abertas para atender a população. O Pronto Socorro Leônidas Sampaio, no Alto da Serra; os Serviços de Pronto Atendimento da Posse e Pedro do Rio; o setor de urgência do Hospital Alcides Carneiro; o Centro de Especialidades e o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência, Samu, também vão funcionar. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Comércio&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O comércio em geral, incluindo os polos de moda da Rua Teresa, Bingen, 16 de Março e Rua do Imperador, está autorizado a funcionar neste feriado de 12 de outubro, mediante a homologação do termo de funcionamento nos sindicatos patronal e dos empregados até a véspera, quarta-feira. A Feirinha de Itaipava vai estar aberta todos os dias, entre 12 e 15 de outubro, das 10h às 17h. No dia 16, próxima segunda-feira, Dia do Comerciário, o comércio vai estar fechado, assim como a sede da CPTrans.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Pontos turísticos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dos pontos turísticos administrados pela Prefeitura, o Museu Casa do Colono, o Museu Casa de Santos Dumont e os Parques Municipal Prefeito Paulo Rattes, em Itaipava, Crémerie e o Parque Natural Municipal Padre Quinha, funcionam em horário normal. O Museu Imperial também estará aberto à visitação, com apresentações de Um Sarau Imperial, nos dias 12, 13 e 14.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para mais informações, consulte o Disque Turismo, por meio do 0800 024 1516 / (24) ou WhatsApp: (24) 2237-3321. O Disque Turismo funciona de segunda a sábado das 9h às 17h; domingos e feriados das 9h às 14h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Bancos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As agências bancárias não estarão abertas para atendimento presencial ao público no feriado de Nossa Senhora Aparecida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;DETRAN e INSS&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em função do feriado em homenagem a Nossa Senhora de Aparecida (12/10) e do ponto facultativo, decretado pelo Governo do Estado na sexta-feira (13/10), não haverá funcionamento das unidades do Detran.RJ nestes dias. O teleatendimento também não funcionará.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As agências do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) ficam fechadas neste dia 12 de outubro (quinta-feira), devido ao feriado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Correios&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em razão do feriado de Nossa Senhora Aparecida, os Correios informam que não haverá atendimentos nas agências na próxima quinta-feira (12). Nos dias 11 e 13/10 as unidades operam em seu horário normal. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Mercados:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pão De Açúcar: funcionará normalmente no dia 12 de outubro, das 7h às 22h.   &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Extra Mercado: abrirão em horário normal no feriado, das 7h às 22h.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Assaí Atacadista: horário normal de funcionamento, das 7h às 22h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reparticoes-publicas-tem-ponto-facultativo-no-dia-13-251603</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feriado-tera-jogos-do-palmeira-pelo-carioca-de-futsal-251606</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3261-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Feriado terá jogos do Palmeira pelo Carioca de Futsal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0450_20231011211031_CZN71.jpg" longdesc="88584;54995"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução | Redes Sociais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hoje o Palmeira vai retornar às quadras para disputar três jogos pelo Campeonato Carioca de Futsal, sendo eles pelo sub 9, sub 11 e sub 13, todos contra o Marã TC/IEE. As partidas serão realizadas em Petrópolis, com transmissão da Palmeira TV no Youtube, começando às 11h e as outras categorias jogando 15min após o apito final de cada partida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A equipe petropolitana disputou no último sábado contra o EC Garnier, fora de casa e conseguiu bons resultados, com duas vitórias tanto no sub 9 quanto no sub 13 com bons placares. O único revés foi no sub 11 amargando uma derrota por 11 x 8 e vai buscar novamente um bom resultado.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Palmeira retornara as quadras na próxima rodada, jogando na tarde de sábado (14), dentro do seu ginásio, contra o Fonseca A.C., às 14h, com as outras duas categorias jogando 15min após o apito final.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pre-inscricoes-para-campeonato-de-futebol-society-vao-ate-sexta-251607"&gt;Pré-inscrições para campeonato de futebol society vão até sexta &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/eliminatorias-brasil-enfrenta-venezuela-na-arena-pantanal-251612"&gt;Eliminatórias: Brasil enfrenta Venezuela na Arena Pantanal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feriado-tera-jogos-do-palmeira-pelo-carioca-de-futsal-251606</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-aprovam-projeto-do-mototaxi-251598</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3261-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadores aprovam projeto do mototáxi&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231011211019_WSH8A.jpg" longdesc="88579;63814"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rogerio Tosta &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta- especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, na tarde de ontem, projeto autorizando o funcionamento do Mototáxi em Petrópolis, de autoria do vereador Marcelo Lessa (SDD), que há muito tempo vem defendendo este tipo de serviço na cidade. O vereador disse que, desde 2019, quando assumiu como suplente, vem lutando para aprovação do projeto, que considera de fundamental importância, lembrando que os motociclistas foram fundamentais durante a pandemia e na tragédia em 2022.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Marcelo Lessa que este é um serviço essencial, que vem crescendo em todo o país. De acordo com ele, as motos serão todas numeradas para controle do serviço. Evitando que sejam praticados por quem não estiver cadastrado. Falando da sua luta para aprovar o projeto, Lessa contou que “Quando cheguei na Câmara, protocolei o projeto e consegui aprovar. O governo passado, que não foi do prefeito interino, vetou o nosso projeto, argumentando que iria gerar tráfico de drogas e gerar acidentes na cidade. Uma argumentação que não tem base”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o vereador Marcelo Lessa é importante legalizar o serviço para gerar emprego, para dar direitos e dignidade para esses profissionais. “Aproveito para chamar atenção para algo que não tem meu apoio, que são as motos barulhentas, pessoas empinando na rua as motos. Esses baderneiros eu não apoio. Apoio o profissional, aquelas pessoas que vão andar corretamente, que vai fazer o curso, consciente que vai estar ali carregando uma vida, mas, com segurança”, afirmou o vereador. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mauro-peralta-foi-eleito-primeiro-secretario-da-camara-municipal-251588"&gt;Mauro Peralta foi eleito primeiro secretário da Câmara Municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-aprovam-projeto-do-mototaxi-251598</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pre-inscricoes-para-campeonato-de-futebol-society-vao-ate-sexta-251607</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3261-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pré-inscrições para campeonato de futebol society vão até sexta &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231011211035_52VBO.jpg" longdesc="88586;55293"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Se você é bom de bola e quer ver sua comunidade brilhar no maior campeonato de futebol society de Petrópolis, inscreva o seu time até o dia 13, sexta-feira, no Agita Comunidades! A ação é uma realização da Prefeitura, por meio da Secretaria de Esportes, e as pré-inscrições podem ser feitas através do link contido na bio do Instagram da Prefeitura. A partir delas, a comissão organizadora escolherá 64 equipes definitivas para a competição, que tem previsão de início para este mês. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após a definição das equipes (cada uma com 15 atletas), todos profissionais envolvidos na realização do campeonato receberão capacitação em workshop, onde serão apresentadas as modalidades. “Além disso, faremos um congresso técnico, para que os participantes conheçam o regulamento, as regras e condutas a serem seguidas durante os jogos, bem como a conduta adequada em campo”, explicou o secretário de Esportes, Rafael Simão. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O campeonato terá premiação e será dividido em duas etapas, contendo 127 jogos em cada uma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/feriado-tera-jogos-do-palmeira-pelo-carioca-de-futsal-251606"&gt;Feriado terá jogos do Palmeira pelo Carioca de Futsal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/eliminatorias-brasil-enfrenta-venezuela-na-arena-pantanal-251612"&gt;Eliminatórias: Brasil enfrenta Venezuela na Arena Pantanal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pre-inscricoes-para-campeonato-de-futebol-society-vao-ate-sexta-251607</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estabelecimentos-publicos-e-privados-terao-que-incluir-simbolo-da-ostomia-em-placas-de-atendimento-prioritario-251597</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3261-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estabelecimentos públicos e privados terão que incluir símbolo da ostomia em placas de atendimento prioritário&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231011211026_1X2ND.jpg" longdesc="88582;59393"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Projeto de Lei de autoria do presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, pode obrigar que estabelecimentos públicos e privados incluam o símbolo da ostomia em suas placas de atendimento prioritário. O projeto, aprovado em segunda discussão durante sessão plenária nessa quarta-feira (11) na Câmara Municipal, deve ser sancionado e regulamentado pelo Poder Executivo, que deverá prever sanções como advertência e multa para casos de descumprimento da legislação. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Júnior Coruja explica que, embora sejam considerados, por lei, pessoas com deficiência, não é raro que os ostomizados tenham negado o direito ao atendimento prioritário. “A ausência de características físicas evidentes muitas vezes dificulta a garantia desse direito que é tão básico. A sinalização na placa de atendimento prioritário vai reforçar esse direito e facilitar o atendimento deste público”, destacou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os ostomizados são considerados pessoas com deficiência desde 2004, com o decreto nº 5296, que regulamentou as leis nº 10.048, de 8 de novembro de 2000, que define a prioridade de atendimento, e nº 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que estabelece normas gerais e critérios básicos para a promoção da acessibilidade das pessoas portadoras de deficiência ou com mobilidade reduzida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Projeto de Lei, agora, segue para o Poder Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-junior-paixao-consegue-paralisar-blitz-na-rj-134-251627"&gt;Vereador Junior Paixão consegue paralisar blitz na RJ-134&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motoclube-insanos-realiza-acao-no-dia-das-criancas-251625"&gt;Motoclube Insanos realiza ação no Dia das Crianças&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escola-cristo-redentor-lanca-departamento-de-musicais-251618"&gt;Escola Cristo Redentor lança departamento de musicais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-um-aviao-com-brasileiros-repatriados-de-israel-chega-ao-brasil-251622"&gt;Mais um avião com brasileiros repatriados de Israel chega ao Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apesar-de-lei-direito-de-brincar-nao-e-plenamente-garantido-no-pais-251620"&gt;Apesar de lei, direito de brincar não é plenamente garantido no país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-e-presidente-dos-emirados-arabes-conversam-sobre-oriente-medio-251586"&gt;Lula e presidente dos Emirados Árabes conversam sobre Oriente Médio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estabelecimentos-publicos-e-privados-terao-que-incluir-simbolo-da-ostomia-em-placas-de-atendimento-prioritario-251597</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-251563</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-251563</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-pandemia-do-smartphone-parte-i-pe-anderson-alves-251587</link><description>Pandemia Smartphone 
Padre artigo</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-pandemia-do-smartphone-parte-i-pe-anderson-alves-251587</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/viva-a-transformacao-embarque-na-jornada-de-tudo-faz-sentido-mas-e-mera-coincidencia-com-a-ciclomaticos-cia-de-teatro-251554</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3261-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Viva a Transformação: embarque na jornada de "Tudo Faz Sentido Mas é Mera Coincidência" com a Ciclomáticos Cia de Teatro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A peça celebra o aniversário de 27 anos da companhia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0401_20231011112906_3L7L5.jpg" longdesc="88547;39991"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Kaio Monteiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A renomada Ciclomáticos Cia de Teatro, uma das companhias mais prestigiadas do cenário carioca e internacional, celebra 27 anos de uma trajetória repleta de êxitos. Com uma extensa lista de espetáculos apresentados em todo o Brasil e em locais tão distantes quanto América do Sul e Europa, a companhia sempre se destacou pela versatilidade de seus artistas e pela capacidade de mergulhar profundamente em temáticas contemporâneas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recentemente, a Ciclomáticos Cia de Teatro conquistou reconhecimento internacional ao ser contemplada pelo Intercâmbio Brasil – Espanha, apresentando dois espetáculos de seu vasto repertório: "A Farra do Boi Bumbá" e "Ariano – O Cavaleiro Sertanejo". As apresentações aconteceram em setembro de 2023, na Casa de América e no Centro Cultural Casa de Vacas, na Espanha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, a companhia se prepara para uma nova produção, intitulada "Tudo Faz Sentido Mas é Mera Coincidência". Este espetáculo, contemplado pelo edital Sesc Pulsar, aborda a complexa relação das pessoas com as tecnologias digitais e questiona como elas impactam as relações interpessoais. A trama coloca em foco a conexão virtual e seu efeito na sociedade, explorando a vida de uma família que, aparentemente feliz, se desintegra gradualmente devido à influência das redes sociais, fake news e cyberbullying, entre outros aspectos digitais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A peça, que celebra o aniversário de 27 anos da companhia, conta com dramaturgia de Fabiola Rodrigues e Ribamar Ribeiro, este último também responsável pela direção. O espetáculo busca dialogar com o conceito de hermenêutica imaginal do filósofo Henry Corbin, que enfatiza a "realidade para mim" em detrimento da "realidade objetiva".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estreia de "Tudo Faz Sentido Mas é Mera Coincidência" está marcada para o dia 20 de outubro, sexta-feira, às 19h30, no Centro Cultural Sesc Quitandinha, em Petrópolis. Com uma duração de 70 minutos e classificação indicativa de 12 anos, a peça promete proporcionar uma experiência única ao público, explorando de forma habilidosa o universo das relações humanas em tempos digitais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ingressos para o espetáculo estão à venda por R$10 (inteira) e R$5 (meia) e podem ser adquiridos no local. "Tudo Faz Sentido Mas é Mera Coincidência" é uma tragicomédia contemporânea que convida a todos a refletirem sobre como conviver com a tecnologia de forma saudável e equilibrada. A Ciclomáticos Cia de Teatro promete mais uma produção envolvente e impactante para marcar seu 27º aniversário. Não perca essa oportunidade de vivenciar uma experiência teatral única.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espetáculo Teatral - "Tudo Faz Sentido Mas é Mera Coincidência"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 20 de outubro de 2023 (sexta-feira)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 19h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Endereço: Avenida Joaquim Rolla, 2 - Quitandinha, Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duração do Espetáculo: 70 minutos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação Indicativa: 12 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gênero: Tragicomédia Contemporânea Tecnológica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inteira: R$10,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meia-entrada: R$5,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ingressos estão disponíveis para compra no local do evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não perca a oportunidade de assistir a "Tudo Faz Sentido Mas é Mera Coincidência", uma produção especial da Ciclomáticos Cia de Teatro que celebra seus 27 anos de trajetória artística e promete uma reflexão profunda sobre a relação entre as pessoas e as tecnologias digitais na sociedade contemporânea. Venha vivenciar uma experiência teatral única!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parte superior do formulário&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/viva-a-transformacao-embarque-na-jornada-de-tudo-faz-sentido-mas-e-mera-coincidencia-com-a-ciclomaticos-cia-de-teatro-251554</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pocas-d-agua-dificultam-a-vida-dos-passageiros-para-esperar-o-onibus-no-duarte-da-silveira-251605</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3261-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Poças d’água dificultam a vida dos passageiros para esperar o ônibus no Duarte da Silveira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0449_x_0600_20231011211028_72O1G.jpg" longdesc="88583;41734"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por mais de anos, os pedestres que esperam o transporte público na Rua Coronel Duarte da Silveira, próximo ao número 650, relataram que devido ao desnível da via, uma poça de água bem grande fica em frente ao ponto de ônibus e dificulta a vida dos usuários, pela possibilidade de levar um banho enquanto esperam.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, o desnível dos paralelepípedos causa buracos, que contribuem para a formação de poças d’água quando chove. “Em dias chuvosos, nós passamos por dificuldades, pois com a velocidade dos veículos, nós podemos tomar um ‘banho’ e cada dia piora ainda mais. E esse abrigo já não é dos melhores, então precisamos que esses problemas se resolvam e que os responsáveis realizem os consertos”, contou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Obras informou que enviará uma equipe ao local para averiguar as informações recebidas e realizar os reparos necessários na via.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeiras-nao-sao-recolocadas-no-quitandinha-causando-revolta-nos-moradores-251604"&gt;Lixeiras não são recolocadas no Quitandinha causando revolta nos moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-dos-ferroviarios-fica-tomada-por-lama-em-decorrencia-das-chuvas-251590"&gt;Rua dos Ferroviários fica tomada por lama em decorrência das chuvas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/matagal-toma-conta-de-escadaria-na-estrada-saudade-251589"&gt;Matagal toma conta de escadaria na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fiacao-no-quitandinha-esta-com-mato-e-preocupa-moradores-251592"&gt;Fiação no Quitandinha está com mato e preocupa moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pocas-d-agua-dificultam-a-vida-dos-passageiros-para-esperar-o-onibus-no-duarte-da-silveira-251605</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeiras-nao-sao-recolocadas-no-quitandinha-causando-revolta-nos-moradores-251604</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3261-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixeiras não são recolocadas no Quitandinha causando revolta nos moradores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0282_x_0510_20231011211038_UROJH.jpg" longdesc="88587;30855"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os moradores que precisam descartar o lixo na bifurcação da Rua República do Peru, com a Rua Caminho da Pedreira, no Quitandinha, estão sem lixeira no local. O Diário realizou algumas matérias sobre este tema, porém, após mais de três meses nada foi feito, mesmo após resposta da Prefeitura sobre a reposição da lixeira. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, são meses sem nenhuma caçamba e os lixos estão sendo descartados de qualquer maneira. “Nós já realizamos pedidos para colocarem uma caçamba aqui e é muita coisa fica um mês tendo que colocar o lixo de qualquer jeito. Precisamos que limpem essa área e realizem a instalação de uma caçamba para evita novas sujeiras. O lixo espalhado atrai bichos que proliferam doenças e pode colocar as pessoas em risco”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na época a Prefeitura respondeu ao jornal que: “A COMDEP informa que vai acionar a empresa responsável para fazer o recolhimento do lixo e a substituição do contêiner. Informa que, em caso de descumprimento dos serviços firmados em contrato, será aplicada advertência ou multa à empresa. Além disso, a Companhia também vai fazer uma vistoria no local para avaliar a necessidade da instalação de mais um contêiner no local”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os moradores relataram naquela edição que a situação já era complicada antes e agora só piorou. “A única caçamba já não dava conta, porque aqui residem muitas famílias. Mesmo tendo coletas durante a semana, sempre uma boa parte fica no chão. Os cachorros que ficam por ali rasgam as sacolas e espalham o lixo pelo chão. Como ali tem muitas sacolas de lixo e vendo que não são recolhidas totalmente, as pessoas aproveitam e despejam entulhos. Só que somente está sendo coletado o lixo comum, enquanto isso, os dias passam e os entulhos permanecem”, relatou uma moradora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Novamente procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pocas-d-agua-dificultam-a-vida-dos-passageiros-para-esperar-o-onibus-no-duarte-da-silveira-251605"&gt;Poças d’água dificultam a vida dos passageiros para esperar o ônibus no Duarte da Silveira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-dos-ferroviarios-fica-tomada-por-lama-em-decorrencia-das-chuvas-251590"&gt;Rua dos Ferroviários fica tomada por lama em decorrência das chuvas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/matagal-toma-conta-de-escadaria-na-estrada-saudade-251589"&gt;Matagal toma conta de escadaria na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fiacao-no-quitandinha-esta-com-mato-e-preocupa-moradores-251592"&gt;Fiação no Quitandinha está com mato e preocupa moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeiras-nao-sao-recolocadas-no-quitandinha-causando-revolta-nos-moradores-251604</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-dos-ferroviarios-fica-tomada-por-lama-em-decorrencia-das-chuvas-251590</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3261-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rua dos Ferroviários fica tomada por lama em decorrência das chuvas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0224_x_0511_20231010205951_IAHFS.jpg" longdesc="88518;50777"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Rua dos Ferroviários, no Alto da Serra, denunciaram ao jornal que em decorrência das chuvas, que atingiram a cidade no final de semana, a localidade ficou tomada por lama, dificultando a mobilidade.  O cenário encontrado na manhã de domingo (08), preocupou os moradores, que ficam receosos, por conta da proximidade do verão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, houve muita dificuldade de mobilidade e algumas pessoas nem mesmo saíram de casa. “Mexeram no barro do deslizamento em plena época de chuva e na cara do verão e não precisa ser especialista pra saber que ia descer tudo. Por chover a noite toda, a terra desceu e estávamos passando bem pelo canto, para não ficar sujos de lama, pois o local foi tomado. A terra desceu inteira, porque foram mexer logo na época das chuvas e era um perigo, pois alguém podia escorregar”, relatou uma moradora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura esclareceu que vem realizando obras de grande porte no Morro da Oficina, no Alto da Serra, justamente para deixar o bairro mais seguro com relação às chuvas: moradias, comércio e vias públicas. São obras de contenção de encosta e drenagem (captação e canalização das águas das chuvas que caem sobre a encosta).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com relação à lama, a Secretaria de Obras vai reforçar o monitoramento das intervenções na encosta e as medidas para evitar ao máximo o transtorno aos moradores das áreas próximas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pocas-d-agua-dificultam-a-vida-dos-passageiros-para-esperar-o-onibus-no-duarte-da-silveira-251605"&gt;Poças d’água dificultam a vida dos passageiros para esperar o ônibus no Duarte da Silveira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeiras-nao-sao-recolocadas-no-quitandinha-causando-revolta-nos-moradores-251604"&gt;Lixeiras não são recolocadas no Quitandinha causando revolta nos moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/matagal-toma-conta-de-escadaria-na-estrada-saudade-251589"&gt;Matagal toma conta de escadaria na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fiacao-no-quitandinha-esta-com-mato-e-preocupa-moradores-251592"&gt;Fiação no Quitandinha está com mato e preocupa moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-dos-ferroviarios-fica-tomada-por-lama-em-decorrencia-das-chuvas-251590</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/matagal-toma-conta-de-escadaria-na-estrada-saudade-251589</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3261-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Matagal toma conta de escadaria na Estrada Saudade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0335_x_0600_20231010205933_DTGNC.jpg" longdesc="88511;51196"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedestres que andam Rua Pedro Elmer, na Estrada Saudade, relataram ao jornal que em uma escadaria que liga esta localidade até a Rua Bernardo Proença, está com um matagal. Essa situação tem feito cobras e aranhas aparecerem pelo local, trazendo receios aos pedestres e até mesmo quem utiliza esse caminho para chegar ao Ciep.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com informações dos moradores, não é a primeira vez que o local fica nestas condições. “O matagal já invadiu as laterais da escada. Está um perigo devido à falta de manutenção e isso prejudica bastante. Temos medo que alguma coisa aconteça. Para passar por ali, precisamos ter atenção redobrada. Ainda mais com a aparição recente de cobras e outros animais peçonhentos”, contou um residente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comdep informou que realiza a capina em todo o município. O local citado já recebeu e voltará a receber o serviço, conforme o cronograma da companhia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pocas-d-agua-dificultam-a-vida-dos-passageiros-para-esperar-o-onibus-no-duarte-da-silveira-251605"&gt;Poças d’água dificultam a vida dos passageiros para esperar o ônibus no Duarte da Silveira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeiras-nao-sao-recolocadas-no-quitandinha-causando-revolta-nos-moradores-251604"&gt;Lixeiras não são recolocadas no Quitandinha causando revolta nos moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-dos-ferroviarios-fica-tomada-por-lama-em-decorrencia-das-chuvas-251590"&gt;Rua dos Ferroviários fica tomada por lama em decorrência das chuvas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fiacao-no-quitandinha-esta-com-mato-e-preocupa-moradores-251592"&gt;Fiação no Quitandinha está com mato e preocupa moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/matagal-toma-conta-de-escadaria-na-estrada-saudade-251589</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fiacao-no-quitandinha-esta-com-mato-e-preocupa-moradores-251592</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3261-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fiação no Quitandinha está com mato e preocupa moradores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0342_x_0494_20231010205943_DDJ86.jpg" longdesc="88515;66765"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores do Caminho da Pedreira, no Quitandinha, relataram ao jornal que é necessário ser realizado o serviço de poda no local. Os galhos estão trazendo riscos aos moradores devidos os mesmo estarem caindo nas fiações elétricas, por toda a extensão da localidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, a vegetação cobre totalmente a fiação dos dois lados da pista. “Para onde a gente olha tem mato, eles vêm aqui uma vez ou outra fazer poda, mas tem que ter manutenção, vir sempre, porque com o vento e essa chuva desses dias, nós podemos ficar sem luz a qualquer hora”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Enel Distribuição Rio informou que enviaria ontem (10), Caminho da Pedreira, no Quitandinha, em Petrópolis, para avaliar as condições da rede elétrica no local e programar o serviço de poda, caso seja constatada a necessidade durante a inspeção. A concessionária ressalta que a manutenção da arborização no espaço público, incluindo podas preventivas e periódicas para evitar o contato das árvores com a rede elétrica, é atribuição de responsabilidade das prefeituras. A Enel, por sua vez, realiza podas de forma preventiva e emergencial, quando os galhos de árvores já estão muito próximos ou tocando os condutores da companhia, podendo causar quedas de energia e acidentes com a população..&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pocas-d-agua-dificultam-a-vida-dos-passageiros-para-esperar-o-onibus-no-duarte-da-silveira-251605"&gt;Poças d’água dificultam a vida dos passageiros para esperar o ônibus no Duarte da Silveira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeiras-nao-sao-recolocadas-no-quitandinha-causando-revolta-nos-moradores-251604"&gt;Lixeiras não são recolocadas no Quitandinha causando revolta nos moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-dos-ferroviarios-fica-tomada-por-lama-em-decorrencia-das-chuvas-251590"&gt;Rua dos Ferroviários fica tomada por lama em decorrência das chuvas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/matagal-toma-conta-de-escadaria-na-estrada-saudade-251589"&gt;Matagal toma conta de escadaria na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fiacao-no-quitandinha-esta-com-mato-e-preocupa-moradores-251592</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pgj-reforca-importancia-do-plantao-criado-para-receber-comunicacoes-de-operacoes-policiais-251610</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3261-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PGJ reforça importância do plantão criado para receber comunicações de operações policiais?&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após participar de encontro com o governador Cláudio Castro e secretários de estado para tratar de temas ligados à segurança pública, nesta quarta-feira (11/10), o procurador-geral de Justiça, Luciano Mattos, reforçou a necessidade de divulgação do plantão permanente criado pelo Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro (MPRJ) para receber comunicações de operações policiais e denúncias de abusos por parte de agentes de segurança do Estado, que possam ocorrer no curso das operações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O MPRJ é o único MP do país que possui esse tipo de plantão permanente, 24 horas por dia, para a comunicação de operações policiais e possíveis violações por parte de agentes de segurança do estado. Contamos com promotores de Justiça e servidores destacados especificamente para a estrutura, criada em função da decisão inicial do ministro do Supremo Tribunal Federal Edson Fachin, posteriormente ratificada em plenário, no âmbito da ADPF-635. É muito importante que a população tome conhecimento deste serviço”, destacou Luciano Mattos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Funcionamento do plantão?&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O plantão recebe comunicações através de e-mail (gt-adpf635@mprj.mp.br), telefone ou WhatsApp (21-2215-7003). O julgamento da ADPF-635 determinou que as operações policiais podem ser realizadas, desde que comunicadas ao MPRJ e seguindo protocolos para coibir abusos por parte dos agentes do estado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-militar-apreende-drogas-e-carregador-de-fuzil-no-independencia-251611"&gt;Polícia Militar apreende drogas e carregador de fuzil no Independência &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-federal-apreende-47-fuzis-em-mansao-no-rio-251549"&gt;Polícia Federal apreende 47 fuzis em mansão no Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pgj-reforca-importancia-do-plantao-criado-para-receber-comunicacoes-de-operacoes-policiais-251610</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-define-lista-de-lideres-de-faccoes-que-vao-para-presidios-federais-251617</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3261-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rio define lista de líderes de facções que vão para presídios federais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Balanço da operação Maré é analisado em reunião&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231012105338_OUI4R.jpg" longdesc="88598;23501"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Tomaz Silva/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Douglas Corrêa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O governador Cláudio Castro (foto), do estado do Rio de Janeiro, se reuniu, nessa quarta-feira (11), com o procurador-geral de Justiça, Luciano Mattos, para alinhar o processo de pedido de transferência de líderes das facções criminosas do Rio para presídios federais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O encontro foi na sede do Ministério Público. Castro disse que “o trabalho será feito em conjunto com as forças estaduais de segurança e os promotores de justiça. É preciso ter critérios claros e detalhados para que a transferência seja feita de forma correta e benéfica para o estado”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O balanço da Operação Maré também foi abordado na reunião, além da parceria estratégica do governo local com o Ministério Público estadual.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Prejuízo de R$ 20 milhões&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; “Quero parabenizar os nossos agentes de segurança pública. Em apenas três etapas da Operação Maré, já demos um prejuízo de mais de R$ 20 milhões às facções criminosas e vamos continuar asfixiando essas máfias. Continuaremos com o trabalho focado em tecnologia, aliado à inteligência e estratégia. Estamos no caminho certo”, avaliou Castro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O procurador-geral de Justiça, Luciano Mattos, falou da importância da parceria dos órgãos estaduais e federais no combate à criminalidade. “A segurança pública é prioridade para o Ministério Público. Já atuamos de forma efetiva com investigação criminal, execução penal, ocupação irregular do solo e sistema financeiro, entre outras funções pertinentes ao Ministério Público. Com relação à transferência de presos, estamos trabalhando em conjunto com as forças de segurança estaduais e a lista será elaborada com responsabilidade e estratégia”, finalizou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/operacao-mare-apreende-seis-fuzis-e-prende-12-homens-251616"&gt;Operação Maré apreende seis fuzis e prende 12 homens&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-define-lista-de-lideres-de-faccoes-que-vao-para-presidios-federais-251617</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-mare-apreende-seis-fuzis-e-prende-12-homens-251616</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3261-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Operação Maré apreende seis fuzis e prende 12 homens&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Balanço é do terceiro dia da ação no estado do Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Douglas Corrêa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O terceiro dia da Operação Maré, nesta quarta-feira (11), resultou na apreensão de seis fuzis, sendo cinco no Chapadão e um na Cidade Alta, além de três pistolas automáticas no Complexo da Maré.  A ação é feita pelas forças de segurança do estado do Rio de Janeiro contra o crime organizado no Complexo do Chapadão, na Cidade Alta, em Cordovil e no Complexo da Maré, na capital carioca&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A força tarefa foi desencadeada pela morte de três médicos que estavam em quiosque na orla da praia da Barra da Tijuca, na semana passada, quando foram baleados por traficantes de drogas. Um quarto médico que estava com os colegas também foi atingido, mas conseguiu sobreviver. Há indícios de que um dos médicos que fazia parte do grupo foi confundido com um miliciano, a poucos metros do quiosque e era frequentador do local. Segundo a polícia, o miliciano tinha problemas com traficantes de drogas, que lutam com a milícia pelo controle do transporte alternativo na região de Jacarepaguá e do domínio de regiões como Rio das Pedras e Muzema para exploração de serviços como a venda de botijões de gás, água mineral e sinal de TV a cabo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Prisão&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Foram presas 12 pessoas, sendo seis no Complexo do Chapadão, três no Complexo da Maré e três no Parque das Missões, em Duque de Caxias. A Polícia Militar também retirou, com o uso de retroescavadeiras, mais de três toneladas de barricadas em 17 pontos do Complexo da Maré. As barricadas são placas de concreto fincadas no chão para evitar a entrada dos carros da polícia nas comunidades.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O governador Cláudio Castro diz que o foco é desarticular as milícias. “O trabalho das nossas forças de segurança está focado em desarticular essas máfias e é incansável. Somente hoje, foram detidas 12 pessoas que estavam cometendo diversos atos criminosos na capital e Baixada Fluminense, com efeitos em toda a população. O prejuízo causado a essas organizações já chegou à casa de R$ 20 milhões. São efeitos claros de que o uso da inteligência aliado à tecnologia é o caminho mais eficiente para enfraquecer a atuação desses grupos”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Balanço&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Desde segunda-feira (9), foi descoberto e fechado um laboratório de refino de drogas, um depósito de medicamentos, entorpecentes e material para preparo. Ao todo, 24 pessoas foram presas, 101 veículos – entre carros e motos – apreendidos e 42 toneladas de barricadas retiradas do Complexo da Maré. Na terça (10), o governo do Estado recuperou o acesso à piscina do Complexo Esportivo da Maré, ocupada por traficantes para sediar aulas de guerrilha.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As forças de segurança apreenderam, nos últimos três dias, 100 quilos de pasta base de cocaína (descobertos num galpão próximo à Vila Cruzeiro), mais de meia tonelada de maconha e drogas sintéticas em diversos pontos, uma plantação de skunk num imóvel de dois andares na Vila do João e duas estufas de maconha na Maré.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rio-define-lista-de-lideres-de-faccoes-que-vao-para-presidios-federais-251617"&gt;Rio define lista de líderes de facções que vão para presídios federais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-mare-apreende-seis-fuzis-e-prende-12-homens-251616</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escola-cristo-redentor-lanca-departamento-de-musicais-251618</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3261-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Escola Cristo Redentor lança departamento de musicais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Primeiro espetáculo virá da Broadway e vai estrear no Teatro Multiplan&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231012105340_76FRU.jpg" longdesc="88599;35219"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Tânia Rêgo/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alana Gandra - Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Nesta quinta-feira (12), quando se celebra o Dia das Crianças, será lançado o Departamento de Musicais da Escola de Música Cristo Redentor, que terá como coordenador Claudio Botelho, um dos grandes nomes do setor no Brasil. A solenidade vai ocorrer às 9h, no Santuário Arquidiocesano Cristo Redentor, no Morro do Corcovado, dentro das comemorações dos 92 anos do monumento do Cristo Redentor, iniciadas no último dia 9.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na ocasião do lançamento, o Grupo Dó Ré Mi apresentará um número especial, na presença de artistas convidados, como a atriz Malu Rodrigues. Em seguida, a Sociedade Amigos da Rua da Carioca e Adjacências (Sarca) fará distribuição de um bolo comemorativo aos visitantes. As atividades referentes ao aniversário do Cristo Redentor terão continuidade até o próximo dia 28.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em entrevista à Agência Brasil, o maestro Leonardo Randolfo, diretor-geral da Escola de Música Cristo Redentor, adiantou que nesse dia será anunciada a realização do primeiro musical da instituição, com entrada em cartaz prevista para agosto de 2024. “É um musical que o Rio de Janeiro nunca viu, com orquestra sinfônica, bem grandioso”, antecipou Randolfo. Trata-se de um dos grandes musicais da Broadway que será trazido para o Brasil e estreará no Teatro Multiplan, situado na Barra da Tijuca, zona oeste da capital fluminense.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Polos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Escola de Música Cristo Redentor terá um polo no Rio de Janeiro, com núcleos no Jardim Botânico, na zona sul do Rio, e no centro da cidade. Outro polo funcionará em Petrópolis, em parceria com as Irmãs de Santa Catarina.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ideia é expandir a escola para todo o país. “A escola nasceu, em um primeiro momento, para ser ampliada para o Brasil inteiro”, afirmou o diretor-geral. Inicialmente serão atendidos os municípios do Rio de Janeiro e da região metropolitana. Leonardo Randolfo informou que estão em negociações com alguns municípios do interior, visando a implantação de núcleos da escola.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O incentivo fiscal para a escola, via Lei Rouanet, está em fase final de tramitação. “O projeto já foi inscrito. Acredito que no mês de novembro já seja publicado no Diário Oficial. A tratativa de patrocínio também está bem avançada”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Randolfo esclareceu que o patrocínio é necessário, uma vez que a Escola de Música Cristo Redentor não pretende cobrar mensalidade dos alunos, mas atender gratuitamente a população. “Por isso, a necessidade da liberação do patrocínio para a gente poder iniciar o processo”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O planejamento envolve atender não só crianças e jovens, mas adultos e idosos no programa de cursos. Serão concedidas bolsas integrais. A expectativa é iniciar a Escola de Música Cristo Redentor, em 2024, com cerca de 2 mil alunos. Hoje, já tem 450 alunos inscritos, por conta do Polo de Petrópolis que foi absorvido.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Solidariedade&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Em alusão ao mês das crianças, o Santuário Arquidiocesano Cristo Redentor, iniciou campanha solidária de doação de livros e brinquedos a crianças em situação de vulnerabilidade social. A ação social Clássico é Brincar tem vários pontos de doação espalhados pela cidade. Quem doar brinquedos ou livros novos ou em bom estado na entrada dos shows do Festival Clássico do Brasil pode adquirir ingressos meia-entrada solidária para o evento que marcado para o período de 20 a 22 de outubro, na Marina da Glória.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na manhã do dia 12 de outubro, algumas crianças receberão brinquedos no Santuário.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na área cultural, o Coral e Orquestra + Música, que atende alunos de escolas públicas de Paty do Alferes, e a Orquestra de Cordas de Volta Redonda, do projeto Volta Redonda Cidade da Música, farão apresentações às 14h e às 17h, respectivamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No dia 18 de outubro, às 10h30, será realizado o Show Llike 2.0, com o Grupo Dó Ré Mi, para alunos do Centro Educacional Pequena Cruzada, na Lagoa, também comemorando o Dia da Criança. A direção do espetáculo é do maestro Leonardo Randolfo, fundador do Dó Ré Mi, que atendeu ao convite do Padre Omar, para oferecer ao Rio de Janeiro um espetáculo que desperta a esperança de um mundo melhor para as crianças.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para fechar as comemorações do mês de outubro, serão realizadas festas solidárias pela cidade, com a entrega de brinquedos da campanha Clássico é Brincar. Os eventos ocorrerão no dia 19, às 10h, na Praça da Harmonia, no centro do Rio; no dia 27, às 10h, em Pedra de Guaratiba, na Paróquia São Pedro Apóstolo; também no dia 27, às 14h, em Nova Sepetiba, na Paróquia São Sebastião; e no dia 28, às 11h, na Ilha de Itacuruçá.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A agenda das comemorações está disponível nas redes sociais @cristoredentoroficial e no &lt;a class="example1" href="https://www.santuariocristoredentor.com.br/"&gt;site&lt;/a&gt;. As solenidades podem ser acompanhadas também ao vivo no &lt;a class="example1" href="https://www.youtube.com/cristoredentoroficial"&gt;canal oficial&lt;/a&gt; do Santuário Cristo Redentor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-junior-paixao-consegue-paralisar-blitz-na-rj-134-251627"&gt;Vereador Junior Paixão consegue paralisar blitz na RJ-134&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motoclube-insanos-realiza-acao-no-dia-das-criancas-251625"&gt;Motoclube Insanos realiza ação no Dia das Crianças&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estabelecimentos-publicos-e-privados-terao-que-incluir-simbolo-da-ostomia-em-placas-de-atendimento-prioritario-251597"&gt;Estabelecimentos públicos e privados terão que incluir símbolo da ostomia em placas de atendimento prioritário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-um-aviao-com-brasileiros-repatriados-de-israel-chega-ao-brasil-251622"&gt;Mais um avião com brasileiros repatriados de Israel chega ao Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apesar-de-lei-direito-de-brincar-nao-e-plenamente-garantido-no-pais-251620"&gt;Apesar de lei, direito de brincar não é plenamente garantido no país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-e-presidente-dos-emirados-arabes-conversam-sobre-oriente-medio-251586"&gt;Lula e presidente dos Emirados Árabes conversam sobre Oriente Médio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escola-cristo-redentor-lanca-departamento-de-musicais-251618</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prf-faz-acao-especial-e-distribui-biscoitos-251624</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Solidariedade/3261-226" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Solidariedade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PRF faz ação especial e distribui biscoitos &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0337_x_0600_20231012114148_BQWEN.jpg" longdesc="88605;39834"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação | PRF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Polícia Rodoviária Federal (PRF) realizou uma ação de para celebrar o Dia das Crianças. Os agentes entregaram biscoitos para crianças na BR-040, em Duque de Caxias, na manhã desta quinta-feira (12/10).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prf-faz-acao-especial-e-distribui-biscoitos-251624</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-federal-apreende-47-fuzis-em-mansao-no-rio-251549</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3261-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Federal apreende 47 fuzis em mansão no Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Três pessoas foram presas em flagrante na Barra da Tijuca&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231011100912_FMA2L.jpg" longdesc="88537;50222"&gt;&lt;br&gt; Foto: PFRJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Agentes da Polícia Federal (PF) apreenderam 47 fuzis e centenas de munições em uma casa situada em um condomínio de luxo na Barra da Tijuca, bairro nobre da zona oeste do Rio de Janeiro. Três homens foram presos em flagrante. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A apreensão foi na tarde de terça-feira (10) e divulgada apenas à noite. A maior parte do armamento estava escondida em guarda-roupas e em malas distribuídas pelo imóvel. Armas e munições também foram localizadas dentro de três carros de luxo.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro da casa, os policiais federais encontraram maquinários e uma estrutura para montagem e manutenção dos fuzis. Segundo os investigadores, o armamento seria distribuído para traficantes e milicianos que atuam em comunidades no estado do Rio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os presos e todo o material apreendido, incluindo os três carros, foram levados para a superintendência da PF. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela rede social X (antigo Twitter), o ministro da Justiça e Segurança Pública, Flavio Dino, escreveu que “estamos intensificando todas as ações possíveis para apoiar o Rio de Janeiro no trabalho da segurança pública. Temos colhido muitos resultados. Hoje [terça-feira] tivemos mais um.” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ação contra traficantes &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Desde segunda-feira (9), forças de segurança do Rio realizaram a Operação Maré, que combate a facção criminosa que atua no Complexo da Maré, conjunto de favelas na zona norte da cidade.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas primeiras horas deste terceiro dia de operação foram presas cinco pessoas e apreendidos cinco fuzis, de acordo com o governo do estado. Além da Maré, policiais estão em outras comunidades para onde criminosos teriam fugido.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Criminosos não ficam dentro de casa aguardando a presença da polícia. Vão migrando de uma comunidade para outra. Por isso, estamos fechando o cerco”, afirmou o secretário de Polícia Civil, José Renato Torres. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As prisões foram feitas no Complexo do Chapadão, onde quatro fuzis foram encontrados. O quinto estava na Cidade Alta. Essas duas localidades também ficam na zona norte. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o início da megaoperação foram presos 17 suspeitos, apreendidos mais de meia tonelada de maconha e drogas sintéticas, e 100 quilos de pasta base de cocaína, além de armas e 98 veículos. Dez toneladas de material usado para fazer barricadas foram retiradas das ruas das comunidades, segundo balanço divulgado pelo governo estadual. Os nomes dos presos não foram divulgados.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-militar-apreende-drogas-e-carregador-de-fuzil-no-independencia-251611"&gt;Polícia Militar apreende drogas e carregador de fuzil no Independência &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pgj-reforca-importancia-do-plantao-criado-para-receber-comunicacoes-de-operacoes-policiais-251610"&gt;PGJ reforça importância do plantão criado para receber comunicações de operações policiais?&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-federal-apreende-47-fuzis-em-mansao-no-rio-251549</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-251547</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-251547</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/eliminatorias-brasil-enfrenta-venezuela-na-arena-pantanal-251612</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3261-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Eliminatórias: Brasil enfrenta Venezuela na Arena Pantanal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rádio Nacional transmite o confronto a partir das 21h30&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231012100113_8LFEV.jpg" longdesc="88595;80734"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Vitor Silva/CBF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;* Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A seleção brasileira volta a entrar em ação pelas Eliminatórias Sul-Americanas para a Copa do Mundo. A partir das 21h30 (horário de Brasília) desta quinta-feira (12), a equipe comandada pelo técnico Fernando Diniz mede forças com a Venezuela na Arena Pantanal, em Cuiabá, pela 3ª rodada da competição. A Rádio Nacional transmite o confronto ao vivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após vencer os seus dois primeiros compromissos no torneio (por 5 a 1 sobre a Bolívia e por 1 a 0 diante do Peru), o Brasil tem como objetivo somar pontos que o permitam permanecer na ponta da classificação, que no momento divide com a Argentina (cada um com seis pontos).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Contando com um plantel renovado com jovens e promissores jogadores como Rodrygo, Bruno Guimarães e Vinícius Júnior, a equipe canarinho tem tudo para se classificar sem sustos para a próxima Copa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mesmo com pouco tempo de trabalho à frente da seleção brasileira, o técnico Fernando Diniz afirmou, em coletiva concedida na última quarta-feira (11), que já consegue ver a sua cara na seleção: “No sentido principal que é minha cara, acho que tem. Nos dois primeiros jogos, foi comprometido e solidário. Mais do que qualquer coisa tática, tem que ser solidário, que jogue junto, marque junto”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para esta partida o treinador será obrigado a fazer algo que não lhe agrada, mudar peças da equipe. Como não poderá contar com o lateral Renan Lodi e o atacante Raphinha, cortados por lesão, ele dará oportunidades na equipe titular a Guilherme Arana e Vinícius Júnior. Com isso, o Brasil deve ir a campo com: Éderson; Danilo, Marquinhos, Gabriel Magalhães e Guilherme Arana; Casemiro e Bruno Guimarães; Neymar, Vinícius Júnior, Rodrygo e Richarlison.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já a Venezuela busca surpreender e sair com um resultado positivo de Cuiabá. Com três pontos na tabela (conquistados sobre o Paraguai na segunda rodada), a equipe venezuelana sonha com uma vitória sobre a seleção brasileira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para tentar chegar ao triunfo, a Venezuela confia demais em atletas conhecidos do futebol brasileiro: Soteldo e Rincón, que atuam no Santos, Ferraresi, do São Paulo, e Savarino e Otero, ex-jogadores do Atlético-MG.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;* Colaboração de Pedro Dabes (estagiário) sob supervisão de Paulo Garritano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/feriado-tera-jogos-do-palmeira-pelo-carioca-de-futsal-251606"&gt;Feriado terá jogos do Palmeira pelo Carioca de Futsal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pre-inscricoes-para-campeonato-de-futebol-society-vao-ate-sexta-251607"&gt;Pré-inscrições para campeonato de futebol society vão até sexta &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/eliminatorias-brasil-enfrenta-venezuela-na-arena-pantanal-251612</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pgr-vai-ao-supremo-contra-limitacao-de-mulheres-na-pm-e-bombeiros-251623</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3261-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PGR vai ao Supremo contra limitação de mulheres na PM e Bombeiros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em geral, restrição prevista nos editais é de 10% para mulheres&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231012110747_HPTBA.jpg" longdesc="88604;31974"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Leobark/Secom//MPF  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Procuradoria-Geral da República (PGR) protocolou nesta quarta-feira (11) no Supremo Tribunal Federal (STF) 14 ações para contestar leis que limitam a participação de mulheres em concursos públicos para a Polícia Militar e o Corpo de Bombeiros. Em geral, a restrição prevista nos editais é de 10% para mulheres. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nas ações, a procuradora-geral da República em exercício, Elizeta Ramos, sustenta que a limitação é inconstitucional. Para Elizeta, as mulheres devem concorrer na modalidade de livre concorrência entre todas as vagas disponíveis nos editais dos concursos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No entendimento da procuradora, o tratamento diferenciado entre homens e mulheres só pode ser aceito no caso de testes físicos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Muito embora a Constituição Federal possibilite que a lei estabeleça requisitos diferenciados de admissão no serviço público quando a natureza do cargo o exigir, tal norma constitucional não confere ao legislador a prerrogativa de abstratamente proibir, restringir ou limitar o ingresso de mulheres em cargos, funções ou empregos públicos”, argumentou Elizeta. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As ações questionam a limitação de vagas destinadas a mulheres prevista em normas dos estados do Amazonas, Ceará, Goiás, Maranhão, Minas Gerais, Mato Grosso, Pará, Paraíba, Piauí, Rio de Janeiro, Roraima, Santa Catarina, Sergipe e Tocantins.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A discussão sobre a limitação da participação de mulheres em concursos militares começou após o ministro Cristiano Zanin suspender, no mês passado, o concurso da Polícia Militar do Distrito Federal. A medida foi tomada após o PT acionar a Corte para contestar uma lei local que fixou limite de 10% de participação de mulheres no efetivo da PM. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pgr-vai-ao-supremo-contra-limitacao-de-mulheres-na-pm-e-bombeiros-251623</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-um-aviao-com-brasileiros-repatriados-de-israel-chega-ao-brasil-251622</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3261-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais um avião com brasileiros repatriados de Israel chega ao Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aeronave pousou no Rio de Janeiro com 214 pessoas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231012105347_X4V55.jpg" longdesc="88602;32240"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Força Aérea Brasileira  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Mais um grupo de repatriados brasileiros procedentes de Israel desembarcou na Base Aérea do Galeão, no Rio de Janeiro, na madrugada desta quinta-feira (12). O avião KC-30 (Airbus A330 200), pousou por volta das 2h40, com 214 pessoas. Este é o segundo voo da Força Aérea Brasileira (FAB) trazendo brasileiros que estavam retidos em consequência do conflito entre Israel e o Hamas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O primeiro avião de resgate trazendo brasileiros pousou na Base Aérea de Brasília na madrugada de quarta-feira (11). O KC-30, que decolou de Tel Aviv às 14h12 (horário de Brasília) de terça-feira (10), trouxe 211 passageiros. Desse total, 107 pessoas desembarcaram em Brasília e 104 seguiram para o Rio de Janeiro em dois aviões da FAB. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O governo federal mobilizou a repatriação dos brasileiros devido ao confronto iniciado no último fim de semana entre Israel e o grupo Hamas, no Oriente Médio. Estão previstos mais quatro voos até domingo (15) na chamada Operação Voltando em Paz, coordenada pelos ministérios da Defesa e das Relações Exteriores. Neste primeiro momento, a estimativa é retirar 900 brasileiros que estão em Israel e na Palestina.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Mais aviões&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;As próximas aeronaves com repatriados pousarão no Recife, em São Paulo e as duas últimas no Rio de Janeiro. Para o deslocamento até o destino final de cada um as passagens serão custeadas pela empresa aérea Azul. A parceria é uma articulação da Presidência da República com a companhia. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Itamaraty já colheu os dados de pelo menos 2,7 mil brasileiros interessados em deixar o Oriente Médio e voltar ao Brasil. A maioria é de turistas que visitavam Tel Aviv e Jerusalém quando, no último sábado (7), o Hamas, que governa a Faixa de Gaza, deflagrou um ataque contra o território israelense. Seguiu-se, então, forte reação militar de Israel, que passou a bombardear a Faixa de Gaza.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-junior-paixao-consegue-paralisar-blitz-na-rj-134-251627"&gt;Vereador Junior Paixão consegue paralisar blitz na RJ-134&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motoclube-insanos-realiza-acao-no-dia-das-criancas-251625"&gt;Motoclube Insanos realiza ação no Dia das Crianças&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estabelecimentos-publicos-e-privados-terao-que-incluir-simbolo-da-ostomia-em-placas-de-atendimento-prioritario-251597"&gt;Estabelecimentos públicos e privados terão que incluir símbolo da ostomia em placas de atendimento prioritário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escola-cristo-redentor-lanca-departamento-de-musicais-251618"&gt;Escola Cristo Redentor lança departamento de musicais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apesar-de-lei-direito-de-brincar-nao-e-plenamente-garantido-no-pais-251620"&gt;Apesar de lei, direito de brincar não é plenamente garantido no país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-e-presidente-dos-emirados-arabes-conversam-sobre-oriente-medio-251586"&gt;Lula e presidente dos Emirados Árabes conversam sobre Oriente Médio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-um-aviao-com-brasileiros-repatriados-de-israel-chega-ao-brasil-251622</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rodovias-federais-tem-seguranca-reforcada-no-feriado-251621</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3261-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rodovias federais têm segurança reforçada no feriado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Meta é reduzir acidentes e mortes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231012105345_VY5QR.jpg" longdesc="88601;40891"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação/PRF  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Desde os primeiros minutos desta quinta-feira (12), a Polícia Rodoviária Federal (PRF) colocou em ação a Operação Nossa Senhora Aparecida 2023. A meta é reduzir a violência no trânsito, com a queda no número de acidentes e de mortes nas rodovias. A mobilização seguirá até as 23 horas e 59 minutos de domingo (15).  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neste período, quando é comum o aumento do fluxo de veículos nas estradas, o policiamento preventivo de acidentes e de fiscalização da PRF ganhará reforço, sobretudo, em pontos das rodovias federais com maior incidência de acidentes graves.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em São Paulo, onde há grande concentração de romeiros que se deslocam a pé - por diversas rotas - até o Santuário Nacional de Nossa Senhora Aparecida, na cidade de Aparecida, as equipes da PRF vão acompanhar parte do trajeto feito pelos fiéis.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Morte de romeiro &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Na madrugada de segunda-feira (9), um romeiro de 67 anos morreu atropelado na Rodovia Presidente Dutra durante o percurso para o Santuário Nacional de Aparecida para as celebrações do Dia da Padroeira do Brasil, nesta quinta-feira (12).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a PRF, o atropelamento aconteceu por volta das 4h, no km 178, na região de Guaratema. O romeiro, que caminhava pela faixa de rolamento e não pelo acostamento, morreu na hora. De acordo com a PFR, chovia quando a vítima foi atingida por um carro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Causas de acidentes &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Segundo a PRF, as causas mais comuns de acidentes nas rodovias brasileiras estão relacionadas a ultrapassagens indevidas, excesso de velocidade, não uso do cinto de segurança e demais dispositivos de retenção obrigatórios, como assentos de elevação, falta de uso do capacete, embriaguez ao volante, pouco ou nenhum tempo de descanso; e muito frequentemente, , uso de telefone celular ao volante. Historicamente, essas condutas estão diretamente relacionadas aos altos índices de letalidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rodovias-federais-tem-seguranca-reforcada-no-feriado-251621</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apesar-de-lei-direito-de-brincar-nao-e-plenamente-garantido-no-pais-251620</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3261-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Apesar de lei, direito de brincar não é plenamente garantido no país&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sociedade precisa respeitar o tempo da infância, defende especialista&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231012105342_KGPRX.jpg" longdesc="88600;44969"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Valter Campanato/ABr  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Desde o fim do mês passado, a nova sede da Central Única das Favelas (Cufa) no Complexo da Penha – região que reúne 13 favelas na zona norte do Rio de Janeiro – é uma alternativa para atividades de lazer para a população, incluindo as crianças, que encontram lá um espaço para brincadeiras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No entanto, no começo desta semana, frequentar o local não era mais uma coisa trivial. O motivo é que, na segunda-feira (9), começou uma megaoperação da polícia à procura de criminosos, o que desencoraja pais e responsáveis de sair de casa com os filhos. Assim, o dia da brincadeira ficou para outra ocasião. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em outra parte da cidade, também na zona norte, o motorista Anderson Vargas encontra dificuldades para levar os filhos, de 2 e 7 anos, para brincar. Ele conta que em uma das pracinhas perto de casa, “os brinquedos são precários, muita das vezes quebrados”. Em outra, “cachorros estão sempre na praça, roubando espaço de brincadeira das crianças”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Declaração  &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Os dois exemplos, mais do que uma falta de oportunidade, são uma violação de um direito garantido a todas as crianças, o de brincar. O Artigo 16 do Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA), de 1990, diz que a criança e o adolescente têm direito de "brincar, praticar esportes e divertir-se".  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Indo além, a Constituição de 1988, em seu Artigo 227, impõe que “é dever da família, da sociedade e do Estado assegurar à criança e ao adolescente, com absoluta prioridade, o direito à vida, à saúde, à alimentação, à educação, ao lazer”.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A garantia do direito de a criança brincar está expressa também na Declaração Universal dos Direitos da Criança, da Organização das Nações Unidas (ONU), de 1959. O Princípio 7º determina que “a criança terá ampla oportunidade para brincar e divertir-se”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Saúde e desenvolvimento &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Não é à toa que esse direito está cravado na legislação. Neste Dia das Crianças (12), a médica Evelyn Eisenstein, coordenadora do grupo de trabalho em Saúde Digital da Sociedade Brasileira de Pediatria, explica que "brincadeira é um direito de saúde".  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A criança desenvolve as suas habilidades, não só de coordenação e autonomia, mas as habilidades do desenvolvimento neuropsicomotor. Ela vai se tornando independente à medida que aprende a correr, pular, saltar, brincar de roda, brincar em uma equipe, com os amigos, aprende a ganhar a perder, explicou à Agência Brasil.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Ela ativa os mecanismos hormonais. A brincadeira é um elemento saudável, inclusive da saúde mental das crianças e adolescentes.” &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A coordenadora da secretaria executiva da ONG Aliança pela Infância, Leticia Zero, complementa que, ao brincar, a criança aprende a lidar com frustações, tolerância e diversidade. “O brincar é a expressão mais genuína”, diz.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Aliança pela infância foi criada para fazer esse direito se espalhar por várias partes do país e classes sociais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma das iniciativas é a difusão da Semana da Infância e Cultura de Paz, iniciada na segunda-feira (9) e que vai até o domingo (15). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Barreiras do brincar &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Apesar de tanto incentivar o livre brincar, Leticia conhece bem as barreiras que as crianças brasileiras enfrentam para fazer valer essa necessidade. O primeiro obstáculo a ser citado é o vivenciado pelos moradores do Complexo da Penha, grandes cidades e áreas de periferia: a violência urbana. “Muitas vezes os espaços não são seguros para que a criança vá brincar.” &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Leticia acrescenta outros fatores à lista, como a zeladoria e conservação de equipamentos públicos. Ela dá o exemplo de praças com mato alto, brinquedos quebrados e calçamentos irregulares que expõem ao risco de acidentes. Ou simplesmente a inexistência de pracinhas em algumas regiões. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A coordenadora da ONG destaca problemas como acessibilidade, tanto ao tornar o local inadequado para crianças com deficiência, quanto o deslocamento dos pais ao local em si. “Muitas vezes você tem jornadas de transporte que demoram muito tempo e custam dinheiro para chegar em um espaço onde a criança pode brincar.” &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma pesquisa divulgada terça-feira (10) pelo Fundo das Nações Unidas para a Infância (Unicef) aponta que 60% das crianças e adolescentes brasileiros tinham alguma privação de direitos, como moradia, saneamento, educação e renda. Isso representa quase 32 milhões de pessoas.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Consequências &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Criança que não brinca é uma criança doente”, compara Evelyn Eisenstein, da Sociedade de Pediatria. “Ela fica deprimida, isolada, vai ficando sedentária.” Prova de que a necessidade de brincar é tão essencial é que nos hospitais há espaço para brinquedotecas, cita a médica. O mesmo vale para as escolas. Ao mesmo tempo em que dão o ensino obrigatório, oferecem o tempo que, para muitas crianças, é a melhor coisa do dia de aula: a hora do recreio. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Quando a criança tem o acesso ao brincar prejudicado ou negado, ela deixa de se desenvolver”, acrescenta Leticia Zero. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Anderson percebe claramente as mudanças no comportamento dos filhos quando não brincam como deveriam. Ele nota que os filhos estranham a interação com outras crianças, ficam agitadas e dormem mal.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Seria ótimo se tivesse um lugar onde eles pudessem gastar energia e fazer atividades com outras crianças. Quando eles fazem isso, eles dormem melhor, ficam realizados, com as carinhas de muito felizes”, afirma o pai. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Busca de soluções &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Para a coordenadora Letícia, a  forma de fazer com que as brincadeiras sejam cada vez mais acessíveis às crianças passam por iniciativas do poder público, da sociedade e dos próprios pais ou responsáveis. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um exemplo que a gestora da ONG cita é a regulamentação de leis, como a da existência de brinquedotecas em hospitais. Ela considera que algumas são decadentes e não cumprem o propósito.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aa garantia de brincar, segundo a coordenadora, não deve ser tratada como política específica, direcionada para crianças apenas. Um exemplo que ela sugere seria “uma política pública que favoreça o transporte urbano em grandes cidades, de forma que os pais não fiquem duas horas para ir e voltar do emprego e possam ter um tempo de qualidade com a criança em casa”.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além de mais zeladoria para equipamentos públicos e integração desses locais com a natureza, ela propõe a visão de que, mesmo lugares que não são específicos exclusivamente para crianças precisam ter um espaço para brincadeiras, por exemplo, em salas de espera de unidades básicas de saúde e serviços públicos de atendimento à população. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pequenas e simples atividades cotidianas também devem ser vistas pelos pais e responsáveis como oportunidades de brincadeiras para as crianças, segundo a representante da ONG. “Entender que brincar não é uma atividade que só que vai acontecer em um período curto, específico”, ressalta.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Qualquer atividade que a gente faça, seja levando a criança para caminhar, para ir na padaria, ela vai querer subir e descer das rampinhas, pular degraus”, exemplifica. É preciso, de acordo com Leticia, entender que criança não se comporta como adulto. “A criança precisa poder se expressar livremente o tempo todo”, diz. “Os adultos precisam entender essa importância do brincar. É preciso reencantar o olhar do adulto para a criança.”   &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Recomendações &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Apesar da importância do ato de brincar, pais e responsáveis precisam saber impor limites quando se trata de entretenimento por meio de telas, adverte a pediatra Evelyn Eisenstein. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Uso excessivo precoce e prolongado dos videogames, televisão e qualquer tipo de tela é prejudicial à saúde das crianças e adolescentes. Ela fica fazendo uma distração passiva”, alerta. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Essa “epidemia” das telas começa a ser tratada por políticas públicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na terça-feira (10), o governo federal lançou uma consulta pública para a elaboração de um guia com orientações para o uso de telas e dispositivos digitais por crianças e adolescentes. A consulta é aberta a toda a sociedade e ficará disponível por 45 dias na plataforma Participa + Brasil. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro cuidado que a médica da SBP orienta é em relação a classificação etária e indicativa de brinquedos e fontes de entretenimento como filmes e vídeos. “As brincadeiras devem ser de acordo com a maturidade de cada criança”, orienta. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A adequação dos brinquedos em pracinhas públicas é mais um ponto que deve ser mais adequado, de acordo com Leticia Zero. “Parques estão acessíveis para crianças a partir de três, quatro anos. Onde ficam os bebês, onde brincam as crianças com menos de três anos?”, pergunta. “Qualificar os espaços para as crianças pequenas e para os bebês também é muito importante”.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Leticia defende que o tempo da infância seja respeitado. “A criança vai ser criança por 12 anos. É um tempo muito curto e ele é fundamental. Os processos de desenvolvimento que acontecem durante esse período são fundamentais para dignidade dessa pessoa.” &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para ela, uma lição deve ser aprendida com as comunidades indígenas. “Um indígena nunca pergunta o que a criança vai ser quando crescer, porque ele sabe que a criança já é tudo que ela precisa ser agora. Então a gente precisa garantir os direitos da criança. Ela precisa poder exercer a sua infância agora.” &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-junior-paixao-consegue-paralisar-blitz-na-rj-134-251627"&gt;Vereador Junior Paixão consegue paralisar blitz na RJ-134&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motoclube-insanos-realiza-acao-no-dia-das-criancas-251625"&gt;Motoclube Insanos realiza ação no Dia das Crianças&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estabelecimentos-publicos-e-privados-terao-que-incluir-simbolo-da-ostomia-em-placas-de-atendimento-prioritario-251597"&gt;Estabelecimentos públicos e privados terão que incluir símbolo da ostomia em placas de atendimento prioritário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escola-cristo-redentor-lanca-departamento-de-musicais-251618"&gt;Escola Cristo Redentor lança departamento de musicais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-um-aviao-com-brasileiros-repatriados-de-israel-chega-ao-brasil-251622"&gt;Mais um avião com brasileiros repatriados de Israel chega ao Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-e-presidente-dos-emirados-arabes-conversam-sobre-oriente-medio-251586"&gt;Lula e presidente dos Emirados Árabes conversam sobre Oriente Médio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apesar-de-lei-direito-de-brincar-nao-e-plenamente-garantido-no-pais-251620</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/meio-ambiente-recebera-ate-60-dos-recursos-de-titulos-verdes-251619</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3261-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Meio ambiente receberá até 60% dos recursos de títulos verdes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governo quer levantar até R$ 10 bilhões no mercado externo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231012105350_HBW3M.jpg" longdesc="88603;64521"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: José Cruz/Agência Brasil/Arquivo  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Welton Máximo - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Prevista para ocorrer até o início do próximo ano, a primeira emissão de títulos soberanos sustentáveis do Brasil no mercado internacional destinará de 50% a 60% dos recursos levantados a projetos de meio ambiente, informou o Tesouro Nacional. Os projetos sociais ficarão com os 40% a 50% restantes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Tesouro divulgou a distribuição do dinheiro a ser levantado no mercado externo. Oficialmente, o órgão não apresenta estimativas de quanto pretende arrecadar com a emissão de papéis no mercado estrangeiro, mas o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, informou - em viagem recente a Nova York - que o governo brasileiro pretende levantar US$ 2 bilhões, cerca de R$ 10 bilhões pelo câmbio atual, com a emissão de títulos verdes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o relatório do Tesouro, os recursos obtidos com os títulos soberanos sustentáveis do Brasil serão destinados a projetos de oito segmentos, seis ligados à área ambiental e dois ligados à área social. O órgão elaborou uma estimativa de distribuição para cada um desses segmentos, com sublimites mínimos e máximos de divisão de recursos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos projetos ambientais, a distribuição ficará da seguinte forma:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;•     Transporte limpo: 20% a 25%;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;•     Energia renovável: 15% a 20%;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;•     Biodiversidade terrestre e aquática: 11% a 18%;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;•     Gestão sustentável de recursos vivos e naturais e uso da terra: 3% a 6%;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;•     Adaptação às mudanças climáticas: 0,5% a 0,8%;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;•     Controle de emissões de gases de efeito estufa: 0,1% a 0,2%;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;•     Total: 50% a 60%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Intervalos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Nos projetos sociais, os sublimites obedecerão aos seguintes intervalos:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;•     Combate à pobreza: 30% a 40%;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;•     Segurança alimentar e sistemas alimentares sustentáveis: 10% a 17%;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;•     Total: 40% a 50%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A carteira proposta [na primeira emissão de títulos verdes] é preponderante em categoria ambiental, destacando-se esforços que serão decisivos para seguir revertendo o curso do desmatamento e permanecerão críticos para a preservação dos biomas nativos brasileiros”, justificou o Tesouro Nacional no relatório.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Novos projetos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Tesouro também especificou que pelo menos 75% dos recursos captados na primeira emissão no exterior se destinem a novas despesas e no máximo 25% refinanciem gastos já executados ou em curso. A primeira emissão também deverá financiar ou refinanciar preferencialmente gastos de 2023 e de 2024, refinanciando o mínimo possível de restos a pagar (verbas de anos anteriores gastas nos anos seguintes).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alguns gastos programados no Orçamento relevantes para a agenda de sustentabilidade do país não receberão recursos da primeira emissão de títulos verdes no exterior. Segundo o Tesouro, a escolha dos segmentos a serem beneficiados considerou a possibilidade de rastrear as despesas de forma precisa para que os investidores estrangeiros possam receber prestações de contas de forma transparente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Ajustes futuros nesses sistemas [de execução orçamentária] permitirão ampliar a visibilidade de todo o universo de políticas ambientais e sociais em curso, além de favorecer a transparência do processo de emissão de títulos sustentáveis e o processo de reporting [prestação de contas] associado”, justificou o Tesouro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Projetos sustentáveis&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Títulos federais lançados no exterior, os papéis verdes são vinculados a compromissos com o meio ambiente. Em vez de receber meros juros financeiros, investidores estrangeiros receberiam os rendimentos de um projeto sustentável, que ficariam entre 6,15% e 8% para os compradores dos títulos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Essa será a mesma taxa de retorno do Fundo Nacional sobre Mudança do Clima, relançado há dois meses e que receberá parte dos recursos das emissões dos títulos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Inicialmente prevista para ocorrer em setembro, a emissão agora tem a previsão de acontecer ao longo do segundo semestre. No fim de agosto, no entanto, o secretário do Tesouro Nacional, Rogério Ceron, não descartou a possibilidade de que a operação seja adiada para o início de 2024, conforme a melhor “janela de mercado” para escolher a data.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/meio-ambiente-recebera-ate-60-dos-recursos-de-titulos-verdes-251619</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-lanca-aplicativo-para-apoiar-trabalhadoras-do-sus-no-enfrentamento-a-situacoes-de-violencia-e-discriminacao-251550</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3261-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério da Saúde lança aplicativo para apoiar trabalhadoras do SUS no enfrentamento a situações de violência e discriminação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ação é parte do Programa Nacional de Equidade de Gênero, Raça e Valorização das Trabalhadoras do Sistema Único de Saúde, iniciativa inédita do Governo Federal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0768_x_0354_20231011103014_JUBC0.png" longdesc="88542;606268"&gt;&lt;br&gt; Foto: Carolina Antunes/MS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acessar canais de denúncia e pesquisar redes de assistência e proteção às mulheres. Essas são algumas das funcionalidades do novo aplicativo do Programa Nacional de Gênero, Raça, Etnia e Valorização das trabalhadoras no Sistema Único de Saúde (SUS), o Equidade SUS, dentro da plataforma ConecteSUS para dispositivos móveis. A ferramenta que vai auxiliar no enfrentamento a situações de violência, preconceito e discriminação no âmbito do SUS foi lançada pela ministra da Saúde, Nísia Trindade, nesta terça-feira (10), durante o ‘Encontro de Gestão do Trabalho e da Educação na Saúde: Gente que faz o SUS acontecer’. Também foram anunciadas a Mostra Fotográfica Retratos da Gente - com uma homenagem aos trabalhadores da saúde - e o Sistema de Informação sobre Trabalho em Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As mulheres representam a maioria da força de trabalho nos setores da saúde. Somente na rede pública, são mais de 2,1 milhões de mulheres, o que representa 74% da força de trabalho no SUS. Inicialmente, o Ministério da Saúde vai disponibilizar o aplicativo para profissionais de saúde. Posteriormente, será ampliado a usuários da rede pública de saúde, em uma segunda versão. A plataforma também vai permitir o compartilhamento de dados, informações, documentos, pesquisas, eventos, editais, campanhas e materiais educativos que permitam a trabalhadores e gestores ter acesso a conhecimentos sobre a temática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra Nísia defendeu que os desafios do mundo do trabalho são grandes desafios contemporâneos no Brasil e no mundo. “Acompanhei o presidente Lula na missão à Assembleia Geral da ONU, onde aconteceu uma reunião ímpar na história: o encontro do presidente Lula com o presidente Biden, além de centrais sindicais e representações dos dois países para uma agenda de trabalho digno. Essa é uma demanda fundamental. Nós temos, em geral e na saúde, questões ligadas a diferentes vínculos de trabalho, de falta de proteção. Essa agenda é incontornável e ultrapassa a saúde. Vamos trabalhar nesta pauta de uma maneira muito ativa, pensando os desafios do presente e do futuro. Sem ela, é impossível pensar num SUS forte”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anielle Franco, ministra da Igualdade Racial, ressaltou que diante de tanto ódio e divisão que há no país, eventos como este significam resistência. “A ministra Nísia aceitou o desafio de ter uma coordenação da saúde da população negra, de fazer uma campanha da infância antirracista, de pensar a mortalidade materna que atinge diretamente, nós, mulheres negras. Eu vi a minha irmã sofrendo racismo, em 98, quando foi parir minha sobrinha. Enquanto a gente estiver aqui, a gente vai apoiar a uma outra, sim, e dizer que o país voltou de maneira simbólica, democrática, mas também com muita resistência”, relatou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para usar o aplicativo pela primeira vez será necessário fazer um cadastro e responder a uma pesquisa inicial para adaptar os conteúdos e identificar o perfil dos trabalhadores. Todas as respostas podem ser editadas posteriormente na área “Meu Perfil”. As informações coletadas na pesquisa funcionarão como uma espécie de carteira digital, compondo o perfil das trabalhadoras e gestoras do SUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os usuários do aplicativo poderão compartilhar os seus dados pessoais nas redes sociais, escolhendo até cinco categorias do seu perfil para as quais desejam dar visibilidade. As perguntas abrangem temas como estado, município, categoria profissional, área de atuação, identidade de gênero, sexo, orientação sexual, raça/cor, etnia, povo ou comunidade tradicional, PCD (Pessoas com Deficiência), religião, escolaridade e estado civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para desenvolver o aplicativo, foi realizada uma oficina com a participação de trabalhadoras e usuárias do SUS, representantes de comunidades, profissionais de tecnologia e gestoras da saúde. A escuta ativa buscou garantir que o aplicativo atenda às necessidades reais do público-alvo. Uma das preocupações nessa construção foi a capacidade de armazenamento dos aparelhos móveis. A plataforma ConecteSUS possui uma tecnologia que evita o consumo excessivo de memória, garantindo que todas as aplicações hospedadas no aplicativo não comprometam o armazenamento dos celulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A secretária de Informação e Saúde Digital, Ana Estela Haddad, agradeceu pela parceria entre sua pasta e a Secretaria de Gestão do Trabalho e da Educação na Saúde que, juntas, tiraram o projeto do papel e colocaram o novo aplicativo em funcionamento. “Este trabalho foi colaborativo e triangulado: SGTES e SEDIGI, mas, acima de tudo, uma parceria com as trabalhadoras da saúde. Esse aplicativo retrata o que as trabalhadoras participantes das oficinas gostariam de ver. Acreditamos que a tecnologia é boa quando pode ser utilizada e co-criada com o usuário, com quem vai usar o produto”, detalhou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aplicativo também vai permitir a socialização de experiências produzidas por movimentos sociais, universidades e secretarias de saúde, no âmbito do programa, e o fortalecimento da rede colaborativa do SUS. Entre as funcionalidades do aplicativo Equidade SUS, estão:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.         Redes de Atenção: permite localizar os serviços de acolhimento do SUS, redes de atenção à saúde mental, redes de saúde da trabalhadora e trabalhador do SUS, bem como instituições responsáveis pelo enfrentamento da violência à mulher, a exemplo do Ministério Público, Delegacias de Proteção à Mulher e a Casa da Mulher Brasileira;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.         Canais de Denúncia: permite saber onde é possível realizar denúncias e ser ouvida, como a Central de Atendimento à Mulher;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.         Quiz: permite acessar um jogo no formato de quiz, com perguntas relacionadas à equidade no SUS, onde trabalhadoras e trabalhadores aprendem questões essenciais para identificar situações de violência, discriminação e preconceito;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.         Conteúdos: permite encontrar informações importantes sobre saúde em diversos formatos, como áudio, vídeo, relatórios, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As palavras-chave do evento são, segundo a secretária de Gestão do Trabalho e da Educação na Saúde, Isabela Pinto, “integração da política de gestão do trabalho e da educação com as políticas estruturantes do SUS; trabalho integrado com a academia, com o serviço, com os movimentos sociais, com os observatórios e comunidades; redes, na perspectiva de ratificar a importância da articulação e do intercâmbio; afetos, categoria que significa ‘influir sobre’ e queremos que essa rede, que nós todos possamos influir em educação e a realidade na qual os trabalhadores e trabalhadoras estão inseridos; luta, no sentido de fortalecer nossos pactos em defesa do SUS, da democracia, da equidade e da justiça social”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ela, o encontro é, também, “uma oportunidade de mostrar o compromisso dos trabalhadores e das trabalhadoras, o compromisso do governo federal com as políticas de formação e valorização das pessoas que são comtempladas com o programa de equidade, a todo o trabalho que foi feito em todos os estados, envolvendo os municípios, com o planejamento da força do trabalho, planejamento das ações de educação”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Iniciativa inédita&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa Nacional de Equidade de Gênero, Raça e Valorização das Trabalhadoras do Sistema Único de Saúde (SUS) foi lançado em março pelo presidente da República, Luiz Inácio Lula da Silva, e a ministra Nísia Trindade, em uma iniciativa inédita do Governo Federal. Entre as diretrizes do programa, estão:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- promover política de equidade de gênero e raça no SUS, buscando modificar as estruturas machistas e racistas que operam na divisão do trabalho;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- enfrentar as diversas formas de violências relacionadas ao trabalho na saúde;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- acolher as trabalhadoras da saúde no processo de maternidade;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- promover o acolhimento às mulheres considerando seu ciclo de vida no âmbito do trabalho na saúde; e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- garantir ações de promoção e reabilitação relacionadas à saúde mental e às questões de gênero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é que esses temas estejam presentes nas iniciativas de educação e de orientação para os gestores dos serviços de saúde, para promover o debate e incentivar ações que promovam a equidade dentro do ambiente de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mostra Fotográfica&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o evento, que celebra os 20 anos da Secretaria de Gestão do Trabalho e da Educação na Saúde, será lançada a Mostra Fotográfica Retratos da Gente, da jornalista e fotógrafa Nana Moraes. A ação traz retratos de profissionais dos três níveis de atenção à saúde, além da gestão, formação, pesquisa e controle social, na companhia de seus familiares. Também serão apresentados depoimentos dos próprios homenageados e homenageadas, familiares e usuários acerca da importância de sua ação profissional para a melhoria da vida da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sistema de informações&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento contará, ainda, com o lançamento do sistema de informação Centro Nacional de Informação sobre Trabalho em Saúde (CENITS), para subsidiar gestores estaduais e municipais no processo de formulação, planejamento e implementação de políticas públicas no campo do trabalho na saúde. Trata-se de um portal destinado à produção e socialização de informações sobre força de trabalho, demografia das profissões de saúde, censo da força de trabalho, saúde e segurança da trabalhadora, negociação coletiva, regulação do trabalho, carreiras no SUS e a rede colaborativa de gestão do trabalho e educação na saúde.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novembrinho-azul-lei-institui-no-brasil-campanha-de-vacinacao-e-conscientizacao-para-meninos-sobre-o-hpv-251602"&gt;Novembrinho Azul: Lei institui no Brasil campanha de vacinação e conscientização para meninos sobre o HPV&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-lanca-aplicativo-para-apoiar-trabalhadoras-do-sus-no-enfrentamento-a-situacoes-de-violencia-e-discriminacao-251550</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-tem-credencial-para-negociar-com-israel-e-palestina-251585</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3261-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil tem credencial para negociar com Israel e Palestina&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Afirmação é de especialistas ouvidos pela Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231011133611_CJ7QO.jpg" longdesc="88554;62537"&gt;&lt;br&gt; Foto: Juan Seguí Moreno / Flickr&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Professores das universidade do Estado do Rio de Janeiro (Uerj) e Federal do Rio de Janeiro (UFRJ) consideram que o Brasil tem credenciais para atuar como mediador entre israelenses e palestinos. Para eles, além do papel histórico de Oswaldo Aranha - que presidiu sessão da Assembleia Geral da ONU em 1947 para discutir a criação de dois Estados, um para os judeus, outros para os árabes - o país mantém relações diplomáticas com Israel e Palestina, tradicionalmente defende o respeito às leis internacionais e busca soluções pacíficas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Oswaldo Aranha foi importante nesse processo, porque não se limitou a presidir de maneira indiferente a votação. Ele se empenhou para que a divisão fosse reconhecida e aquela situação fosse resolvida, de modo que cada povo fosse acomodado e construísse o seu Estado. Portanto, Oswaldo Aranha agiu todo o tempo de boa-fé, interessado em resolver o conflito envolvendo os dois Estados”, explica Williams Gonçalves, professor de relações internacionais da Uerj. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Fernando Brancoli, professor de Segurança Internacional e Geopolítica da UFRJ, Oswaldo Aranha é visto dentro de Israel como figura importante por seu papel na solução de dois Estados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Histórico&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em 1947, a pedido do Reino Unido, a Organização das Nações Unidas foi provocada a encontrar uma solução para a região da Palestina. A área, que por séculos pertencera ao Império Otomano, e havia três décadas estava sob controle dos britânicos, vinha recebendo milhares de imigrantes judeus, procedentes de várias partes do mundo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os judeus passaram de 10% para 30% do total da população na Palestina nas três décadas de domínio britânico. A recomposição demográfica passou a gerar conflitos entre os dois grupos: os judeus e os árabes-palestinos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem conseguir resolver os conflitos, com ataques de ambos os lados, o poder colonial se preparava para deixar o local e esperava uma solução para a Palestina. Para isso, deixou a questão com a ONU.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O assunto foi levado à Assembleia Geral das Nações Unidas, em abril daquele ano. Para presidir a sessão aberta para discutir a questão, foi eleito o representante brasileiro, Oswaldo Aranha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sob a coordenação de Aranha, nascia, nas Nações Unidas, a solução para a região: a divisão da Palestina em dois estados, um para os judeus e outro para os árabes. O Brasil foi um dos países que defendeu a proposta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Soluções amigáveis&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;“O Brasil historicamente se constrói como um país que tenta encontrar soluções amigáveis e um meio-termo entre os diversos adversários. O Brasil reforça o papel do direito internacional ao longo de sua história. Nós somos o país que mais participa do Conselho de Segurança da ONU como membro não permanente. Construímos historicamente, aos trancos e barrancos, a ideia de um país que é mediador, e a gente já atuou em diversos momentos a respeito disso, principalmente aqui na América Latina”, explica Brancoli. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Gonçalves, a diplomacia brasileira tem credibilidade internacional para participar da solução de conflitos. “O Brasil não é uma grande potência, então não gerou inimizades, não tem conflito com os seus vizinhos. Outro fator que favorece a intermediação, no meu ponto de vista, é que o Brasil sempre teve a posição de defesa da existência dos dois Estados. O Brasil reconhece o Estado de Israel, mas reconhece o direito dos palestinos de ter seu próprio Estado”, afirma o professor da Uerj. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participar da mediação do conflito, no entanto, não depende apenas de credenciais diplomáticas. Como presidente rotativo do Conselho de Segurança da ONU, o Brasil deu o primeiro passo para tentar evitar um aumento dos confrontos entre Israel e o Hamas (grupo político e militar que controla a Faixa de Gaza). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda no sábado (7), logo depois do ataque do Hamas a cidadãos israelenses, o Brasil convocou reunião de emergência do Conselho de Segurança da ONU para discutir o conflito. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brancoli acredita, no entanto, que, neste momento, dificilmente o Brasil terá algum papel mais efetivo na interrupção do conflito. “A gente está hoje no pior momento, entre Israel e Palestina, do ponto de vista de tentativas de mediação em 40 anos. Neste momento, é impossível. Ninguém consegue efetivamente mediar um acordo de paz imediato, até mesmo cessar-fogo. Acho que pouquíssimos países conseguiriam”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, o que o Brasil pode fazer neste momento é contribuir com ajuda humanitária e com a retirada de civis da área de conflito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na visão de Gonçalves, qualquer acordo entre as partes não depende apenas de mediadores. É importante que os dois lados tenham boa vontade de negociar e estejam dispostos a fazer concessões. .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando falamos em negociação, falamos necessariamente de concessões. Não pode haver negociação em que as duas partes são intransigentes, em que as duas partes não admitam qualquer concessão. Aí não há negociação, não há intermediário que agrade a ninguém”, conclui o professor da Uerj. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-tem-credencial-para-negociar-com-israel-e-palestina-251585</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-e-presidente-dos-emirados-arabes-conversam-sobre-oriente-medio-251586</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3261-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula e presidente dos Emirados Árabes conversam sobre Oriente Médio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ambos compartilharam necessidade de solução pacífica para conflito&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou por telefone com o presidente dos Emirados Árabes Unidos, Mohammed bin Zayed Al Nahyan, nessa quarta-feira (11), para discutir o conflito entre Israel e Palestina, no Oriente Médio. De acordo com nota emitida pelo Palácio do Planalto, Lula afirmou ao líder árabe que é necessário encontrar uma solução amigável para o conflito entre Israel e Palestina e evitar mortes, especialmente de civis, mulheres e crianças. A conversa abordou, segundo a assessoria do presidente, uma série de tópicos cruciais para a estabilidade da região e a busca por uma solução pacífica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já presidente Mohamed bin Zayed destacou a importância de líderes globais trabalharem em conjunto para conter a crise na região.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Os dois líderes reconheceram a importância da ajuda humanitária de ambos os países, e a necessidade de se concentrar em aliviar o sofrimento das comunidades afetadas pelos bombardeios recentes. Em um esforço para evitar uma escalada adicional da situação, concordaram em trabalhar em conjunto para promover a paz e a estabilidade na região", informa a nota do Palácio do Planalto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após intensificar o bombardeio contra a Faixa de Gaza, nos últimos dias, o Ministério da Defesa de Israel informou que pretende ocupar o território por terra. Ontem (10), Lula falou por telefone com o presidente do Chile, Gabriel Boric, ocasião em que também discutiram sobre o conflito entre Israel e Palestina, além de outros tópicos sobre a conjuntura sul-americana. Mais cedo, nesta quarta, Lula fez um apelo ao secretário-geral da Organização das Nações Unidas (ONU), António Guterres, e à comunidade internacional, em defesa das crianças palestinas e israelenses.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Embaixada de Israel em Washington informou que o número de mortos nos ataques do Hamas no fim de semana passa de mil. Os mortos são, em sua maioria, civis, baleados em casas, nas ruas e em uma festa ao ar livre, que ocorria a poucos quilômetros da fronteira com a Faixa de Gaza.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já o Ministério da Saúde de Gaza disse que os ataques aéreos retaliatórios de Israel tiraram a vida de pelo menos 830 pessoas e feriram mais de 4,3 mil até esta terça-feira. A ONU afirmou que mais de 180 mil habitantes de Gaza ficaram desabrigados, muitos deles amontoados nas ruas ou em escolas. Além disso, pelo menos 11 funcionários da organização morreram em Gaza nos últimos dias, em decorrência dos ataques israelenses.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Conferência do Clima&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A conversa entra Lula e Mohamed bin Zayed ainda tratou sobre temas das relações bilaterais entre Brasil e Emirados Árabes Unidos, incluindo cooperação econômica, investimentos e parcerias estratégicas em diversos setores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante o telefone, Lula confirmou que irá à Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas (COP28), em Dubai, no fim de novembro. Será a primeira viagem do presidente brasileiro após para restauração das articulações do quadril, ocorrida há quase duas semanas. Lula se recupera do procedimento no Palácio da Alvorada, residência oficial, de onde tem despachado remotamente e realizado diariamente trabalhos de fisioterapia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-junior-paixao-consegue-paralisar-blitz-na-rj-134-251627"&gt;Vereador Junior Paixão consegue paralisar blitz na RJ-134&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motoclube-insanos-realiza-acao-no-dia-das-criancas-251625"&gt;Motoclube Insanos realiza ação no Dia das Crianças&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estabelecimentos-publicos-e-privados-terao-que-incluir-simbolo-da-ostomia-em-placas-de-atendimento-prioritario-251597"&gt;Estabelecimentos públicos e privados terão que incluir símbolo da ostomia em placas de atendimento prioritário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escola-cristo-redentor-lanca-departamento-de-musicais-251618"&gt;Escola Cristo Redentor lança departamento de musicais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-um-aviao-com-brasileiros-repatriados-de-israel-chega-ao-brasil-251622"&gt;Mais um avião com brasileiros repatriados de Israel chega ao Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apesar-de-lei-direito-de-brincar-nao-e-plenamente-garantido-no-pais-251620"&gt;Apesar de lei, direito de brincar não é plenamente garantido no país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-e-presidente-dos-emirados-arabes-conversam-sobre-oriente-medio-251586</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inflacao-de-setembro-tem-alta-de-0-26-251593</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Infla%C3%A7%C3%A3o/3261-36" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Inflação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inflação de setembro tem alta de 0,26%&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alta de 2,80% da gasolina pressionou resultado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0345_20231011110857_MH0LY.jpg" longdesc="88544;41403"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristina Índio do Brasil - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A inflação de setembro ficou em 0,26%. O percentual é 0,03 ponto percentual (pp) acima da taxa de agosto, que teve alta de 0,23%. Segundo o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), que divulgou a pesquisa nesta quarta-feira (11), no Rio de Janeiro, o aumento de 2,80% da gasolina pressionou o resultado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse subitem é o de maior contribuição individual (0,14 pp) no Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA), considerado a inflação oficial do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inflação acumulada este ano atingiu 3,50%. Nos últimos 12 meses, ela está em 5,19%, ficando acima dos 4,61% dos 12 meses imediatamente anteriores. Em setembro de 2022, a variação havia sido de -0,29%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o gerente do IPCA, André Almeida, com essa alta, a gasolina contribuiu de maneira importante para o resultado de setembro. Diante desse desempenho, entre os nove grupos de produtos e serviços pesquisados, o setor de transportes foi o que apresentou o maior impacto positivo (0,29 pp) e a maior variação (1,40%). No mesmo grupo, houve ainda destaque para o subitem passagens aéreas, segunda maior variação mensal (13,47%) e segundo maior impacto (0,07 pp) no total do IPCA, após recuo de 11,69% em agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O item combustíveis - também incluído no grupamento de transportes e onde o subitem gasolina está inserido - avançou 2,70%, após a alta nos preços do óleo diesel (10,11%) e do gás veicular (0,66%) e a queda no etanol (-0,62%). O aumento de 0,42%, em ônibus intermunicipal foi influenciado pelo reajuste de 12,90% aplicado em Salvador (2,62%) a partir de 10 de agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Habitação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Com crescimento de 0,47% nos preços de setembro em relação a agosto, o grupo de habitação foi outro que pressionou o indicador. A energia elétrica residencial -a maior contribuição do grupo com (0,04 pp) - apresentou elevação de 0,99%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Influência de reajustes tarifários aplicados em três áreas de abrangência da pesquisa”, disse o gerente do IPCA, acrescentando os impactos das revisões em São Luís (10,74%), com reajuste de 10,43% com vigência a partir de 28 de agosto; em Belém (3,00%), com aumento de 9,40% válido a partir de 15 de agosto; e em Vitória (0,65%), onde o reajuste de 3,20% vigorou a partir de 7 de agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também na habitação, houve destaque para a alta da taxa de água e esgoto (0,02%), com reajustes em duas áreas pesquisados pelo IPCA: de 5,02% em Brasília (0,45%), a partir de 1º de agosto, e de 1,37% em Vitória (0,13%), a partir de 1º de agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sentido oposto, o gás encanado teve queda de 0,10%. O resultado foi influenciado pelas reduções tarifárias em duas capitais: Curitiba (-0,42%), com redução de 2,23% a partir de 4 de agosto, e no Rio de Janeiro (-0,14%), com redução média de 1,70% a partir de 1º de agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quedas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O grupo de alimentação e bebidas contribuiu para aliviar a pressão no índice de setembro . “É o grupo de maior peso no IPCA e teve deflação pelo quarto mês consecutivo, mantendo trajetória de queda no preço dos alimentos principalmente para consumo no domicílio”, explicou André Almeida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A deflação de 0,71% do grupo alimentação, contribuiu com redução de 0,15 pp para a taxa do mês. “Os preços da alimentação no domicílio recuaram 1,02%, com destaque para batata-inglesa (-10,41%), cebola (-8,08%), ovo de galinha (-4,96%), leite longa vida (-4,06%) e carnes (-2,10%). Já o arroz (3,20%) e o tomate (2,89%) subiram de preço”, informou o IBGE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da alta de 0,12% na alimentação fora do domicílio, o percentual representa desaceleração frente ao resultado de agosto, que naquele mês ficou em 0,22%. “O grupo ainda teve altas em refeição (0,13%) e lanche (0,09%), também menos intensas do que as do mês anterior (de 0,18% e 0,30%, respectivamente)”, completou o IBGE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Regiões&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A única queda entre os índices regionais foi verificada em Goiânia (-0,11%), causada pela deflação da energia elétrica residencial (-2,97%). A maior variação foi em São Luís (0,50%), onde o indicador foi pressionado pelas altas dos preços da energia elétrica residencial (10,74%) e do arroz (4,09%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;IPCA&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;De acordo com o IBGE, o IPCA é calculado com base nos rendimentos das famílias entre um a 40 salários mínimos, residentes nas regiões metropolitanas de Belém, Fortaleza, Recife, Salvador, Belo Horizonte, Vitória, Rio de Janeiro, São Paulo, Curitiba, Porto Alegre, além do Distrito Federal e dos municípios de Goiânia, Campo Grande, Rio Branco, São Luís e Aracaju.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inflacao-de-setembro-tem-alta-de-0-26-251593</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inpc-registra-alta-de-0-11-em-setembro-251594</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3261-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;INPC registra alta de 0,11% em setembro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Resultado ficou abaixo do índice de agosto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0351_20231011111033_5643B.jpg" longdesc="88545;76460"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristina Indio do Brasil - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC), que mede a variação nacional da cesta de compras de famílias com renda de até cinco salários mínimos, avançou 0,11% em setembro. O resultado está abaixo da variação registrada em agosto, quando ficou em 0,20%. No acumulado do ano, o indicador atingiu 2,91%. Nos últimos 12 meses, o índice soma alta de 4,51%, enquanto nos 12 meses imediatamente anteriores tinha acumulado 4,06%. Em setembro de 2022, a taxa apresentou queda de 0,32%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o IBGE, que divulgou os dados do indicador nesta quarta-feira (11), depois de recuarem 0,91% em agosto, os preços dos produtos alimentícios caíram 0,74% em setembro. O movimento é contrário ao dos preços dos produtos não alimentícios, que tiveram alta de 0,38%, mas ainda assim, menor do que no mês anterior, quando subiram 0,56%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Regiões&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Cinco áreas dos índices regionais apresentaram queda em setembro. Goiânia teve o menor resultado (-0,28%), em consequência da queda de 2,97% na energia elétrica residencial. A maior variação ficou com Rio Branco (0,53%), influenciada pela alta da gasolina (3,60%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;INPC&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As famílias com rendimentos de um a cinco salários mínimos, que servem de base para o cálculo do INPC, são residentes nas regiões metropolitanas de Belém, Fortaleza, Recife, Salvador, Belo Horizonte, Vitória, Rio de Janeiro, São Paulo, Curitiba, Porto Alegre, além do Distrito Federal e dos municípios de Goiânia, Campo Grande, Rio Branco, São Luís e Aracaju.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/endividamento-de-familias-chega-a-77-4-em-setembro-251595"&gt;Endividamento de famílias chega a 77,4% em setembro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inpc-registra-alta-de-0-11-em-setembro-251594</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/endividamento-de-familias-chega-a-77-4-em-setembro-251595</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3261-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Endividamento de famílias chega a 77,4% em setembro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Resultado indica tendência de estabilidade, diz CNC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231011190407_EGSUC.jpg" longdesc="88576;43704"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal Jr/Agência Brasi  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cristina Indio do Brasil - Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A proporção de famílias endividadas no país permaneceu em 77,4% em setembro, mesmo resultado de agosto, segundo a Pesquisa de Endividamento e Inadimplência do Consumidor (Peic), da Confederação Nacional do Comércio de Bens, Serviços e Turismo (CNC). O número representa o volume de endividados mais baixo desde junho de 2022. Para a entidade, o resultado indica uma tendência de estabilidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O resultado mostra que se manteve estável nível de famílias que declararam ter dívidas a vencer em cartão de crédito, cheque especial, carnê de loja, crédito consignado, empréstimo pessoal, cheque pré-datado, prestação de carro ou de casa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar disso, a análise das faixas de renda indica aumento de 0,3 ponto percentual (p.p.) de endividados entre os consumidores de renda mais baixa entre as famílias que recebem até três salários mínimos na comparação a setembro de 2022.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a CNC, o comportamento, indica “desafios persistentes nesse segmento”. A entidade destacou que essas famílias terão seus CPFs desnegativados a partir deste mês, por causa do programa Desenrola, do governo federal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O endividamento, por si só, não é sinônimo de problema financeiro, a não ser que esteja atrelado à inadimplência, que também está em alta na faixa de renda mais baixa, com 38,6% desses consumidores admitindo ter dívidas atrasadas”, diz a entidade. Segundo a CNC, o nível representa alta de 0,7 p.p. no mês. É o mesmo percentual de setembro do ano passado e o nível mais alto desde novembro de 2022.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A pesquisa mostrou ainda que 18,3% desses consumidores afirmam não ter condições de pagar suas dívidas de meses anteriores. O percentual é o maior da série histórica deste indicador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Estabilidade geral&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O presidente da CNC, José Roberto Tadros, avaliou que a estabilidade geral no endividamento das famílias no país é importante para a construção de um cenário econômico favorável, mas é preocupante o aumento do índice nas faixas de renda mais baixa e ainda com a tendência de aumento da inadimplência dessas famílias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o presidente, os juros elevados do cartão de crédito permanecem como desafio nesta que é a principal modalidade de endividamento do brasileiro e imprescindível para o comércio e os serviços.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Uma pesquisa inédita da CNC revelou que 90% do varejo tem suas receitas provenientes de compras parceladas sem juros no cartão de crédito, pelo menos parcialmente, o que evidencia também a inclusão das pessoas de renda média e baixa no mercado de consumo”, afirmou, em texto divulgado pela entidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tadros defendeu a necessidade de manutenção do parcelamento sem juros, “sem intervenção nas condições de mercado, além da racionalização da taxa de juros do rotativo”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Cartão de crédito&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Entre os endividados, 86,2% do total tem contas a pagar com o cartão de crédito, que ainda é a modalidade predominante. O percentual significa um aumento em relação a setembro de 2022, quando avançou 0,6 pontos percentuais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Peic mostrou também que os juros do rotativo do cartão alcançaram níveis alarmantes, com a média de 445,7% ao ano. É a maior alta entre todas as modalidades de dívida. Dados do Banco Central indicam uma elevação na concessão de crédito no cartão em relação a agosto de 2022. A evolução é de 10% nos pagamentos à vista e de 28% no parcelado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos consumidores de renda média e baixa, o endividamento no cartão de crédito teve alta de 0,3 p.p. na comparação com setembro de 2022, mas entre os de renda alta caiu 0,3 p.p.. “No mês, no entanto, o uso do cartão implicou alta do volume de endividados em todos os grupos de rendimento”, disse a economista da CNC responsável pela Peic, Izis Ferreira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No ano, houve diferenças no uso desse tipo de pagamento. Enquanto entre os homens subiu 1,5 p.p., entre as mulheres caiu 0,5 p.p.. “Elas, por sua vez, afirmam optar por dívidas no consignado, uma modalidade com taxas de juros mais baixas, e buscando alternativas fora das linhas de crédito tradicionais”, contou a economista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tanto homens (2,3 p.p.), como mulheres (1,8 p.p.), conseguiram diminuir o endividamento anual. No entanto, no mês, a proporção de homens endividados teve leve recuo (0,1 p.p.), e a das mulheres se manteve estável, em 79,1%. “Em termos de dificuldades em quitar dívidas, um número ligeiramente maior de mulheres (30,6%) relata enfrentar problemas em relação aos homens (29,6%)”, concluiu a CNC.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 12 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inpc-registra-alta-de-0-11-em-setembro-251594"&gt;INPC registra alta de 0,11% em setembro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/endividamento-de-familias-chega-a-77-4-em-setembro-251595</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>