<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 22 Aug 2023 06:13:30 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vacinacao-bivalente-contra-a-covid-19-e-gripe-comeca-nos-terminais-rodoviarios-246915</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3210-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vacinação bivalente contra a covid-19 e gripe começa nos terminais rodoviários&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0337_20230821210744_0HGXU.jpg" longdesc="85294;246344"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A vacinação itinerante nos terminais rodoviários começou nessa segunda-feira (21), em Itaipava. Estão sendo oferecidas as doses contra a covid-19 e influenza. A ação, promovida pela Prefeitura, por meio da Divisão de Imunização da Secretaria de Saúde, em parceria com a Companhia Petropolitana de Trânsito e Transporte (CPTrans), segue até sexta-feira. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Todos os cinco terminais rodoviários receberão a vacinação itinerante. Com a medida, a Prefeitura busca ampliar a cobertura vacinal da população. Serão ofertados os imunizantes contra a influenza (gripe) e reforço da Pfizer Bivalente, contra a covid-19. A vacinação acontece das 9h às 15h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A imunização contra a influenza é recomendada para todas as pessoas a partir dos seis meses de idade. Já o reforço da bivalente da Pfizer é indicado para quem tem 18 anos ou mais, assim como aqueles que são imunossuprimidos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Confira o calendário&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;22/08 – Terminal Corrêas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;23/08 – Terminal Itamarati&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;24/08 – Terminal Centro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;25/08 – Terminal Bingen&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nova variante da covid-19&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo os dados da Rede Genômica Fiocruz, houve detecção de um caso da variante EG.5 (Covid-19) no Brasil (17/8), no estado de São Paulo. No entanto, o coordenador do InfoGripe, Marcelo Gomes destaca a manutenção de queda ou estabilização de casos positivos para Sars-CoV-2 (Covid-19). "A situação atual ainda é de certa tranquilidade, mas isso não muda o fato de que a população deve estar em dia com a vacinação para Covid. Os dados continuam mostrando que a vacina oferece uma proteção muito boa, especialmente para as formas graves da enfermidade", afirma. Ele ressalta que é importante os estados manterem os fluxos de coleta e envio de amostras para manutenção da capacidade de vigilância genômica do Sars-CoV-2 no território nacional. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na situação nacional, há sinal de queda nas ocorrências de SRAG na tendência de longo prazo (últimas seis semanas) e de crescimento na de curto prazo (últimas três semanas). As exceções ficam para o Espírito Santo e Roraima, estados nos quais se percebe um aumento também na tendência de longo prazo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Há queda nas ocorrências de influenza A e de vírus sincicial respiratório (VSR) na maioria dos estados, mas o boletim faz um alerta para o rinovírus entre as crianças. “Constatamos um aumento no número de novos casos semanais e internações de pessoas de 2 a 4 anos e 5 a 14 anos de idade nos estados do Espírito Santo, Bahia, Paraná e de São Paulo, além de Natal (RN). Os dados laboratoriais sugerem, até o momento, que o crescimento neste grupo esteja associado ao rinovírus, e não à Covid ou ao vírus da influenza”, observa Gomes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vacinacao-bivalente-contra-a-covid-19-e-gripe-comeca-nos-terminais-rodoviarios-246915</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidade-tem-mais-de-1-6-mil-novos-processos-trabalhistas-neste-ano-246911</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3210-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cidade tem mais de 1,6 mil novos processos trabalhistas neste ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aumento de casos pode ser consequência das restrições provocadas pela pandemia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230821210801_D3VU6.jpg" longdesc="85301;237210"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcelo Camargo | Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Petrópolis contabiliza exatos 1.659 processos trabalhistas abertos entre janeiro e maio de 2023, de acordo com a Base Nacional de Dados do Poder Judiciário – DataJud. No último balanço feito pelo Diário, que continha os dados de janeiro a abril, eram 1.292 – aumento de 28% em um único mês, resultando em 367 novos casos. Já na comparação com o mesmo período de tempo do ano passado, percebe-se um crescimento de 10% no volume de entradas de processos trabalhistas no município: o Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região (TRT1), por meio de uma das duas Varas presentes no município, recebeu 1.506 novas ações entre os cinco primeiros meses de 2022.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O portal ainda aponta que, neste ano, também até o mês de maio, já foram 2.409 decisões feitas pelo Judiciário, o que significa que foram julgados ou houve conciliação – ou ainda que foi feita declaração de incompetência para julgamento naquela Vara. Em 2022, foram 1.843 soluções de processos realizadas (uma diferença de mais de 30%). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em referência aos casos novos abertos neste ano em Petrópolis, o DataJud mostra que a maior parte foi referente a verbas rescisórias (416), seguido de rescisão indireta (299) e aviso prévio (194). Multa de 40% do FGTS, ou qualquer outro assunto referente ao Fundo de Garantia, também foram outras das motivações relatadas (308). Prestação de serviços (177), hora extra (115), indenização por dano moral (106) e jornada de trabalho (95) também se destacam.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o “Relatório Geral da Justiça do Trabalho 2022”, do Tribunal Superior do Trabalho, o aumento no volume de casos pode ser consequência das restrições provocadas pela pandemia. “Após dois anos consecutivos de redução no quantitativo de recebidos, fato possivelmente explicado pelos anos de pandemia, o ano seguinte pareceu ser de uma retomada na busca dos cidadãos pelo Judiciário Trabalhista, com um incremento de cerca de 9% nos processos recebidos em relação ao ano anterior”, afirmou o levantamento. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“As três principais atividades econômicas que concentraram maiores quantitativos de Casos Novos foram os Serviços Diversos (23%), a Indústria (21%) e o Comércio (13%)”, acrescentou ainda.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Acúmulo&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Junto do aumento de ações abertas e decisões tomadas, percebe-se também um acúmulo maior de processos pendentes de solução. Até maio deste ano, são 11.590 casos pendentes de acordo com o DataJud. Em maio do ano anterior, eram 11.765 (redução de 175 ações). Enquanto que, num período de um ano, o tempo entre o início do processo e o primeiro julgamento saltou de 505 dias para 592 em Petrópolis. Tanto que, ainda em abril, 809 dos 1.292 novos casos deste ano ainda estavam em fase de conhecimento – que se caracteriza pela apresentação das informações por meio de audiências com o juiz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Isso porque o TRT1 tem, atualmente, quase 88% dos processos tramitando de forma eletrônica (equivalente a 10.167 deles), o que deveria implicar em uma maior agilidade na conclusão dos casos – o que não parece estar ocorrendo. O mesmo ocorre com a meta de ampliar o número de conciliações, que atuariam na maior celeridade de resolução dos casos. Os dados disponibilizados pelo Judiciário mostram que entre os primeiros cinco meses de 2022 e de 2023, o total de audiências deste tipo caíram quase pela metade: antes, haviam sido 406; agora, foram 226.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar disso, o TRT1 tem conseguido cumprir a meta de redução da taxa bruta de congestionamento – que mede a efetividade do tribunal em um período, levando em conta o total de casos novos que ingressaram, os casos baixados e o estoque pendente ao final do período. Enquanto em maio de 2022, o índice mantinha-se alto, próximo dos 80%, agora, um ano depois, reduziu para 72% (o menor patamar conquistado pelo judiciário da região durante os cinco primeiros meses deste ano).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-garante-proibicao-de-remocao-de-pessoas-em-situacao-de-rua-246899"&gt;STF garante proibição de remoção de pessoas em situação de rua&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidade-tem-mais-de-1-6-mil-novos-processos-trabalhistas-neste-ano-246911</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quase-nove-mil-familias-recebem-auxilio-gas-em-agosto-246916</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bolsa%20Fam%C3%ADlia/3210-330" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bolsa Família&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quase nove mil famílias recebem Auxílio Gás em agosto&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pagamento do subsídio para compra de botijão já está sendo realizado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230821210753_GMUEQ.jpg" longdesc="85298;93098"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Auxílio Gás dos Brasileiros incluiu 8.939 famílias de Petrópolis em agosto, 1,8% mais do que em junho. O total repassado aos beneficiários da cidade R$ 965.412,00. Os pagamentos já estão sendo feitos e seguem até o último dia do mês. Cada família recebe, desta vez, R$ 108 para compra do botijão de 13 kg de GLP. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O benefício é liberado a cada dois meses pelo Governo Federal, garantindo um valor suficiente para o pagamento integral de um botijão. Esse valor leva em consideração o preço médio nacional encontrado em pesquisas feitas pela Agência Nacional de Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No país, são mais de 5,6 milhões de beneficiários (investimento total de R$ 608,5 milhões), e no Rio são 533 mil famílias (que recebem R$ 57,6 milhões). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os pagamentos tiveram início na sexta-feira (18), começando pelas famílias que possuem Número de Inscrição Social (NIS) com final 1. Nessa segunda (21), receberam os que tem NIS final 2. Nesta terça (22), o benefício alcança aqueles que tem NIS final 3. O calendário de repasses prossegue da seguinte forma: NIS final 4 - quarta, dia 23; NIS final 5 - quinta, dia 24; NIS final 6 - sexta, dia 25; NIS final 7 - segunda, dia 28; NIS final 8 - terça, dia 29; NIS final 9 - quarta, dia 30; NIS final 0 - quinta, dia 31. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Bolsa Família &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O calendário de pagamentos é o mesmo para quem recebe o Bolsa Família. Em agosto, são 24.243 famílias atendidas pelo programa de transferência de renda em Petrópolis (0,3% menos do que em julho). São R$ 16.354.813,00 de recursos transferidos para as famílias petropolitanas incluídas desta vez. A média do benefício é de R$ 674,42. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Brasil todo, são 21,14 milhões de famílias que incluídas no programa em agosto, investimento total de R$ 14,25 bilhões. No estado, são mais de 1,7 milhão de famílias no Bolsa Família este mês (quase R$ 1,2 bilhão de repasses aos fluminenses). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quase-nove-mil-familias-recebem-auxilio-gas-em-agosto-246916</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-do-esporte-confirma-seis-petropolitanos-no-bolsa-atleta-246912</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3210-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério do Esporte confirma seis petropolitanos no Bolsa Atleta&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lista oficial de esportistas contemplados pelo programa de incentivo foi divulgada pela pasta nessa segunda-feira (21)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0626_x_0352_20230821210808_84ZVI.jpg" longdesc="85304;54972"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução | Redes Sociais &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário de Perópolis &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Ministério do Esporte divulgou nessa segunda-feira (21/08) a lista final com os contemplados pelo programa Bolsa Atleta. Os seis atletas petropolitanos que haviam sido selecionados em abril confirmaram assinatura do termo de adesão e, com isso, estão aptos a usufruir do benefício pelos próximos 12 meses. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fabiana Soares da Silva (esgrima em cadeira de rodas) e Giuliana Salvini Morgen (mountain bike) foram classificadas como "Atleta Internacional", categoria que engloba atletas que participaram e tiveram resultados expressivos em competições internacional representando o Brasil. Segundo o Ministério do Esporte, o benefício nessa categoria é de R$ 1.850 por mês. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fabiana Soares, atleta do Magnólia, é um dos grandes nomes da esgrima em cadeira de rodas do país. Atualmente, ela é líder do ranking nacional da modalidade Sabre e está entre as três primeiras na Espada e no Floreste. Guiliana Salvini representou a seleção brasileira no Campeonato Pan-Americano de Mountain Bike este ano. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Luiz Eduardo da Silva Ronconi, Daniel da Silva Ignácio, Fernando Mattos Araújo Ferreira de Souza e João Cláudio Cruz Santos (os quatro do tiro esportivo / carabina), além de Júlia Satyro de Souza (levantamento de pesos), aparecem como "Atleta Nacional", categoria que reúne aqueles que participaram e tiveram bons resultados em torneios brasileiros. O Ministério do Esporte informa que essa classe recebe R$ 925 mensais. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;O programa &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No país todo, o Bolsa Atleta apoia 5.898 atletas olímpicos e 1.970 representantes de modalidades paralímpicas - são 7.215 contemplados. O investimento total no programa é de R$ 78,7 milhões. O Bolsa Atleta existe desde 2005 e tem como objetivo "patrocinar esportistas de alto rendimento, que tenham bons resultados em competições nacionais e internacionais. O Bolsa Atleta é voltado para esportistas a partir de 14 anos e é considerado um dos maiores programas do mundo de patrocínio direto", informa o Ministério.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/palmeira-conquista-tres-vitorias-pelo-campeonato-carioca-nas-categorias-sub-9-sub-11-e-sub-13-246921"&gt;Palmeira conquista três vitórias pelo Campeonato Carioca nas categorias sub 9, sub 11 e sub 13&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/passeio-ciclistico-reuniu-120-pessoas-nas-ruas-do-centro-da-cidade-246907"&gt;Passeio ciclístico reuniu 120 pessoas nas ruas do Centro da Cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-do-esporte-confirma-seis-petropolitanos-no-bolsa-atleta-246912</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/credito-rotativo-do-cartao-esta-em-debate-especialista-orienta-como-evitar-ou-renegociar-dividas-246917</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3210-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Crédito rotativo do cartão está em debate: especialista orienta como evitar ou renegociar dívidas  &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0492_x_0607_20230821210805_OQCQJ.jpg" longdesc="85303;176731"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O governo federal e o Banco Central do Brasil (BC) estão empenhados em encontrar alternativas para substituir o sistema de crédito rotativo do cartão, uma prática financeira que tem gerado críticas devido aos juros exorbitantes. Com taxas que podem alcançar 437,3% ao ano, o crédito rotativo é uma das modalidades de crédito mais caras do país. Com o objetivo de amenizar esse cenário e aumentar a conscientização financeira dos brasileiros, uma série de discussões e medidas estão sendo planejadas em conjunto com bancos e entidades do varejo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O crédito rotativo ocorre quando os clientes não pagam o valor total de sua fatura de cartão de crédito e optam por carregar a dívida para o mês seguinte. Para enfrentar essa questão, uma das propostas levantadas pelos bancos é a criação de uma tarifa para essa modalidade de pagamento, o que poderia contribuir para a redução dos juros cobrados. No entanto, essa ideia tem encontrado resistência, já que a imposição de uma tarifa poderia impactar negativamente os comerciantes, obrigando-os a aceitar tais condições.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O debate sobre a reformulação do crédito rotativo é conduzido por um grupo de trabalho que reúne representantes da Fazenda, Banco Central, bancos e entidades do varejo. A expectativa é que esse grupo apresente alternativas para diminuir as taxas dessa modalidade até o final deste ano, proporcionando aos consumidores uma solução mais equilibrada e acessível.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para entender melhor o contexto dos juros do cartão e como os consumidores podem lidar com eles, o advogado especialista em direito bancário e finanças, Donato Souza, enfatizou a importância de uma mudança de mentalidade em relação ao uso do cartão de crédito “é necessário que o brasileiro mude o olhar acerca desse crédito, isso porque, a maioria da população o enxerga como uma ferramenta de satisfação imediata, que acaba ocasionando ainda mais prejuízos do que benefícios. Quando utilizado de forma consciente, o cartão de crédito poderá inclusive, fazer com que o consumidor economize a longo prazo, haja vista que muitos deles oferecem benefícios como programas de fidelidade com acúmulo de pontos ou milhas aéreas, descontos em redes parceiras, entre outros. O grande problema é quando utilizado de forma inconsequente e sem planejamento, resultando em um gasto muito maior do que o consumidor poderia suportar”, explica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Estabelecer limites&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O especialista também destacou a importância de estabelecer limites do cartão que varia de acordo com o orçamento e necessidade de cada um, entretanto, recomenda-se que o limite do cartão não ultrapasse a 30% de sua receita, evitando assim, eventuais inadimplências, aconselha. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em caso de dívidas, o advogado acrescenta que “isso ocorre porque sobre o crédito rotativo não há qualquer fiscalização e nem mesmo parâmetros vinculativos para sua cobrança, a exemplo da taxa de juros cobrada em outras modalidades de empréstimos e que deve necessariamente observar alguns parâmetros para cobrança, como a taxa média de mercado. A ausência de normas regulamentadoras faz com que os bancos abusem da cobrança e coloque o consumidor em extrema desvantagem”, afirma. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Dívidas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quanto à renegociação de dívidas, Donato sugeriu “em caso de endividamento pelo consumidor, em alguns casos, a taxa poderá ser reavaliada por meio judicial ou extrajudicial, através de um acordo com a instituição financeira. Contudo, o consumidor também deve estar atento no momento da negociação, aconselha-se sempre o atendimento por um profissional especializado. Em alguns casos excepcionais, pode ser até mesmo recomendável que o consumidor realize um empréstimo para pagamento da fatura, visto que a taxa de juros dos empréstimos em geral tende a ser menor do que do cartão de crédito. Outra ferramenta importante, recentemente lançada pelo Governo Federal e que tende a beneficiar boa parte da população é o programa Desenrola Brasil, que permite que o consumidor, enquadrado nos requisitos da respectiva legislação, possa alcançar melhores formas de renegociação com as instituições financeiras em geral”, orienta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mercado-eleva-previsao-da-inflacao-de-4-84-para-4-9-este-ano-246906"&gt;Mercado eleva previsão da inflação de 4,84% para 4,9% este ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/uma-aposta-ganha-premio-de-mais-de-r-4-milhoes-da-mega-sena-246831"&gt;Uma aposta ganha prêmio de mais de R$ 4 milhões da Mega-Sena&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/credito-rotativo-do-cartao-esta-em-debate-especialista-orienta-como-evitar-ou-renegociar-dividas-246917</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cardeal-de-brasilia-visita-seminario-diocesano-onde-estudou-durante-seis-anos-246913</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Religi%C3%A3o/3210-334" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Religião&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cardeal de Brasília visita Seminário Diocesano onde estudou durante seis anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230821210813_DNYF1.jpg" longdesc="85306;56540"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O arcebispo de Brasília, Cardeal Paulo Cezar Costa, Arcebispo de Brasília, visitou o Seminário Diocesano Nossa Senhora do Amor Divino, encontrando-se com padres diocesanos que conviveram com ele, no período de seis anos que estudou no Seminário, fazendo o seminário menor e a Filosofia. “É uma grande emoção estar no Seminário, onde convivi durante seis anos. O Seminário Nossa Senhora do Amor Divino foi muito importante na minha formação. Para mim é uma grande alegria encontrar as pessoas, muitas conhecidas”, comentou o arcebispo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Cardeal de Brasília presidiu a missa e, quando falou da alegria de ter vivido no Seminário, ressaltou sua gratidão pela formação recebida durante o período do Seminário Menor, quando concluiu o ensino médio, e fez a Filosofia. Dom Paulo Cezar disse que o encontro com padres, que foram colegas no período que esteve no Seminário, foi uma grande emoção, frisando a alegria de encontrar as pessoas, encontrando a história de cada um, “um momento de gratidão pelo que Deus fez na minha história e na vida de todos que encontrei”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O bispo da Diocese de Petrópolis, Dom Gregório Paixão, OSB, agradeceu a presença do Arcebispo de Brasília no Seminário Diocesano, afirmando que as portas estão sempre abertas. Dom Gregório ressaltou o testemunho do Cardeal Paulo Cezar, pedindo que lembre sempre em suas orações do Seminário e da Diocese. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O reitor do Seminário Diocesano, Padre Luiz Henrique, entregou ao Cardeal uma imagem de Nossa Senhora do Amor Divino, padroeira do Seminário e da Diocese. Padre Luiz Henrique ressaltou a importância da visita do Cardeal ao Seminário, destacando a importância de ter um ex-aluno como sucessor dos apóstolos e eleito cardeal, para auxiliar o Sumo Pontífice na organização da igreja. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Cardeal Paulo Cezar Costa, aos 56 anos, é um dos possíveis cardeais que pode votar e ser votado no próximo Conclave, quando acontece a eleição do papa. Dom Paulo Cezar nasceu em Valença, no dia 20 de julho de 1967. Concluiu o ensino médio e a Filosofia no Seminário Diocesano Nossa Senhora do Amor Divino, e a faculdade de Teologia, no Seminário Arquidiocesano São José, na cidade do Rio de Janeiro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De 1996 a 2001 fez estudos de mestrado e defendeu a dissertação "Monarquia e Trias em Dionísio de Roma e Dionísio de Alexandria". Em 1998 ingressou no doutorado e defendeu a tese "Salvatoris Disciplina. Dionisio de Roma e a Regula Fidei no debate teológico do terceiro século". Foi ordenado sacerdote no dia 5 de dezembro de 1992, na Catedral Nossa Senhora da Glória, pelo bispo de Valença, Dom Frei Elias James Manning, O.F.M. Conv. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2007 assumiu a reitoria do Seminário Diocesano Paulo VI, em Nova Iguaçu. Foi também membro do grupo de peritos da Comissão Episcopal de Doutrina da CNBB, membro do Instituto Nacional de Pastoral e coordenador do departamento de Teologia da Pontifícia Universidade Católica do Rio de Janeiro (PUC-Rio). Aos 24 de novembro de 2010 foi nomeado pelo Papa Bento XVI como bispo auxiliar da Arquidiocese de São Sebastião do Rio de Janeiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 22 de junho de 2016 foi nomeado bispo da Diocese de São Carlos pelo Papa Francisco. No dia 7 de outubro de 2020 a Nunciatura Apostólica do Brasil comunicou ao clero, sob segredo pontifício até a data de publicação, a nomeação de Dom Paulo por sua Santidade o Papa Francisco para a sede vacante da Arquidiocese de Brasília, transferindo-o da sede de São Carlos, no Estado de São Paulo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A sua nomeação como cardeal foi anunciada pelo Papa Francisco, durante o Regina Caeli de 29 de maio de 2022, o Papa Francisco anunciou sua criação e recebeu o anel cardinalício em 27 de agosto do mesmo ano. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cardeal-de-brasilia-visita-seminario-diocesano-onde-estudou-durante-seis-anos-246913</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palmeira-conquista-tres-vitorias-pelo-campeonato-carioca-nas-categorias-sub-9-sub-11-e-sub-13-246921</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3210-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Palmeira conquista três vitórias pelo Campeonato Carioca nas categorias sub 9, sub 11 e sub 13&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0480_x_0600_20230821210803_MT6BQ.jpg" longdesc="85302;53591"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Palmeira Futebol Clube teve três vitórias em três jogos, no último sábado, em partidas válidas pelo Campeonato Carioca de Futsal. As disputas foram contra o EC Garnier, nas categorias sub 9, sub 11 e sub 13.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Todas os três jogos foram realizadas em Petrópolis, com dois placares elásticos: pelo sub 9 foi 7x2, já no sub 13 a vitória foi por 9x2. O maior equilíbrio ficou para o sub 11 que venceu um jogo apertado por 8x7. As três equipes somaram mais vitórias na divisão prata.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As três categorias, após essa partida, jogam no próximo dia 26, contra o MARÃ T.C./IEE. Atualmente as equipes petropolitanas ocupam as seguintes posições na tabela: sub 9 - 5.º lugar no grupo A, sub 11 – 4.º Lugar no grupo A e sub 13 – 5.º lugar no grupo A.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-do-esporte-confirma-seis-petropolitanos-no-bolsa-atleta-246912"&gt;Ministério do Esporte confirma seis petropolitanos no Bolsa Atleta&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/passeio-ciclistico-reuniu-120-pessoas-nas-ruas-do-centro-da-cidade-246907"&gt;Passeio ciclístico reuniu 120 pessoas nas ruas do Centro da Cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palmeira-conquista-tres-vitorias-pelo-campeonato-carioca-nas-categorias-sub-9-sub-11-e-sub-13-246921</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/37-convencao-estadual-do-comercio-varejista-encerra-olhar-reflexivo-futuro-reforma-tributaria-246900</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3210-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;37ª Convenção Estadual do Comércio Varejista encerra com foco em ações pontuais e um olhar reflexivo sobre o futuro com ênfase na reforma tributária&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230820081836_G0RLE.jpg" longdesc="85227;60421"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 37ª Convenção Estadual do Comércio Varejista do Rio de Janeiro foi encerrada marcando um encontro histórico para o setor. Realizado em Petrópolis, o evento reuniu, em dois dias, no Villa Itaipava Resorts Conventions, mais de 200 líderes do comércio varejista para discutir temas cruciais e estabelecer um manifesto de união em relação à reforma tributária.  A solenidade de encerramento, que ocorreu neste sábado (19) à tarde,  foi assinalada por reflexões e compromissos firmados. A convenção foi promovida pela Federação das Câmaras de Dirigentes Lojistas do Estado do Rio (FCDL-RJ) em parceria com a Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O destaque foi a entrega de um manifesto, assinado por presidentes das CDLs do Estado, Confederação e Federação Estadual das entidades aos senadores Efraim Filho e Carlos Portinho. O documento expressou a preocupação do setor em relação à oneração excessiva sobre o comércio e serviços, em detrimento de outros segmentos. Os empresários reivindicaram uma reforma tributária ampla, que corrija distorções e impulsione o crescimento econômico para gerar mais empregos e renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O senador Efraim Filho, coordenador do grupo da Reforma Tributária na Comissão de Assuntos Econômicos do Senado, reforçou o compromisso com o setor varejista e ressaltou a importância da discussão para um ambiente tributário mais justo e favorável ao crescimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prefeito de Campos, Wladimir Garotinho, defendeu a ideia de agendas conjuntas entre poder público e iniciativa privada como forma de gerar negócios e fortalecer a economia.  Essa experiência bem sucedida que incidiu diretamente no crescimento de 7,7% da economia da cidade, foi apresentada por ele em painel que está sendo realizado na 37a Convenção do Comércio Varejista do Estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wladimir destacou várias parcerias com empresas e entidades empresariais como as que são realizadas com a CDL de Campos como a educação da cultura empreendedora e o Fashion Day.  O painel contou com a participação do presidente da CDL de Campos, Edvar Júnior e do coordenador do escritório do Sebrae-RJ na região Norte, Guilherme Reche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação do evento abrangeu uma série de temas, desde tendências de consumo até sustentabilidade e inovação, com palestras de especialistas que exploraram as implicações econômicas no cenário varejista. A CDL Jovem, com representantes de nove estados, trouxe uma perspectiva vibrante e conectada com o futuro, estabelecendo uma agenda de eventos e projetos e uma discussão técnica de temas, enquanto o manifesto entregue aos senadores selou o compromisso do setor em enfrentar os desafios com colaboração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da CDL Petrópolis, Cláudio Mohammad, destacou a relevância do evento como plataforma de colaboração entre as entidades, promovendo o avanço do comércio varejista. "Queremos voz para avançar no setor propondo uma legislação que nos garanta crescimento", afirmou. Fabiano Gonçalves, presidente da FCDL-RJ, enalteceu o compartilhamento de experiências e parcerias frutíferas entre empresários e gestores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo do dia foram realizadas palestras, iniciando com  Ana Cláudia Peixoto do Sebrae-RJ que explorou o "Jeito Disney de Encantar os Clientes", inspirando atendimento excepcional e experiências memoráveis. Rafael Leonardo Oliveira, também do Sebrae-RJ, discutiu "Marketing Digital para Impulsionar o Varejo", destacando canais, público-alvo e qualidade visual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No bloco "Inovação e Tecnologia para o Varejo e Serviços", Ladmir Carvalho, CEO da Alterdata, resumiu tendências pós-NRF 2023. E Anita Pereira Roquete, da Claro Empresas, focou em "Impulsionar o Crescimento das PME’s: Além da Conectividade", abordando estratégias para empresas de menor porte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao final da convenção foram entregues homenagens aos  ex-presidentes  da Federação, Odilon Martins, Jair Francisco Gomes e Marcelo Mérida. Também receberam placas Cláudio Mohammad, José César da Costa e Fabiano Gonçalves. Os presidentes das CDLs presentes também receberam troféus e o presidente da Câmara de Dirigentes Lojistas de Balneário Camboriú, Vilton João dos Santos, subiu ao palco para convidar a todos para  a 57ª Convenção Nacional do Comércio Lojista que será realizada em sua cidade em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi homenageado ainda Jesus Mendes Costa, presidente do Conselho Deliberativo do Sebrae-RJ,  que se destaca não apenas como empresário, mas como entusiasta do associativismo tendo sido presidente de várias entidades em prol do empresariado forte atuação pelo fortalecimento dos negócios. Jesus foi representado por Paulo Reis, presidente da Associação Comercial e Empresarial de Petrópolis da qual é vice-presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 37ª Convenção Estadual do Comércio Varejista concluiu com a meta que o impacto das discussões e reflexões apresentadas seja duradouro, inspirando estratégias que moldarão o futuro das empresas e do comércio no estado do Rio de Janeiro. O evento ressaltou a importância da unidade e colaboração do setor, evidenciando que, juntos, os desafios podem ser superados e um ambiente favorável ao crescimento pode ser conquistado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Novo modelo tributário pode tornar Brasil mais competitivo”, defende Efraim Filho&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coordenador do grupo da Reforma Tributária na Comissão de Assuntos Econômicos do Senado, Efraim Filho, demonstrou as principais mudanças na reforma tributária com apresentação de dados técnicos para esclarecer as dúvidas dos empresários, como as mudanças das alíquotas e o patamar máximo de tributação. “No mundo globalizado, sem fronteiras, com países com carga tributária menor e produtos mais competitivos precisamos nos adequar a um modelo que nos deixe em condições de igual para igual”, afirmou. Uma das transformações que pode fazer o Brasil ser mais competitivo é a mudança de modelo para o IVA (imposto sobre valor agregado), que é praticado nas economias mais desenvolvidas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São duas situações que estão inseridas na reforma tributária: forma e conteúdo, aponta o senador acentuando que a primeira é consenso pela transformação e que a segunda é a que gera discussão. “ A mudança de modelo é bem vinda para que a gente se aproxime com o que é aplicado pelas maiores economias do mundo”, destaca Efraim pontuando que o conteúdo é que decisório e é nesta esfera que o Senado vai atuar para aprovar um texto que seja benéfico aos empresários. “Reforma tributária é para melhorar a vida de quem paga e não de quem arrecada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O senador reservou boa parte da palestra para responder perguntas diretamente da plateia e esclareceu dúvidas sobre a validade da reforma que prevê um período de transição de sete anos com novas regras iniciando em 2033, período em que vai valer para a “calibragem”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A tributação da folha de pagamento é um dos impostos mais burros existentes. Precisa ser ao contrário: quando mais eu empregar menos impostos vou pagar. Defendo a desoneração ampla e universal com a compensação necessária, de outra forma, que apoie a previdência que depende hoje deste imposto”, colocou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/37-convencao-estadual-do-comercio-varejista-encerra-olhar-reflexivo-futuro-reforma-tributaria-246900</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/passeio-ciclistico-reuniu-120-pessoas-nas-ruas-do-centro-da-cidade-246907</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3210-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Passeio ciclístico reuniu 120 pessoas nas ruas do Centro da Cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evento aconteceu no domingo, dia 20, em comemoração do Dia do Ciclista&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230821162751_IXBQ1.jpg" longdesc="85284;40214"&gt;&lt;br&gt;  &lt;span&gt;Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Em comemoração ao Dia do Ciclista (dia 19 de agosto), a Prefeitura, por meio da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans), promoveu o primeiro passeio ciclístico pelas ruas da cidade. O evento reuniu 120 pessoas e aconteceu no domingo, dia 20, com saída e chegada no Palácio Sérgio Fadel (sede da Prefeitura, na Avenida Koeler). &lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;“Cada dia mais pessoas usam a bicicleta como meio de transporte, como lazer e esporte. Incentivar o uso da bicicleta é promover a sustentabilidade e ações para a melhoria da mobilidade urbana”, disse o prefeito Rubens Bomtempo. Ao final do passeio foi sorteada uma bicicleta, em parceria com a loja K.O.M Bike Shop. O ciclista Lucas Zanetti foi o vencedor. &lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O passeio durou cerca de 40 minutos. Os ciclistas saíram da Avenida Koeler em direção ao Circuito de Esportes e Lazer, retornaram pela Avenida Barão do Rio Branco (sentido Centro) até a chegada na sede da Prefeitura. Equipes da CPTrans acompanharam os ciclistas durante todo o percurso. &lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;“Esse foi o primeiro passeio ciclístico que realizamos para comemorar o Dia do Ciclista e foi um sucesso. O uso da bike como modal de transporte ou para o lazer e esporte, deve ser incentivado e a Prefeitura vem sendo sensível a esse tema. Queremos cada vez mais uma cidade sustentável e para isso é essencial priorizar o transporte ativo”, comentou o presidente da CPTrans, Thiago Damaceno.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-do-esporte-confirma-seis-petropolitanos-no-bolsa-atleta-246912"&gt;Ministério do Esporte confirma seis petropolitanos no Bolsa Atleta&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/palmeira-conquista-tres-vitorias-pelo-campeonato-carioca-nas-categorias-sub-9-sub-11-e-sub-13-246921"&gt;Palmeira conquista três vitórias pelo Campeonato Carioca nas categorias sub 9, sub 11 e sub 13&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/passeio-ciclistico-reuniu-120-pessoas-nas-ruas-do-centro-da-cidade-246907</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-auxilia-corpo-de-bombeiros-em-combate-a-incendio-florestal-no-caxambu-246904</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Inc%C3%AAndio/3210-101" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Incêndio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Defesa Civil auxilia Corpo de Bombeiros em combate a incêndio florestal no Caxambu&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fogo em vegetação foi controlado no fim da tarde do último sábado (19)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230821151221_7I3DC.jpg" longdesc="85278;27474"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação PMP &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Defesa Civil de Petrópolis, no início da tarde do último sábado (19/08), atuou em ação de apoio ao Corpo de Bombeiros para conter um incêndio florestal no bairro Caxambu. Uma equipe de brigadistas do Instituto Estadual do Ambiente (INEA) também participou do combate às chamas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O fogo teve início em uma área de vegetação e rapidamente se alastrou para região onde há residências, causando um incêndio de grandes proporções. A ação de combate às chamas durou aproximadamente 4 horas, e não houve vítimas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“No período de estiagem, a Defesa Civil, em apoio ao Corpo de Bombeiros, faz a emissão diária de boletins de risco de incêndio por distrito para nortear as rondas preventivas, e capacita também os Núcleos de Defesa Civil Comunitários para que, através de ações de conscientização, disseminem em suas comunidades conhecimentos acerca de medidas de prevenção”, disse o secretário de Proteção e Defesa Civil, tenente-coronel Gil Kempers.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O grande número de incêndios florestais que ocorrem no município entre os meses de junho a outubro têm relação direta com os baixos índices pluviométricos, a baixa umidade relativa do ar e o período de estiagem, que causa os baixos níveis de água nos reservatórios e, de acordo com o diretor operacional da Defesa Civil de Petrópolis, tenente-coronel Marcelo Abreu, por este motivo, a contribuição da população se faz necessária.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Nesta época do ano, a Defesa Civil realiza campanha de conscientização da população quanto ao não descarte de bituca de cigarro da beira de estradas, a não colocação de fogo em lixo, e a não soltura de balões, que inclusive, é crime tipificado pelo Código Penal. A secretaria reforça que a população deve seguir as recomendações da Defesa Civil, que atua em apoio ao Corpo de Bombeiros nas ações de combate aos incêndios florestais”, finalizou Marcelo Abreu.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-auxilia-corpo-de-bombeiros-em-combate-a-incendio-florestal-no-caxambu-246904</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-mais-64-vagas-para-esta-semana-246903</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Emprego/3210-37" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Emprego&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Balcão de Empregos: mais 64 vagas para esta semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0427_20230821120308_7EDNY.jpg" longdesc="85270;77607"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis está oferecendo, em seu Balcão de Empregos na internet, mais 64 oportunidades de trabalho em empresas do município. Para participar dos processos de seleção, os candidatos devem fazer o cadastramento de seus currículos no site da Prefeitura (&lt;a class="example1" href="https://www.petropolis.rj.gov.br/pmp/"&gt;https://www.petropolis.rj.gov.br&lt;/a&gt;) entre segunda-feira (21) a sexta-feira (25).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Balcão de Empregos é um serviço da Secretaria de Assistência Social, por meio do Departamento de Trabalho e Renda (Detra). Todos os candidatos concorrem nos processos seletivos, desde que atendam aos requisitos exigidos pelos empregadores. As empresas têm responsabilidade integral pelo recrutamento e pelas contratações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja as oportunidades desta semana:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analista de RH - Ensino Médio / Cursos específicos na área / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analista Fiscal e Contábil - Ensino Médio / Cursos específicos na área / Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arrematadeira - Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assistente Administrativo - Ensino Médio / Possuir conhecimento do Pacote Office - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Manutenção Predial - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Serviços Gerais - Ensino Fundamental / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Back Office - Ensino Médio / Experiência na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caixa de Lanchonete Delivery - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conferente de Mercadorias - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Costureira Pilotista - Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inspetor de Qualidade - Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mecânico de Motores Diesel - Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motorista de Caminhão - Ensino Médio / CNH Cat. C / Disponibilidade para viajar / Experiência de 2 anos na função - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Caixa - Ensino Médio / Experiência na função - 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Loja - Ensino Médio / Experiência na função - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Máquinas de Fabricação Alimentícia - Ensino Médio / Cursos específicos na área / Experiência na função - 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professor de Língua Inglesa - Ensino Médio - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retificador de Cabeçote Automotivo - Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor de Vendas Comercial - Ensino Médio / CNH Cat. B / Disponibilidade para viajar / Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor de Vendas Externas - Ensino Médio / CNH Cat. B / Possuir veículo para trabalhar / Disponibilidade para viajar / Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Telefonista - Ensino Médio/ Curso específico na área / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor - Ensino Médio / Disponibilidade pra viajar / Experiência na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor de Comércio Varejista - Ensino Médio - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor de Comércio Varejista - Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função - 1 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor Externo - Ensino Médio / Disponibilidade pra viajar / Experiência na função - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor Externo - Ensino Médio - 6 vagas&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-mais-64-vagas-para-esta-semana-246903</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ser-amavel-ataualpa-a-p-filho-professor-246910</link><description>Ser amável
Ataualpa A.P. Filho - professor</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ser-amavel-ataualpa-a-p-filho-professor-246910</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/no-estado-do-rio-de-janeiro-elas-nao-estao-sozinhas-246914</link><description>No estado do Rio de Janeiro, elas não estão sozinhas!</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/no-estado-do-rio-de-janeiro-elas-nao-estao-sozinhas-246914</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buracos-atrapalham-quem-trafega-pela-rua-agante-moco-em-itaipava-246918</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3210-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buracos atrapalham quem trafega pela Rua Agante Moço, em Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0338_20230821210746_3L7L5.jpg" longdesc="85295;112807"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Motoristas que trafegam pela Rua Agante Moço, que fica atrás do Parque Municipal, em Itaipava, estão assustados com a quantidade de buracos ao longo da via. A situação, que se agravou nos últimos dias por causa da chuva, prejudica a passagem dos veículos, que para evitar a quebra de uma das peças, têm de reduzir a velocidade ao transitar na via.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disto, os buracos também acumulam bolsões d’água e poças de lama que tornam o tráfego no local ainda mais degradante e desgastante. “A situação da rua é um descaso completo. A impressão que dá é que o importante é tapear e o restante fica de escanteio. E, no fim, tudo o que pedimos é que cuidem da nossa cidade”, desabafa uma mulher que não quis se identificar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura informou que com relação às intervenções de mobilidade urbana na região de Bonsucesso, o estudo e projetos estão sendo feitos em conjunto com a Secretaria de Obras e a Coppe/UFRJ para que seja encontrada a melhor solução para região.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, a Secretaria de Obras está programando para os próximos dias uma operação tapa buraco para a localidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-prejudica-onibus-e-pedestres-no-centro-e-tambem-nos-bairros-246919"&gt;Estacionamento irregular prejudica ônibus e pedestres no Centro e também nos bairros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-espelho-convexo-deixa-ponto-cego-em-curva-na-posse-246920"&gt;Falta de espelho convexo deixa ponto cego em curva na Posse&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buracos-atrapalham-quem-trafega-pela-rua-agante-moco-em-itaipava-246918</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estacionamento-irregular-prejudica-onibus-e-pedestres-no-centro-e-tambem-nos-bairros-246919</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3210-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estacionamento irregular prejudica ônibus e pedestres no Centro e também nos bairros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0296_20230821210749_3ZEHF.jpg" longdesc="85296;213040"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Setranspetro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Motoristas e pedestres denunciaram o estacionamento irregular na Rua Marechal Deodoro e também na Praça Catulo. Essas irregularidades prejudicaram o fluxo de trânsito e para os passageiros conseguirem pegar o ônibus no local correto. Segundo os moradores, as denúncias já foram realizadas e este problema atrapalhou também o transporte público nos dois locais, sendo diversos carros parados perto de placas de proibido estacionar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, essa situação é um absurdo. “Devido a meia dúzia, dezenas de pessoas são prejudicadas. Tem que tirar esses carros da rua para os ônibus passarem, cadê os guardas que só ficam no Centro? Os bairros ficam largados às traças e é comum ver o estacionamento irregular. As autoridades têm que vir aqui para multar e rebocar esses carros, para que a gente não por essas dificuldades tentando chegar em casa ou para trabalhar”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um pedestre duvida que existe a fiscalização. “Porque o motorista do ônibus quase não parou por conta desses carros. Ninguém da prefeitura se pronuncia. Uma lástima. Estava sinalizado por placas e escrito no chão que era ponto de ônibus e como ele ia parar aqui se a vaga estava ocupada? A CPTrans não realiza as fiscalizações, cadê as câmaras para multar os veículos que estão parados aqui?”, questionou o pedestre.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) informou que rondas são realizadas diariamente em toda a cidade multando e, em casos extremos, rebocando os veículos que estejam estacionados de forma irregular. Denúncias podem ser feitas por meio do número 156.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A CPTrans também está usando a tecnologia das câmeras do Cimop para o videomonitoramento de trânsito, que acontece 24 horas por dia. Placas indicam os locais onde há o videomonitoramento, que neste primeiro momento tem como foco coibir o estacionamento irregular.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buracos-atrapalham-quem-trafega-pela-rua-agante-moco-em-itaipava-246918"&gt;Buracos atrapalham quem trafega pela Rua Agante Moço, em Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-espelho-convexo-deixa-ponto-cego-em-curva-na-posse-246920"&gt;Falta de espelho convexo deixa ponto cego em curva na Posse&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estacionamento-irregular-prejudica-onibus-e-pedestres-no-centro-e-tambem-nos-bairros-246919</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-espelho-convexo-deixa-ponto-cego-em-curva-na-posse-246920</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3210-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de espelho convexo deixa ponto cego em curva na Posse&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0270_20230821210751_3L7L5.jpg" longdesc="85297;22277"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Motoristas que trafegam pela Estrada do Juruá, na Posse, denunciaram que próximo ao lote 06, existe uma curva fechada e é necessária a instalação de um espelho convexo para a segurança de quem trafega pelo local, principalmente para evitar acidentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos motoristas, o local está precisando de um espelho para auxiliar na visão de quem vem no sentido contrário. “Os motoristas que sobem e descem ficam completamente sem visibilidade naquela curva. Ali está muito perigoso, correndo risco de ter um acidente. Este pedido é justamente para evitar que isso aconteça e que as pessoas trafeguem com segurança, pois está bem perigoso devido à curva fechada neste ponto”, afirmou um motorista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buracos-atrapalham-quem-trafega-pela-rua-agante-moco-em-itaipava-246918"&gt;Buracos atrapalham quem trafega pela Rua Agante Moço, em Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-prejudica-onibus-e-pedestres-no-centro-e-tambem-nos-bairros-246919"&gt;Estacionamento irregular prejudica ônibus e pedestres no Centro e também nos bairros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-espelho-convexo-deixa-ponto-cego-em-curva-na-posse-246920</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/beto-coelho-lanca-emocionante-autobiografia-o-menino-da-capela-em-petropolis-246836</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3210-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Beto Coelho lança emocionante autobiografia "O Menino da Capela" em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0450_x_0600_20230821065444_JAPNW.jpg" width="323" height="431" longdesc="85244;45393"&gt;&lt;br&gt;Lançamento ocorre no Briza Bar e Restaurante&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No próximo domingo, 27 de agosto, um evento literário de grande relevância acontecerá no Briza Bar e Restaurante, das 15h às 18h. O estreante escritor Beto Coelho, conhecido por muitos como Engenheiro Coelho, Paulo, Coelhinho, Beto, ou Betinho, apresentará ao público sua autobiografia intitulada "O Menino da Capela", uma obra comovente editada pela Bem Cultural Editora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a vida retratada em 268 páginas repletas de memórias, histórias, aventuras e experiências, Beto Coelho compartilha sua jornada pessoal e suas vivências marcantes ao longo de quase sete décadas. A obra foi meticulosamente organizada por meio de diálogos entre o autor e a editora Catarina Maul, resultando em um livro impressionante que mergulha nas profundezas da vida do autor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As páginas de "O Menino da Capela" não só oferecem um vislumbre do autor em primeira pessoa, mas também são enriquecidas por fotografias que retratam sua infância, seus familiares mais próximos, seus pais, avós, filhos e netos. A narrativa é uma celebração dos antepassados de Beto Coelho, bem como um tributo à sua amada família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A obra ganha ainda mais profundidade ao abordar as vitórias e desafios enfrentados pelo autor, incluindo sua luta contra o câncer que foi descoberto durante o isolamento imposto pela pandemia. Em agradecimento pela superação desta adversidade e como um gesto de solidariedade, Beto Coelho optou por não comercializar o livro. Em vez disso, ele convida todos os presentes a contribuírem com uma lata de leite em pó, que será doada à APPO - Associação Petropolitana de Pacientes Oncológicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para aqueles que tiveram o privilégio de conhecer Paulo Roberto, Coelho, Betinho, Paulo ou Beto, é provável que encontrem pedaços de suas próprias histórias nas páginas do livro, dadas as muitas vivências e memórias compartilhadas ao longo de 69 anos. No entanto, mesmo para aqueles que não tiveram o privilégio de conhecê-lo pessoalmente, a editora Catarina Maul assegura que o livro é uma experiência que merece ser prestigiada. "O Menino da Capela" não apenas narra uma vida singular, mas também convida os leitores a refletirem sobre suas próprias jornadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro conta com um prefácio tocante assinado por Catarina Maul e traz as palavras de carinho e apreço dos filhos do autor, Ju e Thi, Júnior e Thiago. Beto Coelho, que dedicou mais de 30 anos de sua carreira como engenheiro à Celma, à GE e suas incorporações, demonstra sua gratidão por meio deste projeto literário e beneficente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos estão convidados a participar deste evento inspirador no Briza Bar e Restaurante no domingo, 27 de agosto, das 15h às 18h. Essa é uma oportunidade única para se conectar com a história de Beto Coelho e fazer parte de uma ação solidária em prol da APPO. A autobiografia "O Menino da Capela" certamente deixará uma marca duradoura nas vidas daqueles que a lerem e participarem deste evento significativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/beto-coelho-lanca-emocionante-autobiografia-o-menino-da-capela-em-petropolis-246836</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senac-rj-oferece-2-355-vagas-em-cursos-de-capacitacao-profissional-gratuita-no-2-semestre-do-ano-246901</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Oportunidades/3210-89" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Oportunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Senac RJ oferece 2.355 vagas em cursos de capacitação profissional gratuita no 2º semestre do ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em Nova Friburgo serão oferecidas 66 vagas. No Rio e no interior do estado as aulas começam ainda no mês de agosto. Todos os alunos receberão auxílio-transporte&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Senac RJ abre mais oportunidades de qualificação profissional na capital do Rio e interior do estado, neste 2º semestre de 2023, através do Programa Senac de Gratuidade (PSG). São 2.355 vagas em cursos nas áreas de turismo, hotelaria, eventos, saúde e bem-estar, beleza, logística, administração, tecnologia e gastronomia, com aulas a partir de 3 de julho em diversas unidades: Faculdade Senac, Barra da Tijuca, Botafogo, Bonsucesso, Campo Grande, Centro, Copacabana, Irajá, Madureira, Riachuelo, Niterói, Nova Iguaçu, Angra dos Reis, Barra Mansa, Barra do Piraí, Cabo Frio, Campo Grande, Campos, Itaperuna, Macaé, Nova Friburgo, Petrópolis, Resende, Rio das Ostras, Santo Antônio de Pádua, Teresópolis, Três Rios e Volta Redonda. Os interessados devem se candidatar pelo link &lt;a class="example1" href="https://psg.rj.senac.br/Ext/Vagas.aspx"&gt;https://psg.rj.senac.br/Ext/ Vagas.aspx&lt;/a&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com objetivo de assegurar a possibilidade de qualificação e geração de renda, o Senac RJ passou a oferecer auxílio-transporte a todos os alunos matriculados no PSG, programa que atende pessoas com renda familiar, por pessoa, de até dois salários-mínimos. Foram mais de 6 mil alunos beneficiados já na implantação do auxílio, em abril.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Programa Senac de Gratuidade foi criado para atender às pessoas de baixa renda em busca oportunidades no mercado de trabalho, oferecendo cursos de educação profissional, com auxílio-transporte incluso, para diminuir o índice de evasão de estudantes em situação de vulnerabilidade socioeconômica. Podem participar do PSG os alunos matriculados ou egressos (ex-alunos) da educação básica, além de trabalhadores empregados e/ou desempregados.  Serão matriculados os primeiros classificados de cada curso com a documentação completa (cópias de RG, CPF e comprovante de residência), que atendam os requisitos do curso e do PSG. O regulamento está disponível no portal de inscrição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Há 77 anos o Senac RJ atua na profissionalização de mão de obra para o setor do Comércio de Bens, Serviços e Turismo no Estado do Rio de Janeiro. A instituição de ensino investe fortemente em inclusão social por meio de capacitação para o mercado de trabalho e é reconhecida como referência na oferta de cursos profissionalizantes. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Serviço: &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa Senac de Gratuidade (PSG)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Informações e formas de inscrição: &lt;a class="example1" href="https://psg.rj.senac.br/Ext/Vagas.aspx"&gt;https://psg.rj. senac.br/Ext/Vagas.aspx&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Faculdade Senac RJ:  Rua Santa Luzia, 735 - 2º andar – Centro (Cinelândia)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programação em Python| Início:  11/09&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Análise de dados com Power Bi|Início:  23/09&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Organizador de eventos | Início:  03/10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Informática fundamental | Início:  03/10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programação em PHP | Início:  04/10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rotinas do departamento fiscal | Início:  12/09&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desenvolvedor back-End Java | Início:  24/10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desenvolvedor Back-End .net | Início:  23/10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Assistente de logística | Início:  30/08&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Formação - Programação Java | Início:  23/10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Design gráfico digital | Início:  13/09&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Técnico em logística | Início:  30/08&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Formação em departamento pessoal | Início:  20/09&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Técnico em administração | Início:  16/08&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Senac Angra dos Reis: Rua Dr. Carlos Amaral Brasil, 50 - Balneário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Organizador de Eventos | Início:  22/08&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Senac Barra da Tijuca: Avenida das Américas, 3.959&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Designer de Games | Início:  26/09&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Designer Gráfico Digital | Início: 12/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Cake Design | Início: 28/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Prática de Jardinagem | Início: 26/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Administração | Início: 25/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Administração de Contas a Pagar, Contas a Receber e Tesouraria | Início: 21/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Cozinheiro| Início: 22/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Cozinheiro| Início: 04/10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Senac Barra do Piraí:  Rua José Alves Pimenta, s/nº - Matadouro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Assistente Administrativo | Início: 21/08&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Senac Barra Mansa: Rua Luiz Ponce, 103 - Centro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estoquista | Inícios: 04/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Assistente Administrativo | Início: 04/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em logística | Início:  18/09&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Senac Conceição Bonsucesso: Rua Dona Isabel, 700&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cuidador de Idoso| Início: 25/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Logística| Início: 18/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Enfermagem| Início: 04/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Enfermagem| Início: 11/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Enfermagem| Início: 23/10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Senac Botafogo: Rua Bambina, 107&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Recepção de Hotéis: Operação e Procedimentos| Início: 17/10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cuidador de Idoso| Início: 16/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Guia de Turismo | Início: 21/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Massoterapia | Início: 28/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Desenvolvedor Back-End .Net | Início: 18/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Informática Fundamental | Início: 23/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Análise de Dados com Power Bi | Início: 26/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Administração | Início: 21/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Administração | Início: 28/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Administração de Contas a Pagar, Contas a Receber e Tesouraria | Início: 23/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Enfermagem| Início: 18/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Design Gráfico Digital | Início: 19/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Design Gráfico Digital | Início: 11/09&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Senac Cabo Frio: Avenida Teixeira e Souza, 31 - Centro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Informática Fundamental | Início: 19/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Cabeleireiro | Início: 12/09&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Senac Campo Grande: Rua Barcelos Domingos, 58&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Assistente administrativo | 14/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Recepção de Hotéis: Operação e Procedimentos| Início: 19/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Reflexologia Podal| Início: 19/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Auriculoterapia| Início: 19/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Auriculoterapia| Início: 25/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Práticas de Jardinagem | Início: 12/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Preparo de Massas Frescas e Recheadas | Início: 25/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Consultoria de Imagem | Início: 25/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Preparo de Pizzas | Início: 12/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Análise de dados com Power Bi | Início:  17/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Administração de Contas a Pagar, Contas a Receber e Tesouraria | Início: 19/08&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;eSocial: do Cadastro à Transmissão | Início: 16/10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Primeiros Socorros| Início: 23/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Primeiros Socorros| Início: 28/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Programação em Python| Início:  25/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Cake Design | Início: 15/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Desenvolvedor Back-End .Net | Início: 17/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Cabeleireiro | Início: 12/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Maquiador | Início: 23/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Informática Fundamental | Início: 23/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Design Gráfico Digital | Início: 19/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Administração| Início: 11/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Estética| Início: 21/08&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Senac Campos: Rua Cora de Alvarenga, 151 - Parque Leopoldina&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Modelista | 18/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Logística | Início: 02/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Administração| Início: 23/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Cabeleireiro | Início: 10/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Preparo de Pizzas | Início: 05/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Estética| Início: 02/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Maquiador | Início: 30/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Cozinheiro| Início: 10/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Especialização Técnica em Instrumentação Cirúrgica| Início: 02/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Enfermagem| Início: 02/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Informática Fundamental | Início: 02/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Informática Fundamental | Início: 23/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Barbeiro | Início: 04/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Segurança do Trabalho| Início: 21/08&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Senac Copacabana: Rua Pompeu Loureiro, 45&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;eSocial: do Cadastro à Transmissão | Início: 16/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Logística| Início: 02/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Recepcionista em Meios de Hospedagem | Início: 29/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Programação em Python| Início:  18/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rotinas do Departamento Fiscal | Início:  29/08&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Assistente Administrativo | Início:  30/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Massoterapia | Início: 20/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Administração | Início: 25/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Formação em Departamento Pessoal | Início: 28/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Cabeleireiro | Início: 11/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Departamento Pessoal na Prática: Admissão, Demissão e Benefícios| Início: 16/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Análise de dados com Power Bi | Início:  16/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Modelista | 31/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Modelista | 31/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Estética | Início: 20/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Costureiro| Início: 24/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Barbeiro | Início: 10/10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Locutor - Apresentador - Animador | Início: 21/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Formação - Programação Java | Início: 28/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Informática Fundamental | Início: 02/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Consultoria de Imagem | Início: 26/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Operador de Áudio | Início: 21/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Camareira - Técnicas de Limpeza e Arrumação | Início: 19/08&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Senac Irajá: Rua Cora de Alvarenga, 151 - Parque Leopoldina&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Análise de Dados com Power Bi | Início: 22/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Informática Fundamental | Início: 11/11&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Cozinheiro | Início: 13/09&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Senac Itaperuna: Avenida Presidente Dutra, 527 - Cidade Nova&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cabeleireiro | Início: 30/10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Senac Macaé: Avenida Presidente Dutra, 527 - Cidade Nova&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Assistente de logística | Início:  05/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Administração | Início: 04/09&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Senac Madureira: Rua Ewbank da Câmara, 91 - Madureira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Preparo e Serviço de Coquetéis| Início:  28/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Cuidador de Idoso| Início: 12/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Cabeleireiro | Início: 16/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Podologia | Início: 04/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Maquiador | Início: 17/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Estética | Início: 25/09&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Técnico em Massoterapia | Início: 25/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Massoterapia | Início: 02/10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Técnico em Massoterapia | Início: 06/11&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Administração| Início: 11/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Confeiteiro| Início: 06/11&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Senac Marechal Floriano (Centro): Av. Marechal Floriano, 6 - Centro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desenvolvedor Back-End .Net | Início:  05/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Organizador de eventos | Início:  20/09&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programação em PHP | Início:  04/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Simples Nacional na Prática | Início:  05/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;eSocial: do Cadastro à Transmissão | Início: 17/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Apuração de Tributos Federais, Estaduais e Municipais | Início: 23/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Consultoria de Imagem | Início: 03/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Programação em Python| Início:  20/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Modelagem Infantil | Início:  02/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Logística | Início: 18/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Desenvolvedor Back-End Java | Início: 03/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Sped Fiscal ICMS| Início: 16/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Administração de Contas a Pagar, Contas a Receber e Tesouraria | Início: 05/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Administração de Contas a Pagar, Contas a Receber e Tesouraria | Início:12/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Administração de Contas a Pagar, Contas a Receber e Tesouraria | Início: 26/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Administração de Contas a Pagar, Contas a Receber e Tesouraria | Início: 07/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Análise de Dados com Power Bi | Início: 12/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Análise de Dados com Power Bi | Início: 18/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Análise de Dados com Power Bi | Início: 07/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Informática Fundamental | Início: 11/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Reflexologia Podal| Início: 23/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Barbeiro | Início: 05/09&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Senac Niterói: Rua Almirante Teffé, 680 - Centro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Consultoria de Imagem | Início: 16/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Barbeiro | Início: 11/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Departamento Pessoal na Prática: Rotina de Documentos e Processos | Início: 01/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Programação em PHP | Início:  05/10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Formação .Net | Início: 09/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Assistente de Logística | Início:  28/08&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Departamento Pessoal na Prática: Legislação e Cálculo da Folha de Pagamento| Início: 06/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Departamento Pessoal na Prática: Admissão, Demissão e Benefícios |Início: 01/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Programação em Python | Início:  04/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Maquiador | Início:  21/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Assistente Administrativo | Início:  04/10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Senac Nova Friburgo: Avenida Alberto Braune, 135 / Galeria Suíça, loja 7 - Centro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Recepcionista em Meios de Hospedagem| Início: 30/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Administração | Início: 09/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Assistente Administrativo | Início: 12/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Assistente Administrativo | Início: 03/10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cabeleireiro | Início: 11/09&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Senac Nova Iguaçu: Rua Coronel Carlos Matos, 86 - Centro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Organizador de eventos| Início: 09/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Micropigmentador | Início: 05/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rotinas do Departamento Fiscal |Início: 11/11&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Porteiro e Vigia |Início: 18/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Programação em Python | Início:  18/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Ventosaterapia e Moxabustão| Início:  04/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Designer de Games| Início:  12/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Assistente Administrativo | Início: 25/09&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Modelagem Infantil | Início:  26/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Cuidador de Idoso | Início:  28/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Primeiros Socorros | Início:  02/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Formação em Departamento Pessoal| Início:  18/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Costureiro| Início:  28/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Informática Fundamental | Início:  02/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Informática Fundamental | Início:  18/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Informática Fundamental | Início:  21/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Maquiador | Início:  11/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Cabeleireiro | Início:  18/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Barbeiro | Início:  22/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Enfermagem| Início:  19/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Logística| Início:  23/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Logística| Início:  28/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Design Gráfico Digital| Início:  05/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Análise de Dados com Power Bi | Início:  02/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Análise de Dados com Power Bi | Início:  04/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Administração | Início:  28/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Administração | Início: 04/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Administração | Início:  11/09&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Senac Petrópolis: Rua Alfredo Pachá, 26 - Centro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apuração de Tributos Federais, Estaduais e Municipais| Início: 21/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Consultoria de Imagem | Início: 16/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Design Gráfico Digital| Início:  05/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Assistente Administrativo |Início: 04/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Administração de Contas a Pagar, Contas a Receber e Tesouraria | Início: 19/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Maquiador | Início:  04/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Formação - Programação Java | Início:  04/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Preparo de Massas Frescas e Recheadas | Início:  02/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Análise de Dados com Power Bi | Início: 19/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Informática Fundamental | Início: 04/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Primeiros Socorros | Início:  21/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Cozinheiro | Início:  04/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Estética | Início:  04/09&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Senac Resende: Rua Sarquis Jose Sarquis, 80 - Jardim Jalisco&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Práticas de Jardinagem | Início: 12/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Assistente Administrativo | Início: 18/09&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Senac Riachuelo: Rua 24 de maio, 543&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Práticas de Trabalho da Manicure e Pedicure| Início: 12/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Operador de Câmera | Início: 05/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Logística | Início: 11/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Cake Design | Início: 21/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Informática Fundamental | Início: 16/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Segurança do Trabalho| Início: 23/10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnico em Administração | Início: 21/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Design Gráfico Digital | Início: 16/09&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Preparo e Serviço de Coquetéis| Início: 29/08&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Preparo de Massas Frescas e Recheadas| Início: 15/09&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senac-rj-oferece-2-355-vagas-em-cursos-de-capacitacao-profissional-gratuita-no-2-semestre-do-ano-246901</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-de-janeiro-sera-sede-do-encontro-da-juventude-do-g20-em-2024-246908</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INTERNACIONAL/3210-212" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INTERNACIONAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rio de Janeiro será sede do Encontro da Juventude do G20 em 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Anúncio foi feito no encerramento da edição deste ano, na Índia&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ana Cristina Campos - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A cidade do Rio de Janeiro foi anunciada como a sede, em 2024, do Encontro da Juventude do G20, conhecido pela sigla Y20. O anúncio foi feito no encerramento do Y20, neste domingo (20), em Varanasi, na Índia. Ainda não há data definida para o encontro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Rio sediará, nos dias 18 e 19 de novembro do ano que vem, a reunião de cúpula  do G20 – o grupo das 20 maiores economias do mundo –, que tem 11 grupos de engajamento que também farão encontros em 2024.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Em 2024, o Brasil, o mundo e as gerações se encontram no Rio. A cúpula do Y20 apresentará o Rio às juventudes de todo o mundo”, disse, em nota, o presidente do Comitê Rio G20 da prefeitura carioca, Lucas Padilha.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Y20 terminou com propostas de políticas públicas voltadas para os jovens dos 20 países-membros do grupo. O documento produzido nos dois dias de encontro será entregue aos líderes das nações, durante o encontro de Cúpula do G20, nos dias 9 e 10 de setembro, em Nova Delhi.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No comunicado, as principais recomendações foram o empoderamento do aprendizado durante toda a vida, o preparo da força de trabalho mundial para os desafios globais, a promoção dos direitos dos trabalhadores e a implementação de financiamento acessível e sustentável.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neste ano, as linhas de negociação e debates estavam divididas em cinco eixos temáticos: futuro do trabalho: indústria 4.0; inovação e competências do século 21; construção da paz e reconciliação: inaugurando uma era sem guerra; mudanças climáticas e redução do risco de desastres: fazendo da sustentabilidade um modo de vida; futuro compartilhado: juventude em democracia e governança; e saúde, bem-estar e desporto: agenda para a juventude.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-de-janeiro-sera-sede-do-encontro-da-juventude-do-g20-em-2024-246908</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-246829</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-246829</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/g20-alerta-para-emergencias-sanitarias-geradas-por-mudancas-climaticas-246832</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3210-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;G20 alerta para emergências sanitárias geradas por mudanças climáticas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministros da Saúde se reuniram na Índia este final de semana&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os ministros da Saúde dos países membros do G-20 (grupo que reúne 20 das principais economias do mundo) alertaram que as mudanças climáticas continuarão gerando emergências sanitárias ao redor do mundo. O documento, com 25 parágrafos, foi divulgado ao fim das reuniões, realizadas na Índia, na sexta-feira (18) e no sábado (19).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o documento, estão previstas emergências e reemergências de doenças infecciosas. E o aumento da severidade e frequência dos desastres naturais ameaçam sobrecarregar a habilidade dos sistemas de saúde de oferecer atendimentos essenciais. “Reconhecemos a necessidade de melhorar a resiliência dos sistemas de saúde contra os impactos da mudança climática”, destaca o texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ministros ressaltaram também a importância de fortalecer os sistemas de vigilância sobre as doenças infecciosas existentes e a cooperação entre os centros de prevenção e controle de doenças. O Brasil foi representado na reunião pela ministra da Saúde, Nísia Trindade, que também defendeu a ampliação de parcerias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com base nas lições aprendidas na pandemia de covid-19, chegamos ao consenso de construir sistemas de saúde mais resilientes, igualitários, sustentáveis e inclusivos, equipados para lidar com desafios globais sanitários e emergências públicas sanitárias futuras”, diz o documento.  “Também reconhecemos a importância de integrar uma perspectiva de gênero ao desenhar sistemas de saúde, considerando necessidades específicas de mulheres e meninas, com o objetivo de atingir a igualdade de gênero nos sistemas de saúde”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra questão abordada no documento foi a necessidade de melhorar a compreensão sobre a covid longa e suas consequências individuais, sociais e econômicas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senacon-cobra-explicacoes-da-123milhas-sobre-viagens-canceladas-246909"&gt;Senacon cobra explicações da 123Milhas sobre viagens canceladas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/g20-alerta-para-emergencias-sanitarias-geradas-por-mudancas-climaticas-246832</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-garante-proibicao-de-remocao-de-pessoas-em-situacao-de-rua-246899</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3210-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STF garante proibição de remoção de pessoas em situação de rua&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governo federal tem 120 dias para elaborar plano de ação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230821163324_V4NY0.jpg" longdesc="85287;84429"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Tânia Rêgo/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniella Almeida - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) formou maioria para confirmar a decisão do ministro Alexandre de Moraes que proibiu em liminar, em 25 de julho, que os estados, o Distrito Federal e os municípios façam a remoção e o transporte compulsório de pessoas em situação de rua às zeladorias urbanas e aos abrigos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A decisão também veda o recolhimento forçado de bens e pertences desse público, bem como o emprego de técnicas de arquitetura hostil, com o objetivo de impedir a permanência dessas pessoas, por exemplo, com a instalação de barras em bancos de praças, pedras pontiagudas e espetos em espaços públicos livres, como em viadutos, pontes e marquises de prédios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No julgamento virtual, até o início da tarde desta segunda-feira (21), acompanharam o voto do relator a presidente do STF, Rosa Weber, e os ministros Cristiano Zanin, Dias Toffoli, Nunes Marques e Cármen Lúcia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ação foi apresentada pelos partidos políticos Rede Sustentabilidade e PSOL e pelo Movimento dos Trabalhadores Sem Teto (MTST), que argumentam que a população em situação de rua, no Brasil, está submetida a condições desumanas de vida devido a omissões estruturais dos três níveis federativos dos poderes Executivo e Legislativo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Repercussão&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O padre Júlio Lancellotti, que há quase quatro décadas defende os direitos de pessoas em situação de rua na cidade de São Paulo e acolhe socialmente outros grupos marginalizados, disse à reportagem da Agência Brasil que apoia a decisão dos ministros da corte suprema. “É muito importante que a decisão do ministro Alexandre de Moraes tenha obtido, agora, a maioria dos votos no Supremo Tribunal Federal e passe a ser uma medida incontestável da mais alta corte de justiça do país”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O religioso também dá nome à lei federal LINK 2 que veda o uso de técnicas construtivas hostis em espaços livres de uso público.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A fundadora e diretora executiva da organização sem fins lucrativos BSB Invisível, Marie Baqui, em entrevista à Agência Brasil comentou as situações que o grupo encontra nas ruas do Distrito Federal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O que falta à população em situação de rua são as questões de amparo, da assistência e do acolhimento. A partir do momento em que o Estado, seja ele federal, os municípios e o próprio DF, faz ações como a de retirada dos barracos e tudo mais, isso faz que as pessoas tenham cada vez menor o sentimento de pertencimento na sociedade. Isso é uma violação dos direitos”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Decisão&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Na decisão, o ministro Alexandre de Moraes ressaltou que análise efetuada pelo Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea) constatou que, entre 2012 e 2020, ocorreu um aumento de 211% na população em situação de rua em todo o país, percentagem desproporcional ao aumento de 11% da população brasileira no mesmo período.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A decisão de julho ainda estabeleceu que, no prazo de 120 dias, o governo federal elabore um plano de ação e monitoramento para a efetiva implementação da Política Nacional para População de Rua, com medidas que respeitem as especificidades dos diferentes grupos familiares e evitem sua separação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com STF, o plano deverá conter um diagnóstico atual da população em situação de rua, com identificação de perfil, procedência e principais necessidades. Deverá prever, também, meios de fiscalização de processos de despejo e de reintegração de posse no país, e a elaboração de medidas para garantir padrões mínimos de qualidade de higiene e segurança nos centros de acolhimento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome disse, em nota enviada à Agência Brasil, que associado ao Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania (MDHC) está definindo ações conjuntas pelos direitos da população em situação de rua. “A proposta conjunta está sendo elaborada pelos ministérios e será apresentada ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva, seguindo políticas do governo federal, que está empenhado em dar andamento às ações voltadas a essa população, em cumprimento à decisão do ministro Alexandre de Moraes sobre o tema”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cidade-tem-mais-de-1-6-mil-novos-processos-trabalhistas-neste-ano-246911"&gt;Cidade tem mais de 1,6 mil novos processos trabalhistas neste ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-garante-proibicao-de-remocao-de-pessoas-em-situacao-de-rua-246899</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretarios-de-educacao-pedem-aplicacao-do-novo-ensino-medio-em-2025-246902</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3210-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Secretários de Educação pedem aplicação do novo ensino médio em 2025&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Posicionamento foi encaminhado ao Ministério da Educação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230821181252_7OU87.jpg" longdesc="85292;67376"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rovena Rosa/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mariana Tokarnia - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Os secretários estaduais de Educação e os conselhos Nacional, estaduais e Distrital de Educação pedem que as mudanças no ensino médio, que estão em fase de elaboração pelo Ministério da Educação (MEC), ocorram apenas a partir de 2025. Em posicionamento conjunto, eles argumentam que o novo ensino médio já foi implementado em todos os estados e que as mudanças exigirão um período de transição factível.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Qualquer mudança a ser implementada exige um período de transição factível, motivo pelo qual as decisões a serem encaminhadas a partir da consulta pública devem ser implementadas apenas a partir do ano letivo de 2025”, defendem os secretários e conselheiros. Eles dizem que eventuais mudanças implicariam em novos ajustes e regulamentações, incluindo a reescrita do referencial curricular, o que seria inviável de ser feito a tempo para o ano letivo de 2024.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O posicionamento conjunto do Conselho Nacional de Secretários de Educação (Consed), Conselho Nacional de Educação (CNE) e Fórum Nacional dos Conselhos Estaduais e Distrital de Educação (Foncede) foi encaminhado nesta segunda-feira (21) ao MEC.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os secretários e conselheiros destacam também no posicionamento quatro aspectos que consideram essenciais na oferta do ensino médio. Além das regras de transição em um período considerado factível, eles pedem a manutenção do ensino a distância (EaD) tanto na formação geral básica, que é a parte do conteúdo estipulado pela Base Nacional Comum Curricular (BNCC) e que é comum a todas as escolas do país, quanto nos itinerários formativos, que é a parte escolhida pelos estudantes para aprofundamento mediante a disponibilidade de cada rede.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo eles, o ensino mediado por tecnologia “é pré-requisito para viabilizar a implementação da reforma no turno noturno e necessário ao equacionamento das especificidades territoriais de cada região (vazios demográficos, educação indígena, educação do campo, educação quilombola, dentro outros)”. O texto aponta ainda questões de infraestrutura, logística de transporte escolar e falta de professores como argumentos para se manter a oferta em EaD.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, os secretários e conselheiros defendem que 2,1 mil horas das 3 mil horas do ensino médio sejam dedicadas à formação geral básica e que os itinerários formativos sejam reduzidos de dez para dois, sendo um composto por linguagens, matemática e ciências humanas e sociais e outro por linguagens, matemática e ciências da natureza. Os estudantes podem optar ainda pela trilha formativa em educação profissional e técnica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Revisão&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Novo Ensino Médio foi aprovado em 2017 pela Lei 13.415/2017, e foi implementado no ano passado, nas escolas de todo o país. O modelo é alvo de críticas e, ao assumir o governo, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva comprometeu-se a revê-lo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No primeiro semestre deste ano foi aberta a Consulta Pública para Avaliação e Reestruturação da Política Nacional de Ensino Médio. No dia 7 de agosto, o MEC divulgou o sumário com os principais resultados da consulta. Ao todo, foram recebidas mais de 11 mil contribuições de 9 de março a 6 de julho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre as propostas de mudança apresentadas pelo MEC com base na consulta estão a ampliação da carga horária da parte comum, a recomposição de componentes curriculares e o fim da educação a distância (EaD) para a Formação Geral Básica, com exceção da educação profissional técnica, que terá oferta de até 20% nesse formato. A EaD também poderá ser aplicada em situações específicas, como no caso da pandemia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após a divulgação do sumário, o MEC abriu um prazo para que as entidades educacionais e órgãos normativos se manifestassem em relação ao documento. Nesta segunda-feira (21), termina o prazo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outras entidades também se manifestaram. Para a União Brasileira dos Estudantes Secundaristas (Ubes), a lei do Novo Ensino Médio deve ser imediatamente revogada. Os estudantes apontam que da forma como vem sendo aplicada, a lei apenas aumenta as desigualdades entre os estudantes que dependem das condições de oferta e de qualidade de cada rede de ensino.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Campanha Nacional pelo Direito à Educação divulgou nota técnica na qual defende a “garantia de 2,4 mil horas destinadas à Formação Geral Básica como um passo crucial para a garantia de uma formação sólida de nossos estudantes”; a entidade defende também a educação 100% presencial, sem exceção, e a importância de aumentar os recursos públicos para a educação pública e implementar um conjunto de critérios que assegurem a excelência das condições oferecidas, de acordo com o Custo Aluno Qualidade (CAQ), garantindo o padrão de qualidade previsto constitucionalmente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Até chegar às salas de aula, as propostas ainda têm um caminho a percorrer. Agora, o MEC consolidará uma versão final do relatório, que será enviada para a apreciação do Congresso Nacional. As propostas do MEC para o ensino médio também serão apresentadas para as comissões de Educação da Câmara dos Deputados e do Senado Federal, para que possam contribuir com o relatório final, com base nas informações coletadas em audiências públicas realizadas pelas casas legislativas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretarios-de-educacao-pedem-aplicacao-do-novo-ensino-medio-em-2025-246902</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/receita-abre-na-quinta-consulta-ao-4-lote-de-restituicao-do-ir-246905</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Receita%20Federal/3210-117" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Receita Federal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Receita abre na quinta consulta ao 4º lote de restituição do IR&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Valor total do crédito é de R$ 7,5 bilhões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230821142900_E3M5K.jpg" longdesc="85276;30846"&gt;&lt;br&gt; Foto: Joédson Alves / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O quarto lote de restituição do Imposto de Renda Pessoa Física 2023 estará disponível para consulta a partir das 10h da próxima quinta-feira (24). São contempladas também restituições residuais de exercícios anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crédito bancário para 6.118.310 contribuintes será realizado no dia 31 de agosto, no valor total de RS 7,5 bilhões, sendo que R$ 914,1 milhões se referem ao quantitativo de contribuintes com prioridade legal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São 11.960 contribuintes idosos acima de 80 anos; 86.427 entre 60 e 79 anos; 9.065 contribuintes com alguma deficiência física ou mental ou moléstia grave; 30.453 cuja maior fonte de renda seja o magistério; e, por fim, 219.288 contribuintes sem prioridade legal, mas, por terem utilizado a Declaração Pré-preenchida ou optado por receber a restituição via Pix, receberam a prioridade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram contemplados ainda 5.761.117 contribuintes não prioritários que entregaram a declaração até o dia 29 de maio deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como consultar&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A consulta poderá ser feita na&lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/receitafederal/pt-br"&gt; página da Receita Federal na internet. &lt;/a&gt;Basta o contribuinte clicar em Meu Imposto de Renda e, em seguida, no botão Consultar a Restituição. Também é possível fazer a consulta no aplicativo da Receita Federal para tablets e smartphones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pagamento será feito no dia 31 de agosto, na conta ou na chave Pix do tipo Cadastro de Pessoas Físicas (CPF) informada na declaração do Imposto de Renda. Caso o contribuinte não esteja na lista, deverá entrar no &lt;a class="example1" href="https://cav.receita.fazenda.gov.br/autenticacao/Login"&gt;Centro Virtual de Atendimento ao Contribuinte (e-CAC) &lt;/a&gt;e tirar o extrato da declaração. Se verificar uma pendência, pode enviar uma declaração retificadora e esperar os próximos lotes da malha fina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resgate&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Se, por algum motivo, a restituição não for depositada na conta informada na declaração - como no caso de conta desativada - os valores ficarão disponíveis para resgate por até um ano no Banco do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse caso, o cidadão poderá agendar o crédito em qualquer conta bancária em seu nome, por meio do Portal BB ou ligando para a Central de Relacionamento do banco, nos telefones 4004-0001 (capitais), 0800-729-0001 (demais localidades) e 0800-729-0088 (telefone especial exclusivo para deficientes auditivos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o contribuinte não resgate o valor de sua restituição depois de um ano, deverá requerer o valor no Portal e-CAC. Ao entrar na página, o cidadão deve acessando o menu Declarações e Demonstrativos, clicar em Meu Imposto de Renda e, em seguida, no campo Solicitar restituição não resgatada na rede bancária. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/receita-abre-na-quinta-consulta-ao-4-lote-de-restituicao-do-ir-246905</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mercado-eleva-previsao-da-inflacao-de-4-84-para-4-9-este-ano-246906</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3210-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mercado eleva previsão da inflação de 4,84% para 4,9% este ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeção de expansão da economia é de 2,29%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0373_20230821092252_EHAYK.jpg" longdesc="85255;204210"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A previsão do mercado financeiro para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) – considerado a inflação oficial do país – subiu de 4,84% para 4,9% neste ano. A estimativa está no Boletim Focus desta segunda-feira (21), pesquisa divulgada semanalmente pelo Banco Central (BC) com a expectativa de instituições financeiras para os principais indicadores econômicos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2024, a projeção da inflação ficou em 3,86%. Para 2025 e 2026, as previsões são de 3,5% para os dois anos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa para 2023 está acima do teto da meta de inflação que deve ser perseguida pelo BC. Definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN), a meta é de 3,25% para 2023, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,75% e o superior 4,75%. Segundo o BC, no último Relatório de Inflação, a chance de a inflação oficial superar o teto da meta em 2023 é de 61%.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A projeção do mercado para a inflação de 2024 também está acima do centro da meta prevista, fixada em 3%, mas ainda dentro do intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em julho, influenciado pelo aumento da gasolina, o IPCA foi de 0,12%, segundo o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). A taxa ficou acima das observadas no mês anterior (-0,08%) e em julho de 2022 (-0,68%). Com o resultado, a inflação oficial acumula 2,99% no ano. Em 12 meses, a inflação é de 3,99%, acima dos 3,16% acumulados até junho. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Juros básicos &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para alcançar a meta de inflação, o Banco Central usa como principal instrumento a taxa básica de juros, a Selic, definida em 13,25% ao ano pelo Comitê de Política Monetária (Copom). Diante da forte queda do IPCA, o Comitê de Política Monetária (Copom) do BC, iniciou, neste mês, um ciclo de redução da Selic.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A última vez em que o BC tinha diminuído a Selic foi em agosto de 2020, quando a taxa caiu de 2,25% para 2% ao ano, em meio à contração econômica gerada pela pandemia de covid-19. Depois disso, o Copom elevou a Selic por 12 vezes consecutivas, num ciclo que começou em março de 2021, em meio à alta dos preços de alimentos, de energia e de combustíveis, e, a partir de agosto do ano passado, manteve a taxa em 13,75% ao ano por sete vezes seguidas.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o mercado financeiro, a expectativa é de que a Selic encerre 2023 em 11,75% ao ano. Para o fim de 2024, a estimativa é que a taxa básica caia para 9% ao ano. Já para o fim de 2025 e de 2026, a previsão é de Selic em 8,5% ao ano, para os dois anos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom aumenta a taxa básica de juros, a finalidade é conter a demanda aquecida, e isso causa reflexos nos preços porque os juros mais altos encarecem o crédito e estimulam a poupança. Mas, além da Selic, os bancos consideram outros fatores na hora de definir os juros cobrados dos consumidores, como risco de inadimplência, lucro e despesas administrativas. Desse modo, taxas mais altas também podem dificultar a expansão da economia.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom diminui a Selic, a tendência é que o crédito fique mais barato, com incentivo à produção e ao consumo, reduzindo o controle sobre a inflação e estimulando a atividade econômica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PIB e câmbio &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A projeção das instituições financeiras para o crescimento da economia brasileira este ano ficou em 2,29%, a mesma do boletim da semana passada. Para 2024, a expectativa para o Produto Interno Bruto (PIB) - a soma de todos os bens e serviços produzidos no país - é de crescimento de 1,33%. Para 2025 e 2026, o mercado financeiro projeta expansão do PIB em 1,9% e 2%, respectivamente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão para a cotação do dólar está em R$ 4,95 para o fim deste ano. Para o fim de 2024, a previsão é de que a moeda americana fique em R$ 5,00. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/credito-rotativo-do-cartao-esta-em-debate-especialista-orienta-como-evitar-ou-renegociar-dividas-246917"&gt;Crédito rotativo do cartão está em debate: especialista orienta como evitar ou renegociar dívidas &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/uma-aposta-ganha-premio-de-mais-de-r-4-milhoes-da-mega-sena-246831"&gt;Uma aposta ganha prêmio de mais de R$ 4 milhões da Mega-Sena&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mercado-eleva-previsao-da-inflacao-de-4-84-para-4-9-este-ano-246906</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/uma-aposta-ganha-premio-de-mais-de-r-4-milhoes-da-mega-sena-246831</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3210-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Uma aposta ganha prêmio de mais de R$ 4 milhões da Mega-Sena&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Números sorteados foram 09 - 19 - 22 - 24 - 50 - 60&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0346_20230820131929_NDCBZ.jpg" longdesc="85232;104791"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Uma apostador de São Francisco do Conde, na Bahia, acertou sozinho as seis dezenas da Mega-Sena sorteadas no sábado (19) e vai receber o prêmio de R$  4.645.727,41.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números sorteados no concurso 2622 são os seguintes: 09 - 19 - 22 - 24 - 50 - 60. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A quina teve 34 apostas vencedoras; cada acertador vai receber R$ 74.175,48. Já a quadra registrou 3.419 apostas ganhadoras. Os acertadores vão levar, cada um, o prêmio de R$ 1.053,76.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O próximo sorteio da Mega-Sena está marcado para terça-feira (22). O prêmio estimado está estimado em R$ 3 milhões. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apostas podem ser feitas até as 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, nas casas lotéricas credenciadas pela Caixa, em todo o país ou pela internet. O jogo simples, com seis dezenas marcadas, custa R$ 5.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/credito-rotativo-do-cartao-esta-em-debate-especialista-orienta-como-evitar-ou-renegociar-dividas-246917"&gt;Crédito rotativo do cartão está em debate: especialista orienta como evitar ou renegociar dívidas &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mercado-eleva-previsao-da-inflacao-de-4-84-para-4-9-este-ano-246906"&gt;Mercado eleva previsão da inflação de 4,84% para 4,9% este ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/uma-aposta-ganha-premio-de-mais-de-r-4-milhoes-da-mega-sena-246831</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senacon-cobra-explicacoes-da-123milhas-sobre-viagens-canceladas-246909</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3210-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Senacon cobra explicações da 123Milhas sobre viagens canceladas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Irregularidades podem resultar em sanções, diz Wadih Damous&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230821210758_75XNL.jpg" longdesc="85300;58141"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rovena Rosa | Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A agência de viagens 123Milhas terá de explicar à Secretaria Nacional do Consumidor (Senacon) os motivos que a levaram a cancelar pacotes de viagem e a emissão de passagens para embarque previsto entre setembro e dezembro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O caso já vem sendo acompanhado pelo Ministério do Turismo que, no sábado (19), informou que acionaria a Senacon para avaliar a conduta da 123Milhas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por meio de sua conta no Twitter, o secretário Nacional do Consumidor, Wadih Damous, disse - nessa segunda-feira (21) - que vai notificar a empresa para que dê explicações acerca do cancelamento de pacotes flexíveis de viagem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Caso sejam identificadas irregularidades no ressarcimento aos consumidores, abriremos processo administrativo que poderá resultar em sanções à empresa”, tuitou o secretário.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “A empresa não pode, por exemplo, oferecer apenas a opção de voucher para ressarcir os clientes, que têm o direito de optar pelo ressarcimento em dinheiro. Consumidores que se sintam lesados podem encaminhar reclamação através do site”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em nota, o Ministério da Justiça lembrou que a modalidade de venda de passagens - por meio de transferência de milhas - precisa atender previsão do Código de Defesa do Consumidor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A cláusula contratual que permita cancelamento de forma unilateral é considerada abusiva e consequentemente nula. O reembolso deve garantir que os consumidores não tenham prejuízo e a opção por voucher não pode ser impositiva, tampouco exclusiva. A devolução deve atender os valores pagos com eventuais correções monetárias”, diz a nota do Ministério da Justiça ao enfatizar que a empresa deve informar de forma clara a modalidade de reembolso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Resposta&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As manifestações do secretário e do Ministério da Justiça respondem ao comunicado divulgado pela empresa na sexta-feira (18), quando informou que suspendeu a emissão de passagens para embarque previsto entre setembro e dezembro deste ano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na sequência, a 123Milhas disse que os valores já pagos pelos clientes serão devolvidos em vouchers para compra na plataforma da empresa. Os cancelamentos, segundo a agência de turismo, teriam ocorrido por "motivos alheios a sua vontade".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Nós entendemos que essa mudança é inesperada e lamentamos o inconveniente que isso possa causar. Para nós, manter a sua confiança é o mais importante. Por isso, estamos fazendo o possível para minimizar as consequências deste imprevisto”, declarou a plataforma da empresa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também por meio de nota, o Ministério do Turismo disse que acompanhará o avanço das investigações e que manterá os consumidores informados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 22 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/g20-alerta-para-emergencias-sanitarias-geradas-por-mudancas-climaticas-246832"&gt;G20 alerta para emergências sanitárias geradas por mudanças climáticas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senacon-cobra-explicacoes-da-123milhas-sobre-viagens-canceladas-246909</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>