<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 29 May 2023 00:53:26 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Petrópolis mantém classificação A no Mapa do Turismo Brasileiro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-mantem-classificacao-a-no-mapa-do-turismo-brasileiro-239333</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3124-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis mantém classificação A no Mapa do Turismo Brasileiro &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0360_20230527135354_UI8CM.jpg" longdesc="79967;198884"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio / Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O turismo é uma das mais importantes atividades econômicas do município. São mais de seis mil leitos em cerca de 100 meios de hospedagem, quase 4,4 mil empresas formalizadas atuando no setor, gerando de 10 mil a 12 mil empregos em média (aproximadamente 10% disso só na atividade hoteleira). A receita só com um imposto recolhido neste ramo - Imposto Sobre Serviços (ISS) - foi de quase R$ 1,4 milhão. Todos esses dados são apontados pela edição de 2023 do Mapa do Turismo Brasileiro, que dá classificação A para Petrópolis - a mais alta do documento. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis é uma das sete cidades que recebeu a mesma classificação no Rio de Janeiro - está ao lado Paraty e Angra dos Reis (região da Costa Verde), Rio de Janeiro (Metropolitana), Cabo Frio, Búzios e Macaé (Costa do Sol). O município é o único da Serra Verde Imperial com conceito A e se destaca principalmente pelo turismo Cultural, Ecológico, de Negócios e eventos e de Aventura. Os períodos mais fortes são o meio do ano, entre junho e julho (na época de inverno), e mais recentemente fortaleceu os meses de novembro e dezembro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Estar no conceito A do Mapa do Turismo entre sete cidades de todo o Estado com essa classificação demonstra a capacidade que Petrópolis tem no bem receber com nossa rede hoteleira com mais de 6,5 mil leitos na cidade, com uma rede gastronômica de excelência com prestadores de serviços altamente qualificados. Esse conceito é uma consequência de todos os esforços desprendidos que exaltam essa vocação natural da cidade e que convergiram para que a cidade tenha esse reconhecimento. Um conceito A é também um desafio para estarmos sempre melhorando e alcançando ainda mais relevância no cenário estadual e nacional", afirma o presidente do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, Samil El Ghaoui. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A categoria A de Petrópolis no Mapa do Turismo Brasileiro representa um reconhecimento pelos resultados alcançados pelo município como destino turístico, através da integração do setor público, iniciativa privada, sociedade civil organizada e a população receptora. A Prefeitura de Petrópolis, sob a liderança da Secretaria de Turismo continua trabalhando na solidificação e ampliação dos diversos segmentos turísticos em conjunto com a iniciativa privada, no fortalecimento da imagem junto ao mercado turístico, na sensibilização turística e no desenvolvimento de projetos ancorados nas prioridades e estratégias estabelecidas no Plano Diretor de Turismo 2023-2030", ressalta a secretária de Turismo, Silvia Guedon. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descrição de Petrópolis no Mapa do Turismo &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Mapa foi elaborado pelo Ministério do Turismo, que aponta Petrópolis como "um destino turístico multifacetado": "Há tantas experiências para vivenciar que um só dia é pouco para conhecer a famosa “Cidade Imperial”. O clima ameno, a paisagem exuberante da Mata Atlântica e sua importância histórica nos períodos da Estrada Real, Império e República deixaram legados histórico-culturais, arquitetônicos e socioeconômicos importantes, destacando-se a presença da Família Imperial no século XIX, além dos imigrantes portugueses, germânicos e italianos", descreve o Mapa do Turismo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento destaca atrativos da cidade como Museu Imperial, Museu Casa de Santos Dumont, Palácio de Cristal, Catedral de São Pedro de Alcântara, Palácio Quitandinha e o beer tour na Cervejaria Bohemia e em cervejarias artesanais e recomenda: "Saboreie as delícias gastronômicas e desfrute do bem-estar nos aconchegantes hotéis e pousadas". Também ressalta que o município acolhe os visitantes que buscam belezas naturais, com Circuitos Ecorrurais, Parque Cremerie e Parque Natural Municipal, caminhadas e banhos de cachoeira no Parque Nacional da Serra dos Órgãos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda lembra que os turistas têm diversas opções de comércio, como a Rua Teresa, Centro Histórico, Itaipava e Bingen, e um amplo calendário de eventos, com destaque para Bauernfest, Bunka-Sai, Serra Serata e Natal Imperial. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O Mapa &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elaborado desde 2004, o Mapa do Turismo Brasileiro incluiu 2.477 cidades de todo país na edição deste ano. Elas são compreendidas em 335 regiões com vocação turística ou que acabam impactadas pelo setor de viagens, com classificação de A (categoria mais alta) até E. A elaboração desse Mapa serve como norteador para definição de políticas públicas, destinação de recursos do governo federal para elaboração e/ou revisão de planos, estudos e planejamentos que visem o fortalecimento da área, o que inclui ações que vão de realização de obras de infraestrutura turística a qualificação profissional para atender a demanda do mercado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O Mapa permite ampliar a representatividade dos nossos destinos, que são diversos pelo país, principalmente neste momento de reconstrução do turismo nacional", disse a ministra do Turismo, Daniela Carneiro, na divulgação do Mapa. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-mantem-classificacao-a-no-mapa-do-turismo-brasileiro-239333</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Demolição de bar na calçada abre espaço para revitalização da Paulo Barbosa O estabelecimento foi transferido para o Terminal Centro; comerciantes com</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/demolicao-de-bar-na-calcada-abre-espaco-para-revitalizacao-da-paulo-barbosa-239375</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3124-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Demolição de bar na calçada abre espaço para revitalização da Paulo Barbosa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O estabelecimento foi transferido para o Terminal Centro; comerciantes comemoraram medida&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230528174814_HM2MV.jpg" longdesc="79997;37065"&gt;&lt;br&gt; Divulgação PMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi concluído neste domingo (28) o processo de demolição de uma construção onde funcionava um bar na calçada da Rua Paulo Barbosa, no Centro. O comerciante foi transferido para a Estação Rodoviária Imperatriz Leopoldina, em espaço maior e com melhores condições de trabalho. A ação, uma cooperação entre o município e a iniciativa privada, vai ampliar o espaço para o fluxo de pedestres e permitir a revitalização de uma das principais vias da região central.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa privada, responsável por financiar a demolição e o novo espaço, será a principal responsável por todo o processo, garantindo que as obras de revitalização do espaço sejam realizadas de acordo com os órgãos de preservação e tombamento. “Nosso objetivo é zelar pela cidade e garantir que todos os cidadãos tenham acesso a um espaço público de qualidade, seguindo as normas e a legislação", disse o secretário de Planejamento e Orçamento, Felippe Augusto Rocha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário de Desenvolvimento Econômico e presidente da CPTrans, Thiago Damaceno destacou a importância do projeto e a preocupação da administração municipal em oferecer melhores condições para o comerciante e minimizar os efeitos negativos causados pela demolição. "Esperamos que essas ações impulsionem a economia e contribuam para o desenvolvimento sustentável da cidade, tornando a região um local mais atrativo para todos os envolvidos”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comerciantes e pedestres comemoram liberação da calçada&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A demolição da estrutura é um dos pontos de partida para a revitalização da Paulo Barbosa. Com isso, comerciantes, moradores e frequentadores da área comemoram e já estão na expectativa: eles acreditam que a liberação da calçada vai gerar um aumento no fluxo de clientes, além de mais conforto para os transeuntes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Agora, finalmente os clientes poderão caminhar tranquilamente. Isso certamente vai melhorar a vendas na loja onde trabalho e ganho comissão", afirmou a Maria Angélica Gomes, vendedora de um comércio local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a comerciante Loize Fernandes, proprietária da Ortofarma Rede Inova, a retirada da estrutura e a revitalização do espaço será um passo muito importante para os comerciantes da área. “Nosso movimento vai aumentar, pois teremos calçadas mais amplas. A expectativa é muito positiva. Um espaço mais bonito e mais cuidado vai valorizar muito. Estou muito feliz com esse acontecimento e muito ansiosa pelo novo projeto de revitalização. Todos nós comerciantes estamos. Vamos continuar em contato com o pessoal do Caçulinha Bar, agora em um espaço melhor”, relatou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pedestres também expressaram sua satisfação com a decisão da prefeitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Sou morador da Rua Santos Dumont e passo frequentemente por esse local. Era um verdadeiro desafio andar por trás dessa estrutura. Era apertado, escuro, a gente acabava se arriscando e passando pela rua. Acho que todo mundo em algum momento já fez isso, passou pela rua, para não andar por trás da estrutura. Agora, finalmente, vamos poder andar com mais segurança e conforto", disse Reinaldo Gomes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novo espaço com mais infraestrutura para o comerciante&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comerciante Dirceu Pereira de Souza, mais conhecido como Caçulinha, afetado pela remoção do antigo estabelecimento, recebeu um novo espaço, com instalações maiores e infraestrutura adequada, no Terminal Rodoviário do Centro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Caçulinha bar ficou na Rua Paulo Barbosa por muitos anos, criei meus filhos lá. Mudanças são sempre difíceis, mas acredito e tenho fé que essa mudança vai ser boa. Agora vou trabalhar nesse novo espaço que é maior, continuando sendo o Caçulinha Bar que todos conhecem e que faz parte da história dessa região. Espero que a revitalização daquele espaço seja realmente muito boa para todos”, disse o comerciante.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/demolicao-de-bar-na-calcada-abre-espaco-para-revitalizacao-da-paulo-barbosa-239375</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estado de saúde de menina vítima de acidente na BR-040 continua grave, afirma avó</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-de-saude-de-menina-vitima-de-acidente-na-br-040-continua-grave-afirma-avo-239370</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3124-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estado de saúde de menina vítima de acidente na BR-040 continua grave, afirma avó&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0473_x_0600_20230528103947_NWFWU.jpg" width="370" height="469" longdesc="79992;15998"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Redes Sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Enquanto há vida, há esperança”. Foi desta forma que a avó de Maria Fernanda Carreiro de Oliveira, vítima de um acidente de trânsito na BR-040, utilizou as redes sociais para atualizar as condições de saúde da pequena, nesta sábado (27).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Cláudia Carreiro, o estado de saúde da menina continua grave. “Mais uma vez venho informar que o estado de saúde da Fefe ainda é o mesmo, continua bastante grave e precisando de todos os cuidados possíveis”, disse a avó da menina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela ainda agradece as mensagens de carinho e as orações que tem recebido nos últimos dias. “Continuamos nesta luta, dia após dia”, finaliza Cláudia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maria Fernanda é filha de Karina Carreiro, que acabou falecendo no acidente ocorrido no último dia 16, no Km 63, na altura de Araras, na BR-040.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-estado-vai-atuar-de-forma-politica-para-garantir-recursos-federais-para-a-nova-pista-de-subida-da-serra-239335"&gt;Governo do Estado vai atuar de forma política para garantir recursos federais para a nova pista de subida da serra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-de-saude-de-menina-vitima-de-acidente-na-br-040-continua-grave-afirma-avo-239370</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Governo do Estado vai atuar de forma política para garantir recursos federais para a nova pista de subida da serra Obra é elencada como uma das priori</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-vai-atuar-de-forma-politica-para-garantir-recursos-federais-para-a-nova-pista-de-subida-da-serra-239335</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3124-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo do Estado vai atuar de forma política para garantir recursos federais para a nova pista de subida da serra&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Obra é elencada como uma das prioridades pelo movimento empresarial Petrópolis 2030&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230527135555_68DJX.jpg" longdesc="79968;135977"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova pista de subida da serra, uma das prioridades para o desenvolvimento econômico de Petrópolis no rol de ações de infraestrutura elencadas pelo movimento empresarial Petrópolis 2030, será assunto em reunião com o governador Cláudio Castro. Prestes a ser aberta licitação para nova concessão da BR-040, a meta, sendo considerada uma agenda política, é garantir a execução da pista como prioridade, independente do modelo a ser adotado para a concorrência.  Uma ação com peso político e que  pode ser decisiva para a execução da nova pista foi defendida pelo secretário estadual de Óleo, Gás e Energia, Hugo Leal, com representantes das 24 entidades empresariais que compõem o movimento nesta sexta-feira (26) à tarde no auditório da CDL Petrópolis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vamos mobilizar o governador para que seja uma tratativa política com o governo federal.  Uma das possibilidades para as novas concessões é de a união assumir obras estruturais para que elas aconteçam em curto período de tempo e que não estejam atreladas ao plano de exploração das rodovias. Pela importância que a BR-040 tem para Petrópolis e todo o Estado do Rio, vamos levantar todas as alternativas possíveis para a nova concessão e toda a estrutura física que é necessária para a estrada operar com qualidade”, antecipou Hugo Leal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente da Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis, Cláudio Mohammad, a iniciativa de Hugo Leal vai ao encontro do que o movimento Petrópolis 2030 almeja em 20 propostas iniciais que estão sendo levadas ao governo estadual ‘agente público que identificamos com potencial de recursos e a celeridade para executar as intervenções e promover os programas que apresentamos”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova pista de subida da serra, além de melhorias ao longo da BR-040,  já foi identificada como um dos gargalos para o desenvolvimento não apenas de Petrópolis, mas para o Estado do Rio. “A nova concorrência é uma ‘janela’ que nos favorece para uma concessão em melhores termos. E o governo federal já sinalizou que pode aplicar recursos para garantir sua exequibilidade em curto período. Então, vamos por este caminho para pavimentar o futuro de Petrópolis”, avalia Hugo Leal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário estadual de Óleo, Gás e Energia cita o empenho do governo Cláudio Castro pela  mobilidade nos acessos a Petrópolis assumindo a ligação Bingen-Quitandinha com a aplicação de R$ 3,2 milhões em recursos para reversão de pista para a conexão entre os bairros, obra que será iniciada nas próximas semanas, uma espera de mais de 80 anos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jorge de Botton, da NovAmosanta e Marcelo Fiorini, presidente do Sicomércio, que acompanham a questão da BR-040, pontuaram sobre a penalização de Petrópolis ao longo dos anos.  “A nova concessão precisa garantir investimentos no ‘nosso trecho’ tão expressivos quando entre Juiz de Fora e Belo Horizonte”, prega Jorge de Botton.  “É a oportunidade agora de um novo modelo que, de fato, beneficie Petrópolis em vários aspectos, incluindo um pedágio mais justo”, defende Marcelo Fiorini. Julio Taloun, presidente da representação serrana da Firjan, também acentuou a questão, que integra o Mapa de Desenvolvimento do Estado do Rio 2016-2025, como “essencial para melhorar a competitividade das empresas, fomentar negócios e contribuir para o crescimento dos municípios”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente da CDL, que lidera o movimento, é importante enfatizar que a agenda do Petrópolis 2030 segue em sincronia com o pleito da nova pista de subida da serra. “As demais propostas que foram identificadas pelos setores  estão sendo levadas ao estado simultaneamente. Temos as prioridades como a nova pista de subida da serra, mas temas que podem ser trabalhados par e passo com os demais envolvendo outras áreas sempre visando a sua execução e como podem mudar a realidade de Petrópolis com a infraestrutura adequada e condizente com que a cidade precisa hoje para ser competitiva, ampliar sua qualidade de vida e atrair investimentos”, destaca o presidente da CDL Petrópolis, Cláudio Mohammad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gás natural encanado e energia elétrica já tem agendas com Enel e Naturgy&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A eficiência no abastecimento de energia e ligação para novos projetos e ainda a expansão do fornecimento de gás natural encanado ganharam agendas paralelas que serão tratadas diretamente com técnicos da Enel e da Naturgy, concessionárias do serviço no Estado. Os temas foram apresentados ao titular da pasta de Óleo, Gás e Energia que abraçou a causa proposta pelo movimento empresarial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na próxima reunião com da Enel, em junho, serão elencados todos os projetos que hoje estão tendo dificuldades de execução esbarrando nos trâmites da Enel. Num primeiro momento será feita uma força-tarefa para que haja celeridade nestes processos e, no movimento seguinte, será cobrado da empresa os reais investimentos no abastecimento de energia elétrica para a cidade nos próximos anos.  A pauta foi tratada com os representantes da Enel, Jonanthan Novaes, gerente de relacionamentos com o poder público e Rafael Rolling, gerente de operações, presentes à reunião, já envolvidos no assunto pelo secretário Hugo Leal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Precisamos de compromissos e respostas rápidas. Com os gerentes da Enel aqui já colocamos a nossa pauta que será tratada de forma simultânea e, da mesma forma, será feito com a Naturgy. O gás natural vai ser  matriz energética principal no estado até 2025 e é indutor do desenvolvimento. Está sendo discutido a ampliação de fornecimento em cidades da região metropolitana e entorno e Petrópolis, que teve expansão interrompida, pode e deve ser inserida nestes projetos”, assinala Hugo Leal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Movimento Petrópolis 2030 propõe o desenvolvimento econômico&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O movimento Petrópolis 2030 ganhou nas últimas semanas a adesão de mais duas entidades empresariais perfazendo 24 instituições que representam a cadeia produtiva de Petrópolis. Elas elencaram 20 projetos iniciais que estão sendo tratados com o governo do estado para colocar a cidade na rota do desenvolvimento.  “É um trabalho para ‘destravar’ a cidade que está organizado e consistente e todos tem contribuições precisas porque estão no dia a dia de Petrópolis”, afirmou Elisabete Gastaldel, presidente da Associação dos Profissionais da Contabilidade de Petrópolis, novo associado ao movimento ao lado do Instituto Philippe Guédon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O movimento empresarial nasceu da convergência de ideias de representantes de vários setores produtivos na cidade que identificam que é preciso reverter, em pouco tempo, o esvaziamento econômico que Petrópolis sofre. Reunidas, as instituições elencaram 20 propostas básicas de obras, programas e equipamentos que podem mudar essa realidade e estabeleceram como meta o ano de 2030 para que estejam em funcionamento estas reivindicações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As primeiras 20 propostas do movimento Petrópolis 2020 foram divididas pelos setores de Transporte, Infraestrutura, Tecnologia, Defesa Civil, Segurança, Turismo, Eventos e Desenvolvimento Econômico. Os projetos incluem a ligação Bingen-Quitandinha e a nova pista de subida da serra, a revitalização da Rua Teresa, um centro de convenções, uma escola de cervejaria, melhoria no abastecimento de energia, expansão do gás natural encanado e investimentos em segurança. Além disso, há a urgência da criação da Faculdade de Tecnologia e inclusão de um curso de tecnologia no ensino médio em Petrópolis, uma campanha de divulgação da cidade para consolidar o turismo e atrair investimentos, a instalação de um radar meteorológico de última geração e um heliporto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As entidades envolvidas têm representantes da Indústria (Firjan), Comércio (Sicomércio, Arte e CDL), Construção Civil (Sindicato da Construção Civil), Confecção (Sindicato da Indústria de Confecção), Tecnologia (Serratec), Hotelaria (Petrópolis Convention, Sindicato da Indústria Hoteleira e ABIH-RJ), Eventos (AssociEventos), Cervejaria (Associação de Microcervejarias de Petrópolis e Sindicato das Indústria de Alimentos e Bebidas de Petrópolis), Alimentação (Sindicato da Indústria da Panificação e Confeitaria de Petrópolis).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também fazem parte o MercoSerra, Associação de Guias de Turismo de Petrópolis,  Associação Comercial e Empresarial de Petrópolis, Associação dos Profissionais da Contabilidade de Petrópolis, Instituto Philippe Guédon, NovAmosanta, Conselho Comunitário de Segurança, Conselho Regional de Engenheiros e Arquitetos, Associação Petropolitana de Preservação Ferroviária e o Museu Imperial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estado-de-saude-de-menina-vitima-de-acidente-na-br-040-continua-grave-afirma-avo-239370"&gt;Estado de saúde de menina vítima de acidente na BR-040 continua grave, afirma avó&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-vai-atuar-de-forma-politica-para-garantir-recursos-federais-para-a-nova-pista-de-subida-da-serra-239335</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O caso Vinicius Jr reacende a relevância dos debates sobre racismo na sociedade</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-caso-vinicius-jr-reacende-a-relevancia-dos-debates-sobre-racismo-na-sociedade-239336</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RACISMO/3124-164" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RACISMO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;O caso Vinicius Jr reacende a relevância dos debates sobre racismo na sociedade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0522_x_0640_20230527135850_UI8CM.jpg" width="402" height="493" longdesc="79969;67762"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / Instagram @vinijr&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O jogador de futebol Vinicius Jr. sofreu, no último domingo (21/05), um dos atos mais graves de racismo que o esporte já presenciou. Durante todo o jogo contra o Valência, o atacante do Real Madrid foi alvo de diversas ofensas racistas de torcedores que estavam na arquibancada. Não só isso, Vini Jr. também levou um “mata-leão” do atleta da equipe da casa e, logo após isso, foi expulso por revidar a agressão do adversário. No início deste ano o atacante ainda foi alvo dos torcedores do Atlético de Madrid, que penduraram um boneco enforcado em uma ponte na cidade de Madri. No total, o brasileiro foi alvo de dez ofensas racistas desde 2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por mais que esse caso tenha acontecido na Espanha, essa situação também foi registrada em Petrópolis, sendo a terceira cidade com mais casos de racismo do Estado. De acordo com dados do Dossiê Crimes Raciais, realizado pelo Instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro (ISP-RJ), durante 2018 e 2019, respectivamente, 15 e 31 ocorrências de discriminação racial foram feitas nas Delegacias de Polícia locais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O próprio ISP, a partir do Painel Discriminação, mostra que em 2021, 28 crimes de preconceito de raça ou de cor foram relatados na cidade. Porém, já em 2022, o patamar subiu para 37. E, durante o primeiro trimestre de 2023, a Prefeitura, por meio da Coordenadoria de Promoção da Igualdade Racial, informa que sete incidentes de injúria racial foram denunciadas pelo Disque Antirracista daqui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CDDH&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro de Defesa dos Direitos Humanos diz que essa maior luta contra o racismo é devido às redes sociais e principalmente dos jovens que estão imersos neste mundo. “Eles são muito importantes atualmente nesse combate contra o racismo estrutural, por estarem vivendo numa sociedade onde estão diariamente inseridos nesses assuntos, podendo estar conversando com os pais e quebrando esse paradigma do racismo inconsciente. Muito disso acontece pelo jeito que o mundo era gerido anteriormente”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O CDDH ainda conta que o racismo estrutural está bastante inserido na sociedade atual. “Quando uma pessoa negra passa em um carro luxuoso ele é geralmente parado, pois isso não é dele, passando a ideia que ele não poderia conquistar este tipo de luxo. Nós vemos em comercial e em novelas muitas vezes essa situação da pessoa negra estar submisso a uma função de empregada, numa favela e sem poder conquistar algo de valor”, complementou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguns atos de Racismo com o Vinicius Jr&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outubro de 2021&lt;/strong&gt; - A primeira situação aconteceu após incidentes em um clássico contra o Barcelona, em 24 de outubro de 2021, após vitória por 2 a 1 do Real Madrid no Camp Nou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Março de 2022&lt;/strong&gt; - torcedores do Mallorca foram flagrados insultando Vinicius Jr. durante a partida. Algumas vezes, os exaltados chegaram a pedir ao atacante para "pegar bananas", numa clara referência preconceituosa. Sons de macaco também foram ouvidos no estádio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Setembro de 2022&lt;/strong&gt; - Antes de um clássico contra o Atlético de Madrid, Vinicius Jr. foi tema de um programa de TV muito popular na Espanha por dançar nas comemorações de gols. Um dos integrantes chegou a declarar "pare de fazer macaquices". A situação deu início ao movimento "Baila, Vini".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fevereiro de 2023&lt;/strong&gt; - O atacante brasileiro voltou a ser alvo de racistas contra o Mallorca, quando um torcedor o chamou de "mono" (macaco em espanhol). Dias depois, contra o Osasuna, novamente câmeras de televisão flagraram insultos contra o jogador do Real Madrid. Xingamentos e situações mais pesadas também aconteceram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Março de 2023&lt;/strong&gt; - A sétima denúncia de racismo contra Vini Jr. aconteceu em 5 de março, fãs do Real Bétis chamaram o atacante de "macaco". Duas semanas depois, um clássico contra o Barcelona o atleta ouviu novamente manifestações racistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maio de 2023&lt;/strong&gt; - O caso mais recente aconteceu justamente no dia 21. No Mestalla, torcedores do Valencia atacaram Vinicius Jr. e fizeram o atacante perder a paciência com ofensas racistas dentro de campo. O jogador tentou ser acalmado por companheiros e pelo técnico Carlo Ancelotti, mas não fez efeito. Os criminosos continuaram a importunar o astro galáctico, que acabou expulso por agressão a jogador do Valencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apoio de autoridades&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal cobrou urgência na adoção de medidas sobre a recorrência de casos de racismo cometidos contra o atleta na Espanha. “Insta as autoridades governamentais e esportivas da Espanha a tomarem as providências necessárias, a fim de punir os perpetradores e evitar a recorrência desses atos”. As instituições citadas são a Federação Internacional de Futebol (Fifa), a Federação Espanhola e La Liga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em publicação nas redes sociais, o ministro dos Direitos Humanos e da Cidadania, Silvio Almeida, cobrou uma postura mais firme de entidades esportivas, governos, patrocinadores e da imprensa. “Em vez de se solidarizar com Vini Júnior, o presidente de La Liga resolve atacar o atleta pelas redes sociais. Para além do destempero do cartola, seria o caso de se perguntar como as empresas que patrocinam a La Liga se posicionam”, afirmou o ministro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra da Igualdade Racial, Anielle Franco informou que o Brasil pretende lançar, até o fim do ano, o Disque 138, para recebimento de denúncias de racismo, discriminação e injúrias raciais. “A gente teve algumas vitórias por conta de nossa pressão, do nosso posicionamento, aqui [no Brasil], em relação a esse caso. Eles lançaram o 021, como se fosse um disque racismo. Já tínhamos falado disso em duas reuniões. Aproveito para falar que essa é também a nossa ideia de termos um disque racismo aqui [no Brasil], até o fim do ano, o que seria o nosso 138”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-caso-vinicius-jr-reacende-a-relevancia-dos-debates-sobre-racismo-na-sociedade-239336</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Abandono animal em Petrópolis entidade filantrópica no limite e a importância da adoção responsável</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abandono-animal-em-petropolis-entidade-filantropica-no-limite-e-a-importancia-da-adocao-responsavel-239337</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bem%20Estar%20Animal/3124-237" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bem Estar Animal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Abandono animal em Petrópolis entidade filantrópica no limite e a importância da adoção responsável&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0502_x_0600_20230527140031_YJVT6.jpg" width="330" height="394" longdesc="79970;88315"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O abandono animal é um problema crescente em nossa sociedade, uma triste realidade que afeta milhões de animais todos os anos, sendo uma questão que ocorre por diversas razões. Uma delas a falta de responsabilidade e comprometimento dos tutores. Muitas pessoas adquirem animais de estimação por impulso, sem considerar as responsabilidades e cuidados necessários ao longo da vida do animal. Além disso, a falta de informação sobre a importância da castração contribui para o aumento do abandono. Outra razão é a mudança na vida dos tutores, seja por dificuldades financeiras, problemas de saúde, divórcios ou até pela falta de espaço adequado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muitos acabam optando pelo abandono como uma solução rápida e aparentemente fácil. No entanto, essa escolha tem consequências graves para os animais, que podem enfrentar fome, doenças, maus-tratos e até mesmo a morte nas ruas. Essa decisão não afeta apenas eles, mas também a sociedade como um todo. Animais abandonados podem se tornar uma ameaça à saúde pública, disseminando doenças e causando acidentes de trânsito. Além disso, os abrigos e ONGs de proteção animal ficam sobrecarregados, enfrentando dificuldades para acomodar, alimentar e cuidar de todos os resgatados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Dog's Heaven, uma organização dedicada ao resgate de cães abandonados, está enfrentando dificuldades devido à superlotação em seu espaço. Com mais de 350 cães sob seus cuidados, o abrigo atingiu sua capacidade máxima, impedindo o resgate de mais animais em situação de abandono.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Márcia Netto, voluntária da organização, destaca que “apenas este ano já foram resgatados mais de 50 animais, muitos deles filhotes que chegaram em ninhadas, por isso estamos num momento bem difícil”. Isso gera um aumento significativo nos gastos com vacinas, alimentação e cuidados adicionais que os filhotes requerem. Além disso, o tempo necessário para que esses filhotes estejam prontos para a adoção é maior, o que agrava ainda mais a situação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As redes sociais da entidade têm sido usadas para conscientizar sobre o cenário atual. Eles explicam que estão tristes por não poderem acolher mais cães devido à impossibilidade financeira de manter as despesas, pois dependem de doações e do apoio da comunidade para continuar seu trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse momento entra a importância da adoção responsável, uma prática que oferece a oportunidade de dar um novo lar a um animal que muitas vezes já sofreu algum tipo de abandono ou maus-tratos. Ao adotar um cão, estamos dando a ele a chance de ser amado e cuidado e acabamos liberando espaço nos abrigos e ONGs de proteção, permitindo que mais animais sejam resgatados e recebam os cuidados necessários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos principais benefícios da adoção é a criação de um vínculo especial. Os cães têm a capacidade de trazer alegria, companheirismo e lealdade. A presença de um cão pode ajudar a reduzir o estresse, combater a solidão e até mesmo melhorar a saúde física e mental de quem adota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale ressaltar que a adoção não é apenas uma ação isolada, mas um compromisso contínuo. Os cães têm uma expectativa de vida que pode variar entre 10 e 15 anos, em média, e dependem integralmente de seus tutores para garantir uma vida feliz e saudável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Então antes de optar pela adoção, certifique-se de que pode fornecer cuidados veterinários regulares, alimentação adequada, exercícios físicos, estímulo mental, amor e carinho constantes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como Ajudar a Dog's Heaven&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Adote um cãozinho Participe de uma das feiras de adoção promovidas pela por eles ou entre em contato diretamente através do site oficial em httpswww.dogsheaven.org.bradote ou pelo Instagram @dogsheaven. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Faça doações Você pode contribuir financeiramente através de doações por Pix, TED e DOC. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. Apadrinhe uma baia Especialmente para empresas. Ao apadrinhar uma baia, você ajuda a cobrir os custos mensais com cuidados, alimentação e tratamento veterinário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. Seja voluntário As atividades dos voluntários vão desde apenas curtir e acompanhar o movimento do grupo na lista de Whatsapp, passando por divulgar atividades e campanhas, até a ajuda presencial no canil, nas feiras de adoção etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5. Associe-se Torne-se um associado da Dog's Heaven e contribua regularmente com uma quantia fixa mensal. Isso ajudará a sustentar o abrigo e garantir que os cães resgatados continuem a receber os cuidados necessários.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abandono-animal-em-petropolis-entidade-filantropica-no-limite-e-a-importancia-da-adocao-responsavel-239337</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Territórios Afetivos 200 + 1: Cocco Barçante estreia nova exposição em Portugal Obras representam um olhar conjunto do Brasil e Portugal para o futuro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/territorios-afetivos-200-1-cocco-barcante-estreia-nova-exposicao-em-portugal-239338</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3124-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Territórios Afetivos 200 + 1: Cocco Barçante estreia nova exposição em Portugal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Obras representam um olhar conjunto do Brasil e Portugal para o futuro;  &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Abertura ocorre no dia 1º de junho de 2023 na Galeria Arte Graça, em Lisboa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0555_20230527140740_700YZ.jpg" longdesc="79971;70105"&gt;&lt;br&gt; Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fé, fé na vida, fé nos nossos sonhos e fé na nossa resiliência!”. A frase identifica a mensagem principal da exposição “Territórios Afetivos 200 + 1” que será realizada em Lisboa, Portugal, e tem como artista principal o artista plástico Cocco Barçante, o criador do Museu do Artesanato do Rio de Janeiro e reconhecido internacionalmente por dar voz e visibilidade às peças artesanais genuinamente brasileiras que retratam a cultura e história do país. Em Portugal, Cocco Barçante mostrará um pouco da brasilidade nas peças que exaltarão não só as influências e identidades comuns entre as duas nações, mas, também, as características que as diferenciam, evidenciando a diversidade, sem deixar de confirmar o forte laço que une os dois países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No evento o artista lançará em parceria com a Cooperativa Bandim / Lisboa, sua coleção “Amor em Amarelo”, retratando a paixão das pessoas pelos eléctricos da cidade de Lisboa. Primeira coleção do artista produzida totalmente em território português.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A curadoria é de Lucimar Cunha, diretora da Faeterj Petrópolis, e a exposição será aberta oficialmente no dia 1º de junho às 17h. A Galeria escolhida, Graça, fica no bairro de mesmo nome. “No tempo certo, quando ocorrem as festas dos santos populares no Brasil e em Portugal. Uma mostra que evidencia a história, a fé que nos une e as tradições que são importantes para todos nós. Através da arte buscamos ampliar o entendimento sobre papéis, potencialidades e contribuições para o desenvolvimento sustentável, para a diminuição das desigualdades, para a participação de minorias e para a promoção da paz mundial”, garante Cocco Barçante. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a curadoria da exposição, as criações de Cocco Barçante são traduzidas de forma afável e doce a partir de linhas, tintas, bordados e rococós, que entrelaçados revelam o fio condutor do tecido da nossa história e os caminhos possíveis para o porvir. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As linhas-mestras, cuidadosamente planejadas por Barçante e seus convidados imprimem com cores únicas neste Espaço e Tempo presentes, nossas singularidades, nossas contradições, nossas conquistas, nossos equívocos, nossos afetos, nossas ressignificações e, sobretudo nossos desafios neste mundo que vive um acelerado, constante e em profundo processo de transformação. O que nasce desses sentimentos é a construção necessária de novos mecanismos que, a partir da realidade do Século XXI, proporcione ao Brasil e a Portugal, a oportunidade para juntos pensarem num novo modelo de desenvolvimento que seja ambientalmente responsável, socialmente justo e economicamente viável, tornando-os legítimos protagonistas para solução dos problemas globais”, afirma a curadora Lucimar Cunha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É a arte mostrando as possibilidades de um caminho novo que torna possível uma visão diferenciada entre os dois países e as suas relações. “Toda a arte revelada, com a possibilidade de experimentar um espaço transbordante de estímulos. Somos todos convidados a viver juntos um sonho, o Eléctrico dos Sonhos, o sonho de construir juntos um futuro ainda possível, onde história, arte, resiliência e vontade de fazer diferente é o verdadeiro estímulo”, dizem Cocco e Lucimar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0260_20230527140743_700YZ.jpg" longdesc="79972;63921"&gt;&lt;br&gt; Divulgação / Cocco Barçante com as artesãsda Cooperativa Bandim -Lisboa, parceiras na coleção "Amor em Amarelo"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participam da exposição:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brasil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Rio de Janeiro: Beto Neves, Moda Carioca; Miriam Freitas, Aplicação; Cacá Valente, Reaproveitamento de materiais; Brasil em Fios e Pontos, Bordado e Gloria Correa, Tear; Jabim Nunes, Montagem em fotografia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Itaperuna: Associação Bordando o Futuro, Bordado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Miracema: Duda Fingolo Tostes, Arte Sacra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Petrópolis: Guaciara Peixoto, Bordado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Três Rios: - Marias das Artes, Costura Criativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Mendes: Janaina Figorelli, Crochê.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Niterói: Luiz Bhering, Fotografia; Maurício Kiffer e Itamar Barolli, Colagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Nova Iguaçu: Sônia da Silva, Bonecos em tecido. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Padre Paraíso – MG: Gildásio Jardim, Pintura. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Espírito Santo – ES: Wally Almeida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Portugal&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Porto: Alberto Castro, Montagem e biscuit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Lisboa: Cooperativa Bandim, Costura Criativa; Georgia Gomes, Costura Criativa e bordado; Paulo Durão, Fotografia; Maria Emília Valentim, João Afonso A. Amorim, Filigrana; Raquel Moita, Costura Criativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A exposição conta com o apoio da Junta da Freguesia de São Vicente; Carris; Museu do Artesanato do Estado do Rio de Janeiro - Casa de Cultura Cocco Barçante; Faeterj Petrópolis; QuipoTech; Faetec; Loja Caçula; Fundagres Inovar; Governo do Estado do Rio de Janeiro, Evento Rio Artes Manuais e Plataforma Circular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposição: Territórios Afetivos 200 + 1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abertura: 01/06 às 17h, Vernissage – 02/06 às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Curadoria: Lucimar Cunha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Onde: Galeria Arte Graça - Rua da Graça, 27&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bairro da Graça - Lisboa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposição: de 02/06 a 02/07&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visitação: de terça a domingo, das 15h às 20h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mostra contará, ainda com tarde de autógrafos com Alexandre Correia, autor do livro "Santo Antônio, uma história de amor"&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/territorios-afetivos-200-1-cocco-barcante-estreia-nova-exposicao-em-portugal-239338</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Frente fria muda o tempo em Petrópolis a partir de segunda-feira (29)</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frente-fria-muda-o-tempo-em-petropolis-a-partir-de-segunda-feira-29-239340</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Frio/3124-271" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Frio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Frente fria muda o tempo em Petrópolis a partir de segunda-feira (29)&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0480_x_0600_20230527141233_F5F2V.jpg" width="405" height="506" longdesc="79974;139258"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ana Kutter&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após dias estáveis e bastante ensolarados, a próxima semana vai começar com mudança no tempo em todo o Estado do Rio de Janeiro, aponta o Climatempo – site especializado em previsões meteorológicas. Com a passagem de uma nova frente fria, a nebulosidade aumenta gradualmente em Petrópolis e há expectativa de chuva já a partir do período da tarde. A temperatura mínima pode chegar aos 9° na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A chuva acontece primeiramente pelas regiões mais ao sul, se espalhando ao longo do dia para as demais áreas, podendo vir com intensidade fraca a moderada. A temperatura também diminui um pouco, se comparada aos dias anteriores”, aponta o boletim do Climatempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para segunda-feira, a previsão indica sol e aumento de nuvens de manhã, com pancadas de chuva à tarde e à noite. Os termômetros variam entre 13°C e 26°C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas condições climáticas devem se estender, ao menos, até o domingo, 4 de junho, quando a temperatura no município poderá chegar à casa dos 9°C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frente-fria-muda-o-tempo-em-petropolis-a-partir-de-segunda-feira-29-239340</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Policiais Militares apreendem entorpecentes no Valparaíso</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policiais-militares-apreendem-entorpecentes-no-valparaiso-239366</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tr%C3%A1fico/3124-179" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Tráfico&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Policiais Militares apreendem entorpecentes no Valparaíso&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0319_20230528074637_0KL4L.jpg" longdesc="79988;28035"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / Instagram 26º BPM&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sexta-feira (26), Policiais Militares do Patrulhamento Tático Móvel (PATAMO) e do Serviço Reservado (P/2) do 26º BPM realizaram uma grande apreensão de drogas no Valparaiso. Os agentes receberam denúncias de que traficantes da localidade teriam escondido um barril contendo drogas em área de mata. Após vasculhamento foram apreendidas 1790 cápsulas de cocaína e 480 pedras de crack.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ocorrência foi apresentada na 105ª DP. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policiais-militares-apreendem-entorpecentes-no-valparaiso-239366</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Corrida Anual PcD de Petrópolis reúne cerca de 400 pessoas Evento promoveu a inclusão e socialização de pessoas com e sem deficiência</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/corrida-anual-pcd-de-petropolis-reune-cerca-de-400-pessoas-239339</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3124-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Corrida Anual PcD de Petrópolis reúne cerca de 400 pessoas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evento promoveu a inclusão e socialização de pessoas com e sem deficiência &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230527141054_20C8I.jpg" longdesc="79973;36737"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sendo um projeto feito no intuito de tornar a cidade um local mais acolhedor a pessoas com deficiência (PCD), o INcluir Petrópolis foi responsável por realizar, durante o último domingo (21) a 2ª edição do “Correndo por Eles”. Com o circuito montado em volta da Praça da Liberdade e por toda a Avenida Koeler, o evento reuniu cerca de 400 pessoas e, além disso, arrecadou 100 litros de óleo de cozinha usado, 80 kg de tampinhas plásticas e 30 kg de lacre de alumínio – que são usados como forma de inscrição e serão levados a empresas licenciadas que farão a reciclagem dos dejetos. A corrida também marcou o aniversário de um ano do projeto INcluir Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E, visando inclusão e socialização de todos, os fundadores do projeto, Alessandra Caline e Chen-Li Chang (que também é PcD), promoveram a vinda de 96 pessoas da cidade do Rio de Janeiro para participarem da corrida. Outras 24 pessoas, também do Rio, vieram participar por conta própria, assim como uma família de Areal. “Os convidados viajaram até a cidade em um ônibus adaptado para pessoas com deficiência, próprio para conceder o conforto e acessibilidade que merecem e precisam. Eles, além de participarem da corrida, também fizeram um passeio turístico pela Cidade Imperial. O que é uma conquista enorme para a gente, pois mostra que Petrópolis está no caminho de se tornar, de fato, inclusiva e acolhedora a PcDs”, conta Alessandra Caline.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda ressalta como a arrecadação volumosa de dejetos contribui para a manutenção da sustentabilidade em Petrópolis. “Para mim e o meu marido, que também é PCD, essa questão de envolver o meio ambiente e a inclusão é algo óbvio. Até porque a relação entre ser humano e natureza é algo imprescindível para qualquer pessoa, com ou sem deficiência. Então, a gente decidiu pelo óleo de cozinha e tampinhas e lacres porque são os resíduos que a maioria das pessoas não fazem o descarte correto. Agora, serão remanejados para as empresas especializadas em reciclagem, como a Residil e a Grande Rio Reciclagem. O óleo de cozinha, ainda, será usado como matéria-prima para fazer barras de sabão ecológicas!”, relata ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Movimento público&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta segunda edição, o Incluir Petrópolis teve o apoio da Prefeitura de Petrópolis para a realização do evento. O que antes era totalmente autônomo, agora, se torna um movimento público que visa a inclusão, a acessibilidade e a sustentabilidade. Também foi integrado ao Vira Petrópolis. “Esse foi mais um evento que mostrará todo o potencial da nossa cidade e dos petropolitanos, além de ser importante para a questão da inclusão. O destaque ao esporte e o fomento à saúde são metas importantes e que fortalecem o nome do município”, destaca o secretário de esporte, Rafael Simão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também estavam presentes, apoiando a corrida, o corredor petropolitano Nonô Xavier, o ‘Seu Nonô’, junto da mulher, Vera Bull, a ‘Dona Verinha’, e o judoca profissional, Matheus Domingues Moreira. “É difícil explicar a emoção de ter entregado as medalhas. Uma gratidão enorme de participar desta, que é uma corrida de amor. Essa conexão, confiança e intimidade que tivemos com os participantes ajuda a curar a solidão, o isolamento e até a raiva”, disse o Seu Nonô.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alessandra Caline, então, assegura que receber o todo este apoio, e promover a socialização de pessoas de todos os tipos, com ou sem deficiência, é a concretização do objetivo do projeto. “Nos superamos cada dia mais na inclusão do coletivo. Mostrar aos PcDs que é possível, sim, que eles explorem essa cidade maravilhosa, de que isso não precisa ser algo árduo ou até mesmo impossível, e que também pode ser divertido. E também, reunir todo mundo, independentemente da cor, gênero, se tem ou não deficiência, mostra que estamos no caminho certo. Pois esse é o nosso objetivo: incluir a todos, e promover uma sociedade mais integrada e altruísta”, finaliza ela.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/corrida-anual-pcd-de-petropolis-reune-cerca-de-400-pessoas-239339</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Oftalmologista do Hospital Santa Teresa alerta para os riscos do glaucoma Se não for tratada, a doença pode causar cegueira irreversível</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/oftalmologista-do-hospital-santa-teresa-alerta-para-os-riscos-do-glaucoma-239341</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3124-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Oftalmologista do Hospital Santa Teresa alerta para os riscos do glaucoma&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Se não for tratada, a doença pode causar cegueira irreversível&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0593_x_0429_20230527094402_UQOCZ.jpg" longdesc="79963;32600"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O glaucoma é uma doença que atinge diretamente as fibras nervosas do nervo óptico e da retina, que são responsáveis por levar impulsos nervosos para o cérebro, fazendo com que a pessoa enxergue. No Brasil, a estimativa é que mais de 35 milhões de pessoas tenham algum problema que cause dificuldade para enxergar. Destes casos, pelo menos 900 mil têm o diagnóstico de glaucoma. A doença atinge, no mundo, cerca de 64,3 milhões de pessoas, entre 40 e 80 anos. A projeção é de que, até 2040, esse número aumente para 111,8 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Às vezes, a doença surge sem apresentar nenhum sintoma e, por isso, é importante fazer consultas periódicas e medir a pressão ocular. Contudo, em outros casos, pode ocorrer da pessoa ficar com os olhos lacrimejando, ter dor nos olhos ou visão embaçada”, explicou a chefe do serviço de oftalmologia do Hospital Santa Teresa, Dr. Mônica Araújo, lembrando que no dia 26 de maio, celebra-se o Dia Nacional de Combate ao Glaucoma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A oftalmologista esclarece que a doença pode atingir qualquer um, até aqueles que não possuam histórico familiar. “O glaucoma possui uma carga genética, mas não é uma regra. É importante que todos os pacientes sejam avaliados cuidadosamente e individualmente para que se chegue ao diagnóstico. Todos devem ser submetidos a medida de pressão ocular. Salvo no caso de crianças que só precisam passar por esse procedimento em raras exceções”, declarou Mônica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a cura, a médica do Hospital Santa Teresa diz que ainda não foi encontrada, mas que a doença pode ser controlada e se avaliada e tratada corretamente, possui um bom prognóstico. &lt;br&gt;“O glaucoma não pode ser evitado e nem curado, mas ele pode ser controlado. Então se aparecer alguma coisa suspeita, é bom marcar uma consulta com o oftalmologista para investigar e, se realmente for um glaucoma, é importante já começar o tratamento”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, o ideal é que todas as pessoas realizem consulta de rotina, onde é medida a pressão intraocular e avaliado o nervo óptico. Contudo, a frequência das consultas para pacientes com glaucoma depende do grau de controle do paciente. Em média, devem ocorrer de 2 a 4 vezes ao ano. É muito importante que o tratamento seja feito de forma correta e assim que o diagnóstico for fechado já iniciá-lo, pois uma das consequências do glaucoma é a perda parcial e até total e irreversível da visão.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-mundial-do-hamburguer-confira-dicas-de-como-deixar-o-lanche-mais-saudavel-239373"&gt;Dia Mundial do Hambúrguer: confira dicas de como deixar o lanche mais saudável&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/destaque-na-area-de-cardiologia-no-estado-petropolis-desponta-no-tratamento-de-arritmias-239316"&gt;Destaque na área de cardiologia no Estado, Petrópolis desponta no tratamento de arritmias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/confira-11-motivos-para-nao-perder-o-prazo-de-inscricao-no-programa-mais-medicos-239369"&gt;Confira 11 motivos para não perder o prazo de inscrição no Programa Mais Médicos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/morte-materna-teve-alta-na-pandemia-e-preocupa-orgaos-de-saude-239371"&gt;Morte materna teve alta na pandemia e preocupa órgãos de saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/plataforma-avasus-ultrapassa-1-milhao-de-alunos-e-se-consolida-no-brasil-como-ferramenta-de-inducao-da-politica-publica-de-educacao-permanente-em-saude-239367"&gt;Plataforma AVASUS ultrapassa 1 milhão de alunos e se consolida no Brasil como ferramenta de indução da política pública de Educação Permanente em Saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/oftalmologista-do-hospital-santa-teresa-alerta-para-os-riscos-do-glaucoma-239341</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Influenza Aviária: Estado do Rio confirma terceiro caso de ave silvestre com H5N1 Ave migratória que teve confirmação laboratorial, neste sábado (27/0</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/influenza-aviaria-estado-do-rio-confirma-terceiro-caso-de-ave-silvestre-com-h5n1-239365</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3124-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Influenza Aviária: Estado do Rio confirma terceiro caso de ave silvestre com H5N1&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ave migratória que teve confirmação laboratorial, neste sábado (27/05), foi resgatada na Ilha do Governador&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0426_20230528074108_JQM11.jpg" longdesc="79987;35025"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo do Estado recebeu, neste sábado (27/05), a confirmação do terceiro caso de ave silvestre migratória contaminada com Influenza Aviária (H5N1). O trinta-réis-de-bando (Thalasseus acuflavidus) foi encontrado na Ilha do Governador, Zona Norte do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O animal foi recolhido, no dia 23/05, por profissional especializado e a análise do material coletado foi feita pelo Laboratório Federal de Defesa Agropecuária (LFDA-SP) do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (Mapa).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Três pessoas que atuaram no recolhimento do animal estão sendo monitoradas pelo Centro de Informações Estratégicas em Vigilância em Saúde (CIEVS) das secretarias de Estado de Saúde (SES-RJ) e municipal de Saúde do Rio de Janeiro. Até o momento, nenhuma delas apresenta sintoma gripal e, por isso, não foram colhidas amostras para exames.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras duas aves silvestres da mesma espécie foram identificadas, este mês, com o vírus H5N1. Elas foram encontradas em São João da Barra, no Norte Fluminense, e em Cabo Frio, na região dos Lagos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As autoridades estaduais intensificaram as ações de monitoramento e prevenção para evitar a disseminação do vírus no estado. Nesta semana, a Secretaria de Agricultura, Pecuária, Pesca e Abastecimento (SEAPPA) divulgou o Plano de Contingência que estabelece medidas de controle para detectar precocemente e conter a disseminação da Influenza Aviária em aves domésticas, silvestres e exóticas. O documento também estabelece o fluxo de informação entre os órgãos envolvidos por se tratar de zoonose com potencial pandêmico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; As secretarias de Saúde e de Agricultura instituíram um fluxo de comunicação para informar qualquer mortalidade de aves suspeitas, assim como pessoas com suspeita de síndrome gripal com histórico de contato com aves suspeitas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os técnicos da SES e da SEAPPA ressaltam que não há motivos de preocupação da população sobre epidemia de H5N1, pois no momento não há transmissão direta, de pessoa para pessoa. É importante lembrar que a doença não é transmitida pelo consumo de carne de aves e nem de ovos. As infecções humanas pelo vírus da Influenza Aviária ocorrem por meio do contato direto com aves infectadas (vivas ou mortas).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ações preventivas nos municípios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na segunda-feira (22/05), o Ministério da Agricultura decretou emergência zoosanitária em todo o território nacional, que tem como objetivo evitar que a doença chegue à produção de aves de subsistência e comercial, além de preservar a fauna silvestre e a saúde humana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A SES-RJ orienta ainda que profissionais das unidades de saúde sigam atentos, durante a triagem e o atendimento médico, a casos de síndrome gripal em pacientes que tiveram contato com animais silvestres. Havendo suspeita, a coleta de amostras é recomendada, independentemente do dia de início dos sintomas, incluindo os casos em unidade de terapia intensiva (UTI). O diagnóstico por RT-PCR é considerado o método padrão-ouro e deve sempre ser adotado para obtenção dos resultados laboratoriais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Orientação aos criadores de aves e cidadãos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Agricultura alerta que a população evite contato direto com aves caídas, mortas ou não, domésticas, silvestres/exóticas e migratórias, além de mamíferos aquáticos (qualquer espécie). Qualquer suspeita de animal contaminado deve ser comunicada imediatamente ao Núcleo de Defesa Agropecuária da região ou à Coordenação de Vigilância Ambiental do seu município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A Secretaria de Agricultura aconselha criadores de aves de corte ou postura, avicultura de pequena escala e subsistência, que intensifiquem as medidas de biosseguridade das granjas. Devem ser tomados cuidados como proibir terminantemente qualquer tipo de visita às unidades de produção; conferir cercamento de núcleo e telamento adequado do galpão; manter o portão de acesso das propriedades fechado; desinfectar veículos e materiais que acessem as granjas; ter cuidados com ração e água; manter registro de pessoas e veículos entre outras medidas definidas nas normas vigentes.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inea-realiza-soltura-de-jiboia-em-cachoeiras-de-macacu-239317"&gt;Inea realiza soltura de jiboia em Cachoeiras de Macacu&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/disque-denuncia-pede-informacoes-sobre-evadido-do-sistema-penitenciario-239364"&gt;Disque Denúncia pede informações sobre Evadido do Sistema Penitenciário &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/influenza-aviaria-estado-do-rio-confirma-terceiro-caso-de-ave-silvestre-com-h5n1-239365</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dia Mundial do Hambúrguer: confira dicas de como deixar o lanche mais saudável Professora do curso de Nutrição mostra como trocas simples mantêm o sab</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-mundial-do-hamburguer-confira-dicas-de-como-deixar-o-lanche-mais-saudavel-239373</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3124-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dia Mundial do Hambúrguer: confira dicas de como deixar o lanche mais saudável&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Professora do curso de Nutrição mostra como trocas simples mantêm o sabor e eliminam diversas calorias&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0378_x_0252_20230528123030_3U5OR.jpg" longdesc="79995;17231"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Final de semana pede um lanchinho, não é mesmo? E neste domingo, 28/5, é comemorado o Dia Mundial do Hambúrguer. O sanduíche nasceu na Alemanha, se popularizou nos Estados Unidos e chegou ao Brasil no início dos anos 1950 – virando febre nacional! Do “podrão” aos “gourmets”, existem receitas para todos os gostos e bolsos, indo muito além do pão-carne-queijo.&lt;br&gt; &lt;br&gt;O lanche mais famoso do mundo, geralmente, não vem sozinho. O prato costuma ser acompanhado por batatas fritas, refrigerante e molhos diversos, tornando-se uma refeição com muitas calorias e ingredientes maléficos para a saúde. “Pesquisas recentes apontam que o uso de ultraprocessados, por suas grandes concentrações de conservantes, gorduras, sal e açúcar, contribui para a metainflamação. Este é um fator que está relacionado às doenças crônicas (como diabetes, obesidade, câncer e outras) que estão cada vez mais disseminadas na população. Dessa forma, o grande segredo é fazermos uso de alimentos in natura ou minimamente processados”, explica a nutricionista e professora da Estácio, Carolina Sousa.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Mas, será que dá para aproveitar o Dia Mundial do Hambúrguer sem criar tanto peso na consciência (e na balança)? A profissional esclarece que, com trocas simples, é possível deixar o sanduíche muito mais leve e saudável.&lt;br&gt; &lt;br&gt;“Ao invés de comprar o hambúrguer pronto (que nem é carne de verdade, mas, sim, um produto alimentício acrescido de substâncias "estranhas" ao nosso organismo), prefira usar a carne moída e fazer o seu próprio hambúrguer caseiro. No lugar do ketchup industrializado, faça um molho em casa, utilizando o tomate natural. Complemente a salada, indo além da alface com tomate: experimente acrescentar rúcula, pepino, pimentões e outras verduras e legumes de sua preferência. E por fim, substituir o refrigerante por suco natural. Esse é um lanche equilibrado e saudável!”, finaliza Carolina Sousa.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/oftalmologista-do-hospital-santa-teresa-alerta-para-os-riscos-do-glaucoma-239341"&gt;Oftalmologista do Hospital Santa Teresa alerta para os riscos do glaucoma&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/destaque-na-area-de-cardiologia-no-estado-petropolis-desponta-no-tratamento-de-arritmias-239316"&gt;Destaque na área de cardiologia no Estado, Petrópolis desponta no tratamento de arritmias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/confira-11-motivos-para-nao-perder-o-prazo-de-inscricao-no-programa-mais-medicos-239369"&gt;Confira 11 motivos para não perder o prazo de inscrição no Programa Mais Médicos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/morte-materna-teve-alta-na-pandemia-e-preocupa-orgaos-de-saude-239371"&gt;Morte materna teve alta na pandemia e preocupa órgãos de saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/plataforma-avasus-ultrapassa-1-milhao-de-alunos-e-se-consolida-no-brasil-como-ferramenta-de-inducao-da-politica-publica-de-educacao-permanente-em-saude-239367"&gt;Plataforma AVASUS ultrapassa 1 milhão de alunos e se consolida no Brasil como ferramenta de indução da política pública de Educação Permanente em Saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-mundial-do-hamburguer-confira-dicas-de-como-deixar-o-lanche-mais-saudavel-239373</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marise Simões</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-239322</link><description>Marise SimõesOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-239322</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Christianne Michelin</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-239323</link><description>Christianne MichelinOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-239323</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Célio Thomaz</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-239320</link><description>Célio Thomaz
 Original title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-239320</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ronaldo Fiani</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-239325</link><description>Ronaldo FianiOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-239325</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>José Luiz Alquéres</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-239327</link><description>José Luiz AlquéresOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-239327</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ARISTÓTELES DRUMMOND</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-239326</link><description>Aristóteles DrummondOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-239326</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title></title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-239342</link><description>Sabor em Cena Original title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-239342</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Coluna Cidade Aberta Rogerio Tosta</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-239321</link><description>Coluna Cidade abertaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-239321</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>A banda "Roni e as Figurinhas" estreia turnê do novo espetáculo Gêneros&amp;Idades</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-banda-roni-e-as-figurinhas-estreia-turne-do-novo-espetaculo-generoseidades-239324</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3124-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;A banda "Roni e as Figurinhas" estreia turnê do novo espetáculo Gêneros&amp;amp;Idades&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0401_x_0600_20230527074438_RVJ2O.png" longdesc="79959;453397"&gt;&lt;br&gt;A banda tem recebido prêmios nos últimos anos nos bailinhos infantis do Carnaval carioca com músicas sobre temas atuais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste domingo (28), no SESC Quitandinha, em Petrópolis, estreia o show Gêneros&amp;amp;Idades, do premiado grupo Roni e as Figurinhas, dirigido pelo músico, compositor e educador Roni Valk. Após esta primeira apresentação, o show segue o Circuito SESC em outros palcos do Rio de Janeiro até o final do ano (ver programação no final). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A banda tem recebido prêmios nos últimos anos nos bailinhos infantis do Carnaval carioca com músicas sobre temas atuais. Roni, que em 2023 celebra 20 anos de carreira, tem sambas vencedores em blocos tradicionais da cidade do Rio como Carmelitas (Santa Teresa) e Tá Pirando, Pirado, Pirou! (Urca), entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo espetáculo Gêneros&amp;amp;Idades traz à tona, de forma criativa e adequada à faixa etária do público infantil, temas necessários à formação das nossas novas cidadãs e cidadãos: igualdade de gênero e respeito à diversidade. O nome do show inclui duas palavras que juntas formam uma terceira: generosidade. Uma indicação de que a criança livre de preconceitos será sempre uma pessoa generosa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A apresentação é divertida e interativa,  com muitas brincadeiras com a plateia, histórias e canções com letras sobre a força das meninas, outras famílias possíveis, a opressão da masculinidade tóxica, a liberdade e o respeito às diferenças. O repertório passeia por diversos gêneros musicais brasileiros como o baião, o samba, a marcha, e também o bolero, o reggaeton, a valsa, o  rock e o foxtrote. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta do espetáculo é entreter e convidar crianças de todas as idades à reflexão. Roni trabalha a arte como ferramenta de transformação social, semeando novos conceitos que podem contribuir com uma sociedade mais unida e harmoniosa. Cada detalhe foi elaborado com muito respeito à sensibilidade das crianças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro álbum  deles, lançado em 2017 e batizado com o nome do grupo, foi selecionado para o Prêmio da Música Brasileira (2018). O show foi sucesso de público em alguns dos principais teatros da cidade: Parque das Ruínas, Café Pequeno e Centro de Referência da Música Carioca. Eles também se apresentaram no circuito SESC, escolas, além de eventos especiais como o Natal do SESC Quitandinha e Festival de Inverno do SESC Nova Friburgo (2017).  Em 2019, Roni e As Figurinhas tiveram a alegria de se apresentar em Taiwan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte das músicas do novo show faz parte do segundo álbum da banda, que tem previsão de lançamento para este ano. "Acreditamos que levar até as crianças a reflexão sobre igualdade de gênero é um processo essencial para redefinir padrões e ajudar a construir novas gerações que não compactuam com o machismo e assim contribuir com uma sociedade livre de estereótipos e preconceitos," explica o diretor e compositor Roni Valk. Desde 2014, ele participa de Concursos Nacionais de Marchinhas arrebatando premiações na cidade do Rio de Janeiro, em Juiz de Fora, Minas Gerais, Santos, São Paulo, Piedade e Caraguatatuba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estreia dia28&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Sesc Quitandinha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Endereço: Av. Joaquim Rolla, 2 – Quitandinha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 16h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada Franca&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-banda-roni-e-as-figurinhas-estreia-turne-do-novo-espetaculo-generoseidades-239324</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Destaque na área de cardiologia no Estado, Petrópolis desponta no tratamento de arritmias</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/destaque-na-area-de-cardiologia-no-estado-petropolis-desponta-no-tratamento-de-arritmias-239316</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3124-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Destaque na área de cardiologia no Estado, Petrópolis desponta no tratamento de arritmias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0450_x_0600_20230527070319_R8PYX.jpg" width="363" height="484" longdesc="79939;58224"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O reconhecimento de Petrópolis na área de cardiologia não é recente e, especialmente nos últimos anos, está se estendendo também a uma área ainda mais especializada: a arritmologia. O avanço nos tratamentos e os estudos cada vez mais aprimorados sobre o tema têm permitido que a maioria dos pacientes, mesmo em casos mais graves, tenham o problema controlado, seja por meio de medicação ou procedimentos invasivos, como a ablação por radiofrequência, crioablação ou o implante de dispositivos eletrônicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerado um dos principais especialistas nesta área na região serrana do estado, o arritmologista petropolitano Tayene Quintella lembra que as arritmias cardíacas são a principal causa de morte súbita entre jovens e frisa a importância do diagnóstico e do tratamento. “É importante deixar claro que a arritmia pode ser assintomática ou contar com sintomas variados, como palpitações, tonturas e desmaios (síncope). Podem ser benignas e não necessitarem tratamento, mas, em casos mais graves, é necessário intervenção rápida e precisa”, explica, acrescentando que, hoje, Petrópolis dispõe tanto de equipamentos quanto de médicos cardiologistas altamente capacitados para o atendimento de pacientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Formado pela Faculdade de Medicina de Petrópolis, Tayene Quintella fez residência em clínica médica no Hospital Alcides Carneiro e em Cardiologia no Hospital Santa Teresa. A especialização em Arritmologia foi feita na Rede D’Or “Estamos na ponta de muitos tratamentos cardiológicos. Isso se deve especialmente ao apoio do Dr. Nélio Gomes, que é coordenador do serviço de Cardiologia do Hospital Santa Teresa, que tem este perfil pioneiro no tratamento das doenças cardiovasculares há cerca de 30 anos”, destaca. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O médico cardiologista lembra esse pioneirismo vem também especificamente na área de arritmologia. “Petrópolis é pioneira no interior do Estado em muitos dos procedimentos de alta complexidade nesta área de arritmologia. Eu e minha equipe já fizemos 111 procedimentos no Hospital Santa Teresa, com apenas duas intercorrências não graves. Em ambos os casos, os pacientes foram tratados e liberados com a arritmia resolvida. Isso mostra a qualidade dos profissionais que temos na equipe multidisciplinar de Cardiologia do HST”, reforça, acrescentando que o primeiro procedimento realizado na região para colocação de um oclusor de auriculeta esquerda, dispositivo utilizado na prevenção do AVC embólico em pacientes com fibrilação atrial com contraindicação ao uso de anticoagulação, foi realizado na cidade. “Também fomos os primeiros a fazer uma crioablação de fibrilação de atrial e uma crioblação de via acessória atrioventricular de alto risco aqui na região”, conta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dr. Tayene Quintella também foi um dos responsáveis pelo primeiro monitor de eventos implantável para monitoramento contínuo prolongado de arritmias de difícil diagnóstico e o primeiro marcapasso fisiológico (hisiano). “A colocação do marcapasso é algo comum, mas fomos os primeiros do Estado a utilizar esse material mais moderno na cidade. Contamos inclusive com a participação de médicos de fora para ajudar na cirurgia”, detalha, citando o chefe da Eletrofisiologia da Rede D’Or, Dr. Nilson Araújo, e do Dr. Rafael Rangel, que é membro da equipe de arritmia também da Rede D'Or.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O arritmologista revela que tem recebido cada vez mais pacientes não só de Petrópolis como também de toda a região que, ao invés de buscar estes tratamentos na capital, estão encontrando solução mais perto de casa. “Isso mostra a qualidade de nossas equipes e também de nossa infraestrutura”, diz ele, que atualmente faz atendimentos ambulatoriais pelo Hospital Santa Teresa e é referência em procedimentos de alta complexidade em casos de arritmia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que é arritmia?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A arritmia é uma alteração do ritmo cardíaco, podendo ou não ser acompanhado de oscilações da frequência cardíaca (na maioria das vezes há essa oscilação). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para identificar a situação do paciente com arritmia, podem ser realizados exames como o eletrocardiograma, holter, monitores de eventos, estudo eletrofisiológico, entre outros que permitem maior precisão no diagnóstico e definição do tratamento.&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/oftalmologista-do-hospital-santa-teresa-alerta-para-os-riscos-do-glaucoma-239341"&gt;Oftalmologista do Hospital Santa Teresa alerta para os riscos do glaucoma&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-mundial-do-hamburguer-confira-dicas-de-como-deixar-o-lanche-mais-saudavel-239373"&gt;Dia Mundial do Hambúrguer: confira dicas de como deixar o lanche mais saudável&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/confira-11-motivos-para-nao-perder-o-prazo-de-inscricao-no-programa-mais-medicos-239369"&gt;Confira 11 motivos para não perder o prazo de inscrição no Programa Mais Médicos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/morte-materna-teve-alta-na-pandemia-e-preocupa-orgaos-de-saude-239371"&gt;Morte materna teve alta na pandemia e preocupa órgãos de saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/plataforma-avasus-ultrapassa-1-milhao-de-alunos-e-se-consolida-no-brasil-como-ferramenta-de-inducao-da-politica-publica-de-educacao-permanente-em-saude-239367"&gt;Plataforma AVASUS ultrapassa 1 milhão de alunos e se consolida no Brasil como ferramenta de indução da política pública de Educação Permanente em Saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/destaque-na-area-de-cardiologia-no-estado-petropolis-desponta-no-tratamento-de-arritmias-239316</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Inea realiza soltura de jiboia em Cachoeiras de Macacu Animal foi resgatado pelo Corpo de Bombeiros em uma residência na Região Serrana Fluminense</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inea-realiza-soltura-de-jiboia-em-cachoeiras-de-macacu-239317</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3124-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inea realiza soltura de jiboia em Cachoeiras de Macacu&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Animal foi resgatado pelo Corpo de Bombeiros em uma residência na Região Serrana Fluminense&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230527070624_E3M5K.jpg" longdesc="79940;75910"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sexta-feira (26/5), a equipe da Área de Proteção Ambiental (APA) da Bacia do Rio Macacu, unidade de conservação administrada pelo Instituto Estadual do Ambiente (Inea), promoveu a soltura de uma jiboia (Boa constrictor). O animal foi resgatado pelo Corpo de Bombeiros em uma residência no centro de Cachoeiras de Macacu, na Região Serrana Fluminense, e, após avaliação médica, foi devolvido à natureza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ações como essa ressaltam a importância da colaboração da população e do trabalho integrado com outros entes para que possamos atuar em prol da conservação da fauna fluminense de forma bem-sucedida”, afirmou o presidente do Inea, Philipe Campello.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As jibóias são serpentes não venenosas, mas que chamam atenção pelo seu tamanho, que pode chegar até 4 metros. Com hábitos predominantemente noturnos, a espécie também pode ser observada durante o dia em busca de abrigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao encontrar animais silvestres em ambientes públicos, não se aproxime e acione a equipe da unidade de conservação mais próxima ou o Corpo de Bombeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a unidade de conservação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com aproximadamente 19 mil hectares, a APA da Bacia do Rio Macacu abrange partes dos municípios de Cachoeiras de Macacu, Itaboraí e Guapimirim. Foi criada com o objetivo de proteger a Faixa Marginal de Proteção (FMP) da Bacia do Rio Macacu, que é o maior contribuinte da Baía de Guanabara.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/influenza-aviaria-estado-do-rio-confirma-terceiro-caso-de-ave-silvestre-com-h5n1-239365"&gt;Influenza Aviária: Estado do Rio confirma terceiro caso de ave silvestre com H5N1&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/disque-denuncia-pede-informacoes-sobre-evadido-do-sistema-penitenciario-239364"&gt;Disque Denúncia pede informações sobre Evadido do Sistema Penitenciário &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inea-realiza-soltura-de-jiboia-em-cachoeiras-de-macacu-239317</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições do Encceja 2023 estão abertas até dia 2 de junho Exame certifica jovens e adultos que não concluíram os estudos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-do-encceja-2023-estao-abertas-ate-dia-2-de-junho-239343</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3124-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inscrições do Encceja 2023 estão abertas até dia 2 de junho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Exame certifica jovens e adultos que não concluíram os estudos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230526134039_O45JR.jpg" longdesc="79904;44791"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ana Carla Sodré / Ascom / Inep&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniella Almeida - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;As inscrições do Exame Nacional para Certificação de Competências de Jovens e Adultos (Encceja) 2023 estão abertas até a próxima sexta-feira (2 de junho).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podem participar jovens e adultos que não concluíram seus estudos na idade apropriada para cada etapa de ensino. Os candidatos devem ter, no mínimo, 15 anos completos para o ensino fundamental e, no mínimo, 18 anos completos no caso do ensino médio, na data de realização do exame.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A participação no Encceja 2023 é voluntária e gratuita. Mas, a gratuidade não é válida para quem faltou à última edição e não justificou a ausência ou teve a justificativa reprovada pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nestes casos de ausência, o participante deverá ressarcir ao Inep em R$ 40. O pagamento deve ser feito por meio de boleto, que será gerado no sistema de inscrição e poderá ser pago em qualquer banco ou casa lotérica.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inscrições&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os interessados poderão se inscrever pelo Sistema Encceja com o login único de acesso à &lt;a class="example1" href="https://sso.acesso.gov.br/login?client_id=portal-logado.estaleiro.serpro.gov.br&amp;amp;authorization_id=18858edc5d7"&gt;plataforma Gov.br.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ato de inscrição, o participante deverá indicar o município onde fará as provas, além do nível de ensino (fundamental ou médio) para certificação e as áreas de conhecimento em que quer ser avaliado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As provas, tanto para o ensino fundamental quanto para o médio, serão aplicadas no dia 27 de agosto. Todas as regras estão detalhadas no Edital do Encceja 2023.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novidades do Encceja 2023&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Encceja 2023 terá novidades como: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;opção pelo Cartão-Resposta ampliado no ato de inscrição, para candidato com deficiência visual;&lt;br&gt;correção diferenciada da redação para pessoas com transtorno do espectro autista.  &lt;br&gt;laudos aprovados em 2022 para o mesmo tipo de atendimento solicitado em 2023 não precisam ser reenviados para nova análise.  &lt;br&gt;Participantes travestis, transexuais ou transgêneros com nome social cadastrado na Receita Federal não precisarão enviar documentação de comprovação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Encceja&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Desde 2002, o Encceja atesta as competências, habilidades e saberes de jovens e adultos que não concluíram o ensino fundamental ou médio na idade certa. O exame é aplicado pelo Inep, com a colaboração de secretarias estaduais e municipais de Educação.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-do-encceja-2023-estao-abertas-ate-dia-2-de-junho-239343</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Disque Denúncia pede informações sobre Evadido do Sistema Penitenciário Ele recebeu o benefício da VPL e não retornou a sua unidade prisional</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/disque-denuncia-pede-informacoes-sobre-evadido-do-sistema-penitenciario-239364</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3124-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Disque Denúncia pede informações sobre Evadido do Sistema Penitenciário &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele recebeu o benefício da VPL e não retornou a sua unidade prisional &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Disque Denúncia, divulga neste sábado (27), um cartaz para ajudar a Divisão de Recapturas (DIVRECAP), da Secretária de Estado de Administração Penitenciária (SEAP/RJ), a fim de obter informações que levem a recaptura do criminoso foragido da Justiça, Matheus Farias de Assis, de 27 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações recebidas, ele seria gerente do tráfico de drogas da comunidade da Reserva do Peró, em Cabo Frio, na Região dos Lagos. Ele obteve o benefício de saída temporária, Visita Periódica a Família (VPF), e não retornou em 22/03/2023, passando a ser considerado evadido do sistema penitenciário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com várias passagens pelo sistema carcerário, entre 2013 a 2022, contra ele foi expedido um Mandado de Prisão, expedido pela Vara de Execuções Penais (VEP), referente ao processo 0045798-20.2016.8.19.0001.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denuncie a localização de Matheus Assis, de forma anônima, ao Disque Denúncia:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Central de atendimento: (021) - 2253 1177 ou 0300-253-1177&lt;br&gt;WhatsApp Anonimizado: (021) – 2253-1177 (técnica de processamento de dados que remove ou modifica informações que possam identificar uma pessoa)&lt;br&gt;Aplicativo: Disque Denúncia RJ&lt;br&gt;O anonimato é garantido.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/influenza-aviaria-estado-do-rio-confirma-terceiro-caso-de-ave-silvestre-com-h5n1-239365"&gt;Influenza Aviária: Estado do Rio confirma terceiro caso de ave silvestre com H5N1&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inea-realiza-soltura-de-jiboia-em-cachoeiras-de-macacu-239317"&gt;Inea realiza soltura de jiboia em Cachoeiras de Macacu&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/disque-denuncia-pede-informacoes-sobre-evadido-do-sistema-penitenciario-239364</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fluminense enfrenta Corithians tentando retomar o caminho das vitórias Rádio Nacional transmite partida válida pela 8ª rodada do Brasileiro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fluminense-enfrenta-corithians-tentando-retomar-o-caminho-das-vitorias-239363</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3124-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fluminense enfrenta Corithians tentando retomar o caminho das vitórias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rádio Nacional transmite partida válida pela 8ª rodada do Brasileiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0680_x_0453_20230528073622_PV7G4.jpg" longdesc="79986;66592"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / Twitter Fluminense F.C / Foto de Marcelo Gonçalves FFC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Fluminense vai até Itaquera, em São Paulo, para enfrentar o Corinthians, a partir das 16h (horário de Brasília) deste domingo (28), tentando retomar o caminho das vitórias após um empate pela Copa do Brasil (diante do Flamengo) e derrotas no Brasileiro (no clássico com o Botafogo) e na Libertadores (para o boliviano The Strongest). A Rádio Nacional transmite a partida ao vivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe comandada pelo técnico Fernando Diniz tenta encerrar esta incômoda sequência, que tem levado parte da torcida tricolor a questionar a opção do Fluminense de atuar na maior parte dos jogos com força máxima mesmo estando em três frentes diferentes: Brasileirão, Copa do Brasil e Libertadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com um elenco curto, o Tricolor finalmente decidiu poupar a equipe na última quinta, quando foi derrotado pelo The Strongest em partida disputada nos 3.600 metros de altitude da cidade de La Paz. “Com a nossa maratona de jogos, a sequência que vamos ter com Corinthians [pelo Brasileiro] e Flamengo [pelas oitavas da Copa do Brasil], tínhamos que poupar em algum momento. O melhor momento para poupar era esse, pois o desgaste aqui [na altitude] é desumano. Trazer para cá [La Paz] jogadores como Marcelo, Felipe Melo e Ganso, jogadores que têm mais dificuldade de recuperação por causa da idade e que estão vindo em uma sequência, não teríamos os caras da maneira adequada no domingo e na quinta provavelmente não. O planejamento foi pensando na sequência e trazer um time com saúde que conseguiu competir”, declarou Diniz em entrevista após partida pela competição continental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para sair com a vitória, o atacante argentino Germán Cano é a grande esperança da torcida tricolor. Já são 24 gols no ano para o centroavante. A expectativa é de que em Itaquera o técnico Fernando Diniz mande a campo o que tem de melhor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o Corinthians chega em meio a uma sequência de oito jogos sem vitórias somando todas as competições. Um trunfo do Timão será o apoio de sua fiel torcida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos fatores que justifica a má fase do Corinthians é a pouca produção ofensiva. Nos últimos cinco jogos, o Corinthians só marcou um gol, em cobrança de pênalti, no empate por 1 a 1 contra o São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na temporada inteira o Timão tem média próxima de um gol por jogo (32 gols em 27 partidas). O atacante Róger Guedes é o responsável por quase metade dos gols do time no ano (15) e é a grande esperança da equipe de acabar com a crise em Itaquera. Com muitas trocas no ano, o clube sofre nos bastidores com as mudanças no comando técnico. Em 2023 o Corinthians já foi dirigido por quatro treinadores à beira do campo: Fernando Lázaro, Cuca, Danilo e agora Vanderlei Luxemburgo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transmissão da Rádio Nacional&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Rádio Nacional transmite Corinthians e Fluminense com a narração de André Marques, comentários de Mário Silva, reportagem de Rafael Monteiro e plantão de Rodrigo Campos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ramon-convoca-selecao-brasileira-para-amistosos-contra-guine-e-senegal-239315"&gt;Ramon convoca seleção brasileira para amistosos contra Guiné e Senegal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fluminense-enfrenta-corithians-tentando-retomar-o-caminho-das-vitorias-239363</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Confira 11 motivos para não perder o prazo de inscrição no Programa Mais Médicos Chamamento traz oportunidade de qualificação profissional, como mestr</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/confira-11-motivos-para-nao-perder-o-prazo-de-inscricao-no-programa-mais-medicos-239369</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3124-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Confira 11 motivos para não perder o prazo de inscrição no Programa Mais Médicos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Chamamento traz oportunidade de qualificação profissional, como mestrado e pós-graduação. Participantes podem receber até R$475 mil de incentivo para atuação em regiões vulneráveis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0768_x_0354_20230528080050_6ID1Y.png" longdesc="79991;766347"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alejandro Zambrana/MS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os profissionais que querem participar do Programa Mais Médicos já puderam se inscrever, desde sexta-feira (26), pelo &lt;a class="example1" href="https://maismedicos.saude.gov.br/"&gt;Sistema de Gerenciamento de Programas (SGP)&lt;/a&gt;. São 5.970 vagas distribuídas em 1.994 municípios de todas as regiões do país. Além dos médicos brasileiros registrados no Brasil que terão prioridade na seleção, também poderão participar brasileiros formados no exterior ou estrangeiros, que continuarão atuando com Registro do Ministério da Saúde (RMS) em vagas não ocupadas por médicos com registro no país. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/saude/pt-br/assuntos/noticias/2023/maio/com-prioridade-para-brasileiros-ministerio-da-saude-lanca-edital-com-5-970-vagas-para-o-mais-medicos"&gt;Conheça mais detalhes do edital &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário de Atenção Primária à Saúde, Nésio Fernandes, pontua que as novidades do programa representam a valorização dos profissionais e a garantia do cuidado da população nas regiões de vazios assistenciais. “O novo Mais Médicos oferece a chance de formação em Medicina de Família e Comunidade; indenização aos profissionais que atuarem pelo tempo mínimo nos locais de difícil acesso e alta vulnerabilidade, além de auxílio no pagamento da dívida do FIES”, explica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira 11 motivos para não perder a oportunidade da inscrição: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Incentivo de fixação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a vulnerabilidade do município, os profissionais podem receber adicional de R$60 mil a R$120 mil, ou seja, entre 10% e 20% das bolsas recebidas durante o ciclo do programa. O incentivo será pago ao final de 48 meses ou com antecipação de 30% do valor ao fim de 36 meses. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Auxílio no pagamento da dívida do FIES &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No novo Mais Médicos, o profissional formado pelo Financiamento Estudantil pode receber adicional de R$238 mil a R$475 mil, de acordo com a vulnerabilidade dos municípios. No chamamento atual, 340 vagas estão vinculadas ao incentivo de 80% e 647 com o incentivo de 40%. O valor será pago após a permanência mínima de 12 meses na mesma região e representa um percentual de 40% a 80% do valor a ser recebido pelo médico durante toda a atuação no programa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. Licença-Maternidade e Paternidade &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Profissionais que se tornarem mães durante a atuação no programa terão direito a seis meses de licença, com complemento do valor pago pelo INSS para alcançar o total da bolsa do Mais Médicos. Já os pais terão direito a 20 dias de licença. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. Oportunidade de especialização &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Levantamento feito pelo Ministério da Saúde apontou que 41% dos participantes do programa acabam desistindo em busca de capacitação e qualificação. Diante disso, a pasta agora oferece a oportunidade de especialização em Medicina de Família e Comunidade e mestrado em Saúde da Família. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5. Carga horária de trabalho e férias &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O profissional terá atuação prevista de 44 horas semanais, sendo que 36 horas serão dedicadas às atividades assistenciais e 8 horas destinadas ao aperfeiçoamento lato ou stricto sensu no programa. A cada ano de participação no programa, o médico tem garantia de 30 dias de recesso, sem prejuízo no recebimento da bolsa-formação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6. Inscrição on-line, rápida e prática &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para se inscrever, basta que o profissional acesse o &lt;a class="example1" href="https://maismedicos.saude.gov.br/"&gt;Sistema de Gerenciamento de Programas (SGP)&lt;/a&gt; entre os dias 26 e 31 de maio. A segunda etapa será de validação das inscrições, entre 1º e 5 de junho, quando os candidatos poderão indicar até dois locais de preferência para atuação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7. Critério de escolha &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo de avaliação das vagas considera critérios relacionados à titulação, formação e experiência prévia no projeto. Em caso de empate, terão prioridade os candidatos com residência mais próxima do local de atuação no Mais Médicos, os com maior tempo de formação e os de maior idade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8. Valor da bolsa e incentivos &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde estipulou o valor da bolsa em R$12,3 mil. No entanto, os médicos recebem auxílio-moradia e auxílio-alimentação pagos pelos municípios. Somados, os incentivos podem chegar a R$15 mil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9. Deslocamento &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de dificuldade de deslocamento, de acordo com o município de destino, o gestor local vai disponibilizar suporte na locomoção, para que o profissional consiga desempenhar suas atividades. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10. Prioridade para médicos brasileiros &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os médicos brasileiros registrados no Brasil terão prioridade na seleção, mas também poderão participar brasileiros formados no exterior ou estrangeiros, que continuarão atuando com Registro do Ministério da Saúde (RMS) em vagas não ocupadas por médicos com registro no país. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11. Início do envio dos médicos &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o &lt;a class="example1" href="http://maismedicos.gov.br/images/2023/cronograma_mais_medicos_28_ciclo.pdf"&gt;cronograma &lt;/a&gt;divulgado pelo Ministério da Saúde, até o fim de junho, parte dos profissionais já devem estar em atuação. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/oftalmologista-do-hospital-santa-teresa-alerta-para-os-riscos-do-glaucoma-239341"&gt;Oftalmologista do Hospital Santa Teresa alerta para os riscos do glaucoma&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-mundial-do-hamburguer-confira-dicas-de-como-deixar-o-lanche-mais-saudavel-239373"&gt;Dia Mundial do Hambúrguer: confira dicas de como deixar o lanche mais saudável&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/destaque-na-area-de-cardiologia-no-estado-petropolis-desponta-no-tratamento-de-arritmias-239316"&gt;Destaque na área de cardiologia no Estado, Petrópolis desponta no tratamento de arritmias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/morte-materna-teve-alta-na-pandemia-e-preocupa-orgaos-de-saude-239371"&gt;Morte materna teve alta na pandemia e preocupa órgãos de saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/plataforma-avasus-ultrapassa-1-milhao-de-alunos-e-se-consolida-no-brasil-como-ferramenta-de-inducao-da-politica-publica-de-educacao-permanente-em-saude-239367"&gt;Plataforma AVASUS ultrapassa 1 milhão de alunos e se consolida no Brasil como ferramenta de indução da política pública de Educação Permanente em Saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/confira-11-motivos-para-nao-perder-o-prazo-de-inscricao-no-programa-mais-medicos-239369</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falta ao país padronização na busca a desaparecidos, diz Cruz Vermelha Em média, 183 pessoas desaparecem por dia no Brasil</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-ao-pais-padronizacao-na-busca-a-desaparecidos-diz-cruz-vermelha-239374</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Desaparecidos/3124-376" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Desaparecidos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta ao país padronização na busca a desaparecidos, diz Cruz Vermelha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em média, 183 pessoas desaparecem por dia no Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230528134228_5N1JG.jpg" longdesc="79996;62125"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno Bocchini - Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Dados do Fórum Brasileiro de Segurança Pública (FBSP) mostram que, ao menos, 183 pessoas desaparecem por dia no país, em média. No entanto, o Brasil ainda não tem dimensão real da quantidade de pessoas que estão desaparecidas, já que o Estado brasileiro não dispõe de um cadastro nacional integrado e padronizado de pessoas desaparecidas. A afirmação é da coordenadora de Proteção do Comitê Internacional da Cruz Vermelha (CICV), Larissa Leite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entidade auxilia, há pelo menos dez anos, familiares brasileiros a encontrarem entes queridos desaparecidos. “O Estado brasileiro tem muita informação sobre paradeiros de pessoas, mas falta não só um cruzamento de bancos de dados, uma interoperabilidade de banco de dados, mas uma coordenação entre as instituições públicas para cruzar as informações de pessoas que estão desaparecidas”, destaca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2019, o governo federal sancionou a Lei da Política Nacional de Busca de Pessoas Desaparecidas, que prevê a criação de um cadastro nacional. Porém, o sistema ainda não está em funcionamento. Os dados à disposição atualmente advêm de boletins de ocorrência registrados pelas polícias civis de cada estado, mas que não são padronizados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tem-se essa prática generalizada no país de que um desaparecimento é registrado na Polícia Civil através de um boletim de ocorrência. Mas os estados têm maneiras diferentes de coletar essa informação: não têm um formulário padronizado, assim como também não têm um padrão de procedimento de busca”, ressalta Larissa Leite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente a principal base de dados de desaparecidos no país é o Mapa dos Desaparecidos no Brasil, do Fórum Brasileiro de Segurança Pública. Divulgado na última segunda-feira (22), o mapa do FBSP mostra que, de 2019 a 2021, mais de 200 mil pessoas desapareceram no Brasil, uma média de 183 desaparecimentos por dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na verdade, o Brasil ainda não sabe a dimensão de quantas pessoas estão desaparecidas. Não tem, digamos assim, uma estatística e um sistema que mantém esse número de pessoas desaparecidas atualizado, mas o fato é que não há dúvidas que são milhares”, afirma Larissa Leite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resposta&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A coordenadora da Cruz Vermelha diz que a principal demanda dos familiares dos desaparecidos é ter certeza que seu ente querido não foi esquecido pelas autoridades, e que há um processo de busca em andamento. No entanto, não há um sistema, atualmente, com a atualização de cada caso, sobre o andamento do processo de localização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo nas delegacias de polícia onde o sumiço foi registrado, as famílias têm dificuldade de obter informações devido à rotatividade e à sobrecarga das equipes de investigadores, ou mesmo porque o caso não teve andamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A resposta esperada pela família é que a pessoa desaparecida foi encontrada com vida. Mas, se isso não for possível, pelo menos eles querem saber como ele faleceu e onde que está o corpo. Enquanto eles não têm essas duas respostas que fechariam esse ciclo, eles têm o direito de saber que existe um processo de busca em andamento”, ressalta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa diz que, sem a certeza de que a procura do familiar está ativa, os familiares, muitas vezes, passam a se arriscar para obter qualquer informação sobre o desaparecido. “Eles começam, eles mesmos, a tomar medidas. Quanto mais elas não encontram apoio e orientação nas autoridades, mais elas se jogam numa busca sozinha.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eles acabam sofrendo extorsão, acabam sofrendo situações de perigo físico mesmo. Muitas vezes tem familiares que usam todos seus recursos, vendem suas próprias panelas, o cabelo, para poder comprar passagem para checar se é verdade uma notícia que receberam por um telefonema qualquer.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coordenadora da Cruz Vermelha conta ainda que, enquanto o processo de procura ocorre, parte dos familiares adoece e passa a ter problemas financeiros. “Enquanto a busca ocorre, as pessoas da família adoecem fisicamente, para além de um adoecimento em termos de saúde mental.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os quadros geralmente desenvolvidos são diabetes, problemas de coração, doenças autoimunes, situações de insônia, de ansiedade e de depressão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso se desenvolve a partir da convivência com essa dúvida e com essa urgência por muito tempo, sem muito apoio. Além das consequências econômicas, tanto pelo investimento na busca quanto porque não conseguem continuar trabalhando para se dedicar à busca ou em virtude do adoecimento”, destaca Larissa Leite.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-ao-pais-padronizacao-na-busca-a-desaparecidos-diz-cruz-vermelha-239374</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-239313</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-239313</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Senado começa a analisar novo arcabouço fiscal esta semana Projeto de lei complementar foi aprovado na Câmara na semana passada</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senado-comeca-a-analisar-novo-arcabouco-fiscal-esta-semana-239376</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3124-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Senado começa a analisar novo arcabouço fiscal esta semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeto de lei complementar foi aprovado na Câmara na semana passada&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0383_20230528175047_KY4GT.jpg" longdesc="79998;223731"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniella Almeida - Agência Brasil* - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Senado Federal começa, nesta semana, a analisar o projeto de lei complementar do novo arcabouço fiscal (PLP 93/2023), aprovado na última quarta-feira (24) pela Câmara dos Deputados. O texto prevê um conjunto de medidas, regras e parâmetros para a condução da política fiscal do Estado brasileiro, com o controle dos gastos e receitas do país. Os objetivos são garantir a credibilidade e previsibilidade para a economia brasileira, bem como para o financiamento dos serviços públicos como saúde, educação e segurança pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa do presidente da Casa, Rodrigo Pacheco (PSD-MG), é que o projeto de lei complementar seja enviado para sanção presidencial no mês de junho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto do novo arcabouço fiscal poderá ser votado diretamente no plenário do Senado. Porém, a tramitação do PL ainda está sendo debatida com líderes partidários da Casa. Alguns parlamentares pedem que a matéria seja discutida em comissões legislativas, antes de seguir para votação no plenário. As sugestões são para que a matéria passe pela análise da Comissão de Assuntos Econômicos (CAE) ou, ainda, da Comissão de Constituição, Justiça e Cidadania (CCJ), ambas do Senado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reestruturação dos ministérios&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O plenário do Senado Federal, assim como o da Câmara dos Deputados, precisará concluir a análise até quinta-feira (1°) da Medida Provisória 1.154/2023, que trata da organização dos ministérios definida pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva, em janeiro de 2023. A medida provisória perderá a validade no próximo dia 1º.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quarta-feira passada (24) , a comissão mista que trata do assunto no Congresso Nacional aprovou o relatório do deputado Isnaldo Bulhões Jr. (MDB-AL), com alterações em diversas atribuições de parte dos ministérios, previstas no texto original.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CPMI do 8 de Janeiro&lt;br&gt;A Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) do 8 de Janeiro, que vai apurar responsabilidades pela invasão dos prédios dos três Poderes da República e a depredação do patrimônio público, volta a se reunir na próxima quinta-feira para examinar a proposta da relatora, senadora Eliziane Gama (PSD-MA) para o plano de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CPMI dos Atos Golpistas de 8 de janeiro foi instalada na última quinta-feira (25). O presidente da comissão mista, deputado Arthur Oliveira Maia (União-BA), sugeriu reuniões semanais às quintas-feiras, mas o cronograma pode ser mudado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguns integrantes da CPMI, que tem 32 titulares e 32 suplentes, entre deputados e senadores, acham que, pela complexidade do tema, vai ser preciso designar sub-relatorias para tratar de questões específicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualdade salarial entre homens e mulheres&lt;br&gt;A Comissão de Direitos Humanos (CDH) marcou para segunda-feira (29), a partir das 9h, na sala 2 da Ala Nilo Coelho, uma audiência pública interativa para discutir a igualdade salarial entre homens e mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência faz parte de mais uma rodada de debates para orientar a criação de um Estatuto do Trabalho, para promoção de direitos sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram convidados representantes de sindicatos, de auditores fiscais do Trabalho e de organizações de mulheres. Também são esperadas as presenças de representantes do governo e de entidades patronais, como Confederação Nacional da Indústria (CNI) e Federação das Indústrias do Estado de São Paulo (Fiesp).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento será interativo. Com isso, os cidadãos poderão enviar perguntas e comentários pelo telefone da Ouvidoria do Senado Federal (0800 061 2211) ou pelo Portal e-Cidadania, que podem ser lidos e respondidos pelos senadores e debatedores ao vivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brics &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Senado deve lançar, na terça-feira (30), o Grupo Parlamentar de Relacionamento com o Brics, bloco formado por Brasil, Rússia, Índia, China e África do Sul. A criação do grupo foi aprovada pelo plenário do Senado na quarta-feira (24).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O autor do projeto de resolução do Senado, senador Irajá (PSD-TO), prevê que o grupo poderá promover o intercâmbio com entidades de parlamentos dos demais países-membros do bloco e acompanhar a tramitação de matérias que tratem de assuntos de interesse de países do Brics. O projeto agora seguirá para promulgação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o lançamento do Grupo Parlamentar de Relacionamento com o Brics, foram convidados, além dos senadores, embaixadores dos países, representantes do Ministério das Relações Exteriores e outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pesquisa em universidade pública&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Comissão de Relações Exteriores do Senado se reunirá na quinta-feira, às 10h, com 12 projetos na pauta de votações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro item, de autoria do senador Veneziano Vital do Rêgo (PSB-PB), determina que as empresas de grande porte que tomarem empréstimo junto ao Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) deverão promover parceria técnica com universidades públicas brasileiras (PL 6.039/2019), com o objetivo de aumentar a interação de professores, pesquisadores e estudantes com o mercado e fomentar a produção científica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Embaixadores brasileiros&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A indicação do diplomata brasileiro Arthur Henrique Villanova Nogueira para chefiar a Embaixada do Brasil no Malawi e, cumulativamente, com a da representação na Zâmbia, seguiu para votação no plenário do Senado. A Comissão de Relações Exteriores (CRE) aprovou na quinta-feira (25) a indicação do diplomata à vaga. Atualmente, Nogueira é embaixador do Brasil na Zâmbia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quinta-feira (1º), às 10h, na sala 7 da ala Alexandre Costa, a Comissão de Relações Exteriores e Defesa Nacional vai sabatinar outros dois diplomatas indicados para missões brasileiras no exterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro deles será Cláudio Frederico de Matos Arruda, indicado para exercer o cargo de embaixador do Brasil na Austrália e, cumulativamente, nas Ilhas Salomão, Papua Nova Guiné, Vanuatu, Fiji e Nauru.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O outro diplomata a ser sabatinado é Ricardo Guerra de Araújo, indicado para o cargo de embaixador do Brasil na Romênia. Atualmente, Ricardo Guerra de Araújo é embaixador na Nigéria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Com informações da Agência Senado &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mudancas-em-ministerios-e-cpmi-do-8-de-janeiro-sao-destaque-na-camara-239377"&gt;Mudanças em ministérios e CPMI do 8 de Janeiro são destaque na Câmara&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cupula-reunira-11-presidentes-da-america-do-sul-em-brasilia-239344"&gt;Cúpula reunirá 11 presidentes da América do Sul em Brasília&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-tem-4-votos-a-1-para-tornar-reus-mais-131-investigados-pelo-8-1-239345"&gt;STF tem 4 votos a 1 para tornar réus mais 131 investigados pelo 8/1&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senado-comeca-a-analisar-novo-arcabouco-fiscal-esta-semana-239376</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Morte materna teve alta na pandemia e preocupa órgãos de saúde Indicador não tem queda desde 2015 na América Latina e no Caribe</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/morte-materna-teve-alta-na-pandemia-e-preocupa-orgaos-de-saude-239371</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3124-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Morte materna teve alta na pandemia e preocupa órgãos de saúde&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Indicador não tem queda desde 2015 na América Latina e no Caribe&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0360_20230528104506_E7DUY.jpg" longdesc="79993;69790"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ludmilla Souza - Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Durante a gravidez, muitos medos assombram a gestante. A felicidade de gerar uma vida vem acompanhada com a responsabilidade, que cresce junto com a barriga, e o medo de alguma intercorrência na gestação e até mesmo da morte. Para quem esteve grávida durante a pandemia, este medo aumentou por conta da ameaça do coronavírus, principalmente para quem tinha ou desenvolveu alguma comorbidade na gravidez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este domingo (28) é o Dia Nacional de Redução da Mortalidade Materna. A Organização Mundial de Saúde (OMS) aponta que a mortalidade materna é inaceitavelmente alta no mundo. Cerca de 287 mil mulheres morreram durante a gravidez, o parto e no puerpério em 2020. Quase 95% de todas as mortes maternas ocorreram em países de baixa e média renda, e a maioria poderia ter sido evitada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os países da América Latina e do Caribe, a mortalidade materna aumentou em 15% entre 2016 e 2020, com 8.400 mortes de mulheres a cada ano. Segundo a Organização Pan-Americana de Saúde (OPAS), "um retrocesso de 20 anos na saúde materna na região", após uma redução de 16,4% entre 1990 e 2015. A meta é menos de 30 mortes maternas por 100 mil nascidos vivos. Hoje são 68 mortes por 100 mil nascidos vivos. A OMS define óbito materno como a morte de uma mulher, ocorrida durante a gestação, parto ou dentro de um período de 42 dias após o término da gestação, por qualquer causa relacionada com a gravidez, não incluídas causas acidentais ou incidentais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do Painel de Monitoramento da Mortalidade Materna, do Ministério da Saúde, mostram que em 2020, 71.879 mulheres morreram durante a gravidez, o parto ou puerpério no Brasil. Em 2022, dados preliminares mostram que foram 66.862 mortes maternas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudo do Observatório Covid-19 Fiocruz revela que, em 2020, houve alta de óbitos maternos em 40%, quando comparado com números dos anos anteriores. Mesmo considerando a expectativa de aumento das mortes em geral em decorrência da pandemia de covid-19, ainda assim houve um excesso de 14%. A pesquisa, que estimou o aumento de mortes maternas causadas direta e indiretamente pela covid-19 no Brasil no ano de 2020, foi publicada no começo deste ano na revista cientifica BMC Pregnancy and Childbirth. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo identificou as características clínicas e manejo clínico das mulheres grávidas e puérperas atendidas por covid-19. As chances de hospitalização de gestantes com diagnóstico da doença foram 337% maiores. Para as internações em UTI, as chances foram 73% maiores e o uso de suporte ventilatório invasivo 64% acima em relação aos demais pacientes com covid-19, que morreram em 2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Brasil conversou com mulheres que estiveram grávidas nos três anos da pandemia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;"Não tive com quem dividir a alegria de estar grávida"&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A psicóloga Ana Caroline Saldanha Martins, de São Paulo, 37 anos, contou que o primeiro desafio foi o distanciamento. “Fiquei grávida bem em 2020. O primeiro desafio de estar grávida na pandemia foi estar longe da família, não tive com quem dividir essa alegria. Trabalhava em um residencial para idosos, então as pessoas tinham muito receio de chegar perto de uma mulher grávida na pandemia, de passar alguma coisa. Não tive isso das pessoas pegarem minha barriga e fazerem carinho”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de manter-se longe de parentes e amigos, ela teve que lidar com a diabetes gestacional. “Fiz a dieta corretamente, mas a glicose não baixava. Então tive que tomar medicação, mas não cheguei a precisar de insulina”. Havia outros medos também. “O medo era generalizado. A diabetes me dava mais medo de afetar o neném. Eu descobri também que existem vários medos normais na gestação. A gente tem muito mais medo de morrer e existe um risco muito grande. E meu pai morreu quando eu tinha oito anos, eu falava que não queria isso para minha filha. O medo era uma constante”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ano virou e apesar da vacina contra a covid ter chegado, em 2021, ainda não estava acessível para as grávidas. “Como trabalhava em uma instituição para idosos, lá nós fomos os primeiros a serem vacinados no Brasil. Mas, a minha chefe, uma médica, não queria deixar eu vacinar porque ainda não sabia bem os efeitos da vacina em grávida. Tive que pedir uma autorização da minha médica, depois procurar o posto de saúde com o meu crachá [da instituição]. Fui uma das primeiras a ser vacinadas contra a covid estando grávida”. Em 14 de julho de 2021, nasceu Maria Fernanda, filha da Ana Caroline. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Demora para conseguir vacinar&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Já a gerente de produto Julia Resende, 33 anos, do Rio de Janeiro, engravidou em janeiro de 2021. O Joseph nasceu em 8 de outubro daquele ano. Ela conta que a gravidez foi tranquila, mas ficou assustada quando o marido testou positivo para covid-19. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando engravidei, a covid ainda estava em um período bem ruim no Brasil. No começo foi bem tenso, a gente morava em São Paulo na época e fiquei bem presa em casa. Meu marido foi para uma reunião presencial, onde todo mundo se testou, mas ele pegou covid. Ficamos bem chateados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela se isolou em uma acomodação para evitar a contaminação. “Foi uma situação bem chata, ele demorou bastante para testar negativo e na época também não tinha acesso a teste rápido”. Em seguida chegou a vacina para as grávidas. “Liberaram a vacina para as grávidas, mas foi muito confuso. Primeiro, São Paulo liberou, depois tirou, mas como eu sou do Rio e lá tinha liberado, peguei um voo para lá, apesar de estar morrendo de medo, coloquei uma máscara N95 e fui vacinar lá”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como a família do marido é dos Estados Unidos, Julia foi ao país para tomar a segunda dose. “No Brasil ainda estava demorando uns 40 dias entre as dose. Lá [Estados Unidos], já podia tomar em duas semanas, então eu e meu marido vacinamos lá”. O final da gestação foi menos tenso, conta. “Foi melhorando, mas eu diria que os primeiros seis meses da gestação a gente se isolou bastante e correu bastante atrás da vacina. Mas, tinha muito medo de morrer no parto”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;"Tive medo de pegar covid e morrer"&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Já Débora Watanabe, 35 anos, analista de planejamento financeiro em São Paulo, ficou grávida entre fevereiro e outubro de 2022. “Estava bem assistida, mas tive alguns sangramentos e diabetes gestacional, o que caracterizou como de alto risco. Quando soube da diabetes foi um choque, mas me mantive tranquila com as orientações da obstetra e da nutricionista, levei a risca as recomendações e consegui me manter saudável, esse tipo de acompanhamento é essencial.” Mas, ainda assim, ela ficou preocupada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tive bastante medo de pegar covid ou gripe durante a gestação, mas já tinha tomado as vacinas antes, e durante a gestação também tomei. Fiquei mais confiante, usei máscara durante todo período, álcool gel e distanciamento. Mas, tive medo de morrer e de acontecer algo com o Gabriel”. Com o pré-natal em dia, Gabriel nasceu saudável em 30 de outubro de 2022. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comorbidades&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A obstetra e ginecologista Larissa Flosi viveu os dois lados da moeda. “Fui gestante no pico da pandemia. Descobri que estava grávida em fevereiro [de 2020] e em março fechou tudo. A gravidez inteira passei em casa, só acompanhando as notícias e sem trabalhar, me afastei um pouco da prática para não pegar covid. A gente tinha muito medo do que de fato essa doença podia causar”, conta a médica que atua na Theia, clínica de saúde que combina atendimentos virtuais e presenciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A especialista relembra porque a covid tem relevância no contexto da gestação. “Além da gestante já ter uma imunidade mais baixa, ela tem algumas alterações fisiológicas da respiração, das funções pulmonares e cardiológicas que fazem com que ela fique mais suscetível a pegar doenças que possam acometer os pulmões, como a covid”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na prática clínica, ela recorda as comorbidades mais comuns nas gestantes no período crítico da pandemia. “A covid também tem uma gama de sintomas e de acometimentos vasculares. Essas repercussões vasculares também podem afetar a placenta e observamos isso na prática. Além dos casos de sedentarismo, hipertensão e diabetes gestacional. Uma mulher com gestação de alto risco e com covid era mais problemático ainda.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vacina e queda de internações&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na opinião da obstetra, o atraso da vacina contra a covid para as grávidas pode ter piorado a situação. “Não tenho nenhuma dúvida de que o atraso da vacina piorou a situação das gestantes, até porque teve uma segunda onda que foi muito intensa, em março de 2021, quando teoricamente já teríamos acesso à vacina”, disse. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, quando observado a segurança e eficácia da vacina nas gestantes, as internações diminuíram, observou a obstetra. “Inicialmente havia um certo receio em relação a como a vacina ia se comportar para gestantes, mas depois que começou a vacinar as gestantes foi brutal a queda de internações e de desfechos graves de casos de covid”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ela, o atraso piorou a situação das gestantes socialmente vulneráveis. “Pensando em um cenário de privilégios, em que uma gestante pode se isolar, é muito diferente em um cenário de privação: essa mulher não tem acesso a uma teleconsulta, então o pré-natal também foi muito prejudicado tanto pelo atraso das vacinas, quanto pela pandemia em si. Temos estudos de que a aderência ao pré-natal nesse momento caiu muito, então é relevante pensar que se tivesse gestantes vacinadas mais precocemente com certeza teria um impacto positivo nesses desfechos”, ressalta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vulnerabilidade&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O estudo da Fiocruz mostra que as gestantes mais vulneráveis foram as mais afetadas. As chances de uma mulher negra, residente da zona rural e internada fora do município de residência entre os óbitos maternos foram 44%, 61% e 28% maiores em comparação ao grupo controle. Ao longo de 2020, o país registrou 549 mortes maternas por covid-19, principalmente em gestantes no segundo e terceiro trimestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O excesso de óbitos teve a covid-19 não apenas como causa direta, mas inflacionou o número de mortes de mulheres que não conseguem acesso ao pré-natal e condições adequadas de realização do seu parto no país”, pondera o principal investigador do estudo, Raphael Mendonça Guimarães, pesquisador da Fiocruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo utilizou dados do Sistema de Informação de Vigilância Epidemiológica da Gripe (Sivep-Gripe) para óbitos por covid-19 nos anos de 2020 e 2021, e comparou com dados do Sistema de Informações sobre Mortalidade no ano de 2020 (quando já havia pandemia) e nos cinco anos anteriores, para estimar o número esperado de mortes maternas no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este cenário compromete o desafio de alcançar os Objetivos do Desenvolvimento Sustentável, estabelecidos pela Organização das Nações Unidas (ONU) até 2030. “O atraso do início da vacinação entre as grávidas e puérperas pode ter sido decisivo na maior penalização destas mulheres", disse Guimarães.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pré-natal &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O acompanhamento médico durante os nove meses de gravidez é fundamental para melhorar e evitar problemas para a mãe e a criança e pode diminuir a mortalidade materna. “O pré-natal tem uma importância absoluta, avaliamos o histórico da mulher, qual é o cenário em que ela está inserida, quais são as medicações que usa. A gente faz um exame físico completo, ouve os sintomas, as queixas e a partir traça um plano que pode incluir medicações para profilaxia de algumas doenças. É importante que o pré-natal seja transdisciplinar, que a gestante tenha contato com as enfermeiras obstetras ou obstetrizes, nutricionista, psicólogo, fisioterapeuta, tudo isso melhora o desfecho da gestação”, explica a obstetra Larissa Flosi. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora a covid não seja mais emergência em saúde pública de importância internacional, o coronavírus ainda circula e a vacinação continua sendo fundamental, principalmente para as grávidas, ressalta a obstetra.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É importante que as gestantes se protejam contra a covid: usar máscara em lugares de muita aglomeração, evitar contato com pessoas doentes e se vacinar. A vacinação ajuda a reduzir a mortalidade materna. Isso também faz parte das políticas públicas, incentivar a vacinação. Para as mulheres, indico buscar um pré-natal de qualidade onde você seja ouvida e ajude-a realmente a assumir esse papel de protagonista. O pré-natal é essencial para que a gente tenha bons desfechos”, orienta a médica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rede Cegonha&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Ministério da Saúde implementa, em parceria com os estados e municípios, ações para o enfrentamento à mortalidade materna e infantil com o objetivo de reduzir as mortes evitáveis. Uma das principais estratégias, segundo a pasta, é a Rede Cegonha, criada em 2011 e desenvolvida para assegurar às mulheres o direito ao planejamento da gravidez e a atenção humanizada no período da gestação, parto e puerpério e às crianças o direito ao nascimento seguro e ao crescimento e desenvolvimento saudáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pasta também atua no fortalecimento das redes de serviços de atenção ao parto e, neste ano, em alusão ao mês de enfrentamento à mortalidade materna, o Ministério também aderiu aos 10 passos do Cuidado obstétrico para Redução da Morbimortalidade Materna, além de já seguir os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS), que tem, entre as metas, a redução da mortalidade materna no Brasil até 2030.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na capital paulista, o programa Mãe Paulistana, conduzido pela Secretaria Municipal da Saúde, atendeu mais de 500 mil mulheres nos últimos seis anos e realiza atualmente o acompanhamento de 51 mil gestantes na capital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as diretrizes do Mãe Paulistana estão a captação precoce da gestante (até a 12ª semana de gravidez), garantia de sete ou mais consultas de pré-natal e realização de exames laboratoriais e ultrassonografia. As consultas (mensais, quinzenais e semanais, de acordo com o período da gestação) permitem não apenas a detecção precoce de eventuais problemas na saúde da mulher, como hipertensão, mas também a transmissão vertical (na gestão, parto ou amamentação) de doenças como HIV/Aids, sífilis e hepatite B.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa ainda promove a qualificação da rede para redução da mortalidade materna e infantil; estímulo ao parto normal humanizado, com visita antecipada à maternidade de referência para o parto, grade de parto acessível; agendamento pela maternidade e garantia da consulta da puérpera e da primeira consulta do recém-nascido; bolsa e enxoval para o recém-nascido e estímulo ao aleitamento materno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ingressar no programa Mãe Paulistana, a mulher com suspeita de gravidez deve procurar a Unidade Básica de Saúde (UBS) mais próxima à sua residência, trabalho ou escola e realizar o teste de gravidez. Se confirmada a gestação, são pedidos alguns exames e feito o cadastro no programa. Todo o atendimento é feito mediante a apresentação do cartão SUS, obtido na própria UBS mediante a apresentação do RG e comprovante de residência.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/oftalmologista-do-hospital-santa-teresa-alerta-para-os-riscos-do-glaucoma-239341"&gt;Oftalmologista do Hospital Santa Teresa alerta para os riscos do glaucoma&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-mundial-do-hamburguer-confira-dicas-de-como-deixar-o-lanche-mais-saudavel-239373"&gt;Dia Mundial do Hambúrguer: confira dicas de como deixar o lanche mais saudável&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/destaque-na-area-de-cardiologia-no-estado-petropolis-desponta-no-tratamento-de-arritmias-239316"&gt;Destaque na área de cardiologia no Estado, Petrópolis desponta no tratamento de arritmias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/confira-11-motivos-para-nao-perder-o-prazo-de-inscricao-no-programa-mais-medicos-239369"&gt;Confira 11 motivos para não perder o prazo de inscrição no Programa Mais Médicos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/plataforma-avasus-ultrapassa-1-milhao-de-alunos-e-se-consolida-no-brasil-como-ferramenta-de-inducao-da-politica-publica-de-educacao-permanente-em-saude-239367"&gt;Plataforma AVASUS ultrapassa 1 milhão de alunos e se consolida no Brasil como ferramenta de indução da política pública de Educação Permanente em Saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/morte-materna-teve-alta-na-pandemia-e-preocupa-orgaos-de-saude-239371</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mudanças em ministérios e CPMI do 8 de Janeiro são destaque na Câmara Deputados também devem discutir manipulação de resultados no futebol</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mudancas-em-ministerios-e-cpmi-do-8-de-janeiro-sao-destaque-na-camara-239377</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3124-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mudanças em ministérios e CPMI do 8 de Janeiro são destaque na Câmara&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Deputados também devem discutir manipulação de resultados no futebol&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230528175406_5BVTP.jpg" longdesc="79999;40192"&gt;&lt;br&gt; Foto: Antonio Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniella Almeida - Agência Brasil* - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Câmara dos Deputados pode votar na próxima terça-feira (30) projeto de lei do marco temporal de demarcação de terras indígenas (PL 490/2007). O anúncio foi feito pelo presidente da Câmara, Arthur Lira (PP-AL).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta determina que somente serão demarcadas as terras indígenas tradicionalmente ocupadas por esses povos na data da promulgação da Constituição Federal, em 5 de outubro de 1988.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em votação nominal e simbólica, o plenário da Câmara dos Deputados aprovou, na quarta-feira (24), a urgência na apreciação do PL, e foi retirada do Ministério dos Povos Indígenas (MPI) a principal atribuição, a de demarcar terras de povos originários, devolvendo-a ao Ministério da Justiça e Segurança Pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relator da proposta, deputado Arthur Oliveira Maia (União-BA), defendeu a aprovação do texto. A urgência foi aprovada sob protesto das bancadas do PSOL, da Rede, do PT, do PCdoB e do PV. Uma nova versão ainda será negociada com os líderes partidários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota divulgada na quarta-feira, o Ministério dos Povos Indígenas aponta que os povos originários do Brasil seguem sendo vítimas de vários tipos de violência e que a reconfiguração das atribuições da pasta indica “o apagamento social e cultural” dos indígenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No próximo dia 7, o Supremo Tribunal Federal (STF) tem agendado o julgamento sobre o mesmo tema. Os ministros da Suprema Corte vão decidir se a promulgação da Carta Magna deve ser o parâmetro para definir a ocupação tradicional da terra por indígenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estrutura do governo federal&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Também há expectativa de votação nesta semana da Medida Provisória (MP) 1.154/2023, que define a estrutura dos ministérios que compõem o governo do presidente Luiz Inácio Lula da Silva. Pela MP, o número de ministérios passou de 23 para 31, e seis órgãos ganharam status de ministérios, em um total de 37 ministros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, na quarta-feira passada, a comissão mista que analisa a MP aprovou relatório do deputado Isnaldo Bulhões Jr (MDB-AL), que alterou a reestruturação dos ministérios proposta originalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A matéria ainda precisa ser votada pela Câmara dos Deputados e pelo Senado Federal até a próxima quinta-feira (1º) ou perderá a validade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal tentará reverter mudanças nas atribuições dos ministérios aprovadas pela comissão mista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Foz do Rio Amazonas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Comissão de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustentável da Câmara dos Deputados debate na próxima quarta-feira (31) a possibilidade de explorar petróleo e gás na foz do Rio Amazonas. A Petrobras tentou conseguir uma licença para isso, mas o Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama) já emitiu uma nota técnica apontando fragilidades e riscos de autorizar essa exploração na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência na Comissão de Meio Ambiente será realizada no Plenário 2, a partir das 10h, e ouvirá, entre outros, a ministra do Meio Ambiente e Mudança Climática, Marina Silva, os presidentes do Ibama, Rodrigo Agostinho, e da Petrobras, Jean Paul Prates, e o ministro de Minas e Energia, Alexandre Silveira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CPMI do 8 de Janeiro&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) do 8 de Janeiro, que vai apurar responsabilidades pela invasão dos prédios dos três Poderes da República e a depredação do patrimônio público, volta a se reunir na próxima quinta-feira para examinar a proposta da relatora, senadora Eliziane Gama (PSD-MA), para o plano de trabalho do colegiado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CPMI dos atos golpistas foi instalada na última quinta-feira (25). O presidente da comissão mista, deputado Arthur Maia (União-BA), sugeriu reuniões semanais às quintas-feiras, mas o cronograma pode ser mudado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguns integrantes da CPMI, que tem 32 titulares e 32 suplentes, entre deputados e senadores, acham que, pela complexidade do tema, vai ser preciso designar sub-relatorias para tratar de questões específicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Racismo &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A comissão geral da Câmara debaterá na terça-feira, às 13h, "ações e soluções para os reiterados casos de racismo ocorridos na Espanha contra o jogador brasileiro de futebol Vinícius Junior, que atua pela equipe do Real Madrid".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O atacante Vinicius Júnior . foi alvo de insultos racistas em um jogo pelo Campeonato Espanhol realizado no domingo passado (21), no Estádio Mestalla, e, após se rebelar contra os ataques, acabou expulso da partida. Na última terça-feira (23), a Federação de Futebol da Espanha anulou o cartão vermelho dado a Vini Jr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manipulação no futebol&lt;br&gt;Ainda sobre futebol, na terça-feira, a Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI) da Manipulação no Futebol da Câmara debaterá a Operação Penalidade Máxima, do Ministério Público de Goiás, que apura denúncias de manipulação de resultados dos jogos e o esquema de apostas no futebol brasileiro. A audiência pública será realizada no Plenário 9 às 14h30, e ouvirá o denunciante das fraudes, o presidente do Vila Nova Futebol Clube, Hugo Jorge Bravo; além do procurador-geral de Justiça do Ministério Público do Estado de Goiás (MPGO), Cyro Terra Peres; o promotor de Justiça do Ministério Público do Estado de Goiás (MPGO) Fernando Cesconetto; entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cassação de Dallagnol &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados discutirá, também na terça-feira, a regularidade dos tribunais eleitorais em suas decisões. A audiência pública será às 14h, no Plenário 8.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os convidados para a audiência estão o ex-ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Marco Aurélio Mello e o jurista, advogado e professor Ives Gandra Martins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O debate foi motivado pela decisão unânime do Tribunal Superior Eleitoral (TSE), do último dia 16, de cassar o mandato do deputado Deltan Dallagnol (Podemos-PR).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A corte eleitoral indeferiu o registro de candidatura de Dallagnol por entender que ele tentou burlar a Lei da Ficha Limpa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O parlamentar atuou antes como chefe da força-tarefa da Operação Lava Jato, em Curitiba. Após deixar do Ministério Público, o ex-procurador da República se elegeu como o deputado mais votado do Paraná, nas eleições de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Corregedoria da Câmara dos Deputados já notificou Dallagnol, na última terça-feira (23), via Diário Oficial da União, sobre a cassação de seu mandato. O parlamentar cassado tem cinco dias para apresentar a defesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dignidade menstrual&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Comissão de Defesa dos Direitos da Mulher da Câmara dos Deputados realizará audiência pública nesta segunda-feira (29), às 14h30, sobre o programa de proteção e promoção da saúde e dignidade menstrual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Dia Internacional das Mulheres deste ano, o presidente Lula lançou o programa de oferta gratuita de absorventes higiênicos femininos e outros cuidados básicos de saúde menstrual para as mulheres que se encontram abaixo da linha da pobreza. Atualmente, equivale a ter renda familiar mensal de até R$ 210 por pessoa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O debate será no Plenário 14. Entre as convidadas estão a pesquisadora da Fundação Getúlio Vargas (FGV) e cofundadora da Coalizão pela Dignidade Menstrual, Flávia Castelhano; e a representante da Associação Brasileira de Indústria de Higiene Pessoal, Perfumaria e Cosméticos e da Procter &amp;amp; Gamble Brasil, Daniela Rios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Psicologia e serviço social nas escolas &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Nesta segunda-feira, a Comissão de Educação da Câmara debaterá a prestação de serviços de Psicologia e de Serviço Social nas redes públicas de educação básica. Os parlamentares convidaram, entre outros, a coordenadora-geral de Valorização dos Profissionais da Educação, da Secretaria de Articulação Intersetorial e com os Sistemas de Ensino (Sase), do Ministério da Educação, Maria Stela Reis; o vice-presidente da União Nacional dos Dirigentes Municipais de Educação (Undime), Alessio Costa Lima; a integrante do Conselho Federal de Psicologia Raquel Souza Lobo Guzzo; e a vice-presidente do Conselho Federal de Serviço Social, Marciângela Gonçalves Lima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Plano de saúde de autistas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Comissão de Defesa dos Direitos das Pessoas com Deficiência da Câmara se reunirá na terça-feira, às 13h, para debater o cancelamento unilateral do plano de saúde Unimed Nacional de pacientes com transtornos do espectro autista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram convocados para audiência pública o diretor-presidente da Agência Nacional de Saúde Suplementar (ANS), Paulo Roberto Vanderlei Rebello Filho; o diretor-presidente da Unimed Nacional, Luiz Paulo Tostes Coimbra; e a advogada, mãe de autista e presidente da 1ª Comissão de Defesa dos Direitos da Pessoa com Autismo da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB-Nacional), Marlla Mendes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acompanhe a agenda semanal dos deputados no site da Câmara. Basta pesquisar por período de interesse. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Com informações da Agência Câmara de Notícias &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senado-comeca-a-analisar-novo-arcabouco-fiscal-esta-semana-239376"&gt;Senado começa a analisar novo arcabouço fiscal esta semana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cupula-reunira-11-presidentes-da-america-do-sul-em-brasilia-239344"&gt;Cúpula reunirá 11 presidentes da América do Sul em Brasília&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-tem-4-votos-a-1-para-tornar-reus-mais-131-investigados-pelo-8-1-239345"&gt;STF tem 4 votos a 1 para tornar réus mais 131 investigados pelo 8/1&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mudancas-em-ministerios-e-cpmi-do-8-de-janeiro-sao-destaque-na-camara-239377</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vacinação com doses bivalentes alcança 19,3 milhões de brasileiros Campanha de imunização contra a doença é voltada a todas as pessoas maiores de 18 a</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vacinacao-com-doses-bivalentes-alcanca-19-3-milhoes-de-brasileiros-239368</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VACINA/3124-149" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VACINA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vacinação com doses bivalentes alcança 19,3 milhões de brasileiros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Campanha de imunização contra a doença é voltada a todas as pessoas maiores de 18 anos que completaram o esquema vacinal primário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0768_x_0372_20230528075707_GRR2D.png" longdesc="79990;571632"&gt;&lt;br&gt; Foto: Julia Prado/MS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, 19,3 milhões de pessoas receberam o reforço com a dose bivalente da vacina contra a Covid-19. O imunizante, destinado aos maiores de 18 anos que tomaram, inicialmente, as duas doses ou dose única, garante proteção contra a cepa original que causou a primeira onda da pandemia e suas variantes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As hospitalizações e óbitos pela Covid-19 acontecem principalmente naqueles que não tomaram as doses recomendadas de vacina. Não deixem de se vacinar”, reforça a ministra da Saúde, Nísia Trindade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os idosos estão entre os grupos em que a imunização é fundamental. Confira o número de doses aplicadas nessa população:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;60 a 64 anos: 404,3 mil; &lt;br&gt;65 a 69 anos: 406,5 mil; &lt;br&gt;70 a 74 anos: 355,7 mil; &lt;br&gt;75 a 79 anos: 224,1 mil; e&lt;br&gt;80 anos ou mais: 268,6 mil. &lt;br&gt;Confira também o número de doses aplicadas por região: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro-Oeste: 1,2 milhão; &lt;br&gt;Nordeste: 4,1 milhões; &lt;br&gt;Norte: 815,5 mil; &lt;br&gt;Sudeste: 10,3 milhões; e&lt;br&gt;Sul: 2,8 milhões. &lt;br&gt;O Ministério da Saúde destaca que a vacina contra a Covid-19 pode ser administrada junto a outros imunizantes do cronograma nacional. Os dados sobre as campanhas de imunização estão disponíveis na plataforma&lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/saude/pt-br/composicao/seidigi/demas"&gt; LocalizaSUS.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vacinacao-com-doses-bivalentes-alcanca-19-3-milhoes-de-brasileiros-239368</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ramon convoca seleção brasileira para amistosos contra Guiné e Senegal Ayrton Lucas, Vanderson, Joelinton e Nino são os estreantes da lista</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ramon-convoca-selecao-brasileira-para-amistosos-contra-guine-e-senegal-239315</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3124-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ramon convoca seleção brasileira para amistosos contra Guiné e Senegal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ayrton Lucas, Vanderson, Joelinton e Nino são os estreantes da lista&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O técnico interino da seleção brasileira Ramon Menezes anunciou neste domingo (28) a lista de 23 jogadores convocados para os  amistosos contra Guiné e Senegal. Entre os estreantes estão os laterais Ayrton Lucas (Flamengo) e Vanderson (Monaco), o meio-campista Joelinton (Newcastle) e o zagueiro Nino (Fluminense). Outra novidade é o retorno à equipe do atacante Malcom (Zenit). O Brasil enfrenta a Guiné no dia 17 de junho em Barcelona (Espanha) e três dias depois encara o Senegal em Lisboa (Portugal). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramon manteve na seleção 14 jogadores que defenderam a amarelinha na Copa do Mundo do Catar. A apresentação dos convocados ocorrerá no dia 12 de junho em Barcelona, para uma série de cinco treinamentos antes do primeiro jogo contra a Guiné. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Em todas as posições vocês vão ver que tem um jogador que esteve na Copa do Mundo, o que também é importante, para dar a sustentação para os atletas que estão vindo pela primeira vez", disse o treinador interino durante entrevista coletiva. "A seleção brasileira está sempre aberta para os atletas que estão performando", afirmou.&lt;br&gt;Atual treinador da seleção Sub-20, Ramon Menezes precisou deixar a equipe que se classificou às oitavas de final no Mundial, na Argentina, para fazer a convocação da seleção principal na sede da CBF, no Rio de Janeiro. Desde a saída de Tite, Ramon vem comandando interinamente o escrete canarinho, como ocorreu em março, no amistoso contra o Marrocos, no qual o Brasil perdeu por 2 a 1. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Convocados&lt;br&gt;GOLEIROS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alisson - Liverpool (ING)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ederson - Manchester City (ING)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Weverton - Palmeiras &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LATERAIS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex Telles - Sevilla (ESP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ayrton Lucas - Flamengo &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Danilo - Juventus (ITA)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vanderson - Monaco (MON)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ZAGUEIROS &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ibañez - Roma (ITA)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Éder Militão - Real Madrid (ESP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marquinhos - PSG (FRA)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nino - Fluminense&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MEIO-CAMPISTAS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André - Fluminense&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno Guimarães - Newcastle (ING)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casemiro - Manchester United (ING)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Joelinton - Newcastle (ING)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ATACANTES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas Paquetá - West Ham (ING)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Malcom - Zenit (RUS)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro - Flamengo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Richarlison - Tottenham (ING)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rodrygo - Real Madrid (ESP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rony - Palmeiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinicius Júnior - Real Madrid (ESP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Raphael Veiga - Palmeiras&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fluminense-enfrenta-corithians-tentando-retomar-o-caminho-das-vitorias-239363"&gt;Fluminense enfrenta Corithians tentando retomar o caminho das vitórias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ramon-convoca-selecao-brasileira-para-amistosos-contra-guine-e-senegal-239315</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Anvisa coleta dados sobre alimentos para necessidades especiais Muitos desses produtos não têm registro de venda no país</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/anvisa-coleta-dados-sobre-alimentos-para-necessidades-especiais-239362</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ANVISA/3124-192" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ANVISA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Anvisa coleta dados sobre alimentos para necessidades especiais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Muitos desses produtos não têm registro de venda no país&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0364_20230527213540_R4G5B.jpg" longdesc="79985;199007"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière – Agência Brasil  - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) prorrogou o prazo para coleta de informações sobre alimentos para atender necessidades de pessoas em condições metabólicas e fisiológicas específicas. As sugestões podem ser enviadas até o dia 19 de junho de 2023 por &lt;a class="example1" href="https://pesquisa.anvisa.gov.br/index.php/424666?lang=pt-BR%C2%A0"&gt;meio de formulário. &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta é conhecer alimentos para fins especiais que não são comercializados no Brasil por não se enquadrarem nos regulamentos atuais. “As contribuições irão ajudar a agência a identificar oportunidades de melhoria nas normas, para facilitar o acesso da população brasileira a alimentos inovadores”, informou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As informações podem ser apresentadas pelos diversos interessados, incluindo empresas produtoras desses alimentos, profissionais de saúde, pesquisadores e consumidores. Também podem contribuir associações que representam as pessoas com condições metabólicas e fisiológicas especiais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entenda &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Alimentos para necessidades específicas ou especiais são alimentos para atender pessoas com alteração metabólica ou fisiológica que cause mudanças na utilização biológica de nutrientes ou na via de consumo alimentar (enteral ou parenteral). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São exemplos de necessidades alimentares especiais: erros inatos do metabolismo (doenças genéticas, geralmente hereditárias, nas quais o corpo não consegue transformar adequadamente os alimentos em energia); doença celíaca (intolerância ao glúten); intolerâncias alimentares; alergias alimentares; transtornos alimentares; prematuridade; e nefropatias (doenças renais). &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/anvisa-coleta-dados-sobre-alimentos-para-necessidades-especiais-239362</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cúpula reunirá 11 presidentes da América do Sul em Brasília Lula pretende retomar integração entre os países do continente</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cupula-reunira-11-presidentes-da-america-do-sul-em-brasilia-239344</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3124-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cúpula reunirá 11 presidentes da América do Sul em Brasília&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lula pretende retomar integração entre os países do continente&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230527064657_YV1IX.jpg" longdesc="79934;23136"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva será o anfitrião de um encontro com outros 10 presidentes dos países da América do Sul, na próxima terça-feira (30), no Palácio do Itamaraty, em Brasília. Os chefes de Estado de Argentina, Bolívia, Chile, Colômbia, Equador, Guiana, Paraguai, Suriname, Uruguai e Venezuela confirmaram presença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A única ausência em nível presidencial é o Peru, cuja presidente, Dina Boluarte, não poderá vir ao encontro em função impedimentos legais internos do país. O Peru vive uma grave crise política desde a destituição do agora ex-presidente Pedro Castillo, no fim do ano passado. Em seu lugar, virá o presidente do conselho de ministros do país, Alberto Otárola, uma espécie de primeiro-ministro. A Guiana Francesa não participa porque é um território ultramarino da França.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reunião já havia sido anunciada no início do mês pelo governo. Um encontro desse porte não ocorre há, pelo menos, sete anos. “O principal objetivo desse encontro é retomar o diálogo com os países sul-americanos, que ficou muito truncado nos últimos anos, e é uma prioridade do governo Lula. Temos consciência que há diferença de visão e diferenças ideológicas entre os países, mas ele [Lula] quer reativar esse diálogo a partir de denominadores comuns com os países”, explicou a embaixadora Gisela Padovan, secretária de América Latina e Caribe do Ministério das Relações Exteriores (MRE). Gisela conversou com a imprensa durante coletiva nesta sexta-feira (26), quando apresentou considerações gerais sobre a cúpula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora o governo brasileiro evite apontar uma proposta específica, há a expectativa de que os presidentes discutam formas mais concretas de ampliar a integração, incluindo a possibilidade de criação ou reestruturação de um mecanismo sul-americano de cooperação, que reúna todas as nações da região. Atualmente, não existe nenhum bloco com essas características.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A União das Nações Sul-americanas (Unasul), criada em 2008, no segundo mandato do presidente Lula, foi se desintegrando ao longo do tempo, em meio a mudanças de governos em diversos países, e agora reúne apenas sete deles: Venezuela, Bolívia, Guiana, Suriname, Peru, além de Argentina e Brasil], que voltaram ao grupo recentemente. O Brasil também voltou a integrar a Comunidade dos Estados Latino-Americanos e Caribenhos (Celac) este ano, mas o bloco é mais amplo que as fronteiras sul-americanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Como vocês sabem, nos últimos anos, houve uma espécie de fragmentação nessa concertação puramente sul-americana. O propósito dessa iniciativa é unir, de novo, a região com a totalidade de seus países”, enfatizou a embaixadora. Segundo ela, temas como saúde, mudanças climáticas, inflação alta e preço dos alimentos, volta da pobreza e da fome tornam ainda mais relevante uma ação mais coordenada entre os países da América do Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;"Retiro" informal&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A metodologia da reunião prevê, em primeiro lugar, o encontro de pontos comuns a partir das posições presidenciais, bem como a condução de uma agenda que já poderia ser iniciada mais rapidamente. Nessa agenda está, por exemplo, o combate ao crime organizado, projetos de infraestrutura, meio ambiente e mudanças climáticas, entre outros. Por causa disso, o formato da cúpula será o menos protocolar possível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O convite enviado aos países vizinhos chegou a falar em uma espécie de “retiro” de presidentes para aprofundar o diálogo. Serão duas sessões. Na manhã de terça, cada chefe de Estado fará um pronunciamento, com tema livre. Depois disso, eles almoçam. À tarde, eles retomam a conversa para um diálogo informal, “numa sessão de trabalho mais livre e descontraída”, segundo descreveu Gisela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os presidentes que permanecerem em Brasília na noite de terça participarão de um jantar oferecido por Lula no Palácio da Alvorada, residência oficial. Nem sequer uma declaração final do encontro está prevista, de acordo com o Ministério das Relações Exteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Palácio do Itamaraty ainda não confirmou as prováveis reuniões bilaterais que o presidente Lula terá com alguns dos seus homólogos presentes na cúpula, mas elas podem ocorrer já na segunda-feira (29), quando as delegações começam a chegar em Brasília.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senado-comeca-a-analisar-novo-arcabouco-fiscal-esta-semana-239376"&gt;Senado começa a analisar novo arcabouço fiscal esta semana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mudancas-em-ministerios-e-cpmi-do-8-de-janeiro-sao-destaque-na-camara-239377"&gt;Mudanças em ministérios e CPMI do 8 de Janeiro são destaque na Câmara&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-tem-4-votos-a-1-para-tornar-reus-mais-131-investigados-pelo-8-1-239345"&gt;STF tem 4 votos a 1 para tornar réus mais 131 investigados pelo 8/1&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cupula-reunira-11-presidentes-da-america-do-sul-em-brasilia-239344</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>STF tem 4 votos a 1 para tornar réus mais 131 investigados pelo 8/1 A votação vai até 29 de maio</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-tem-4-votos-a-1-para-tornar-reus-mais-131-investigados-pelo-8-1-239345</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3124-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STF tem 4 votos a 1 para tornar réus mais 131 investigados pelo 8/1&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A votação vai até 29 de maio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0371_20230527065628_GRR2D.jpg" longdesc="79938;146108"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) registrou o placar de 4 votos a 1 para tornar réus mais 131 envolvidos nos atos golpistas de 8 de janeiro. É o sexto grupo de investigados, totalizando 1.176 das 1,3 mil denúncias apresentadas pela Procuradoria-Geral da República (PGR).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, além do relator, ministro Alexandre de Moraes, Gilmar Mendes, Dias Toffoli, e Cármen Lúcia também votaram pelo recebimento das novas denúncias. André Mendonça divergiu da aceitação das acusações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento ocorre no plenário virtual, modalidade na qual os ministros depositam os votos no sistema eletrônico do STF e não há deliberação presencial. A votação vai até 29 de maio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a maioria dos ministros aceitar as denúncias, os acusados passarão a responder a uma ação penal e se tornam réus no processo. Eles deverão responder pelos crimes de incitação ao crime e associação criminosa. O grupo é formado por acusados de atuarem como autores e instigadores dos atos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento das primeiras denúncias começou no mês passado. Até o momento, a Corte tornou réus 1.045 investigados.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senado-comeca-a-analisar-novo-arcabouco-fiscal-esta-semana-239376"&gt;Senado começa a analisar novo arcabouço fiscal esta semana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mudancas-em-ministerios-e-cpmi-do-8-de-janeiro-sao-destaque-na-camara-239377"&gt;Mudanças em ministérios e CPMI do 8 de Janeiro são destaque na Câmara&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cupula-reunira-11-presidentes-da-america-do-sul-em-brasilia-239344"&gt;Cúpula reunirá 11 presidentes da América do Sul em Brasília&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-tem-4-votos-a-1-para-tornar-reus-mais-131-investigados-pelo-8-1-239345</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Iniciativas da sociedade civil ajudam a preservar Mata Atlântica Bioma tem atualmente apenas 24% da cobertura vegetal original</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/iniciativas-da-sociedade-civil-ajudam-a-preservar-mata-atlantica-239346</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3124-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Iniciativas da sociedade civil ajudam a preservar Mata Atlântica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bioma tem atualmente apenas 24% da cobertura vegetal original&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230527094804_EZVG6.png" longdesc="79964;681980"&gt;&lt;br&gt; Foto: Nossos Biomas / TV Brasil / Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Camila Boehm – Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;A preservação da Mata Atlântica levou uma comunidade em Barra do Turvo, interior paulista, ao saneamento básico, à autonomia financeira e ao protagonismo comunitário para as mulheres. A Rede Agroecológica de Mulheres Agricultoras (Rama), na região do Vale do Ribeira, é uma das iniciativas que contribuem para a defesa e restauração do bioma, que é o mais devastado do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Mata Atlântica, cujo dia é comemorado neste sábado, 27 de maio, tem apenas 24% de cobertura vegetal original conservada, e metade disso é de florestas maduras e bem preservadas. Os dados são da Fundação SOS Mata Atlântica, que revelou nesta semana o desmatamento de mais de 20 mil hectares no período de um ano, o que equivale a 20 mil campos de futebol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 70 mulheres e suas famílias produzem alimentos no modelo de agrofloresta, sem necessidade de desmatar os terrenos e sem usar agrotóxicos e preservando as águas do entorno. Todo esse trabalho gerou benefícios para a comunidade, para além de manter a floresta em pé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na floresta, a gente tem o cambuci, tem a erva-mate e o pomar, que é misturado com as árvores nativas. E lá nos quilombos também: eles têm agrofloresta e as plantações deles são na floresta. Tem banana, pupunha, palmito, horta, tudo rodeado de árvores. Tudo que a gente planta, nos grupos e no quilombo, é agrofloresta. O que é mais aberto é onde se planta verdura, mesmo assim é nos cantinhos e com árvore perto”, disse Maria Izaldite Dias, de 70 anos, integrante da rede desde sua formação em 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Izaldite lembrou o tempo em que os esgotos escorriam pelos quintais das casas. Com a implantação do projeto de agricultura de mulheres da região, foi possível instalar fossas onde antes o esgoto escorria pelos terrenos. “Eu me sinto muito feliz de hoje, passando na casa das companheiras, ver que os esgotos não estão escorrendo no terreno e de saber que isso melhorou a vida das pessoas e que muitas delas tiveram consciência de não limpar mais seu quintal com veneno”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As pessoas andavam doentes, as crianças com diarreia, e a gente não sabia o que era, estavam sempre nos postos de saúde tratando e nada adiantava. Melhorou a saúde das crianças, das famílias”, disse a agricultora. As primeiras fossas instaladas foram fruto de investimento da própria comunidade, o que chamou a atenção para receber apoio do município para as seguintes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Izaldite, as mulheres tinham vontade de fazer algo por elas mesmas, mas isso parecia “tão longe da realidade que a gente nem tentava nada.” A organização da rede contou com o apoio da Sempreviva Organização Feminista (SOF). “Muito importante também foi o despertar das mulheres, que aprenderam que tinha coisa que elas podiam fazer, que elas podiam sair, que elas podiam ter o dinheirinho delas. Então, foi uma libertação. Muitas mulheres saíram da depressão, porque viviam fechadas, sem ter o que fazer só dentro de casa e, às vezes, sob os olhos do marido. Era uma coisa muito triste”, lembrou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra iniciativa é a Rede de Sementes do Vale do Ribeira, com a proposta de restauração florestal desde 2017 por meio da coleta de sementes pelas comunidades quilombolas da região. Atualmente, são aproximadamente 60 coletores de cinco dessas comunidades: André Lopes, Bombas, Maria Rosa, Nhunguara e São Pedro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Profissionalização&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A venda das espécies coletadas é feita para viveiros e iniciativas de restauração que plantam as sementes e fazem com que mais florestas cresçam em áreas antes degradadas. O coordenador da Rede, Juliano Codorna, disse que, no ano passado, foi formalizada uma cooperativa desses coletores como forma de valorização do conhecimento das comunidades, para além da geração de renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ideia é começar realmente a profissionalizar isso, pensar estruturalmente como um negócio, mas também valorizar o conhecimento das comunidades, valorizar esses territórios. Porque a coleta de sementes, a comercialização, só é possível porque existem esses territórios e porque as comunidades vivem lá há mais de 300 anos, e fazem o manejo da floresta”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Codoma ressaltou que a preservação das florestas dentro desses territórios faz parte do manejo e do modo de vida das comunidades, ou seja, é manejar fazendo roça e deixando reflorestamento. Outro resultado do projeto é o despertar das comunidades para espécies que passavam despercebidas porque não são usadas no dia a dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje, com a coleta de sementes, você vê vários relatos assim 'eu ia para fazer roça, pegava e botava a enxada nas costas e ia andando com a cabeça lá até chegar, trabalhar e voltar. Hoje, eu já vou pelo caminho olhando a semente, olhando se tem uma árvore com flor, se tem uma semente, se tem algum fruto. Esse trabalho com a semente desenvolveu também um olhar dessas comunidades para a vegetação”, afirmou o coordenador da Rede.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Biodiversidade&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para que iniciativas de restauração tenham mais chance de sucesso, a plataforma Plangea Web, do Instituto Internacional para Sustentabilidade (IIS), oferece a visualização de áreas prioritárias para ações de restauração e conservação de ecossistemas. O diretor executivo do IIS, Rafael Loyola, explicou que a lógica da plataforma se dá diante do fato de a biodiversidade não ser distribuída de forma homogênea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tem lugares com muito mais biodiversidade do que outros. Por exemplo, a biodiversidade do sul da Bahia, na Mata Atlântica, é muito maior tanto de flora quanto de fauna do que a biodiversidade da Mata Atlântica do interior de São Paulo ou do interior de Minas. A biodiversidade nas áreas montanhosas, como a Serra do Mar e a Serra da Mantiqueira, é muito maior do que em áreas planas, como o Vale do Paraíba”, exemplificou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante dessa realidade, Loyola acrescenta que, só por isso, tem lugares que, se forem restaurados, a possibilidade de voltar a ter a fauna e a flora que originalmente estavam ali é muito maior do que outros. Ele aponta três elementos principais que a plataforma identifica: onde a biodiversidade se concentra, onde o carbono pode ser melhor sequestrado, ou absorvido, e onde é mais barata a restauração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por isso que faz tanta diferença ter um mapa de áreas prioritárias, porque, no fundo, você quer ter o maior benefício possível com o menor recurso. Se você fizer aleatoriamente, vai ter benefícios, óbvio. Mas não é a maneira mais inteligente de fazer. Por isso que a gente chama essa abordagem de inteligência espacial. Como é que você usa o espaço, o território, de uma maneira mais inteligente, para ter mais benefícios com o mesmo esforço”, explicou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marina-silva-diz-que-lula-vai-vetar-trecho-da-mp-da-mata-atlantica-239361"&gt;Marina Silva diz que Lula vai vetar trecho da MP da Mata Atlântica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/iniciativas-da-sociedade-civil-ajudam-a-preservar-mata-atlantica-239346</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Motoristas autônomos têm 40% de desconto no IR; prazo vai até quarta Benefício não vale para profissionais registrados como empresa ou MEI</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/motoristas-autonomos-tem-40-de-desconto-no-ir-prazo-vai-ate-quarta-239360</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Imposto%20de%20renda/3124-93" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Imposto de renda&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Motoristas autônomos têm 40% de desconto no IR; prazo vai até quarta&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Benefício não vale para profissionais registrados como empresa ou MEI&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0371_20230527212835_ABH3R.jpg" longdesc="79982;138429"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os motoristas de aplicativo e taxistas autônomos têm direito, pela legislação, a descontar 40% de seus rendimentos na hora de calcular os ganhos registrados como tributáveis no Imposto de Renda da Pessoa Física (IRPF). O prazo final para enviar a declaração termina na próxima quarta-feira (31).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A existência do benefício foi lembrada por José Carlos da Fonseca, supervisor nacional do Programa do Imposto de Renda, ao responder dúvidas dos ouvintes do programa Voz do Brasil, produzido pela Empresa Brasil de Comunicação (EBC).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esses 40% são incluídos como se fossem as despesas que ele precisa ter”, disse o supervisor, ao destacar que o benefício foi inserido na legislação para compensar gastos dos motoristas com manutenção do veículo, gasolina, pneus, limpeza, entre outros. “Essa é uma fórmula para aqueles profissionais que não são empresa, nem MEI [Microempreendedor Individual]”, frisou Fonseca.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ou seja, têm direito ao desconto somente os motoristas que não possuem Cadastro Nacional de Pessoa Jurídica (CNPJ) e, portanto, recebem pelas corridas como pessoa física, como é o caso dos motoristas de aplicativos como Uber e 99, bem como de alguns taxistas.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como funciona? &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O motorista primeiro deve calcular se precisa apresentar declaração neste ano. Para isso, é necessário ter registrado todas as quantias recebidas em 2022. O desconto de 40% é aplicado sobre o total dessas receitas somadas. Se o valor restante (60% dos rendimentos) for maior do que R$ 28.559,70, o profissional é obrigado a declarar o IRPF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale lembrar que se o motorista de aplicativo, por exemplo, tiver uma outra fonte de renda, ela entra integralmente na soma, sendo que o desconto de 40% deve ser aplicado somente sobre o valor recebido pelas corridas feitas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Constatada a necessidade de declarar o IRPF 2023, o motorista deverá recorrer ao chamado carnê-leão. A ferramenta faz o cálculo automático do imposto a ser pago de acordo com o rendimento de cada mês.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para isso, o profissional de transporte deve selecionar como ocupação a opção “Motorista e Condutor do Transporte de Passageiros”. Na hora de preencher os valores recebidos, o profissional deve lembrar de descontar os 40%, conforme autorizado pela legislação tributária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se o carnê não foi preenchido ao longo do ano passado e caso haja imposto a pagar, será necessário emitir e quitar o Documento de Arrecadação Federal (Darf). Para cada mês de atraso no pagamento é cobrado juros de 1%, além de multa de 0,33% ao dia, limitada a 20% do imposto devido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O carnê-leão pode ser acessado na página &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/receitafederal/pt-br/assuntos/meu-imposto-de-renda"&gt;Meu Imposto de Renda&lt;/a&gt;, da Receita Federal. O login pode ser feito por meio da plataforma Gov.Br. Uma vez logado, o motorista deve clicar na opção “acessar carnê-leão” e, em seguida, preencher as informações na tela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É preciso ficar atento com o ano que consta no topo da página. O IRPF 2023 se refere aos rendimentos recebidos no ano passado, portanto deve ser escolhida a opção 2022 na hora de preencher o documento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Declaração  &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Ao preencher a declaração do IRPF em si, deve constar como “Rendimento recebido de pessoa física” o valor equivalente a 60% das corridas do motorista autônomo. Nesse caso, as informações podem ser importadas do carnê-leão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os outros 40%, mesmo que isentos de imposto, também devem constar na declaração, sendo classificado como “Rendimento isento ou não tributável”. O motorista autônomo precisa ainda registrar qualquer outra fonte de renda, além dos bens e direitos que possui, assim como os demais contribuintes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo final para a entrega do IRPF 2023 é 31 de maio. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/motoristas-autonomos-tem-40-de-desconto-no-ir-prazo-vai-ate-quarta-239360</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marina Silva diz que Lula vai vetar trecho da MP da Mata Atlântica Texto altera regras previstas na Lei da Mata Atlântica</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marina-silva-diz-que-lula-vai-vetar-trecho-da-mp-da-mata-atlantica-239361</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3124-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Marina Silva diz que Lula vai vetar trecho da MP da Mata Atlântica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Texto altera regras previstas na Lei da Mata Atlântica&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230527213345_SJGSC.jpg" longdesc="79984;39791"&gt;&lt;br&gt; Foto: Lula Marques / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière – Agência Brasil* - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A ministra do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Marina Silva, disse neste sábado (27) que o presidente Luiz Inácio Lula da Silva vai vetar um dispositivo da Medida Provisória 1150/22, conhecida MP da Mata Atlântica, aprovada na última quarta-feira (24) pela Câmara dos Deputados.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto aprovado pelos deputados federais altera a Lei da Mata Atlântica (Lei 11.428/06) para permitir o desmatamento de área onde haverá implantação de linhas de transmissão de energia elétrica, de gasoduto ou de sistemas de abastecimento público de água, sem necessidade de estudo prévio de impacto ambiental ou compensação de qualquer natureza. Dispensa ainda a captura, coleta e transporte de animais silvestres, garantida apenas sua afugentação. O texto prevê também, dentre outros pontos, que a vegetação secundária em estágio médio de regeneração poderá ser derrubada para fins de utilidade pública mesmo quando houver alternativa técnica ou de outro local para o empreendimento. A MP vai agora para sanção presidencial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em vídeo postado nas redes sociais em razão do Dia Nacional da Mata Atlântica, celebrado hoje, Marina Silva destacou movimentos da sociedade que dão suporte à criação de medidas protetivas ao bioma. “Venho reforçar o compromisso que o presidente Lula tem assumido em vetar as emendas que atacam a Lei da Mata Atlântica”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tivemos ontem uma notícia muito ruim: aquele dispositivo que dificulta sobremaneira a proteção da Mata Atlântica havia voltado. Mas, hoje, temos uma notícia boa: como da primeira vez em que esse dispositivo veio à cena, o presidente Lula novamente disse que irá vetar”, disse. “E é isso que nós precisamos: de leis que ajudem a proteger todos os biomas brasileiros. E a Mata Atlântica, que já foi tão castigada pela destruição, consegue agora se regenerar graças a leis protetivas”, completou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mata Atlântica&lt;br&gt;Dados da Fundação SOS Mata Atlântica revelaram nesta semana o desmatamento de mais de 20 mil hectares do bioma no período de um ano, o que equivale a 20 mil campos de futebol. Atualmente, aproximadamente 20% de cobertura vegetal original permanece preservada. A Mata Atlântica abrange 17 estados e mais de 3,4 mil municípios, onde vivem 70% dos brasileiros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Com informações da Agência Câmara.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/iniciativas-da-sociedade-civil-ajudam-a-preservar-mata-atlantica-239346"&gt;Iniciativas da sociedade civil ajudam a preservar Mata Atlântica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marina-silva-diz-que-lula-vai-vetar-trecho-da-mp-da-mata-atlantica-239361</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Plataforma AVASUS ultrapassa 1 milhão de alunos e se consolida no Brasil como ferramenta de indução da política pública de Educação Permanente em Saúd</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/plataforma-avasus-ultrapassa-1-milhao-de-alunos-e-se-consolida-no-brasil-como-ferramenta-de-inducao-da-politica-publica-de-educacao-permanente-em-saude-239367</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3124-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Plataforma AVASUS ultrapassa 1 milhão de alunos e se consolida no Brasil como ferramenta de indução da política pública de Educação Permanente em Saúde&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iniciativa contribui com a qualificação de profissionais do SUS e leva informação baseada em evidências científicas para outras regiões do mundo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0768_x_0354_20230528075453_J4TXB.png" longdesc="79989;793693"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando a primeira versão do Ambiente Virtual de Aprendizagem do SUS (&lt;a class="example1" href="https://avasus.ufrn.br/?redirect=1"&gt;AVASUS&lt;/a&gt;) entrou no ar, não se imaginava que, em menos de 10 anos de criação, a plataforma ultrapassasse a marca de 1 milhão de alunos matriculados. O mês de maio de 2023, em que esses números foram alcançados, entrará para a história de sucesso dessa iniciativa que, além de contribuir com a qualificação de profissionais do Sistema Único de Saúde (SUS) no Brasil, tem levado informação baseada em evidências científicas para outras regiões do mundo, atuando assim, como uma importante ferramenta estratégica de saúde pública, alinhada com os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) da Agenda 2030 das Organizações das Nações Unidas (ONU).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com o uso da tecnologia para a aprendizagem, nós estamos melhorando a oferta educacional para profissionais de saúde, trabalhando com dois Objetivos do Desenvolvimento Sustentável: o objetivo 4, que trata da educação de qualidade, equitativa, com acesso para todos; e com o ODS 3, que trata da saúde, efetivamente”, é o que destaca o vice-Diretor do Instituto Multidisciplinar de Formação Humana com Tecnologias (IFHT), da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (UERJ), Carlos Alberto Oliveira. O pesquisador participou do processo inicial desse Ambiente Virtual de Aprendizagem e chama atenção para o trabalho de cooperação horizontal com outros países que necessitam da troca de conhecimentos na área.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi conectando saberes, além das fronteiras geográficas, que os módulos do AVASUS chegaram até a Tanzânia, país do continente africano com lugares com condições precárias de saneamento básico e carência de profissionais de saúde. Nesse contexto, a figura do voluntário de saúde comunitária, em localidades rurais, é essencial como estratégia de prevenção de doenças. Aluno da plataforma, Rafael Silva, que atua como missionário das instituições Jovens com Uma Missão (JOCUM) e Acts of Life, na Tanzânia, enxergou a possibilidade de formar novos agentes voluntários de saúde em uma maior escala e, para isso, pediu apoio ao Laboratório de Inovação Tecnológica em Saúde (LAIS/UFRN) — que gerencia o AVASUS, em parceria com a Secretaria de Educação a Distância (SEDIS/UFRN), com apoio do Ministério da Saúde —, para que essa iniciativa pudesse chegar ao solo da África.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A educação que liberta, liberta da escravidão de doenças, através da educação em saúde, comunidades inteiras perceberam, na execução do conhecimento adquirido, uma melhora constante na qualidade de vida e a maravilhosa sensação da diminuição da reincidência de doenças que os mantinham como escravos na região de Morogoro”, destaca o missionário ao analisar os impactos do acesso às informações em saúde produzidas e compartilhadas em ‘suaíli’, principal idioma da Tanzânia. Mas é no Brasil, onde encontramos vários exemplos de como o AVASUS contribuiu com a indução de políticas públicas na área da saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o diretor executivo do LAIS/UFRN, Ricardo Valentim, a plataforma tem sido fundamental durante crises sanitárias. “Nós tivemos, depois de 2014, a Zika, que veio depois da Copa do Mundo e estava muito associada à questão da microcefalia. O Ministério da Saúde mobilizou o AVASUS para ser uma ferramenta de indução da formação humana dos profissionais de saúde e da população. Outro exemplo de atuação foi no enfrentamento à sífilis, com a produção de mais de 60 módulos, contabilizando mais de 270 mil matrículas, somente na formação e na qualificação sobre sífilis no Brasil e, por fim, a pandemia de Covid-19. Mais uma vez, nós conseguimos disponibilizar a primeira oferta nacional sobre Sars-Cov-2, o coronavírus, e esse foi um curso que alcançou mais de 90 mil estudantes no Brasil e em outras regiões do mundo”, concluiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a gestora e pesquisadora em Saúde, Patrícia Bezerra, que tem experiência em temas, como inovação em saúde, saúde digital, educação em saúde, atenção primária à saúde e recursos educacionais mediados por tecnologias, “o AVASUS contribui para integração dos trabalhadores do SUS porque oferta, de forma confiável, educação em saúde, garantindo, atualização constante e informações significativas para o dia-a-dia do trabalho de modo a ampliar a qualificação da assistência à saúde no Brasil”. No mapa brasileiro de desigualdades sociais, econômicas e regionais, a garantia de conectar-se ao conhecimento de forma aberta e gratuita tem contribuído com a mudança de realidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprimoramento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O acesso à plataforma AVASUS foi de grande relevância para aprimorar meus conhecimentos, realizei o curso ‘Sífilis: Patogênese, desenvolvimento da resposta imune e métodos diagnósticos’ e foi possível ter mais clareza sobre diagnóstico e resposta imune à sífilis, que ainda gera muitas dúvidas entre os profissionais de saúde”, afirma Aldelice Ferreira, Coordenadora da Área Técnica de Sífilis em Rio Branco, a capital do estado do Acre, na Região Norte. Ainda segundo Ferreira, esse módulo ajudou a aprimorar “os processos e vivências no trabalho, frente à prevenção, diagnóstico, tratamento e monitoramento do agravo de sífilis”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No estado do Mato Grosso do Sul, no Centro-Oeste do país, a psicóloga sanitarista, Vera Lucia Kodjaoglanian, acompanhou e participou da evolução da plataforma que atua com a Educação Permanente em Saúde. De acordo com a profissional que tem décadas de experiência em saúde pública, “o AVASUS contribui sobremaneira para a qualificação dos profissionais de saúde, uma vez que trata de assuntos centrais e relevantes em todos os níveis de atenção à saúde, oportunizando a todas as regiões do Brasil a troca de experiências e boas práticas em saúde”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Região Nordeste, essa percepção não é diferente. “O AVASUS é um ferramental diferenciado da aplicação do ensino aberto, flexível e a distância, tendência mundial e um excelente exemplo de sucesso em experiências de aprendizado”, declarou Cristine Gusmão, professora do Departamento de Engenharia Biomédica da Universidade Federal de Pernambuco (UFPE). “Os conteúdos e cursos acessíveis no AVASUS permitem o avanço e compartilhamento do conhecimento, definição de políticas públicas, além de contribuir para a construção de um sistema de saúde resiliente”, enfatizou a docente pernambucana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O AVASUS é um divisor de águas na história da Escola de Saúde Pública do Paraná, pois foi a primeira a ter uma instância do AVASUS instalada. Nós podemos customizar nossas ofertas educacionais a distância e chegar à grande maioria dos profissionais de saúde e à população”, declarou Aldiney Doreto, coordenador da Divisão de Tecnologias Aplicadas à Educação na Saúde, da Escola de Saúde Pública do Paraná (ESPP), no Sul do país. Ainda segundo Doreto, são ofertados 200 módulos educacionais para 399 cidades paranaenses: “o profissional de saúde, mesmo estando nos menores municípios do estado, tem as condições de acessar as formações que a Escola realiza e conseguir contribuir para a melhoria do sistema de saúde”, esclareceu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AVASUS contribui com Centro Colaborador da OPAS/OMS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As expertises, acumuladas ao longo do processo inovador do AVASUS, contribuíram para que o LAIS/UFRN fosse transformado em Centro Colaborador da Organização Pan-Americana da Saúde, organismo vinculado à Organização Mundial da Saúde (OMS) para as Américas, sendo o primeiro da Região Nordeste do Brasil. Em abril de 2022, o LAIS/UFRN tornou-se “Centro Colaborador em Inovação na Educação Virtual para a Saúde”. &lt;a class="example1" href="https://apps.who.int/whocc/List.aspx?0iJTOHiHf0YXZS6auHsWaA=="&gt;Confira a lista completa dos Centros Colaboradores existentes no país.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/oftalmologista-do-hospital-santa-teresa-alerta-para-os-riscos-do-glaucoma-239341"&gt;Oftalmologista do Hospital Santa Teresa alerta para os riscos do glaucoma&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-mundial-do-hamburguer-confira-dicas-de-como-deixar-o-lanche-mais-saudavel-239373"&gt;Dia Mundial do Hambúrguer: confira dicas de como deixar o lanche mais saudável&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/destaque-na-area-de-cardiologia-no-estado-petropolis-desponta-no-tratamento-de-arritmias-239316"&gt;Destaque na área de cardiologia no Estado, Petrópolis desponta no tratamento de arritmias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/confira-11-motivos-para-nao-perder-o-prazo-de-inscricao-no-programa-mais-medicos-239369"&gt;Confira 11 motivos para não perder o prazo de inscrição no Programa Mais Médicos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/morte-materna-teve-alta-na-pandemia-e-preocupa-orgaos-de-saude-239371"&gt;Morte materna teve alta na pandemia e preocupa órgãos de saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/plataforma-avasus-ultrapassa-1-milhao-de-alunos-e-se-consolida-no-brasil-como-ferramenta-de-inducao-da-politica-publica-de-educacao-permanente-em-saude-239367</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mega-Sena acumula e prêmio vai para R$ 57 milhões O próximo concurso será na quarta-feira (31)</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-acumula-e-premio-vai-para-r-57-milhoes-239372</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3124-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mega-Sena acumula e prêmio vai para R$ 57 milhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O próximo concurso será na quarta-feira (31)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0365_20230528104711_DPPXX.jpg" longdesc="79994;142819"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;O sorteio do concurso 2.596 da Mega-Sena foi realizado na noite desse sábado (27) no Espaço da Sorte, em São Paulo. Não houve ganhadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio acumulou e para o próximo concurso, na quarta-feira (31), é estimado em R$ 57 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As dezenas sorteadas foram: 34 - 35 - 39 - 47 - 51 - 56. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A quina registrou 71 apostas vencedoras. Cada uma vai pagar prêmio de R$ 64.445,75. Já a quadra teve 4.564 ganhadores, cabendo a cada acertador R$ 1.432,21.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apostas para o próximo concurso podem ser feitas até as 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, em casas lotéricas credenciadas pela Caixa, em todo o país ou pela internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aposta simples, com seis dezenas marcadas, custa R$ 5.&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 28 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-acumula-e-premio-vai-para-r-57-milhoes-239372</guid><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>