<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 01 Jul 2023 12:19:40 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Baixa vacinação de idosos contra influenza preocupa Mesmo sendo o grupo mais imunizado em 2023, apenas 51% do público acima de 60 anos recebeu a prote</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/baixa-vacinacao-de-idosos-contra-influenza-preocupa-242435</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3158-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Baixa vacinação de idosos contra influenza preocupa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mesmo sendo o grupo mais imunizado em 2023, apenas 51% do público acima de 60 anos recebeu a proteção&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0404_20230630204124_WI12F.jpg" longdesc="82070;74191"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso – especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A baixa vacinação de idosos contra influenza neste ano tem deixado tem chamado a atenção e preocupa os médicos do Brasil. De acordo com dados do LocalizaSUS, em Petrópolis foram aplicadas 31.267 doses do imunizante para pessoas com mais 60 anos. É o grupo com a maior cobertura vacinal da cidade, mas representa só pouco mais da metade desta faixa: 51,36% de proteção. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esse número, de acordo com o LocalizaSUS, contém dados até essa sexta-feira (30/06). Nos dois últimos anos, a cobertura foi de 87,8% em 2021 e 66,4% em 2022. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A cobertura desse público em Petrópolis é menor do que a observada no país todo, que entre março e maio - época da Campanha Nacional de Vacinação contra a Influenza - ficou em 55%. "Os números estão abaixo do estimado como nunca estiveram. Este é o recorde de baixa cobertura desde que começaram as campanhas de vacinação contra a gripe", disse a médica do Instituto de Infectologia Emílio Ribas, Rosana Richtmann, à Agência Brasil. O Programa Nacional de Imunizações (PNI) oferece a vacinação contra influenza desde 1999. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Richtmann destaca que era mais comum ver ritmo de vacinação mais lento entre crianças e idosos, que apresentavam mais dificuldade para bater metas de cobertura, mas não entre idosos e profissionais da saúde. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Estamos totalmente na contramão, do ponto de vista que estamos envelhecendo. Isso significa que há no Brasil uma população muito mais suscetível a ter gripe, e tudo que essa doença traz, contra o que havia no passado, quando se alcançava 95% de cobertura vacinal na campanha de imunização. Existe esse paradoxo do ponto de vista da cobertura e de aumento da população de risco", comentou a infectologista. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em Petrópolis, os trabalhadores da área da saúde são o segundo grupo mais vacinado, mas a cobertura é de apenas 31,22%. Gestantes e crianças estão na faixa de 28%. A meta é vacinar mais de 90% do público-alvo. No total, foram aplicadas 75.148 doses (cobertura total de 42,45%). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Períodos com menos casos afetam percepção de risco &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O coordenador do boletim InfoGripe, da Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz), Marcelo Gomes, ressalta que as medidas restritivas implementadas para conter a pademia de coronavírus acabou diminuindo a circulação dos vírus respiratórios, mas a partir da retomada da atividades, também voltam a aparecer complicações causadas, por exemplo, pela influenza. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Foi uma redução muito significativa mas, agora, à medida se foi retomando a normalidade, os vírus estão, de certa forma, aproveitando esse momento", afirmou, à Agência Brasil. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Essa redução pontual casos durante um curto tempo também pode ser uma das razões para a baixa vacinação. No caso de Petrópolis, por exemplo, a cidade viveu um surto de gripe no ano passado que não se repetiu em 2023. No primeiro semestre de 2022, quase 60 mil pessoas procuraram alguma unidade de saúde com sintomas respiratórios. Desses, mais de 18,7 mil tiveram gripe - uma taxa de incidência de 31,20%. Já neste ano, apenas 2,2 mil apresentaram sintomas gripais, com apenas 280 diagnósticos positivos (12,64% de incidência). Os dados são da Secretaria de Saúde. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para Gomes, isso afeta a percepção de risco pela população, que "relaxou": "Tanto no comportamento quanto na vacinação", coloca.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em Petrópolis, a vacinação contra influenza está aberta para toda a população e continua, mesmo após o fim da Campanha Nacional, em postos itinerantes e mais de 40 locais fixos. Veja os locais: &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Salas de imunização: UBS Quitandinha; UBS Morin; UBS Mosela; UBS Araras; UBS Pedro do Rio; UBS Itaipava; UBS Alto Independência; Centro de Saúde Coletiva; Centro de Saúde Itamarati; PSF Alto da Serra; PSF Posse; Ambulatório Escola - FMP/Fase; Ambulatório Hospital Alcides Carneiro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;PSFs que dispõem do imunizante: PSF Carangola; PSF Vale do Carangola; PSF Fazenda Inglesa; PSF Battailard; PSF Meio da Serra; PSF Secretário; PSF Castrioto; PSF 24 de Maio; PSF Caxambu I; PSF Caxambu II; PSF Vale das Videiras; PSF Brejal; PSF Vila Saúde; PSF Vila Felipe; PSF São João Batista; PSF Vila Rica; PSF Menino Jesus de Praga; PSF Pedras Brancas; PSF 1º de Maio; PSF Castelo São Manoel; PSF Águas Lindas; PSF Moinho Preto; PSF Boa Esperança; PSF Alto Siméria; PSF Amazonas; PSF Jardim Salvador; PSF Santíssima Trindade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estado-leva-servicos-a-moradores-do-independencia-neste-sabado-242441"&gt;Estado leva serviços a moradores do Independência neste sábado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisadores-depositam-patente-no-inpi-para-tratar-cancer-de-mama-242362"&gt;Pesquisadores depositam patente no INPI para tratar câncer de mama&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/baixa-vacinacao-de-idosos-contra-influenza-preocupa-242435</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis gera mais de 800 vagas de emprego entre janeiro a maio, aponta Caged Na análise dos setores, serviços é o que mais se destaca; indústria ap</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-gera-mais-de-800-vagas-de-emprego-entre-janeiro-a-maio-aponta-caged-242438</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Empregos/3158-82" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Empregos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis gera mais de 800 vagas de emprego entre janeiro a maio, aponta Caged&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na análise dos setores, serviços é o que mais se destaca; indústria aparece em segundo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230630204119_RXJA6.jpg" longdesc="82068;35674"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Agência Brasília&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier* – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Nessa quinta-feira (29/06), o Ministério do Trabalho divulgou os dados do Novo Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged), referentes ao mês de maio, em que consta que Petrópolis criou 226 novos postos de emprego, o melhor resultado para o mês desde 2014 (com 256 à época). Também apresenta bom rendimento durante os cinco primeiros meses deste ano – com 827 vagas no total, resultado de 12.190 admissões e 11.363 desligamentos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O resultado, apesar de inferior ao de 2022 (saldo de 1.352 empregos – muito por conta das contratações emergenciais provenientes das chuvas), apresenta uma recuperação econômica do município. No mesmo período de tempo de 2021, a cidade teve ganho de 203 vagas. Já em 2020, teve uma perda considerável por conta da pandemia: menos 4.841.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na análise dos setores, pelo recorte do mês, serviços é o que mais se destaca (com 207 empregos gerados). Indústria aparece em seguida, com 102. Agropecuária também teve resultado positivo em maio, com cinco postos a mais. Já construção recuou no mês (menos 11), e comércio, após se destacar positivamente em abril, voltou a apresentar déficit (-77). Com o resultado geral, a cidade atingiu 64.610 pessoas trabalhando com carteira assinada, número mais alto na série histórica e um avanço de 0,35% em comparação com abril.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Estabilização econômica&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O resultado favorável do município, frente a alta taxa de juros, pode ser explicado por dois fatores, de acordo com Juan Campos, economista e doutorando em economia pela Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG): a estabilização da pandemia e, consequentemente, da economia como um todo, que permite com que a população gaste mais; e o alto número de obras ativas na cidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A economia está de certa forma estabilizada, mesmo com o país não estando em um patamar similar ao das décadas passadas. Estamos, após momentos de muita turbulência, com as coisas mais tranquilas e estáveis, além das pessoas estarem voltando a sair mais, isso favorece um aumento no consumo e até no investimento. Então, o setor de serviços, por ser um setor que absorve de forma mais rápida os choques econômicos, cresce de forma mais significativa do que os outros”, declara ele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“E como nossa cidade é muito dependente do setor de serviços e do comércio, sendo que o comércio tem sofrido constantes transformações no mundo inteiro, é de se esperar que com a geração de empregos e, assim, aumento da renda, setores específicos, como o de serviços, se destaquem entre os outros. Ainda, os gastos do governo sempre afetam o crescimento e a geração de empregos. Dessa forma, o grande volume de obras, principalmente de contenção, espalhadas pelo município, consequentemente afetariam o nível de atividade econômica da cidade”, analisa Campos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Estado e país&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Estado do Rio de Janeiro, na comparação entre maio de 2023 e 2022, teve queda acentuada de 42%. Enquanto no ano anterior, foram gerados 21.538 novos postos de empregos, no atual foram somente 12.418. O mesmo ocorreu no Brasil como um todo. Enquanto neste ano, são cerca de 155 mil empregos a mais gerados no mês, no ano passado, haviam sido 277 mil. Em 2021, foram 266 mil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar dos números positivos, o ministro do Trabalho e Emprego, Luiz Marinho, afirmou que o resultado ficou abaixo da expectativa por conta da política de juros altos praticada pelo Banco Central.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O número é positivo, temos de lembrar isso. 155 mil não é desprezível de saldo positivo para o mês de maio. Porém, as nossas previsões eram para números ainda maiores. Trabalhávamos com a previsão mínima da ordem de 180 mil empregos. E é flagrante o que leva a esse processo. É exatamente ausência de crédito e, portanto, a ausência de crédito está vinculada diretamente aos juros praticados. Eu responsabilizo as autoridades, que teriam de ter já iniciado um processo de redução dos juros do país. Os juros praticados, portanto, não se justificam”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;*Com informações da Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empregos-242357"&gt;Empregos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-gera-mais-de-800-vagas-de-emprego-entre-janeiro-a-maio-aponta-caged-242438</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Contrato com consórcio de coleta e destinação de lixo acaba no meio deste mês Licitações para realização do serviço estão em andamento</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/contrato-com-consorcio-de-coleta-e-destinacao-de-lixo-acaba-no-meio-deste-mes-242439</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3158-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Contrato com consórcio de coleta e destinação de lixo acaba no meio deste mês&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Licitações para realização do serviço estão em andamento &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0338_20230630204131_47KS5.jpg" longdesc="82073;82047"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso – especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O contrato entre o município e o Consórcio Limp-Serra termina no próximo dia 19. Esse consórcio é formado pelas empresas Força Ambiental e pela PDCA Serviços, que são responsáveis pelos serviços de coleta de lixo urbano e pelo transbordo e destinação final dos resíduos, respectivamente. As licitações para contratar um prestador desses serviços estão sendo realizadas, este ano, pela Comdep e ainda não tiveram desfecho. Outra novidade é que as contratações serão feitas de forma separada. A Companhia Municipal de Desenvolvimento de Petrópolis não divulgou os valores dessas licitações nos respectivos editais. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A concorrência para contratação da empresa que vai realizada a coleta foi iniciada no último dia 22. A Comdep exige que a responsável pelo serviço disponibilize pelo menos 16 caminhões grandes (capacidade de 15 m³) para fazer o recolhimento do lixo durante o dia e seis à noite, além de mais cinco veículos de menor porte (capacidade entre 6 m³ e 8 m³) para atuação diurna. Além disso, ela deverá fornecer 20 caçambas de metal por mês e um caminhão poliguindaste para fazer a coleta dessas lixeiras. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ela também deverá disponibilizar mais equipamentos para a Comdep, como retroescavadeira, caminhões e veículo para sucção e limpeza de detritos (usado para desobstrução de bueiros).  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra licitação, que começou no dia 26, é para contratar uma empresa para fazer o transbordo do lixo (no terreno que fica nas margens do km 79 da BR-040, no Duarte da Silveira) e posterior transporte para aterro sanitário. Hoje, o aterro utilizado é o de Três Rios, que fica cerca de 65 km de distância, mas a Comdep coloca outras duas opções mais perto: Belford Roxo (50 km) e Nova Iguaçu (55 km). Essa empresa deverá transportar, em média, nove mil toneladas de lixo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em ambas, as vencedoras serão aquelas que oferecerem o menor valor para realização dos trabalhos. Os contratos serão de 12 meses. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Empresas já atuam há cinco anos em Petrópolis &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os serviços de coleta e de transbordo e destinação do lixo são realizados pela Força Ambiental e pela PDCA desde 2017, inicialmente de forma emergencial e depois através de concorrência pública, com renovações a cada ano. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2022, a sequência do serviço viveu dias de incerteza, depois que o Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro (TCE-RJ) barrou a realização de uma licitação emergencial, uma vez que a prefeitura havia sido alertada do fim do contrato com antecedência e não providenciou uma nova concorrência. No dia em que o contrato terminava (19 de julho), o município renovou por mais 12 meses com o Consórcio Limp-Serra, com valor de R$ 44,3 milhões. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o site da Companhia Municipal de Desenvolvimento de Petrópolis, o serviço de coleta de lixo é realizado em 35 locais por dia, considerando as áreas atendidas apenas a cada dois dias e também onde o trabalho ocorre diariamente. São recolhidas em média 300 toneladas de resíduos por dia e o serviço abrange 94% dos domicílios da cidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Lixo hospitalar &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além dessas duas licitações, a Comdep também está promovendo concorrência para contratar uma empresa para fazer a coleta e destinação de lixo hospitalar. Ela foi aberta no dia 28 e, assim como as demais, não teve valor divulgado pela Companhia. O contrato também será por 12 meses e vencerá a empresa que oferecer o menor valor pelo serviço. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A estimativa é de coleta de cerca de 300 toneladas kg de lixo hospitalar por mês e o recolhimento em hospitais e clínicas deve ocorrer diária ou quinzenalmente. Essa coleta é especificada por regras sanitárias e ambientais e, por isso, há uma contratação própria para esse serviço. Atualmente, a Força Ambiental realiza esse trabalho. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Diário questionou a prefeitura sobre quando o resultado será anunciado, mas não tivemos resposta até o fechamento desta edição. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jazigos-do-cemiterio-municipal-sao-invadidos-furtados-e-depredados-deixando-familias-indignadas-242443"&gt;Jazigos do Cemitério Municipal são invadidos, furtados e depredados, deixando famílias indignadas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comac-abre-vagas-para-projeto-de-fortalecimento-de-vinculos-e-qualificacao-profissional-242429"&gt;Comac abre vagas para projeto de fortalecimento de vínculos e qualificação profissional &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-julia-casamasso-articula-apoio-do-governo-federal-para-politicas-publicas-em-petropolis-242436"&gt;Vereadora Julia Casamasso articula apoio do Governo Federal para políticas públicas em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/censo-2022-movimento-petropolis-2030-propoe-medidas-para-reverter-esvaziamento-economico-evidenciado-com-diminuicao-de-habitantes-242440"&gt;Censo 2022: Movimento Petrópolis 2030 propõe medidas para reverter esvaziamento econômico evidenciado com diminuição de habitantes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/contrato-com-consorcio-de-coleta-e-destinacao-de-lixo-acaba-no-meio-deste-mes-242439</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jazigos do Cemitério Municipal são invadidos, furtados e depredados, deixando famílias indignadas Caso revela falta de segurança no local</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jazigos-do-cemiterio-municipal-sao-invadidos-furtados-e-depredados-deixando-familias-indignadas-242443</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3158-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Jazigos do Cemitério Municipal são invadidos, furtados e depredados, deixando famílias indignadas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Caso revela falta de segurança no local&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0338_x_0600_20230630204112_5MJF6.jpg" longdesc="82065;67834"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Evandro Hansen &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Nesta semana uma série de invasões, furtos e atos de vandalismo chocaram as pessoas que têm amigos e familiares enterrados no Cemitério Municipal. Diversos jazigos foram alvo de criminosos, deixando famílias enlutadas ainda mais desamparadas e indignadas com a situação. Entre as vítimas está Evandro Hansen, que teve o mausoléu de seus avós invadido e depredado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evandro relata com tristeza e revolta o ocorrido. “Tive o mausoléu da minha família invadido e depredado por vândalos que quebraram a porta do mausoléu, danificaram o ossário de mármore da sepultura para levar os puxadores de bronze e ainda quebraram o mármore das gavetas, levando suportes de bronze com as fotos de meus avós”, relatou. Hansen agora se preocupa com os custos do prejuízo que a família terá que arcar. Segundo ele, o reparo não ficará barato.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao procurar a administração do Cemitério para comunicar o ocorrido, ele encontrou uma triste constatação. A pessoa que o atendeu informou que uma grande quantidade de sepulturas teriam sido danificadas por ladrões naquela semana. Essa onda de violência levanta questionamentos sobre a segurança no local e a proteção dos restos mortais dos entes queridos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em uma tentativa de compreender a falta de segurança, um funcionário do cemitério, que preferiu não se identificar, revelou que já havia indagado a Prefeitura sobre a ausência de vigilância noturna por parte dos guardas municipais. De acordo com ele, teriam informado que os guardas são remunerados para realizar a tarefa, mas nunca aparecem no cemitério.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada para esclarecimento sobre o assunto e questionada sobre quais providências estão sendo tomadas, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/contrato-com-consorcio-de-coleta-e-destinacao-de-lixo-acaba-no-meio-deste-mes-242439"&gt;Contrato com consórcio de coleta e destinação de lixo acaba no meio deste mês&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comac-abre-vagas-para-projeto-de-fortalecimento-de-vinculos-e-qualificacao-profissional-242429"&gt;Comac abre vagas para projeto de fortalecimento de vínculos e qualificação profissional &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-julia-casamasso-articula-apoio-do-governo-federal-para-politicas-publicas-em-petropolis-242436"&gt;Vereadora Julia Casamasso articula apoio do Governo Federal para políticas públicas em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/censo-2022-movimento-petropolis-2030-propoe-medidas-para-reverter-esvaziamento-economico-evidenciado-com-diminuicao-de-habitantes-242440"&gt;Censo 2022: Movimento Petrópolis 2030 propõe medidas para reverter esvaziamento econômico evidenciado com diminuição de habitantes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jazigos-do-cemiterio-municipal-sao-invadidos-furtados-e-depredados-deixando-familias-indignadas-242443</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Flamengo enfrenta Fortaleza de olho na vice-liderança do Brasileirão Jogo no Maracanã, às 18h30, terá transmissão ao vivo da Rádio Nacional</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/flamengo-enfrenta-fortaleza-de-olho-na-vice-lideranca-do-brasileirao-242457</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3158-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Flamengo enfrenta Fortaleza de olho na vice-liderança do Brasileirão&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Jogo no Maracanã, às 18h30, terá transmissão ao vivo da Rádio Nacional&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0401_20230701083657_0HGXU.jpg" longdesc="82083;24416"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: © Gilvan de Souza / CRF   &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Três dias após garantir a classificação às oitavas de final da Copa Libertadores, o Flamengo volta ao Maracanã na noite deste sábado (1º) para encarar o Fortaleza pela 13ª rodada da Série A do Campeonato Brasileiro. Terceiro colocado, com 22 pontos, o Rubro-Negro carioca quer garantir mais três para subir à vice-liderança.  Do outro lado do campo estará o Leão do Pici (8º), com 20 pontos, que também busca a vitória para se aproximar do G6 da tabela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;À beira do campo, comandando as equipes, estarão dois técnicos argentinos: Jorge Sampaoli, pelo Flamengo, e Juan Pablo Vojvoda, pelo Fortaleza. O duelo no Rio de Janeiro, a partir das 18h30 (horário de Brasília), terá transmissão ao vivo da Rádio Nacional, com a narração de Felipe Rangel, comentários de Waldir Luiz, reportagem de Mauricio Costa e plantão de notícias com Wagner Gomes.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na última quarta (28), o Rubro-Negro carioca deixou o gramado do Maracanã aplaudido, após aplicar 4 a 0 no Aucas (Equador), diante de quase 63 mil torcedores, resultado que garantiu a classificação do time carioca às oitavas de final da Copa Libertadores. Um dos destaques foi o atacante Bruno Henrique, que balançou a rede uma vez na primeira partida em que começou como titular, desde que voltou a jogar, após dez meses afastado devido a uma lesão no joelho direito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; "O retorno [de Bruno Henrique] é importante, pois ele é uma referência no elenco e porque tem grande capacidade para criar oportunidades de gol. Aguardamos esse retorno e, devagar, ele está acontecendo. Estamos torcendo para ele alcançar a sua melhor versão", disse o técnico argentino Jorge Sampaoli durante coletiva.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Brasileirão, o Mais Querido subiu para a terceira posição na última rodada, ao derrotar o Santos por 3 a 2 fora de casa. Esta noite, no Maracanã, o time contará mais uma vez com casa cheia: a torcida esgotou os 60 mil no final da tarde de sexta (30).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Fortaleza também chega com moral alto no confronto desta noite, após uma sequência de três vitórias consecutivas, a última delas na terça (28), por 2 a 1, sobre o Palestino (Chile), pela Copa Sul-Americana. Ao triunfar na última rodada da fase de grupos, o Leão do Pici - já classificado antecipadamente - garantiu a  liderança na chave H e vai decidir em casa o jogo da volta das oitavas. Já no Brasileirão, o Fortaleza bateu em casa o Atlético-MG (2 a 1) na rodada passada, e na retrasada superou o Cruzeiro (1 a 0) em Belo Horizonte.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para a partida desta noite, o técnico Vojvoda não poderá contar com o zagueiro Titi - suspenso após levar o terceiro cartão amarelo -, nem com Pedro Rocha, Zanocelo e Fernando Miguel, que seguem em recuperação no departamento médico.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/surfe-yago-dora-samuel-pupo-e-jadson-andre-avancam-na-etapa-do-rio-242463"&gt;Surfe: Yago Dora, Samuel Pupo e Jadson André avançam na etapa do Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/flamengo-enfrenta-fortaleza-de-olho-na-vice-lideranca-do-brasileirao-242457</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alerj aprova prorrogação do programa Supera RJ por mais 60 dias Famílias serão transferidas aos programas federais ou governo enviará novo programa de</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alerj-aprova-prorrogacao-do-programa-supera-rj-por-mais-60-dias-242361</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ALERJ/3158-108" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ALERJ&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Alerj aprova prorrogação do programa Supera RJ por mais 60 dias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Famílias serão transferidas aos programas federais ou governo enviará novo programa de transferência de renda&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0599_x_0336_20230630071626_PNTGS.jpg" longdesc="81998;103832"&gt;&lt;br&gt; Foto: Julia Passos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa Supera RJ será prorrogado por mais 60 dias. É o que foi determinado através da aprovação pelos deputados da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj) do substitutivo ao Projeto de Lei 1.422/23, na quinta-feira (29/06). O texto originalmente enviado pelo Poder Executivo previa a extinção imediata do programa. No entanto, os deputados da oposição e da base do governo, mediados pelo presidente da Alerj, deputado Rodrigo Bacellar (PL), chegaram ao longo desta semana ao acordo de prorrogação do benefício. O texto segue para o governador Cláudio Castro, que tem até 15 dias úteis para sancioná-lo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo de prorrogação do benefício valerá a partir da publicação da norma em Diário Oficial. Os saldos remanescentes em contas beneficiárias deverão ser sacados em até 90 dias. O programa estava previsto para ser encerrado em dezembro deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A postergação do Supera RJ e a votação de medidas econômicas importantes ao Estado do Rio foi possível graças à articulação do presidente Bacellar”, declarou o líder do governo, Dr. Serginho (PL). “Precisamos de responsabilidade para um novo momento com o objetivo de não ter quebradeira no Rio, para que possamos pagar o funcionalismo e os fornecedores”, declarou o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo o líder de governo, o acordo com a oposição também garante a tentativa da transferência dos 65 mil beneficiários do Supera RJ a programas sociais federais. Caso não seja possível, o governo deverá enviar um novo programa social para abarcar essas famílias. “Com isso, o governo consegue enviar um programa para o atual momento que vivemos. É necessário equilíbrio orçamentário com desenvolvimento social”, salientou Dr. Serginho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seu discurso, o deputado também observou que o Regime de Recuperação Fiscal (RRF) estipula que se um programa temporário de governo vigorar por até 24 meses, o mesmo é considerado permanente, o que fere o próprio RRF. Criado durante a pandemia de coronavírus, o programa destina até R$ 300 para família mais pobres - mínimo de R$ 200, além de R$ 50 extras por filho - limitado a dois filhos, além de uma linha de crédito de até R$ 50 mil para microempreendedores e autônomos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto foi aprovado por 47 favoráveis e 19 contrários. Os líderes da oposição marcaram posição contra o projeto. “Eu agradeço ao Bacellar pelo acordo. Mas o que fizemos foi redução de danos. A pandemia acabou, mas ainda estamos vivendo as consequências”, disse Carlos Minc (PSB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outras determinações&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto aprovado na Alerj também determina que a Secretaria de Estado de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos edite os atos para o encerramento do programa. O saldo remanescente retornará para a conta do Tesouro Estadual. Também deverá ser elaborada uma prestação de contas, além do cumprimento das obrigações contratuais remanescentes, que dependerá de supervisão e aprovação da Secretaria de Estado da Casa Civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os financiamentos feitos pelas pequenas empresas através do programa permanecerão válidos até o fim do pagamento. A AgeRio continuará acompanhando e cobrando os estabelecimentos beneficiados. A medida precisa da regulamentação do Executivo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alerj-aprova-prorrogacao-do-programa-supera-rj-por-mais-60-dias-242361</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comac abre vagas para projeto de fortalecimento de vínculos e qualificação profissional Projeto Juventude visa reduzir as vulnerabilidades sociais de </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comac-abre-vagas-para-projeto-de-fortalecimento-de-vinculos-e-qualificacao-profissional-242429</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3158-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Comac abre vagas para projeto de fortalecimento de vínculos e qualificação profissional &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeto Juventude visa reduzir as vulnerabilidades sociais de adolescentes e jovens e inseri-los no mercado de trabalho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230630162910_XLSLB.jpg" longdesc="82043;50956"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De 03 a 11 julho, das 8h30 às 11h30 e das 13h30 às 16h30, a COMAC está aberta para as inscrições, a serem realizadas de forma presencial, para o Projeto Juventude. As inscrições devem ser realizadas na sede da instituição à Rua Doutor Sá Earp, 88 – parte A - Morin - Petrópolis/RJ. Serão abertas 40 inscrições, que, após preenchidas, finalizam o período de inscrições.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Projeto Juventude objetiva o fortalecimento dos vínculos familiares e comunitários de adolescentes e jovens que estejam em situação de vulnerabilidade social, além da qualificação profissional em auxiliar administrativo, com a possibilidade de inserção no mercado de trabalho como jovem aprendiz.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;As atividades são voltadas para adolescentes com idade entre 17 e 21 anos, cursando a partir do 7º ano do Ensino Fundamental, EJA ou o Ensino Médio, todos no turno da noite ou, ainda, que já tenham concluído o Ensino Médio. &lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Para realizar a inscrição os interessados devem apresentar na sede da COMAC os documentos originais e entregar as cópias: foto 3x4 atual com fundo branco; Certidão de Nascimento; Documento de Identidade; CPF – Comprovante de Pessoa Física; CTPS - Carteira de Trabalho e Previdência Social; Título de Eleitor; Comprovante de residência atual; Boletim Escolar 2023 ou Declaração de Escolaridade 2023 ou Comprovaçãode Conclusão do Ensino Médio; Certificado de Reservistas para os alunos maioresde 18 anos; Cartão Setranscard, CadÚnico e Cartão SUS. Além de apresentar original e entregar cópia do documento de identidade e CPF do responsável legal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O Projeto Juventude é o mais antigo da COMAC de Petrópolis, ele substitui o antigo Curso de Patrulheiros. Ele objetiva fortalecer os núcleos familiares e reduzir as vulnerabilidades através dos alunos assistidos, por isso é necessário que o candidato tenha o CadÚnico da Assistência Social, que é o público prioritário do Programa Jovem Aprendiz: adolescentes em cumprimento de medida socioeducativa e acompanhados pelos CRAS e CREAS. São 40 vagas, abrimos um período de inscrições, mas ao completarem as 40 vagas, finalizamos as inscrições, por isso é importante separar os documentos e garantir uma”, ressaltou Fernanda Ferreira, presidente da COMAC.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Informações sobre a COMAC e outras formas de colaborar com a Instituição, basta entrar em contato por meio do WhatsApp: (24) 98826-6315 ou pelo telefone: (24) 4104-1062. A instituição tem também o site https://www.comac.org.br/ o Instagram @comacpetropolis (https://www.instagram.com/comacpetropolis/) e o Facebook @comacdepetropolis (https://www.facebook.com/comacdeptropolis/).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;SERVIÇO&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;COMAC de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rua Doutor Sá Earp, 88 – parte A&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;25.625-073 Morin - Petrópolis/RJ&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Google Maps: &lt;a class="example1" href="https://www.google.com/maps/place/Comac/@-22.512663,-43.239309,13z/data=!4m6!3m5!1s0x99a7feccb66db5:0x8565abe9647318af!8m2!3d-22.512663!4d-43.173391!15sCgVjb21hY5IBBnNjaG9vbA?shorturl=1"&gt;https://goo.gl/maps/ZG3ea56WSR8jTXhLA&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;WhatsApp: (24) 98826-6315&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Site: &lt;a class="example1" href="https://www.comac.org.br/"&gt;https://www.comac.org.br/&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Telefones: (24) 4104-1062 &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;E-mails: diretoria@comac.org.br&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Instagram: @comacpetropolis (https://www.instagram.com/comacpetropolis/)&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Facebook: @comacdepetropolis (https://www.facebook.com/comacdeptropolis/)&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/contrato-com-consorcio-de-coleta-e-destinacao-de-lixo-acaba-no-meio-deste-mes-242439"&gt;Contrato com consórcio de coleta e destinação de lixo acaba no meio deste mês&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jazigos-do-cemiterio-municipal-sao-invadidos-furtados-e-depredados-deixando-familias-indignadas-242443"&gt;Jazigos do Cemitério Municipal são invadidos, furtados e depredados, deixando famílias indignadas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-julia-casamasso-articula-apoio-do-governo-federal-para-politicas-publicas-em-petropolis-242436"&gt;Vereadora Julia Casamasso articula apoio do Governo Federal para políticas públicas em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/censo-2022-movimento-petropolis-2030-propoe-medidas-para-reverter-esvaziamento-economico-evidenciado-com-diminuicao-de-habitantes-242440"&gt;Censo 2022: Movimento Petrópolis 2030 propõe medidas para reverter esvaziamento econômico evidenciado com diminuição de habitantes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comac-abre-vagas-para-projeto-de-fortalecimento-de-vinculos-e-qualificacao-profissional-242429</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pix Day APPO de julho será destinado para compra de fraldas descartáveis Ação visa arrecadar fundos para melhorar a qualidade do dia a dia dos pacient</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pix-day-appo-de-julho-sera-destinado-para-compra-de-fraldas-descartaveis-242433</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Solidariedade/3158-226" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Solidariedade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pix Day APPO de julho será destinado para compra de fraldas descartáveis &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ação visa arrecadar fundos para melhorar a qualidade do dia a dia dos pacientes em tratamento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neste sábado, 1° de julho, a Associação Petropolitana dos Pacientes Oncológicos realiza mais uma edição do PIX Day APPO. A ação, que é realizada desde maio de 2022, é um convite para que todos contribuam com a instituição, por meio de PIX com valores a partir de R$1,00.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O Pix Day foi a sugestão de uma grande amiga da APPO e se tornou mais uma das muitas das maneiras que encontramos de manter a APPO ativa, dando continuidade ao trabalho de assistência e acolhimento a pessoas em tratamento de câncer, em Petrópolis e outras cidades da região”, explicou a presidente voluntária, Ana Cristina Mattos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao longo dos últimos meses, o valor arrecadado foi utilizado para a quitação de contas fixas, compra de alimentos como arroz, feijão, café, leite em pó e óleo, que estavam faltando para complementar a alimentação na Casa de Apoio e para compor as cestas de alimentos distribuídas pela instituição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desta vez, as doações serão revertidas para a aquisição de fraldas geriátricas, tamanho P e M, que são usadas por muitos acolhidos durante o tratamento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Para muitas pessoas falar de fralda descartável pode parecer um suprérfluo, desnecessário. Contudo, é importante nos colocarmos no lugar dos pacientes que estão acamados, que não tem forças para irem sozinhos até o banheiro. Precisamos ter empatia com as famílias destes pacientes, no dia a dia do cuidado. Fraldas descartáveis são muito importantes, e as geriátricas custam caro. Por isso, estamos pedindo o apoio da sociedade petropolitana para podemos comprar esse item tão importante para a melhoria da qualidade de vida do paciente”, ponderou emocionada Ana Cristina.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ideia do Pix Day é que todos possam contribuir, com uma quantia simbólica de apenas R$1, mas que – no fim das contas, faz toda a diferença para que a Instituição consiga arcar com as despesas e manter a Casa de Apoio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O PIX Day da APPO é uma ação que acontece todos os meses, no dia 1º. A chave PIX da APPO para contribuição é o e-mail appo@appo.org.br.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pix-day-appo-de-julho-sera-destinado-para-compra-de-fraldas-descartaveis-242433</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadora Julia Casamasso articula apoio do Governo Federal para políticas públicas em Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-julia-casamasso-articula-apoio-do-governo-federal-para-politicas-publicas-em-petropolis-242436</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3158-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadora Julia Casamasso articula apoio do Governo Federal para políticas públicas em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0450_x_0600_20230630204114_JVTFA.jpg" longdesc="82066;57341"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A vereadora Julia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular do PSOL, durante permanência em Brasília, conseguiu se reunir com lideranças do governo federal e firmar parcerias para fortalecer políticas públicas em Petrópolis, fortalecendo o trabalho que vem sendo realizado a partir da Câmara Municipal. Um dos encontros foi no Ministérios das Mulheres, no dia 29 de junho, a ministra Aparecida Gonçalves, quando trataram da saúde da mulher, emprego e renda, com a manifestação da ministra favorável ao que vem sendo desenvolvido pela Coletiva Feminista por meio do mandato da vereadora. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; A vereadora Julia Casamasso contou com o apoio do deputado federal Glauber Braga (PSOL), que articulou os encontros com as lideranças. Com a ministra das Mulheres, a vereadora falou sobre possíveis articulações conjuntas para o desenvolvimento de políticas públicas para a cidade e sobre saúde da mulher, emprego e renda, sobre a revogação da Lei de Alienação Parental (LAP), mecanismos de enfrentamento à violência contra as mulheres e ainda sobre formas de desonerar as mulheres do trabalho de cuidado, como cozinhar, lavar, limpar e passar, funções indispensáveis à nossa sobrevivência e realizadas majoritariamente pelas mulheres. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Foi muito boa a conversa com a ministra, que tem feito um esforço imenso para reestruturar as políticas federais focadas na emancipação das mulheres do nosso país. Ela ficou muito feliz em saber que temos como o centro da nossa política a pauta do trabalho do cuidado, considerando que, ao recair somente sobre as mulheres, que hoje também estão inseridas no mercado de trabalho, essa responsabilidade, quase sempre invisível, faz com que a gente acumule jornadas duplas e por vezes triplas de trabalho, dentro e fora de casa. A atribuição desse papel às mulheres é um problema estrutural da nossa sociedade”, comenta Júlia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A vereadora aproveitou o encontro com a ministra e apresentou todas as ações que o mandato vem realizando desde que assumiu a cadeira no parlamento municipal em fevereiro deste ano. “Como encaminhamento, vamos manter o diálogo para articular ações em conjunto com o governo federal, políticas públicas que beneficiem as mulheres da nossa cidade. Concordamos que melhorar a vida das mulheres significa melhorar a vida de toda a população”, conclui. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cumprindo agendas em Brasília desde terça-feira, dia 27, a vereadora conversou ainda com o assessor de assuntos parlamentares e legislativos do Ministério da Saúde, Chico D’Angelo, sobre a saúde pública em Petrópolis, e ainda com a Coordenadoria de Saúde da Mulher, dialogando sobre dignidade menstrual, planejamento familiar, saúde reprodutiva, climatério e pensando em como contar com o governo federal para melhorar a saúde pública do município. Também se encontrou com parlamentares e acompanhou a audiência pública sobre a Convenção Interamericana dos Direitos do Idoso, proposta pela Comissão dos Direitos da Pessoa Idosa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esteve ainda no Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania em conversa com o Chefe da Assessoria Especial de Defesa da Democracia, Memória e Verdade, Nilmário Miranda, sobre a memória de luta da cidade de Petrópolis, e no Ministério dos Transportes para uma reunião com a Secretária Nacional de Transporte Rodoviário, Viviane Esse, sobre a concessão da BR-040, o novo edital que está para sair e as demandas das comunidades às margens da rodovia. Na tarde de quinta-feira, conversou com o Secretário de Proteção e Defesa Civil, Wolnei Wolf Barreiros, sobre prevenção de desastres e as possibilidades de atuação do órgão em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/contrato-com-consorcio-de-coleta-e-destinacao-de-lixo-acaba-no-meio-deste-mes-242439"&gt;Contrato com consórcio de coleta e destinação de lixo acaba no meio deste mês&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jazigos-do-cemiterio-municipal-sao-invadidos-furtados-e-depredados-deixando-familias-indignadas-242443"&gt;Jazigos do Cemitério Municipal são invadidos, furtados e depredados, deixando famílias indignadas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comac-abre-vagas-para-projeto-de-fortalecimento-de-vinculos-e-qualificacao-profissional-242429"&gt;Comac abre vagas para projeto de fortalecimento de vínculos e qualificação profissional &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/censo-2022-movimento-petropolis-2030-propoe-medidas-para-reverter-esvaziamento-economico-evidenciado-com-diminuicao-de-habitantes-242440"&gt;Censo 2022: Movimento Petrópolis 2030 propõe medidas para reverter esvaziamento econômico evidenciado com diminuição de habitantes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-julia-casamasso-articula-apoio-do-governo-federal-para-politicas-publicas-em-petropolis-242436</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis terá primeiro colégio intercultural Brasil-Alemanha da Região Serrana, o segundo do Estado</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-primeiro-colegio-intercultural-brasil-alemanha-da-regiao-serrana-o-segundo-do-estado-242437</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3158-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis terá primeiro colégio intercultural Brasil-Alemanha da Região Serrana, o segundo do Estado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230630204126_6LMN3.jpg" longdesc="82071;67884"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Octacilio Barbosa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A cidade de Petrópolis se prepara para receber o primeiro colégio estadual intercultural Brasil-Alemanha da Região Serrana do Rio. O projeto para implantação de um instituto educacional é de autoria do deputado Sergio Fernandes (PSD) e visa valorizar ainda mais a vocação local, tão ligada às tradições germânicas no estado do Rio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“No país, já existem escolas Brasil-China, Brasil-França, Brasil-Espanha, Brasil-Estados Unidos, Brasil-Equador e Brasil-México, mas não temos uma Brasil-Alemanha. E o melhor lugar para isso é a nossa cidade de Petrópolis, tendo em vista a imigração germânica ocorrida na cidade a partir do século XIX”, destacou o deputado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ideia nasceu em 2021, quando Sergio Fernandes enviou ao governador Cláudio Castro (PL), com cópia para a Secretaria de Estado de Educação (Seeduc-RJ), uma Indicação Legislativa (5769/2021) solicitando a implantação do colégio intercultural Brasil-Alemanha no município. O projeto foi bem aceito pelo executivo fluminense, que abriu um processo administrativo (SEI_030029_007106_2023) no estado para andamento dos trabalhos. Desde então, o parlamentar vem dedicando uma atenção mais que especial ao assunto, por meio da articulação constante com os representantes da cultura germânica na cidade, do Consulado Alemão e da Seeduc.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No início deste ano, o deputado se encontrou com o cônsul geral da Alemanha, Dirk Augustin, para falar sobre o projeto. De acordo com Fernandes, Augustin se mostrou bastante interessado, e convidou para integrar o processo o Instituto Goethe, órgão responsável pela implantação de projetos desse tipo pelo mundo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais recentemente, o grupo se reuniu na Secretaria de Estado de Educação (Seeduc) para formalizar a prorrogação do acordo de cooperação que fundamenta as Escolas Interculturais Brasil-Alemanha, permitindo a implantação da escola intercultural Brasil Alemanha em Petrópolis até 2024.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na última quinta-feira (29), representantes do Instituto Goethe estiveram em Petrópolis para uma vistoria local. O colégio será implementado no Ciep Santos Dumont, no bairro da Independência. Municipalizado em 2017, a estrutura tem capacidade para atender a 500 alunos nos dois turnos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Após muito planejamento com a @seeducrj, formalizamos hoje a continuidade do acordo de cooperação que fundamenta as Escolas Interculturais Brasil-Alemanha, apoiadas pelo @alemanhanobrasil e pelo @goetheinstitut_rio. Ficamos felizes de poder anunciar a ampliação do projeto com uma nova escola intercultural com ensino de alemão no município de Petrópolis-RJ (@petropolis_pmp)”, publicou o Instituto Goethe no dia 27 deste mês, em sua conta no Instagram.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/uerj-vai-pagar-auxilio-saude-e-educacao-para-os-servidores-a-partir-de-julho-242448"&gt;Uerj vai pagar auxílio saúde e educação para os servidores a partir de julho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-primeiro-colegio-intercultural-brasil-alemanha-da-regiao-serrana-o-segundo-do-estado-242437</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Censo 2022: Movimento Petrópolis 2030 propõe medidas para reverter esvaziamento econômico evidenciado com diminuição de habitantes Levantamento do IBG</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/censo-2022-movimento-petropolis-2030-propoe-medidas-para-reverter-esvaziamento-economico-evidenciado-com-diminuicao-de-habitantes-242440</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3158-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Censo 2022: Movimento Petrópolis 2030 propõe medidas para reverter esvaziamento econômico evidenciado com diminuição de habitantes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Levantamento do IBGE mostra redução de 5,75% da população e Caged aponta 6% a menos de empregos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0443_20230630204134_5MJF6.jpg" longdesc="82074;123658"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O movimento empresarial Petrópolis 2030 vai acompanhar a evolução de divulgação dos dados do IBGE em relação ao Censo 2022 para propor medidas que possam mitigar as causas do esvaziamento econômico da cidade que estão diretamente ligadas à redução da população em pouco mais de uma década.  A redução da oferta de emprego em Petrópolis em 6% segue no sentido contrário da geração de vagas com carteira assinada no país, que aumentou em 10%. A diminuição dos empregos formais se soma ainda a prejuízos materiais, além das vidas perdidas nas tragédias das chuvas (2011, 2013 e 2022) e que podem ser dois pontos cruciais que levaram Petrópolis a encolher.  De acordo com o Censo 2022 que acaba de ser divulgado, em 12 anos Petrópolis reduziu em 17.036 o número de moradores contabilizando hoje 278.881 habitantes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O estudo é importante para embasar as propostas que o Petrópolis 2030 pode agregar a sua pauta que foca, exclusivamente, na retomada do desenvolvimento econômico da cidade. Fica evidente que as tragédias climáticas e a falta de emprego são fatores primordiais para essa redução da população”, afirma Claudio Mohammad, presidente da Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis, uma das 25 entidades que compõe o movimento empresarial.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o empresário, a redução da população de Petrópolis em 5,75% caminha ao lado da redução da oferta de emprego, com queda de 6%, de acordo com os dados do Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged). “Os números estão praticamente empatados e o êxodo está ligado à redução de vagas de trabalho ainda que muitos tenham caminhado para serem microempreendedores individuais. A falta de oportunidades afasta as pessoas e empresas e as que permanecem encontram dificuldades para se expandir”, considera o presidente da CDL.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um número que não é revelado ainda pelos dados iniciais divulgados pelo IBGE é o empobrecimento da população. Além da redução de emprego, que força o êxodo populacional, Petrópolis tem famílias com rendimentos cada vez menores.  “Aluguéis altos, por exemplo, compõem um custo de vida que deixa menos dinheiro circulando porque as pessoas investem na segurança da moradia. Por outro lado, a economia fica travada, dependendo do movimento do turista, do veranista ou do morador de final de semana que consome mais”, analisa Cláudio Mohammad. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis que já vinha sofrendo com esvaziamento econômico há mais de duas décadas tem a economia focada em prestação de serviços, tecnologia, comércio e turismo, mantendo ainda parque industrial, porém com menos ênfase.  A cidade, após a pandemia, que aumentou a mortalidade e diminuiu a natalidade, enfrentou ano passado, a sequência da tragédia das chuvas em fevereiro e março com 242 mortes e centenas de negócios com prejuízos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a Junta Comercial do Rio de Janeiro (Jucerja), 505 pontos comerciais fecharam as portas em Petrópolis em 2022 enquanto que no mesmo período 413 lojas iniciaram as atividades, um saldo negativo de 92 comércios.  Considerando a abertura de microempreendimentos individuais, o saldo este ano, em comparação a janeiro a maio de 2022 já é 43% menor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis tem hoje 70 mil vagas de carteira assinada e mais 30 mil em microempreendedores somando uma população de 100 mil pessoas ocupadas e o restante fica à mercê do sustento dos economicamente ativos. O índice  de pessoas produtivas em outros países chega a 75%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A redução da população na cidade pode levar em conta também dois movimentos claros: enquanto os cariocas procuram Petrópolis para estabelecer moradia porque aqui encontram segurança, mas mantém seus empregos no Rio, fisicamente ou por home office, Petrópolis ‘exporta’ trabalhadores que se estabelecem em outras cidades e estados porque não encontram vagas de trabalho aqui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Vamos propor que o Censo 2022 seja profundamente estudado em todos os seus aspectos e que dele possamos mapear ações, programas e obras para reverter o quadro de esvaziamento econômico e empobrecimento da população. A meta é que os setores econômicos e a sociedade civil organizada estejam coesos, independente de questões políticas e partidárias, caminhando neste sentido”, antecipa Cláudio Mohammad.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/contrato-com-consorcio-de-coleta-e-destinacao-de-lixo-acaba-no-meio-deste-mes-242439"&gt;Contrato com consórcio de coleta e destinação de lixo acaba no meio deste mês&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jazigos-do-cemiterio-municipal-sao-invadidos-furtados-e-depredados-deixando-familias-indignadas-242443"&gt;Jazigos do Cemitério Municipal são invadidos, furtados e depredados, deixando famílias indignadas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comac-abre-vagas-para-projeto-de-fortalecimento-de-vinculos-e-qualificacao-profissional-242429"&gt;Comac abre vagas para projeto de fortalecimento de vínculos e qualificação profissional &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-julia-casamasso-articula-apoio-do-governo-federal-para-politicas-publicas-em-petropolis-242436"&gt;Vereadora Julia Casamasso articula apoio do Governo Federal para políticas públicas em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/censo-2022-movimento-petropolis-2030-propoe-medidas-para-reverter-esvaziamento-economico-evidenciado-com-diminuicao-de-habitantes-242440</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estado leva serviços a moradores do Independência neste sábado Balcão de empregos, emissão de documentos, habilitação para casamento e direitos de con</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-leva-servicos-a-moradores-do-independencia-neste-sabado-242441</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3158-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estado leva serviços a moradores do Independência neste sábado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Balcão de empregos, emissão de documentos, habilitação para casamento e direitos de consumidor  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0338_x_0600_20230630204116_0HX03.jpg" longdesc="82067;46007"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Oportunidades de emprego, emissão gratuita de documentos, habilitação para casamento e informações sobre direitos do consumidor estão entre os serviços que serão levados pelo Estado a moradores do bairro Independência neste sábado (1º.07).  A ação faz parte do RJ para Todos, da Secretaria de Estado de Governo – Segov e acontece das 9h às 13h em uma estrutura montada na Rua Sebastião de Assis, ao lado da Unidade Básica de Saúde – UBS do Independência. Para garantir que todos sejam atendidos de forma organizada, senhas serão distribuídas até as 11h da manhã. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Para mim é uma alegria poder trazer este projeto para o Independência, que é um dos bairros mais populosos da cidade. Importante citar que o RJ Mais Serviços se soma às demais ações sociais do governo Cláudio Castro. Ele facilita o acesso das pessoas a serviços que influenciam diretamente no dia a dia, como a emissão da carteira de profissional digital , o encaminhamento para uma vaga de emprego, enfim, inúmeros serviços que fazem a diferença na vida das pessoas”, pontua o secretário de Governo Bernardo Rossi.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis recebe neste sábado a segunda edição da ação. A primeira foi realizada em Corrêas, no mês passado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na ação, a população tem acesso à emissão de carteira profissional digital  e documento de identidade; pode fazer habilitação para casamento; conseguir isenção para certidões de casamento, nascimento e óbito; encaminhamento para postos de trabalho, no balcão de empregos; e ainda esclarecer dúvidas sobre direitos do consumidor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Aproximar estes serviços das pessoas é uma prioridade e para isso estamos ampliando as ações para mais municípios. O RJ Mais Serviços é um programa importante da Segov que soma às demais ações sociais do governo, levando apoio a quem precisa ”, destaca o secretário Bernardo Rossi.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/baixa-vacinacao-de-idosos-contra-influenza-preocupa-242435"&gt;Baixa vacinação de idosos contra influenza preocupa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisadores-depositam-patente-no-inpi-para-tratar-cancer-de-mama-242362"&gt;Pesquisadores depositam patente no INPI para tratar câncer de mama&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-leva-servicos-a-moradores-do-independencia-neste-sabado-242441</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Daniella Vita</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-242366</link><description>Daniella VitaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-242366</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gastão Reis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-242367</link><description>Gastão ReisOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-242367</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Frederico Amaro Haack</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-242427</link><description>Frederico Amaro HaackOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-242427</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fernando Costa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-242426</link><description>Fernando CostaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-242426</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ponto de ônibus desativado causa polêmica no Quitandinha</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ponto-de-onibus-desativado-causa-polemica-no-quitandinha-242447</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3158-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ponto de ônibus desativado causa polêmica no Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0600_20230630204139_FB3DU.jpg" longdesc="82076;113316"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A desativação de um ponto de ônibus no Quitandinha vem causando polêmica entre os moradores da localidade. A parada ficava na Avenida Joaquim Rolla, logo ao lado do Hotel Quitandinha e já estava há anos funcionando normalmente. Há cerca de uma semana, houve a alteração para os ônibus de viagem ficarem estacionados, retirando a parada dos veículos da Petro Ita.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, existe uma preocupação com as consequências dessa decisão para a comunidade. “Muitos usuários de ônibus dependiam desse ponto para acessar o transporte público e podem ser afetados negativamente por essa mudança. A nova área de estacionamento para ônibus também pode causar congestionamento adicional e dificuldades para pedestres”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O residente completou dizendo que gostaria de solicitar que a prefeitura reavaliasse a decisão de desativar o ponto de ônibus. “E também que sejam feitos esforços para encontrar alternativas adequadas para atender às necessidades dos usuários do transporte público. Peço que a prefeitura leve em consideração as implicações de suas decisões na comunidade e trabalhe em conjunto com os moradores para garantir um transporte público eficiente e acessível para todos”, acrescentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) informou que desconhece a informação de que o ponto de ônibus citado esteja desativado. A CPTrans ressalta que a orientação aos motoristas é sempre fazer o embarque e desembarque nos locais demarcados, e que sempre respeitem a sinalização.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-lixeira-deixa-rua-no-quitandinha-com-sujeira-excessiva-242445"&gt;Falta de lixeira deixa Rua no Quitandinha com sujeira excessiva
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/calcada-fica-cheia-de-lixo-devido-a-cacambar-estar-abarrotada-242444"&gt;Calçada fica cheia de lixo devido a caçambar estar abarrotada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-relatam-lampada-queimada-no-bairro-maua-242446"&gt;Moradores relatam lâmpada queimada no Bairro Mauá&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/queda-de-galhos-colocam-pedestres-em-perigo-no-centro-242430"&gt;Queda de galhos colocam pedestres em perigo no Centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ponto-de-onibus-desativado-causa-polemica-no-quitandinha-242447</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falta de lixeira deixa Rua no Quitandinha com sujeira excessiva</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-lixeira-deixa-rua-no-quitandinha-com-sujeira-excessiva-242445</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3158-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de lixeira deixa Rua no Quitandinha com sujeira excessiva&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0282_x_0510_20230630204136_MGIIQ.jpg" longdesc="82075;57301"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Logo na bifurcação da Rua República do Peru, com a Rua Caminho da Pedreira, no Quitandinha, é possível notar o montante de lixo na encosta. No local, havia uma caçamba de lixo que foi retirada há algum tempo e ficou sem a reposição, causando sujeira excessiva.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, a situação já era complicada antes e agora só piorou. “A única caçamba já não dava conta, porque aqui residem muitas famílias. Mesmo tendo coletas durante a semana, sempre uma boa parte fica no chão. Os cachorros que ficam por ali rasgam as sacolas e espalham o lixo pelo chão. Como ali tem muitas sacolas de lixo e vendo que não são recolhidas totalmente, as pessoas aproveitam e despejam entulhos. Só que somente está sendo coletado o lixo comum, enquanto isso, os dias passam e os entulhos permanecem”, relatou uma moradora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A COMDEP informou que vai acionar a empresa responsável para fazer o recolhimento do lixo e a substituição do contêiner.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A companhia ainda ressalta que fiscaliza a empresa responsável pela coleta de lixo no município, e informa que, em caso de descumprimento dos serviços firmados em contrato, será aplicada advertência ou multa à empresa.  Além disso, a Companhia também vai fazer uma vistoria no local para avaliar a necessidade da instalação de mais um contêiner no local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ponto-de-onibus-desativado-causa-polemica-no-quitandinha-242447"&gt;Ponto de ônibus desativado causa polêmica no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/calcada-fica-cheia-de-lixo-devido-a-cacambar-estar-abarrotada-242444"&gt;Calçada fica cheia de lixo devido a caçambar estar abarrotada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-relatam-lampada-queimada-no-bairro-maua-242446"&gt;Moradores relatam lâmpada queimada no Bairro Mauá&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/queda-de-galhos-colocam-pedestres-em-perigo-no-centro-242430"&gt;Queda de galhos colocam pedestres em perigo no Centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-lixeira-deixa-rua-no-quitandinha-com-sujeira-excessiva-242445</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Calçada fica cheia de lixo devido a caçambar estar abarrotada</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/calcada-fica-cheia-de-lixo-devido-a-cacambar-estar-abarrotada-242444</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3158-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Calçada fica cheia de lixo devido a caçambar estar abarrotada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0408_x_0600_20230630204142_KAS1C.jpg" longdesc="82077;15675"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A simples tarefa de jogar o lixo na caçamba vem ficando cada vez mais complicada na região de Tristão Câmara, na Posse. Os moradores denunciaram que uma lixeira localizada, no início do bairro, está com muitos problemas. São muitos buracos na estrutura devido à quantidade de ferrugem, que facilita para espalhar a sujeira. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, o mau cheiro toma conta do local e dificulta o convívio. “Pedimos com urgência a limpeza desta lixeira o mais rápido possível, devido ao risco da presença também de roedores, que podem ocasionar doenças. A situação está crítica, é muita sujeira espalhada. Faz um tempo que pedi o conserto ou a troca da caçamba e não recebi o retorno desejado”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A COMDEP informou que vai acionar a empresa responsável para fazer o recolhimento do lixo e a substituição do contêiner.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A companhia ressaltou que fiscaliza a empresa responsável pela coleta de lixo no município, e informa que, em caso de descumprimento dos serviços firmados em contrato, será aplicada advertência ou multa à empresa. Além disso, a Companhia também vai fazer uma vistoria no local para avaliar a necessidade da instalação de mais um contêiner no local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ponto-de-onibus-desativado-causa-polemica-no-quitandinha-242447"&gt;Ponto de ônibus desativado causa polêmica no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-lixeira-deixa-rua-no-quitandinha-com-sujeira-excessiva-242445"&gt;Falta de lixeira deixa Rua no Quitandinha com sujeira excessiva
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-relatam-lampada-queimada-no-bairro-maua-242446"&gt;Moradores relatam lâmpada queimada no Bairro Mauá&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/queda-de-galhos-colocam-pedestres-em-perigo-no-centro-242430"&gt;Queda de galhos colocam pedestres em perigo no Centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/calcada-fica-cheia-de-lixo-devido-a-cacambar-estar-abarrotada-242444</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Moradores relatam lâmpada queimada no Bairro Mauá</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-relatam-lampada-queimada-no-bairro-maua-242446</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3158-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores relatam lâmpada queimada no Bairro Mauá&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os moradores da Rua Gastão Marques Lamonier, no Bairro Mauá, reclamam da falta de iluminação pública, próximo ao número 701. Segundo informaram, um poste está com a lâmpada queimada, causando transtornos e preocupações para quem passa pela área.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, esse problema já se arrasta por algum tempo. “Sempre vejo uma ou outra lâmpada queimada, pode parecer pouco, mas para quem passa por aqui faz falta, principalmente se for a pé. Tenho feito várias reclamações e pedidos para eles trocarem, mas nada é feito e ficamos no escuro. Mesmo que seja um poste faz bastante diferença, principalmente para as pessoas que andam a noite. Estamos com medo por causa da falta de iluminação”, afirmou uma moradora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura informou que uma equipe da Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública (SSOP) irá ao local fazer vistoria e os reparos necessários. O telefone para solicitação de reparos é o 0800 024 1000.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ponto-de-onibus-desativado-causa-polemica-no-quitandinha-242447"&gt;Ponto de ônibus desativado causa polêmica no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-lixeira-deixa-rua-no-quitandinha-com-sujeira-excessiva-242445"&gt;Falta de lixeira deixa Rua no Quitandinha com sujeira excessiva
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/calcada-fica-cheia-de-lixo-devido-a-cacambar-estar-abarrotada-242444"&gt;Calçada fica cheia de lixo devido a caçambar estar abarrotada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/queda-de-galhos-colocam-pedestres-em-perigo-no-centro-242430"&gt;Queda de galhos colocam pedestres em perigo no Centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-relatam-lampada-queimada-no-bairro-maua-242446</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Queda de galhos colocam pedestres em perigo no Centro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/queda-de-galhos-colocam-pedestres-em-perigo-no-centro-242430</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3158-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Queda de galhos colocam pedestres em perigo no Centro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0450_x_0600_20230628203739_S10BX.jpg" longdesc="81931;48185"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma árvore localizada no n° 450 da Rua do Imperador (em frente a Lojas Americanas) está com diversos galhos pendurados que, constantemente, despencam na via, segundo pedestres. Eles, inclusive, reclamam da condição da árvore que oferece perigo para quem passa por ali.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações de um pedestre, este não é um problema novo. “A condição de abandono no qual as árvores do Centro apresentam estão colocando em risco para quem passa pelo local. Os troncos de árvore estão totalmente secos e cheios de erva-de-passarinho, era questão de tempo até esses problemas acontecerem”, contou um pedestre.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A pedestre completou dizendo que a queda de galhos se tornou um problema recorrente. “A abundância de galhos, folhas e ervas tornam a estrutura demasiadamente pesada, ocasionando então as quedas de galhos e oferecendo perigo para aqueles que transitam próximo a estas árvores”, acrescentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o final desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ponto-de-onibus-desativado-causa-polemica-no-quitandinha-242447"&gt;Ponto de ônibus desativado causa polêmica no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-lixeira-deixa-rua-no-quitandinha-com-sujeira-excessiva-242445"&gt;Falta de lixeira deixa Rua no Quitandinha com sujeira excessiva
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/calcada-fica-cheia-de-lixo-devido-a-cacambar-estar-abarrotada-242444"&gt;Calçada fica cheia de lixo devido a caçambar estar abarrotada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-relatam-lampada-queimada-no-bairro-maua-242446"&gt;Moradores relatam lâmpada queimada no Bairro Mauá&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/queda-de-galhos-colocam-pedestres-em-perigo-no-centro-242430</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Espetáculo teatral “Raízes”, com o Coletivo Denegrindo, terá única apresentação em Petrópolis neste sábado</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/espetaculo-teatral-raizes-com-o-coletivo-denegrindo-tera-unica-apresentacao-em-petropolis-neste-sabado-242365</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3158-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Espetáculo teatral “Raízes”, com o Coletivo Denegrindo, terá única apresentação em Petrópolis neste sábado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0452_20230630083052_BPEBE.png" longdesc="82008;642065"&gt;&lt;br&gt;O grupo de teatro em Petrópolis é  formado em sua maioria por artistas pretos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro Cultural Sesc Quitandinha, em Petrópolis, apresenta o espetáculo teatral “Raízes”, com o Coletivo Denegrindo, no dia 1º de julho de 2023, às 18h. O evento integra a programação cultural gratuita que acompanha “Um oceano para lavar as mãos”,  exposição inaugural do CCSQ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É o contato com o que há dentro de cada preta e cada preto que toca o coração e o íntimo de quem anseia pela nossa melhora”, diz Maicon Viana, idealizador do Coletivo Denegrindo em 2019. “Raízes” “é um corpo que balança e entende que ser filho de preto é ter sempre o peito em busca do sol, mesmo que olhares brancos nos fitem e nos gritem: ‘Negra!’”. “È a espiritualidade enraizada através dos ancestrais que se mantém viva”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Coletivo Denegrindo, primeiro grupo de teatro em Petrópolis formado em sua maioria por artistas pretos, é composto por Ariel Barbosa, Cleonice Fernandes, Izaque Z, Leandra Lima, Maicon Viana, Matheus Almeida, Matheus Teles, Nicole Pinheiro, Soninha Maracanã, Simone Gonsalves, Yuri Mendes, Yago Carvalho e Vinicius Topre, que atuam na música, teatro, dança, pintura, entre outras áreas da arte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estréia do grupo foi com a peça "A Mulher Maracanã", em torno da vida da matriarca do grupo, Soninha Maracanã, referência de arte negra em Petrópolis, e está à frente da Rane, casa de cultura negra.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/espetaculo-teatral-raizes-com-o-coletivo-denegrindo-tera-unica-apresentacao-em-petropolis-neste-sabado-242365</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sequestro de menina no DF acende alerta sobre divulgação de imagens Legislação proíbe exposição de conteúdos que exponham menores</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sequestro-de-menina-no-df-acende-alerta-sobre-divulgacao-de-imagens-242460</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3158-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sequestro de menina no DF acende alerta sobre divulgação de imagens&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Legislação proíbe exposição de conteúdos que exponham menores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil* - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Imagens do sequestro e tentativa de estupro de uma criança de 12 anos no Distrito Federal foram amplamente divulgadas nas redes sociais nesta semana. A vítima foi sequestrada na última quarta-feira (28) ao sair da escola e resgatada após 11 horas de cativeiro. No imóvel, a polícia encontrou algemas e material usado para sedar a vítima. Vídeos e fotos de conteúdo pornográfico foram encontrados. Os dois suspeitos dos crimes já foram presos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Especialistas alertam, no entanto, para os riscos de divulgação de imagens da vítima em redes sociais. O Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA) já prevê que crianças e adolescentes devem ter proteção integral da família, da sociedade e do Estado. Para garantir esse direito, a divulgação de vídeos, fotos ou conteúdo das vítimas, mesmo com intuito de fazer um alerta, são proibidas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Diante de situações que envolvem violências é necessário que as pessoas entendam que elas não devem compartilhar esses conteúdos ainda que seja com o intuito de levar conscientização para as pessoas já alertar as pessoas pelas situações como essa”, disse o gerente de projetos na Safernet Brasil, Guilherme Alves.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele explica ainda que mesmo que haja intenção de fazer um alerta, o compartilhamento dessas imagens pode se configurar como crime. E esse conteúdo pode ser denunciado no site denuncie.org.br. Lá, os conteúdos são analisados por técnicos do Ministério Público e da Polícia Federal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Investigações&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A polícia encontrou o sequestrador após informações de testemunhas, que viram a menina entrando no carro. “Esse casal, quando praticou o crime, uma testemunha anotou a placa, essa placa foi irradiada para a polícia, a polícia descobriu o proprietário do carro, que é o autor [do crime]”, explicou o delegado da Polícia Civil do Distrito Federal, João Guilherme.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Imediatamente, a polícia foi à casa do dono do carro e encontrou dentro do veículo uma mochila de criança. Questionado pelos policiais, ele decidiu confessar que a vítima estava no apartamento dele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agora, a Polícia Civil investiga a participação dos presos em uma rede de abuso e exploração sexual de menores no sequestro ocorrido esta semana no Distrito Federal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;* Colaborou Bruna Saniele, repórter da TV Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sequestro-de-menina-no-df-acende-alerta-sobre-divulgacao-de-imagens-242460</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sorteio da Mega-Sena não tem ganhadores e prêmio sobe para R$ 43 mi Dezenas sorteadas foram 02 - 10 - 16 - 32 - 45 - 49</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sorteio-da-mega-sena-nao-tem-ganhadores-e-premio-sobe-para-r-43-mi-242360</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3158-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sorteio da Mega-Sena não tem ganhadores e prêmio sobe para R$ 43 mi&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dezenas sorteadas foram 02 - 10 - 16 - 32 - 45 - 49&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0346_20230630065625_RSBHJ.jpg" longdesc="81993;104791"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O sorteio do concurso 2606 da Mega-Sena foi realizado na noite de quinta-feira (29) no Espaço da Sorte, em São Paulo. Não houve ganhadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio acumulou e para o próximo concurso, neste sábado (1°), é estimado em R$ 43 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As dezenas sorteadas foram: 02 - 10 - 16 - 32 - 45 - 49.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A quina registrou 107 apostas vencedoras. Cada uma vai pagar prêmio de R$ 26.341,39. Já a quadra teve 4.433 ganhadores, cabendo a cada acertador R$ 908,29.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apostas para o próximo concurso podem ser feitas até as 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, em casas lotéricas credenciadas pela Caixa, em todo o país ou pela internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aposta simples, com seis dezenas marcadas, custa R$ 5,00.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-assina-mp-que-destina-mais-r-300-mi-para-compra-de-carros-242459"&gt;Lula assina MP que destina mais R$ 300 mi para compra de carros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-registra-ganhos-no-comercio-exterior-nos-ultimos-tres-meses-242461"&gt;Brasil registra ganhos no comércio exterior nos últimos três meses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-destinara-mais-r-300-milhoes-em-incentivos-para-carro-popular-242431"&gt;Governo destinará mais R$ 300 milhões em incentivos para carro popular&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/leilao-de-linhas-de-transmissao-vai-gerar-investimento-de-r-15-bilhoes-242442"&gt;Leilão de linhas de transmissão vai gerar investimento de R$15 bilhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-cai-para-r-4-79-e-encerra-semestre-com-recuo-de-9-28-242451"&gt;Dólar cai para R$ 4,79 e encerra semestre com recuo de 9,28%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/imposto-federal-sobre-comercio-eletronico-ficara-para-segunda-etapa-242449"&gt;Imposto federal sobre comércio eletrônico ficará para segunda etapa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sorteio-da-mega-sena-nao-tem-ganhadores-e-premio-sobe-para-r-43-mi-242360</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Uerj vai pagar auxílio saúde e educação para os servidores a partir de julho</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/uerj-vai-pagar-auxilio-saude-e-educacao-para-os-servidores-a-partir-de-julho-242448</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3158-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Uerj vai pagar auxílio saúde e educação para os servidores a partir de julho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0402_20230630165150_JZK4O.jpg" longdesc="82048;290252"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Universidade do Estado do Rio de Janeiro (Uerj)  vai pagar os auxílios para saúde e  educação para todos os servidores a partir do mês de julho. O anúncio foi feito durante sessão do Conselho Universitário (Consun) dessa sexta-feira (30), no campus Maracanã.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Tais benefícios foram implementados em março de 2022,  com o intuito de garantir a qualidade de vida e valorizar o trabalho dos técnicos e docentes da instituição, mas ainda não haviam sido efetivados pois aguardavam decisão da  Comissão de Acompanhamento e Monitoramento Econômico-Financeiro do Regime de Recuperação Fiscal (Comisarrf), para a devida liberação. Com a concessão, os funcionários da Uerj vão receber a verba de R$ 900 para saúde, além de  R$ 900 para a educação de cada dependente com idade entre 7 a 24 anos, obedecendo o limite de R$ 2.100 mensais por servidor.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Essa é uma grande vitória, que devemos à coragem do ex-reitor Ricardo Lodi em  assinar esses atos executivos, logo após a  aprovação da Lei 9.602/2022, que incorporou o Centro Universitário Estadual da Zona Oeste (Uezo) à Uerj", afirmou o reitor Mario Carneiro. Conforme norma imposta, para preservar os direitos que os servidores provenientes da Uezo já tinham e garantir a isonomia entre os demais, foi estabelecido que o reitor pudesse regulamentar benefícios de natureza indenizatória, observando a autonomia universitária.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Superintendência de Gestão de Pessoas (SGP) ficará responsável pela normatização do auxílio-educação. Para o respectivo recebimento, o interessado deverá  formalizar o pedido apresentando certidão de nascimento e declaração de matrícula em alguma instituição de ensino.  O formulário para cadastramento será divulgado em breve.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-primeiro-colegio-intercultural-brasil-alemanha-da-regiao-serrana-o-segundo-do-estado-242437"&gt;Petrópolis terá primeiro colégio intercultural Brasil-Alemanha da Região Serrana, o segundo do Estado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/uerj-vai-pagar-auxilio-saude-e-educacao-para-os-servidores-a-partir-de-julho-242448</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil estuda formas de auxiliar o Haiti no combate à violência Há seis anos a missão Brasileira deixou o país caribenho</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-estuda-formas-de-auxiliar-o-haiti-no-combate-a-violencia-242456</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INTERNACIONAL/3158-212" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INTERNACIONAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil estuda formas de auxiliar o Haiti no combate à violência&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Há seis anos a missão Brasileira deixou o país caribenho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Lucas Pordeus León  - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Em agosto de 2017, militares brasileiros deixaram o Haiti após 13 anos liderando a Missão de Estabilização no Haiti (Minustah) das Nações Unidas. Agora, quase seis anos depois, o Brasil estuda novas formas de auxiliar o governo do Haiti no combate à violência que assola o país caribenho.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após reunião com a chanceler do Canadá, Mélanie Joly, durante a semana, o ministro das Relações Exteriores do Brasil, Mauro Vieira, informou que foram discutidas “modalidades de fortalecimento da Polícia Nacional Haitiana para enfrentar os graves problemas de segurança pública que afetam a vida naquele país”. Foram diálogos exploratórios que podem resultar em medidas de apoio a segurança pública haitiana. Segundo Viera, o “Haiti atravessa uma grave crise multidimensional que requer muita atenção por parte da comunidade internacional”.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com a guerra na Ucrânia, o Conselho de Segurança das Nações Unidas, que teria legitimidade de decidir sobre intervenções em países soberanos, está paralisado. Com isso, alguns países, em especial o Canadá, têm liderado esforços para tentar combater a violência no Haiti. O Canadá tem aplicado sanções econômicas contra indivíduos que julga ter ligações com os grupos armados e anunciou a doação de US$ 100 milhões para o setor de segurança do país antilhano.   &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em nota, a embaixada do Canadá no Brasil informou que a reunião com o governo brasileiro serviu para discutir “sobre como cooperar para apoiar os esforços regionais no restabelecimento da segurança e fortalecimento das instituições no Haiti”. A embaixada acrescentou que estão “trabalhando ativamente para mobilizar países da região” e que o Canadá apoia “soluções lideradas pelos haitianos” para resolver a atual crise.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Crise permanente &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Haiti segue mergulhado numa grave crise social, econômica e de segurança com grupos armados não estatais controlando extensos territórios da capital, Porto Principe. Segundo as Nações Unidas, mais da metade do território da região metropolitana da capital apresenta “restrições de movimento”. Além disso, 47,2% da população está subnutrida, segundo dados da Organização das Nações Unidas para Agricultura e Alimentação (FAO). A FAO aponta para “níveis catastróficos” de fome.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A situação, que nunca foi estabilizada, se agravou após o assassinato do presidente Jovenel Moise, em julho de 2021. Desde então, o primeiro-ministro que assumiu o governo, Ariel Henry, pede ajuda à comunidade internacional para que intervenha no país, medida que tem sido defendida pelo secretário-geral das Nações Unidas, António Guterres.  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Soluções&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O brasileiro Ricardo Seitenfus, um dos principais especialistas em Haiti no mundo, atuou como representante da Organização dos Estados Americanos (OEA) no país caribenho durante a ocupação liderada pelo Brasil, tendo sido afastado do cargo por críticas à operação. Ele é professor aposentado de Relações Internacionais da Universidade Federal de Santa Maria (UFSM).  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Seitenfus opina que sem desenvolvimento social-econômico não há como estabilizar o Haiti. Porém, diante da situação de violência, é necessário, em caráter emergencial, combater as cerca de 150 gangues que atuam no país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O objetivo é melhorar minimamente a questão da segurança pública e depois organizar as eleições”, defendeu. O professor destaca que a polícia é mal equipada e não tem recursos, possuindo apenas 10 mil agentes para fazer a segurança de 12 milhões de pessoas, o que representa uma proporção de policial por habitante de cerca de 40% da média mundial.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A solução emergencial de fortalecer a Polícia Nacional Haitiana pode ser contraproducente na visão do pesquisador do Grupo de Estudos em Conflitos Internacionais da PUC de São Paulo, João Fernando Finazzi. Ele fez doutorado em história contemporânea do Haiti e estuda o país há 10 anos.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Um Estado frágil, com as instituições do judiciário frágeis, essas armas, esses equipamentos, a gente tem a certeza de que eles vão ficar na mão das polícias? De que não vão ser desviados? É quase como enxugar gelo”, avalia. Ainda assim, Finazzi diz acreditar que não há muitas alternativas para além do que está sendo proposto.   &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O doutor em relações internacionais explica que as chamadas gangues do Haiti são grupos próximos de lideranças do país e funcionam, muitas vezes, como braços armados de atores políticos que usam da violência para interferir no jogo político local.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por outro lado, a Rede Nacional de Defesa dos Direitos Humanos do Haiti tem denunciado abusos, execuções e casos de corrupção da polícia local, alegando que a instituição estaria corrompida. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Sem eleições  &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Outro elemento que agrava a crise haitiana, segundo os especialistas ouvidos pela Agência Brasil, é a ausência de eleições. No Conselho de Segurança da ONU, o Brasil tem defendido a realização de pleitos para escolher novos representantes.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O país está atualmente sem um único funcionário do governo eleito democraticamente. O Brasil teme que esse vácuo de legitimidade, se não for resolvido, desencadeie uma crise ainda mais profunda.”, destacou Ronaldo Costa Filho, embaixador que representa o Brasil no Conselho. Mesmo assim, o Brasil reconhece a falta de condições para realizar o pleito. “O controle das atividades das gangues é necessário para criar condições que permitam a organização de eleições credíveis”, acrescentou.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O professor Ricardo Seitenfus diz acreditar que há um vazio de legalidade, mas não de legitimidade “porque de fato ele foi indicado pelo presidente assassinado. Portanto, ele tem uma certa legitimidade, mas há uma ilegalidade porque ele não foi eleito e não foi designado pelo Parlamento, mas a Comunidade Internacional o reconhece como a liderança porque não há outra”.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;João Finazzi destaca que o atual primeiro-ministro Henry não é reconhecido por muitos grupos políticos internos e, por isso, uma eleição poderia conter a violência já que há uma relação direta entre a violência e dinâmica política. Porém, “o cenário de violência impede a realização da eleição”, analisa.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Origens da crise  &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Questionado sobre as origens da situação haitiana, o pesquisador Finazzi aponta que o problema é de economia política. “Está no fato de uma intromissão, por exemplo dos Estados Unidos na política haitiana, selecionando quem entra no governo, apoiando golpes, pressionando para que não aumentasse o salário mínimo”, opinou. Para ele, a miséria haitiana não é fruto simplesmente da violência ou das decisões dos haitianos. “Claro que uma coisa fortalece a outra, mas a gente tem que olhar para forma como o Haiti se inseriu na economia política internacional”, explicou.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O professor Ricardo Seitenfus opina que a situação do Haiti é resultado de toda uma história de colonização que culminou no primeiro país independente na América Latina e Caribe, independência conquistada em 1804 por meio de uma violenta revolução de escravos. Em sequência, o país acabou invadido pelo exército francês de Napoleão.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Para conseguir derrotar o exército de Napoleão os escravos colocaram fogo em todas as plantações. O Haiti se transformou numa montanha de cinzas. Ficou muito empobrecido. Teve que pagar o equivalente a U$S 22 Bilhões para França ao longo de mais de um século para ser reconhecido”, explicou. O professor ainda acrescentou que, por pressão do Banco Mundial, houve uma invasão do arroz dos Estados Unidos no Haiti na década de 1970 que causou o colapso da agricultura haitiana que ficou sem proteção, promovendo a urbanização desordenada. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Os países que têm responsabilidade histórica com a Haiti, a França, o Canadá e os Estados Unidos têm que ajudar o desenvolvimento socioeconômico do Haiti. Eu propus um mini Plano Marshall para o Haiti. Sem isso, o Haiti não vai se estabilizar”, concluiu. O Plano Marshall foi a ajuda financeira dada pelos Estados Unidos para reconstrução da Europa após a 2ª Guerra Mundial.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-estuda-formas-de-auxiliar-o-haiti-no-combate-a-violencia-242456</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>MPRJ obtém condenação de homem a 16 anos de prisão por tentativa de feminicídio</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mprj-obtem-condenacao-de-homem-a-16-anos-de-prisao-por-tentativa-de-feminicidio-242465</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3158-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MPRJ obtém condenação de homem a 16 anos de prisão por tentativa de feminicídio    &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Conselho de Sentença do II Tribunal do Júri da Capital acolheu, na quinta-feira (29/06), todos os pedidos do Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro (MPRJ) e condenou Felipe Mariotti Gomes da Silva a 16 anos, dez meses, e 20 dias de reclusão, em regime fechado, pela tentativa de feminicídio da ex-namorada. A 1ª Promotoria de Justiça, ainda que satisfeita com a condenação, interpôs recurso para aumentar a pena do réu.    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O crime ocorreu em julho de 2021, quando a vítima estava a caminho do trabalho. Felipe apareceu, mostrou uma faca e mandou a jovem entrar no carro. Eles estavam separados há um ano e tiveram uma filha juntos.   &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A vítima foi atingida por múltiplos golpes de faca em região extremamente sensível do corpo, próxima a órgãos vitais. Ademais, a ofendida teve que ser admitida em setor de emergência e, posteriormente, transferida para Hospital de maior porte para que fosse submetida a procedimentos de urgência. Por fim, ressalta-se que a vítima permaneceu internada por período total aproximado de 15 dias, nas três unidades de saúde em que foi internada, inclusive em setores de terapia intensiva, em razão de seu grave quadro de saúde”, narra trecho da sentença.    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Acreditamos que os jurados atuaram com consciência de uma sociedade civilizada que já não suporta mais os índices alarmantes de feminicídio no estado”, ressaltou a promotora de Justiça Simone Sibilio do Nascimento, titular da 1ª Promotoria de Justiça Junto ao II Tribunal do Júri da Capital, mencionando também em sua fala “a covardia e brutalidade do acusado contra uma mulher, uma filha pequena e projetos de vida para seguir”. A promotora expôs aos jurados todo o ciclo de violência no qual estava inserida a vítima, inclusive com registros anteriores, e que o feminicídio representou um crescente da violência que já estava sendo anunciada com os fatos já registrados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-deve-finalizar-hoje-julgamento-sobre-piso-salarial-da-enfermagem-242458"&gt;STF deve finalizar hoje julgamento sobre piso salarial da enfermagem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/barroso-vai-assumir-presidencia-do-supremo-por-15-dias-242462"&gt;Barroso vai assumir presidência do Supremo por 15 dias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/por-5-votos-a-2-tse-torna-bolsonaro-inelegivel-por-oito-anos-242434"&gt;Por 5 votos a 2, TSE torna Bolsonaro inelegível por oito anos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mprj-obtem-condenacao-de-homem-a-16-anos-de-prisao-por-tentativa-de-feminicidio-242465</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-242358</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-242358</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>STF deve finalizar hoje julgamento sobre piso salarial da enfermagem Maioria dos ministros defendeu pagamento do valor a servidores</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-deve-finalizar-hoje-julgamento-sobre-piso-salarial-da-enfermagem-242458</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3158-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STF deve finalizar hoje julgamento sobre piso salarial da enfermagem&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Maioria dos ministros defendeu pagamento do valor a servidores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230701083650_TDRBU.jpg" longdesc="82080;44453"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcelo Camargo/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) vai finalizar, nesta sexta-feira (23), o julgamento sobre a validade do pagamento do piso salarial nacional para os profissionais de enfermagem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O processo está em julgamento no plenário virtual da Corte. A votação será encerrada às 23h59. Na semana passada, o caso voltou a ser julgado após dois pedidos de vista diante de divergências apresentadas pelos ministros em relação à operacionalização do pagamento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em maio, o relator do processo, ministro Luís Roberto Barroso, estabeleceu regras para o pagamento do piso aos profissionais que trabalham no sistema de saúde de estados e municípios nos limites dos valores recebidos pelo governo federal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Votos&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Até o momento, a maioria dos ministros se manifestou para validar o pagamento conforme a lei para os profissionais que são servidores públicos da União, de autarquias e de fundações públicas federais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O piso também fica valendo para servidores públicos dos estados e municípios e do Distrito Federal, além dos enfermeiros contratados por entidades privadas que atendam 60% de pacientes oriundos do SUS.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O impasse na votação está no pagamento aos profissionais celetistas, que trabalham em hospitais privados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Está vencendo a proposta do ministro Dias Toffoli. Para o ministro, o pagamento do piso aos enfermeiros privados deve ocorrer conforme negociação coletiva da categoria na região do país em que o profissional trabalha, devendo prevalecer o “negociado sobre o legislado”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também votaram nesse sentido os ministros Alexandre de Moraes, Luiz Fux e Nunes Marques.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os ministros Gilmar Mendes, Luís Roberto Barroso e Carmen Lúcia estabeleceram somente a negociação coletiva entre patrões e empregados como critério para o pagamento do piso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para Edson Fachin e Rosa Weber, o piso deve ser garantido para todas as categorias de enfermeiros públicos e privados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Falta o voto do ministro André Mendonça.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O novo piso para enfermeiros contratados sob o regime da Consolidação das Leis do Trabalho (CLT) é de R$ 4.750, conforme definido pela Lei nº 14.434. Técnicos de enfermagem recebem, no mínimo, 70% desse valor (R$ 3.325) e auxiliares de enfermagem e parteiras, 50% (R$ 2.375). Pela lei, o piso vale para trabalhadores dos setores público e privado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Suspensão&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No ano passado, o pagamento do piso havia sido suspenso pelo STF devido à falta de previsão de recursos para garantir o pagamento dos profissionais, mas foi liberado após o presidente Luiz Inácio Lula da Silva abrir crédito especial para o repasse de R$ 7,3 bilhões para estados e municípios pagarem o piso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mprj-obtem-condenacao-de-homem-a-16-anos-de-prisao-por-tentativa-de-feminicidio-242465"&gt;MPRJ obtém condenação de homem a 16 anos de prisão por tentativa de feminicídio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/barroso-vai-assumir-presidencia-do-supremo-por-15-dias-242462"&gt;Barroso vai assumir presidência do Supremo por 15 dias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/por-5-votos-a-2-tse-torna-bolsonaro-inelegivel-por-oito-anos-242434"&gt;Por 5 votos a 2, TSE torna Bolsonaro inelegível por oito anos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-deve-finalizar-hoje-julgamento-sobre-piso-salarial-da-enfermagem-242458</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lula assina MP que destina mais R$ 300 mi para compra de carros Orçamento de programa sobe de R$ 1,5 bi para R$ 1,8 bi</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-assina-mp-que-destina-mais-r-300-mi-para-compra-de-carros-242459</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3158-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula assina MP que destina mais R$ 300 mi para compra de carros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Orçamento de programa sobe de R$ 1,5 bi para R$ 1,8 bi&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230701083702_VEL1N.jpg" longdesc="82085;68465"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rovena Rosa/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou, na noite desta sexta-feira (30), a medida provisória que destina mais R$ 300 milhões para a compra de carros com desconto. O texto foi publicado em edição extraordinária do Diário Oficial da União.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com a medida, o orçamento do programa para a aquisição de veículos com preços mais baixos sobe de R$ 500 milhões para R$ 800 milhões. Ao incluir os programas para a compra de caminhões e ônibus, o montante aumentou de R$ 1,5 bilhão para R$ 1,8 bilhão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A medida provisória também elevará em R$ 0,03 dois tributos federais, o Programa de Integração Social (PIS) e a Contribuição para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins) sobre o diesel, para custear a extensão do programa. Essa elevação ocorrerá a partir de outubro e arrecadará R$ 200 milhões extras. Isso porque os R$ 100 milhões restantes estavam na primeira MP do programa, que tinha reonerado em R$ 0,11 os dois tributos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além da MP, a edição extra do Diário Oficial da União publicou uma portaria assinada pelo vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, que autoriza que empresas comprem carros com desconto. Até agora, o programa para carros estava restrito às pessoas físicas, de forma a impedir que locadoras comprassem os veículos e fizessem os recursos se esgotarem mais rápido. Para ônibus e caminhões, a participação de empresas está em vigor desde o último dia 21.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Demanda&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A extensão do programa havia sido anunciada na quarta-feira porque os R$ 500 milhões destinados à compra de carros se esgotaram. Segundo o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, a demanda de pessoas físicas superou as previsões. Mais cedo, Alckmin confirmou que Lula assinaria a MP ainda nesta sexta-feira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O teto de crédito para ônibus e caminhões segue o mesmo. São R$ 700 para caminhões (já foram usados R$ 100 milhões) e R$ 300 milhões para vans e ônibus (R$ 140 milhões já usados). O programa permanecerá em vigor até os créditos tributários se esgotarem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Créditos tributários&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O programa para a renovação da frota é custeado por meio de créditos tributários, descontos concedidos pelo governo aos fabricantes no pagamento de tributos futuros, no total de R$ 1,8 bilhão. Em troca, a indústria automotiva comprometeu-se a repassar a diferença ao consumidor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Está prevista a utilização de R$ 700 milhões em créditos tributários para a venda de caminhões, R$ 800 milhões para carros (contra R$ 500 milhões anteriormente) e R$ 300 milhões para vans e ônibus. O programa tem prazo de quatro meses, mas pode acabar antes, assim que os créditos tributários se esgotarem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para compensar a perda de arrecadação, o governo pretende reverter parcialmente a desoneração sobre o diesel que vigoraria até o fim do ano. Dos R$ 0,35 de Programa de Integração Social (PIS) e Contribuição para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins) atualmente zerados, R$ 0,11 serão reonerados em setembro, depois da noventena, prazo de 90 dias determinado pela Constituição para o aumento de contribuições federais. Com a extensão, a reoneração subirá para R$ 0,14 em outubro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sorteio-da-mega-sena-nao-tem-ganhadores-e-premio-sobe-para-r-43-mi-242360"&gt;Sorteio da Mega-Sena não tem ganhadores e prêmio sobe para R$ 43 mi&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-registra-ganhos-no-comercio-exterior-nos-ultimos-tres-meses-242461"&gt;Brasil registra ganhos no comércio exterior nos últimos três meses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-destinara-mais-r-300-milhoes-em-incentivos-para-carro-popular-242431"&gt;Governo destinará mais R$ 300 milhões em incentivos para carro popular&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/leilao-de-linhas-de-transmissao-vai-gerar-investimento-de-r-15-bilhoes-242442"&gt;Leilão de linhas de transmissão vai gerar investimento de R$15 bilhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-cai-para-r-4-79-e-encerra-semestre-com-recuo-de-9-28-242451"&gt;Dólar cai para R$ 4,79 e encerra semestre com recuo de 9,28%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/imposto-federal-sobre-comercio-eletronico-ficara-para-segunda-etapa-242449"&gt;Imposto federal sobre comércio eletrônico ficará para segunda etapa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-assina-mp-que-destina-mais-r-300-mi-para-compra-de-carros-242459</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Surfe: Yago Dora, Samuel Pupo e Jadson André avançam na etapa do Rio Próxima chamada será às 6h25 (horário de Brasília) na praia de Itaúna</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/surfe-yago-dora-samuel-pupo-e-jadson-andre-avancam-na-etapa-do-rio-242463</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3158-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Surfe: Yago Dora, Samuel Pupo e Jadson André avançam na etapa do Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Próxima chamada será às 6h25 (horário de Brasília) na praia de Itaúna&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0360_20230701083654_QXYY0.jpg" longdesc="82082;45824"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto:Pixabay&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Yago Dora, Samuel Pupo e Jadson André garantiram presença nas quartas de final da etapa do Rio do Circuito Mundial de Surfe, que está sendo disputada na praia de Itaúna, em Saquarema. Os três brasileiros garantiram a classificação após cumprirem uma ótima jornada nesta sexta-feira (30), com destaque para Samuel Pupo e Jadson André, que, apesar de atuarem na condição de convidados, deixaram pelo caminho quatro surfistas que estão no top-5 do ranking mundial.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A nota triste do dia foi a lesão de Filipe Toledo. Após arriscar um aéreo na reta final do confronto com Jadson André, pelas oitavas de final, a prancha bateu no joelho de Filipinho, que teve que sair carregado do mar. Porém, exame de ressonância magnética constatou que não é nada grave.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diante de Jadson André, Filipe Toledo também viu acabar a possibilidade de manter uma hegemonia em Saquarema. Filipinho é o atual campeão consecutivo da etapa brasileira, na qual não perdia uma bateria desde 2017.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Hoje foi realmente um dia muito especial pra mim. Eu nem estava no campeonato, mas acabou que apareceu uma vaga por eu ser o segundo melhor brasileiro no Challenger Series. Competir duas vezes, no mesmo dia, contra o atual número 1 [o norte-americano Griffin Colapinto, na segunda fase] e o número 2 do mundo [Filipe Toledo] e acabar vencendo, realmente é um dia que vai ficar gravado na minha história. Estou feliz com esse momento e agora é descansar, botar a cabeça no lugar, que amanhã é um novo dia”, declarou Jadson André à assessoria de imprensa da Liga Mundial de Surfe (WSL).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na disputa feminina, o Brasil ficou sem representantes após Tatiana Weston-Webb ser derrotada pela californiana Caitlin Simmers na repescagem. A outra representante do Brasil na competição, Silvana Lima, caiu ainda na primeira etapa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A fase final da etapa brasileira será disputada no próximo sábado (1º). A primeira chamada será às 6h25 (horário de Brasília) na praia de Itaúna.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/flamengo-enfrenta-fortaleza-de-olho-na-vice-lideranca-do-brasileirao-242457"&gt;Flamengo enfrenta Fortaleza de olho na vice-liderança do Brasileirão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/surfe-yago-dora-samuel-pupo-e-jadson-andre-avancam-na-etapa-do-rio-242463</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil registra ganhos no comércio exterior nos últimos três meses Dados do Ipea atribuem resultados à reabertura do comércio asiático</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-registra-ganhos-no-comercio-exterior-nos-ultimos-tres-meses-242461</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3158-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil registra ganhos no comércio exterior nos últimos três meses&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dados do Ipea atribuem resultados à reabertura do comércio asiático&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230701083652_5M1CX.jpg" longdesc="82081;43355"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Valter Campanato/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ivan Richard - TV Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A presidente do Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea), Luciana Servo, disse nesta sexta-feira (30) à Empresa Brasil de Comunicação (EBC) que, nos últimos três meses, o Brasil teve ganhos no comércio exterior, com a reabertura do mercado asiático, e de rendimento da população, devido aos pagamento de benefícios sociais. Os dados fazem parte da Visão Geral da Carta de Conjuntura, uma análise de conjuntura macroeconômica feita pelo órgão, que será divulgada na próxima terça-feira (4).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Teremos resultados muito bons e um dos dados que essa publicação vai trazer é que tivemos ganho de comércio exterior. Isso quer dizer que estamos vendendo mais pra fora. Isso é muito bom, porque vai entrar recursos no Brasil e nos ajudar na parte econômica”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a presidente do Ipea, esse ganho se deu pela reabertura do mercado chinês após a pandemia e também por uma questão de competitividade do Brasil. “Primeiro, a China reabriu o seu mercado depois da pandemia. Além disso, as economias ocidentais estão se recuperando e comprando mais do Brasil. Mas algumas economias saíram do mercado durante a pandemia, como soja e petróleo, e o Brasil aproveitou para ganhar esses mercados na concorrência”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O documento, que analisa os temas mais importantes da conjuntura macroeconômica, trará ainda um cenário inflacionário abaixo do projetado anteriormente. “Estamos vendo uma desaceleração do processo inflacionário, com a redução dos preços administrados, aqueles controlados por empresas públicas ou agências reguladoras”, disse Luciana Servo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Nesse caso tivemos um aumento menor do que o esperado dos combustíveis e energia elétrica. Com isso, a inflação esperada para esse período foi menor do que a gente tinha projetado inicialmente. Tanto no mês, como nos últimos doze meses. Estamos vendo uma redução do IPCA [Índice de Preços ao Consumidor Amplo], usado para reajustar contratos, que está ficando próximo de 5%. Antes era acima de 5,5%. Também estamos vendo no INPC [Índice Nacional de Preços ao Consumidor], afetado pela queda nos preços dos alimentos”, acrescentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Taxa básica de juros&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Outro ponto analisado pelo documento é que a atual taxa de juros do país, atualmente em 13,75% ao ano, tem dificultado a recuperação do poder de compra das famílias e das empresas. “Em linhas gerais, os resultados são positivos, mas a gente precisa avançar na nossa política monetária, além de outras, mas principalmente na política monetária. [Avançar] nessa discussão, de como a gente vai incentivar uma taxa de juros menor para poder garantir investimento e garantir um consumo maior das famílias também”, pontuou a presidente do Ipea.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sorteio-da-mega-sena-nao-tem-ganhadores-e-premio-sobe-para-r-43-mi-242360"&gt;Sorteio da Mega-Sena não tem ganhadores e prêmio sobe para R$ 43 mi&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-assina-mp-que-destina-mais-r-300-mi-para-compra-de-carros-242459"&gt;Lula assina MP que destina mais R$ 300 mi para compra de carros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-destinara-mais-r-300-milhoes-em-incentivos-para-carro-popular-242431"&gt;Governo destinará mais R$ 300 milhões em incentivos para carro popular&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/leilao-de-linhas-de-transmissao-vai-gerar-investimento-de-r-15-bilhoes-242442"&gt;Leilão de linhas de transmissão vai gerar investimento de R$15 bilhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-cai-para-r-4-79-e-encerra-semestre-com-recuo-de-9-28-242451"&gt;Dólar cai para R$ 4,79 e encerra semestre com recuo de 9,28%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/imposto-federal-sobre-comercio-eletronico-ficara-para-segunda-etapa-242449"&gt;Imposto federal sobre comércio eletrônico ficará para segunda etapa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-registra-ganhos-no-comercio-exterior-nos-ultimos-tres-meses-242461</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Barroso vai assumir presidência do Supremo por 15 dias Ministro comandará o tribunal nas férias da presidente Rosa Weber</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/barroso-vai-assumir-presidencia-do-supremo-por-15-dias-242462</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3158-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Barroso vai assumir presidência do Supremo por 15 dias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministro comandará o tribunal nas férias da presidente Rosa Weber&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230701083647_Y1GBT.jpg" longdesc="82079;45312"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Antonio Augusto/secom/TSE  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O ministro Luís Roberto Barroso, do Supremo Tribunal Federal (STF), vai assumir a presidência da Corte pelos próximos 15 dias. De acordo com o STF, entre os dias 1° e 16 de julho, Barroso comandará a corte no período de ferias da atual presidente, ministra Rosa Weber, que retornará ao trabalho no dia 17 de julho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O recesso no Supremo começa amanhã (1°) e vai até 31 de julho. Durante o período, as sessões do plenário ficam suspensas, mas, pelas regras internas, os ministros podem continuar trabalhando nos processos que estão no gabinete.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na função de presidente, Barroso poderá decidir questões urgentes que chegarem ao STF. Em geral, a Corte recebe diversos pedidos de habeas corpus e recursos durante o período de recesso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro Alexandre de Moraes, relator dos processos que tratam dos atos golpistas de 8 de janeiro, não vai sair de férias e seguirá despachando os processos que estão em seu gabinete.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gilmar Mendes, Cármen Lúcia e André Mendonça informaram que também vão continuar trabalhando.  Dias Toffoli vai atuar somente nas ações envolvendo o advogado Rodrigo Tacla Duran e os desdobramentos do caso. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em agosto, na volta dos trabalhos do plenário, o Supremo dará posse ao ministro Cristiano Zanin, indicado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva para a cadeira de Ricardo Lewandowski, que se aposentou. A cerimônia está marcada para 3 de agosto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mprj-obtem-condenacao-de-homem-a-16-anos-de-prisao-por-tentativa-de-feminicidio-242465"&gt;MPRJ obtém condenação de homem a 16 anos de prisão por tentativa de feminicídio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-deve-finalizar-hoje-julgamento-sobre-piso-salarial-da-enfermagem-242458"&gt;STF deve finalizar hoje julgamento sobre piso salarial da enfermagem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/por-5-votos-a-2-tse-torna-bolsonaro-inelegivel-por-oito-anos-242434"&gt;Por 5 votos a 2, TSE torna Bolsonaro inelegível por oito anos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/barroso-vai-assumir-presidencia-do-supremo-por-15-dias-242462</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Afegãos serão transferidos do aeroporto para Praia Grande Ação emergencial acontece em parceria com estado e prefeituras</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/afegaos-serao-transferidos-do-aeroporto-para-praia-grande-242464</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Direitos%20Humanos/3158-116" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Direitos Humanos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Afegãos serão transferidos do aeroporto para Praia Grande&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ação emergencial acontece em parceria com estado e prefeituras&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230701083659_JB7Q5.jpg" longdesc="82084;47549"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Paulo Pinto/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Elaine Patricia Cruz – Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Ministério da Justiça e Segurança Pública informou nesta sexta-feira (30) que os afegãos que estão vivendo atualmente no Aeroporto Internacional de Guarulhos estão sendo transferidos para a cidade de Praia Grande, no litoral paulista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o ministério, cerca de 150 imigrantes serão levados ainda nesta sexta-feira para as dependências da colônia de férias do Sindicato dos Químicos de Praia Grande. A ação é emergencial e acontece em parceria com o governo de São Paulo, prefeituras de Praia Grande e de Guarulhos, Alto-comissariado das Nações Unidas para os Refugiados (Acnur), Cáritas e entidades da sociedade civil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Estão sendo organizados, junto com a sociedade civil, planos para que as famílias depois sejam levadas para um local mais adequado e com mais oportunidades de inserção social. Além disso, novos locais de acolhimento estão sendo preparados para os futuros fluxos de refugiados”, informou Augusto de Arruda Botelho, secretário Nacional de Justiça.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na quarta-feira (28), o ministério enviou uma equipe de servidores ao local para que as primeiras estratégias fossem traçadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na quinta-feira (29), o ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino, já havia adiantado a informação de que os afegãos acampados no Aeroporto Internacional de Guarulhos iriam para hotéis, de forma emergencial.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Nossa preocupação é garantir condições adequadas para o enfrentamento dessa crise derivada da imigração, sobretudo de afegãos. Nós definimos uma ação emergencial do Ministério da Justiça e Segurança Pública. Essas pessoas vão ter a possibilidade de serem adequadamente acolhidas em hotéis não só em Guarulhos, mas em outras cidades, até que se estruture uma política definitiva para dar conta desse grave problema", disse o ministro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por meio de nota, a deputada federal Juliana Cardoso (PT) informou que 124 refugiados afegãos estão indo para essa colônia de férias na Praia Grande. “Trata-se de um encaminhamento com estadia emergencial até que se estruture uma ação conjunta para acolher de fato os imigrantes, que têm vistos humanitários e não estão em situação irregular no país”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também por meio de nota, o Ministério Público Federal (MPF) disse estar empenhado na coordenação dos esforços articulados entre diversas instituições, órgãos públicos e entidades da sociedade civil “para garantir condições dignas aos refugiados afegãos que vêm desembarcando no Aeroporto de Guarulhos”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Os esforços humanitários agora estão focados nos refugiados afegãos alocados em situação indigna no saguão do aeroporto, acometidos de sarna humana”, disse Guilherme Rocha Göpfert, procurador da República. “O passo seguinte será assegurar que os milhares de afegãos que estão por chegar ao Brasil não passem pela mesma situação. Estamos confiantes que vamos ter bons resultados”, acrescentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta quinta-feira, o ouvidor nacional de Direitos Humanos do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania, Bruno Renato Teixeira, esteve no Aeroporto de Guarulhos, após participar de uma reunião com diversos órgãos. “Discutimos, em conjunto, as soluções emergenciais que precisam ser dadas em razão da grave crise humanitária que atinge os nossos irmãos afegãos aqui no Aeroporto de Guarulhos. É fundamental que a resposta venha rápido e que a Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos se faça presente na perspectiva de garantir os direitos humanos para essas pessoas”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Histórico&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Desde 2021, quando os radicais do Talibã assumiram o poder, milhões de afegãos tem deixado o país para fugir de um regime que viola seus direitos. O Brasil, por exemplo, passou a se tornar destino de parte desses afegãos quando foi publicada uma portaria interministerial, em setembro de 2021, autorizando o visto temporário e a residência por razões humanitárias. Desde então, eles começaram a desembarcar no Brasil mas, sem conseguirem acesso a uma política pública de acolhimento, ficavam desamparados e passaram a viver dentro do aeroporto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na semana passada, voluntários identificaram um surto de sarna entre os afegãos que estão vivendo no aeroporto e comunicaram as autoridades competentes sobre o caso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o Ministério da Justiça, de setembro de 2021 e abril deste ano, 11.356 vistos humanitários foram autorizados para os afegãos. Desses, 7.517 já foram emitidos. Além disso, 2.942 autorizações de residência foram concedidas e 603 refugiados reconhecidos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministra-das-mulheres-inaugura-centro-de-referencia-da-mulher-no-rio-242450"&gt;Ministra das Mulheres inaugura Centro de Referência da Mulher no Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/afegaos-serao-transferidos-do-aeroporto-para-praia-grande-242464</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pesquisadores depositam patente no INPI para tratar câncer de mama Estudo recebeu financiamento de R$ 2 milhões</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisadores-depositam-patente-no-inpi-para-tratar-cancer-de-mama-242362</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3158-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pesquisadores depositam patente no INPI para tratar câncer de mama&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estudo recebeu financiamento de R$ 2 milhões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0370_20230630075359_YNJ35.jpg" longdesc="82007;112015"&gt;&lt;br&gt; Divulgação / Sociedade Brasileira de Mastologia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Um grupo de dez pesquisadores das universidades Federal do Rio de Janeiro (UFRJ) e Federal Fluminense (UFF) depositou patente no Instituto Nacional de Propriedade Industrial (INPI) para tratamento contra o câncer de mama.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo descreve o desenvolvimento de um novo composto sintético direcionado à proteína conhecida como p53 quando ela apresenta mutação. Os testes realizados apontaram para essa substância capaz de reverter a função da proteína mutada. A patente é fruto de duas teses de doutorado da UFF e da UFRJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor da Faculdade de Farmácia da UFF, Vitor Ferreira, que integra o grupo de pesquisadores, explicou à Agência Brasil que a proteína p53 “supostamente” deveria ser a guardiã do genoma humano. O coordenador do Instituto Nacional de Ciência e Tecnologia de Biologia Estrutural e Bioimagem (Inbeb) e professor da UFRJ, Jerson Lima, disse que essa proteína atua como protetora do DNA, suprimindo o aparecimento de tumores. Quando, porém, ela sofre uma mutação dentro do organismo, perde sua função protetora e passa a estimular o crescimento do tumor e a torná-lo mais resistente a drogas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ela passa a trabalhar contra e essa célula passa a ser uma célula tumoral”, explicou Ferreira. “Em mais de 90% das células tumorais, a proteína p53 sofre mutação e perde a função dela”, sustentou. O tipo de tumor de mama usado na pesquisa pelo grupo é chamado tumor negativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa recebeu financiamento de R$ 2 milhões, divididos meio a meio entre a Fundação Carlos Chagas Filho de Amparo à Pesquisa do Estado do Rio de Janeiro (Faperj) e o Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (CNPq). Um artigo de revisão do trabalho foi publicado esta semana no periódico internacional Chemical Review.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Progresso&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;“A gente acredita que essa substância é a mais promissora de todas porque deu um efeito grande, inclusive reduzindo o tumor em animais e atuando, principalmente, na descoberta, que o nosso grupo foi pioneiro, que é a capacidade de mutações da p53”, afirmou Lima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pesquisadores já estão conversando com uma empresa farmacêutica que estaria interessada em realizar os estudos clínicos em humanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa etapa é necessária e pode resultar na fabricação do primeiro fármaco no Brasil para tratamento de câncer de mama, destacou Vitor Ferreira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jerson Lima acrescentou que se não se desenvolver alguma nova terapia para atacar as mutações da p53, cerca de meio bilhão de pessoas  hoje vão morrer de câncer no planeta. Vitor Ferreira lembrou que o grupo levou seis anos de trabalho até descobrir essa molécula, qual foi o seu mecanismo de ação e como ela atuou na p53.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Moléculas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os pesquisadores estão investigando também outras moléculas. De acordo com Vitor, vários grupos internacionais estão buscando novas terapias para a mutação da proteína p53.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A patente depositada no Brasil deriva de uma naftoquinona, que é uma substância produzida pelo metabolismo de algas, líquens, fungos, plantas, animais e em seres humanos. O composto foi obtido - de forma sintética - a partir da vitamina K3 e possui atividade dez vezes mais potente que outras drogas na redução dos tumores de mama, em especial para os tumores de mama que possuem a proteína p53 alterada, informou a Faperj, por meio de sua assessoria de imprensa.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/baixa-vacinacao-de-idosos-contra-influenza-preocupa-242435"&gt;Baixa vacinação de idosos contra influenza preocupa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estado-leva-servicos-a-moradores-do-independencia-neste-sabado-242441"&gt;Estado leva serviços a moradores do Independência neste sábado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisadores-depositam-patente-no-inpi-para-tratar-cancer-de-mama-242362</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Governo destinará mais R$ 300 milhões em incentivos para carro popular Medida Provisória será assinada ainda nesta sexta-feira</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-destinara-mais-r-300-milhoes-em-incentivos-para-carro-popular-242431</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3158-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo destinará mais R$ 300 milhões em incentivos para carro popular&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Medida Provisória será assinada ainda nesta sexta-feira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230630172600_V2WG4.jpg" longdesc="82053;60940"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal Jr./ABr  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinará ainda nesta sexta-feira (30) a medida provisória que ampliará em R$ 300 milhões os recursos a serem disponibilizados para o programa de incentivos à compra de veículos populares.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O anúncio foi feito pelo vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, durante visita ao Paraná. “O presidente Lula vai assinar hoje uma medida provisória colocando mais R$ 300 milhões para a indústria automobilística”, disse Alckmin, referindo-se ao projeto que estimula descontos na compra de veículos com preço de até R$ 120 mil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“No projeto completo, são R$ 500 milhões. Já foram consumidos R$ 420 milhões. O restante, os outros R$ 300 milhões – na realidade é um pouco menos porque você tem de tirar daí IPI, PIS e Cofins – abre também para pessoas jurídicas, além de pessoas físicas. Ou seja, agora é para todo mundo. Então vai [totalizar] R$ 800 milhões”, acrescentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A prorrogação do programa já havia sido anunciada pelo ministro da Fazenda, Fernando Haddad, na quarta-feira (28). Na oportunidade, o ministro disse que a demanda por carros mais econômicos e menos poluentes surpreendeu as montadoras e o governo, praticamente esgotando os recursos disponíveis para o programa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sorteio-da-mega-sena-nao-tem-ganhadores-e-premio-sobe-para-r-43-mi-242360"&gt;Sorteio da Mega-Sena não tem ganhadores e prêmio sobe para R$ 43 mi&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-assina-mp-que-destina-mais-r-300-mi-para-compra-de-carros-242459"&gt;Lula assina MP que destina mais R$ 300 mi para compra de carros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-registra-ganhos-no-comercio-exterior-nos-ultimos-tres-meses-242461"&gt;Brasil registra ganhos no comércio exterior nos últimos três meses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/leilao-de-linhas-de-transmissao-vai-gerar-investimento-de-r-15-bilhoes-242442"&gt;Leilão de linhas de transmissão vai gerar investimento de R$15 bilhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-cai-para-r-4-79-e-encerra-semestre-com-recuo-de-9-28-242451"&gt;Dólar cai para R$ 4,79 e encerra semestre com recuo de 9,28%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/imposto-federal-sobre-comercio-eletronico-ficara-para-segunda-etapa-242449"&gt;Imposto federal sobre comércio eletrônico ficará para segunda etapa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-destinara-mais-r-300-milhoes-em-incentivos-para-carro-popular-242431</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrobras reduz preços da gasolina em 5,3% e do GLP em 3,9% Outros fatores alteram os valores pagos pelo consumidor final</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-reduz-precos-da-gasolina-em-5-3-e-do-glp-em-3-9-242432</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Combust%C3%ADveis/3158-282" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Combustíveis&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrobras reduz preços da gasolina em 5,3% e do GLP em 3,9%&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outros fatores alteram os valores pagos pelo consumidor final&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0345_20230630132830_J018W.jpg" longdesc="82037;41403"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mariana Tokarnia – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Petrobras anunciou nesta sexta-feira (30) que irá reduzir os preços da gasolina, em 5,3% por litro, e do gás liquefeito de petróleo (GLP), em 3,9% por quilo. Os novos valores passarão a valer a partir de amanhã (1º). Apesar da redução, a empresa ressalta que uma série de fatores, como a cobrança de impostos e a margem de lucro da distribuição e da revenda, impactam no preço final aos consumidores.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O preço da gasolina A, que é a produzida pelas refinarias de petróleo, sem a adição de etanol anidro, terá uma redução de R$ 0,14 por litro, o equivalente a uma redução de 5,3%. Com isso, o preço médio, por litro, passará a ser R$ 2,52.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gasolina que chega ao consumidor final nos postos é obrigatoriamente misturada com etanol anidro, em uma proporção de 73% de gasolina A para 27% de etanol. Assim, a parcela da Petrobras no preço ao consumidor será, em média, R$ 1,84 a cada litro vendido na bomba, conforme informou a companhia.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o GLP terá o preço reduzido em R$ 0,10 por kg, o equivalente a uma queda de 3,9% no preço médio de venda para as distribuidoras, que passará de R$ 2,5356 para R$ 2,4356 por kg. Um botijão de 13kg passará a custar R$ 31,66.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Petrobras informou que, em ambos os casos, a redução do preço “tem como objetivos principais a manutenção a competitividade dos preços da companhia frente às principais alternativas de suprimento dos seus clientes e a participação de mercado necessária para a otimização dos ativos de refino em equilíbrio com os mercados nacional e internacional”, diz.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os preços que chegam ao consumidor, no entanto, são diferentes, de acordo com a companhia. No site da Petrobras, estão disponíveis informações referentes à parcela da companhia e dos demais agentes na formação e composição dos preços médios de combustíveis ao consumidor.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-reduz-precos-da-gasolina-em-5-3-e-do-glp-em-3-9-242432</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Por 5 votos a 2, TSE torna Bolsonaro inelegível por oito anos Ex-presidente só poderá voltar a disputar eleição em outubro de 2030</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/por-5-votos-a-2-tse-torna-bolsonaro-inelegivel-por-oito-anos-242434</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3158-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Por 5 votos a 2, TSE torna Bolsonaro inelegível por oito anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ex-presidente só poderá voltar a disputar eleição em outubro de 2030&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230630204121_8LFEV.jpg" longdesc="82069;236639"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;André Richter - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por 5 votos a 2, o Tribunal Superior Eleitoral (TSE) condenou, nesta sexta-feira (30), o ex-presidente Jair Bolsonaro à inelegibilidade pelo período de oito anos. Com o entendimento, o ex-presidente fica impedido de disputar as eleições até 2030. Cabe recurso da decisão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O TSE julgou a conduta de Bolsonaro durante reunião realizada com embaixadores, em julho do ano passado, no Palácio da Alvorada, para atacar o sistema eletrônico de votação. A legalidade do encontro foi questionada pelo PDT.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais cedo, após a maioria de votos formada contra o ex-presidente, o julgamento prosseguiu para tomada do último voto, proferido pelo presidente do tribunal, ministro Alexandre de Moraes, que acompanhou a maioria para condenar Bolsonaro por abuso de poder político e uso indevido dos meios de comunicação. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o ministro, Bolsonaro usou a estrutura pública para fazer ataques ao Poder Judiciário e a seus membros durante a reunião e divulgar desinformação e notícias fraudulentas para descredibilizar o sistema de votação. Entre as falas, Bolsonaro insinuou que não seria possível auditar os votos dos eleitores. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"A resposta que a Justiça Eleitoral dará a essa questão confirmará a fé na democracia, no Estado de Direito, no grau de repulsa ao degradante populismo renascido a partir das chamas do discurso de ódio, discursos antidemocráticos e que propagam desinformação, divulgada por milicianos digitais”, afirmou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além de ser realizado no Alvorada, o evento foi pela transmitido pela TV Brasil, emissora de comunicação pública da Empresa Brasil de Comunicação (EBC).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Votos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após quatro sessões de julgamento, além de Moraes, os ministros Benedito Gonçalves, Floriano de Azevedo Marques, André Ramos Tavares e Cármen Lucia votaram pela condenação do ex-presidente. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os ministros Raul Araújo e Nunes Marques se manifestaram contra a condenação de Bolsonaro. Para os ministros, a realização da reunião não teve gravidade suficiente para gerar a inelegibilidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Braga Netto &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por unanimidade, o TSE absolveu o general Braga Netto, candidato a vice-presidente da República na chapa de Bolsonaro nas eleições de 2022. Todos os ministros entenderam que ele não teve relação com a reunião. O nome dele foi incluído no processo pelo PDT.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;2030&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pela legislação eleitoral, Bolsonaro fica inelegível por oito anos e só poderá voltar a disputar as eleições em 2030.  De acordo com a Súmula 69 do TSE, a contagem do prazo começa na data do primeiro turno das eleições de 2022, realizado em 2 de outubro. A inelegibilidade terminará no dia 2 de outubro de 2030, quatro dias antes do primeiro turno, previsto para 6 de outubro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Recurso&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A defesa de Bolsonaro poderá recorrer ao próprio TSE e ao Supremo Tribunal Federal (STF). Três dos sete ministros do TSE também fazem parte do STF e podem participar do julgamento de eventual recurso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pelas regras internas da Corte, os ministros que atuam no tribunal eleitoral não ficam impedidos automaticamente de julgar questões constitucionais em processos oriundos do TSE.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Defesa&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na última quinta-feira (22),  primeiro dia de julgamento, a defesa de Bolsonaro alegou que a reunião não teve viés eleitoral e foi feita como “contraponto institucional” para sugerir mudanças no sistema eleitoral.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o advogado Tarcísio Vieira de Carvalho, a reunião ocorreu antes do período eleitoral, em 18 de julho de 2022, quando Bolsonaro não era candidato oficial ao pleito presidencial. Dessa forma, segundo o defensor, caberia apenas multa como punição, e não a decretação da inelegibilidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mprj-obtem-condenacao-de-homem-a-16-anos-de-prisao-por-tentativa-de-feminicidio-242465"&gt;MPRJ obtém condenação de homem a 16 anos de prisão por tentativa de feminicídio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-deve-finalizar-hoje-julgamento-sobre-piso-salarial-da-enfermagem-242458"&gt;STF deve finalizar hoje julgamento sobre piso salarial da enfermagem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/barroso-vai-assumir-presidencia-do-supremo-por-15-dias-242462"&gt;Barroso vai assumir presidência do Supremo por 15 dias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/por-5-votos-a-2-tse-torna-bolsonaro-inelegivel-por-oito-anos-242434</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leilão de linhas de transmissão vai gerar investimento de R$15 bilhões Empreendimentos em sete estados têm expectativa de 29 mil empregos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/leilao-de-linhas-de-transmissao-vai-gerar-investimento-de-r-15-bilhoes-242442</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3158-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Leilão de linhas de transmissão vai gerar investimento de R$15 bilhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Empreendimentos em sete estados têm expectativa de 29 mil empregos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230630204129_UI8CM.jpg" longdesc="82072;179268"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: ABR&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ludmilla Souza –Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O primeiro leilão de linhas de transmissão de 2023 negociou nove lotes para construção, operação e manutenção de 6.184 quilômetros (km) de linhas e subestações com capacidade de transformação de 400 megavolts-ampére (MVA). Os deságios foram superiores a 40%, com investimentos totais de R$ 15,3 bilhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ocorrido na manhã desta sexta-feira (30) na B3, a bolsa de valores do Brasil, em São Paulo, este foi o primeiro de uma série de leilões, sob a coordenação do Ministério de Minas e Energia (MME) e da Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel), que deve ocorrer até março de 2024.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Serão 33 empreendimentos em sete estados: Bahia, Espírito Santo, Minas Gerais, Pernambuco, Rio de Janeiro, São Paulo e Sergipe. A expectativa é de criação de 29 mil empregos diretos e indiretos. O prazo de conclusão é de 36 a 66 meses.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com a proposta inicial de R$ 19,5 milhões e deságio de 55,35%, o Consórcio Gênesis foi vencedor do Lote 8, com a finalidade de aumentar a confiabilidade no atendimento à região metropolitana de Recife. A linha liga as cidades de Jaboatão dos Guararapes (PE) e Recife.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vencedor do Lote 9 foi a Companhia de Transmissão de Energia Elétrica Paulista (CTEEP), que arrematou o lote com proposta de R$ 7,461 milhões, que representou deságio de 50,36%. O lote tem a finalidade de ampliar o sistema da região noroeste do estado de São Paulo para escoamento de excedentes de geração fotovoltaica e biomassa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Expansão&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos lotes de 1 a 7, a função dos empreendimentos é a expansão do sistema de transmissão da Área Sul da Região Nordeste e norte dos estados de Minas Gerais e Espírito Santo para fazer frente à expectativa de contratação de elevados montantes de energia provenientes de empreendimentos de geração renovável na região com destaque para as usinas eólicas e solares. Os vencedores foram os seguintes:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Lote 1 foi arrematado pelo Consórcio Gênesis, proposta de R$ 174,050 milhões e deságio de 46,18%. A finalidade é expandir o sistema de transmissão no Nordeste, com linhas entre Bahia e Minas Gerais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já para o Lote 2, o vencedor foi o Consórcio Rialma, com proposta de R$347,800 milhões – deságio de 51%. A linha visa ampliar a capacidade de transmissão dos estados da Bahia e Minas Gerais para escoamento de geração renovável aos centros consumidores do Sul e Sudeste.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Lote 3 ficou para a Cymi Construções e Participações, que arrematou com proposta de R$70,886 milhões, deságio de 52,13%. Com empreendimentos em Minas Gerais, o Lote 3 visa expandir o sistema para contratar energia eólica e solar na região.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Furnas Centrais Elétricas arrematou o Lote 4 com deságio de 45,75% e proposta de R$ 68,7 milhões. Este lote consiste em 303 km de linhas em Minas Gerais que vão expandir a transmissão para contratação de energia eólica e solar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Lote 5 do leilão de transmissão de energia da Aneel foi arrematado pelo Consórcio Engie Brasil Transmissão, com proposta de R$ 249,3 milhões e deságio de 42,8%. O lote engloba 1.006 km de linhas, para expandir o sistema de transmissão de energia de Minas Gerais e Espírito Santo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Celeo Redes Brasil foi o vencedor do Lote 6, lance de R$ 99,87 milhões e deságio de 48,23%. Este lote prevê a ampliação de 714 km de linhas no sistema de transmissão entre Bahia e Sergipe.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por fim, a vencedora do Lote 7 foi a CTEEP com proposta de R$ 218,88 milhões e deságio de 41,81%. O lote prevê 1.044 km de linhas para interligar a transmissão entre os Estados de Minas Gerais e Rio de Janeiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presente no evento, o ministro de Minas e Energia, Alexandre Silveira, disse que o leilão vai ser capaz de destravar investimentos no país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Esse leilão e os demais que faremos até março irão destravar centenas de outros investimentos. Serão mais de R$ 200 bilhões em investimentos no setor de geração de energias limpas e renováveis do Brasil. Nos próximos 10 anos teremos uma demanda internacional, o setor elétrico vai ser globalizado. Seremos [o Brasil] o maior celeiro de energia limpa e renovável do planeta”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sorteio-da-mega-sena-nao-tem-ganhadores-e-premio-sobe-para-r-43-mi-242360"&gt;Sorteio da Mega-Sena não tem ganhadores e prêmio sobe para R$ 43 mi&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-assina-mp-que-destina-mais-r-300-mi-para-compra-de-carros-242459"&gt;Lula assina MP que destina mais R$ 300 mi para compra de carros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-registra-ganhos-no-comercio-exterior-nos-ultimos-tres-meses-242461"&gt;Brasil registra ganhos no comércio exterior nos últimos três meses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-destinara-mais-r-300-milhoes-em-incentivos-para-carro-popular-242431"&gt;Governo destinará mais R$ 300 milhões em incentivos para carro popular&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-cai-para-r-4-79-e-encerra-semestre-com-recuo-de-9-28-242451"&gt;Dólar cai para R$ 4,79 e encerra semestre com recuo de 9,28%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/imposto-federal-sobre-comercio-eletronico-ficara-para-segunda-etapa-242449"&gt;Imposto federal sobre comércio eletrônico ficará para segunda etapa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/leilao-de-linhas-de-transmissao-vai-gerar-investimento-de-r-15-bilhoes-242442</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dólar cai para R$ 4,79 e encerra semestre com recuo de 9,28% Bolsa tem leve queda de 0,25%, mas sobe 6,33% no ano</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dolar-cai-para-r-4-79-e-encerra-semestre-com-recuo-de-9-28-242451</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3158-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dólar cai para R$ 4,79 e encerra semestre com recuo de 9,28%&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bolsa tem leve queda de 0,25%, mas sobe 6,33% no ano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230630193102_W2NRJ.jpg" longdesc="82063;49886"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Valter Campanato/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil* - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Num dia de otimismo no mercado doméstico e internacional, o dólar devolveu parte das últimas altas e voltou a fechar abaixo de R$ 4,80. A moeda teve o maior recuo para o primeiro semestre desde 2016. A bolsa de valores teve leve queda, mas encerrou junho com o melhor mês desde o fim de 2020.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O dólar comercial encerrou esta sexta-feira (30) vendido a R$ 4,79, com forte recuo de R$ 0,057 (-1,19%). A cotação chegou a abrir em alta, a R$ 4,87, mas inverteu o movimento e passou a cair ainda na primeira meia-hora de negociação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A moeda norte-americana fechou junho com recuo de 5,58% e acumula queda de 9,28% no primeiro semestre. Essa foi a maior queda para os seis primeiros meses do ano desde 2016.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No mercado de ações, o dia foi menos otimista. O índice Ibovespa, da B3, fechou aos 118.087 pontos, com queda de 0,25%, após operar em alta durante boa parte do dia. Apesar do recuo desta sexta-feira, o indicador fechou junho com alta expressiva de 9,15%, sustentada pela entrada de capitais externos e pela perspectiva de queda dos juros no Brasil a partir do segundo semestre. No ano, a bolsa sobe 6,33%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No mercado doméstico, o anúncio da meta oficial de inflação de 3% para 2026, com a introdução de um horizonte mais flexível a partir de 2025, foi bem recebido pelos investidores. Na quinta-feira (29), o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse que a meta de 3% para daqui a três anos está em linha com as expectativas de mercado e mostra responsabilidade do governo em controlar a inflação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No cenário externo, dados da economia norte-americana, que mostrou núcleo de inflação (índice de inflação sem preços mais voláteis) e gastos dos consumidores abaixo do esperado, reduziram a pressão sobre o dólar que afetou os mercados globais nos últimos dias. A atividade econômica em desaceleração aumenta as chances de o Federal Reserve (Fed, Banco Central norte-americano) não elevar os juros da maior economia do planeta na próxima reunião.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*com informações da Reuters&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sorteio-da-mega-sena-nao-tem-ganhadores-e-premio-sobe-para-r-43-mi-242360"&gt;Sorteio da Mega-Sena não tem ganhadores e prêmio sobe para R$ 43 mi&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-assina-mp-que-destina-mais-r-300-mi-para-compra-de-carros-242459"&gt;Lula assina MP que destina mais R$ 300 mi para compra de carros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-registra-ganhos-no-comercio-exterior-nos-ultimos-tres-meses-242461"&gt;Brasil registra ganhos no comércio exterior nos últimos três meses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-destinara-mais-r-300-milhoes-em-incentivos-para-carro-popular-242431"&gt;Governo destinará mais R$ 300 milhões em incentivos para carro popular&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/leilao-de-linhas-de-transmissao-vai-gerar-investimento-de-r-15-bilhoes-242442"&gt;Leilão de linhas de transmissão vai gerar investimento de R$15 bilhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/imposto-federal-sobre-comercio-eletronico-ficara-para-segunda-etapa-242449"&gt;Imposto federal sobre comércio eletrônico ficará para segunda etapa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dolar-cai-para-r-4-79-e-encerra-semestre-com-recuo-de-9-28-242451</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Imposto federal sobre comércio eletrônico ficará para segunda etapa Segundo ministro, medidas anunciadas marcam início da regularização</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/imposto-federal-sobre-comercio-eletronico-ficara-para-segunda-etapa-242449</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3158-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Imposto federal sobre comércio eletrônico ficará para segunda etapa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo ministro, medidas anunciadas marcam início da regularização&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230630185352_BREIW.jpg" longdesc="82057;50626"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal jr/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A isenção de tributos federais para compras online de até R$ 50, publicadas nesta sexta-feira (30) no Diário Oficial, representa apenas o início da regularização do comércio eletrônico, disse nesta sexta-feira (30) o ministro da Fazenda, Fernando Haddad. Ele afirmou que uma segunda etapa estabelecerá, em definitivo, um modelo de tributação federal para essas transações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o ministro, a segunda etapa do que chamou de “plano de conformidade” buscará preservar o equilíbrio entre os produtores nacionais e as lojas online que vendem produtos importados. A prioridade, destacou Haddad, será impedir práticas de concorrência desleal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Na verdade, esse é o começo de um plano de conformidade porque o problema todo que está gerando é o desequilíbrio entre o comércio local e o comércio de market place [compras de produtos importados pela internet]. O desequilíbrio é muito grande. Estamos começando esse plano de conformidade para adequar, para que a concorrência fique leal”, disse Haddad antes de embarcar para São Paulo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar das perguntas dos jornalistas, o ministro não afirmou se, no futuro modelo, haverá a incidência de imposto federal para mercadorias de até US$ 50, que passaram a ser isentas. Apenas disse que o governo federal conversará com varejistas estrangeiras de comércio eletrônico para firmar um acordo que “promova mais equilíbrio na competição”, principalmente com o varejo brasileiro, que emprega 25% dos trabalhadores com carteira assinada no país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Tenho uma reunião marcada com o varejo amanhã [neste sábado] em São Paulo para verificar como vão ser os próximos passos que imaginam. E eles querem se sentar à mesa com seus parceiros internacionais para chegar a um entendimento”, declarou Haddad. O ministro afirmou que pretende conversar com representantes das lojas online e posteriormente promover “uma mesa de pactuação” entre as partes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Medidas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Nesta sexta-feira, o Ministério da Fazenda publicou uma portaria com novas regras para compras internacionais feitas pela internet. A partir de 1º de agosto, as remessas vindas do exterior de empresas para pessoas físicas serão isentas de impostos federais até o valor de US$ 50.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em troca, as empresas deverão aderir ao programa de conformidade da Receita Federal, regulamentado por uma instrução normativa também publicada nesta sexta. A página de comércio eletrônico que entrar no programa da Receita, chamado de Remessa Conforme, também terá acesso a uma declaração antecipada que permitirá o ingresso mais rápido da mercadoria no país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Caso as empresas não ingressem do programa, haverá cobrança de alíquota de 60% de Imposto de Importação, como já ocorre com as compras acima de US$ 50. A isenção para compras até US$ 50 será apenas para tributos federais. Todas as encomendas de empresas para pessoas físicas que aderirem ao Remessa Conforme pagarão 17% de Imposto sobre Comércio de Mercadorias e Serviços (ICMS), tributo arrecadado pelos estados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para Haddad, a cobrança de ICMS, regulamentada na semana passada pelo Conselho Nacional de Política Fazendária (Confaz), órgão que reúne as Secretarias Estaduais de Fazenda, ajuda a resolver as finanças dos estados. “Para os estados, é importante disciplinar rapidamente esse problema, uma vez que estão perdendo arrecadação. O varejo nacional vende menos sem conseguir arrecadar de quem vendia por market places. Agora começou a equilibrar”, comentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Modelo antigo&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Antes da portaria de hoje, as remessas de empresas para pessoas físicas do exterior não eram isentas, estando sujeitas à alíquota de 60% de Imposto de Importação. Para encomendas entre US$ 500 e US$ 3 mil, também havia a cobrança de ICMS No entanto, a cobrança era feita raramente sobre mercadorias de pequeno valor porque dependia de fiscalização da Receita Federal sobre as encomendas dos Correios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No modelo antigo, o Imposto de Importação não era cobrado em duas situações. A primeira é a isenção estabelecida por lei para livros, revistas (e demais publicações periódicas) e remédios. No caso dos medicamentos, compras por pessoas físicas de até US$ 10 mil são isentas, com o produto liberado somente se cumprir os padrões da Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa). Essas isenções foram mantidas nas novas regras porque são definidas por lei e não podem ser regulamentadas por portaria.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A portaria, no entanto, ampliou a isenção para encomendas de até US$ 50. O benefício, até agora, só era concedido se a remessa ocorresse entre duas pessoas físicas, sem fins comerciais. Essa isenção, no entanto, gerou problemas porque diversos sites aproveitam a brecha para se passarem por pessoas físicas e evitarem o pagamento de imposto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sorteio-da-mega-sena-nao-tem-ganhadores-e-premio-sobe-para-r-43-mi-242360"&gt;Sorteio da Mega-Sena não tem ganhadores e prêmio sobe para R$ 43 mi&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-assina-mp-que-destina-mais-r-300-mi-para-compra-de-carros-242459"&gt;Lula assina MP que destina mais R$ 300 mi para compra de carros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-registra-ganhos-no-comercio-exterior-nos-ultimos-tres-meses-242461"&gt;Brasil registra ganhos no comércio exterior nos últimos três meses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-destinara-mais-r-300-milhoes-em-incentivos-para-carro-popular-242431"&gt;Governo destinará mais R$ 300 milhões em incentivos para carro popular&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/leilao-de-linhas-de-transmissao-vai-gerar-investimento-de-r-15-bilhoes-242442"&gt;Leilão de linhas de transmissão vai gerar investimento de R$15 bilhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-cai-para-r-4-79-e-encerra-semestre-com-recuo-de-9-28-242451"&gt;Dólar cai para R$ 4,79 e encerra semestre com recuo de 9,28%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/imposto-federal-sobre-comercio-eletronico-ficara-para-segunda-etapa-242449</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministra das Mulheres inaugura Centro de Referência da Mulher no Rio Governo federal investiu R$ 830 mil na unidade</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministra-das-mulheres-inaugura-centro-de-referencia-da-mulher-no-rio-242450</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Direitos%20Humanos/3158-116" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Direitos Humanos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministra das Mulheres inaugura Centro de Referência da Mulher no Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governo federal investiu R$ 830 mil na unidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230630185359_UNFQU.jpg" longdesc="82060;61366"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: © Dandara Lima/Ministérios das Mulheres&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A ministra das Mulheres, Cida Gonçalves, e a secretária Nacional de Enfrentamento à Violência contra Mulheres, Denise Motta Dau, inauguraram nesta sexta-feira (30) no Rio de Janeiro o Centro de Referência da Mulher Alvanira de Souza, em Japeri, região metropolitana da cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O centro recebeu investimento de R$ 830 mil do governo federal e teve contrapartida de R$ 26 mil da prefeitura municipal para obras e equipagem. Esse é o primeiro equipamento do gênero no estado e será fundamental para acolhimento e acompanhamento de mulheres em situação de violência no município, além da promoção de autonomia econômica. A unidade vai oferecer acompanhamento multidisciplinar e triagem, atendimento social e psicológico, além de assistência jurídica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cida Gonçalves disse que já foram iniciadas discussões sobre a inclusão digital, em parceria do ministério com a prefeitura local, para que as mulheres possam ter acesso a informações sobre o tema. Além de ser uma porta de entrada para a retirada das mulheres da violência, e um caminho para a vida, para o trabalho e para a dignidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Poder&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A prefeita Fernanda Ontiveros disse que o centro representa uma vitória muito grande para as mulheres de Japeri que, nesta sexta-feira, celebra seu aniversário de 32 anos. “O centro não vem só para acolher as mulheres vítimas de violência. Vem para ser porta de saída, janela de oportunidades, empoderamento, para que elas possam ser inseridas no mercado de trabalho, se profissionalizar, porque a mulher precisa estar onde ela quiser", afirmou Fernanda.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Ele [centro] é o início para que as mulheres não sofram violência, não se sintam só, e que elas possam, efetivamente, começar a exercer o seu poder. Poder de ser mulher, poder de viver, poder de trabalhar, poder de exercer a democracia”, disse a ministra.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Homenagem&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A japeriense Alvanira de Souza, que dá nome ao centro, tinha 28 anos de idade quando foi morta pelo marido, no início da madrugada do dia 17 de novembro de 1986, na casa da família, enquanto seus filhos, Ed e Edgar, de 4 e 2 anos de idade, respectivamente, dormiam. Alvanira era estudante de Direito e servidora da Caixa Econômica Federal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante a inauguração do Centro de Referência, o filho de Alvanira, Edgar, foi homenageado pela prefeita de Japeri. Referindo-se à mãe, ele disse que o que aconteceu com a mãe não iria ocorrer “nunca mais com ninguém”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 01 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/afegaos-serao-transferidos-do-aeroporto-para-praia-grande-242464"&gt;Afegãos serão transferidos do aeroporto para Praia Grande&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministra-das-mulheres-inaugura-centro-de-referencia-da-mulher-no-rio-242450</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>