<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 06:13:39 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-direito-stf-icms-248609</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3227-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis tem direito: STF restabelece ICMS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230906220158_XYHEB.jpg" longdesc="86462;26072"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Supremo Tribunal Federal reconheceu, nesta quarta-feira (6/9), o direito da Prefeitura de Petrópolis com relação aos recursos do ICMS aos quais tem direito. O município ingressou com recurso no STF, aceito pelo ministro Cristiano Zanin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na decisão, Zanin reconhece a grave alteração orçamentária em Petrópolis e seus efeitos. O ministro destaca que a Prefeitura busca garantir a observância da decisão cautelar proferida na ADPF 1.043 - esta referendada em plenário pelo STF - estabelecendo que não pode haver mudança abrupta no orçamento em plena execução, sob risco de grave insegurança jurídica e possibilidade de paralisação das ações mais básicas pactuadas na Lei Orçamentária, que é planejada de acordo com o índice definitivo do ICMS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No documento, o ministro relata: "Trata-se de reclamação com pedido de liminar ajuizada pelo Município de Petrópolis/RJ contra decisão proferida pelo Desembargador Ricardo Rodrigues, Presidente do Tribunal de Justiça do Estado do Rio de Janeiro", acrescentando "o comando estabelecido por esse STF foi vulnerado no meio da execução orçamentária de 2023, impôs abruptamente a drástica redução do percentual de participação do Município de Petrópolis de 4,645% para apenas 1,419%, determinação esta que opera efeitos imediatos".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda na decisão, o ministro explica que a decisão reclamada culminará, do dia para a noite, em perda abrupta de arrecadação estimada para o Município. "De R$ 288.000.000,00 (duzentos e oitenta e oito milhões de reais) e em perda imediata, para o orçamento dos meses restantes do ano de 2023, de R$ 120.000.000,00 (cento e vinte milhões de reais). Isso corresponde a uma redução de 70% da cota-parte de Petrópolis do produto da arrecadação do ICMS e a uma redução de aproximados 28% das receitas correntes totais de seu orçamento fiscal.” (documento eletrônico 1, pp. 12-13; grifos no original). Por essas razões, justifica a necessidade de provimento de urgência para suspender a eficácia da decisão reclamada até o julgamento final da presente reclamação. É o relatório. Decido o pedido liminar".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o anuncio, a prefeitura de Petrópolis emitiu uma nota:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A Prefeitura de Petrópolis considera a decisão do STF um marco importante que garante segurança jurídica e estabilidade para um município que está em franco processo de reconstrução após a maior catástrofe da sua história, com mais de 160 obras, 3 mil famílias recebendo aluguel social e com os Termos de Compensação, necessários para o andamento das obras do Morro da Oficina, em pleno andamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis agradece ao procurador do município, advogados, conselhos municipais, entidades de classe, a sociedade civil organizada e todos que apoiaram direta ou indiretamente o município nessa causa".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-direito-stf-icms-248609</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inseguranca-alimentar-e-nutricional-se-agrava-no-municipio-248601</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Alimenta%C3%A7%C3%A3o/3227-394" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Alimentação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Insegurança alimentar e nutricional se agrava no município&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma a cada cinco pessoas quase não tem o que comer diariamente&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0338_20230906202539_84IYR.jpg" longdesc="86451;227124"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Lançado na última sexta-feira (1º), o programa “Brasil Sem Fome” é a mais nova ação realizada pela União para promover a segurança alimentar e nutricional no país. A prioridade é identificar, por meio dos profissionais que atuam nas redes de saúde e assistência social, os indivíduos em situação de potencial risco para a fome e, a partir disso, estruturar um plano de acesso à renda para estas pessoas, reduzir o quadro de pobreza em que vivem e promover a alimentação adequada. E, por aqui, ao menos 59.678 petropolitanos – que estão devidamente cadastrados no Bolsa Família – devem ser beneficiados pela iniciativa, de acordo com as informações da Secretaria Nacional de Renda e Cidadania, a Senarc.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já o Sistema de Vigilância Alimentar e Nutricional (Sisvan), ferramenta de monitoramento pertencente ao Ministério da Saúde que avalia o estado nutricional da população atendida nos serviços de Atenção Básica do Sistema Único de Saúde (SUS), aponta que, neste ano – de janeiro a junho, mais especificamente –, um a cada cinco entrevistados na cidade afirmaram não realizar, no mínimo, as três principais refeições do dia — café da manhã, almoço e jantar. Isso representa 662 de 3.424 pessoas consultadas. Em todo o levantamento de 2022, foram 1.624 petropolitanos encontrados em vulnerabilidade alimentar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda, as informações disponibilizadas anteriormente pela Prefeitura mostram que, por mês, são cerca de mil cestas básicas entregues pelo município (desde a última atualização) e, outras quatro mil famílias são beneficiadas pelo Cartão Imperial, programa em que a administração municipal proporciona um subsídio mensal no valor de R$ 70 destinado para a compra de alimentos. Enquanto que a Secretaria Estadual de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos informou ao Diário, anteriormente, que tem ofertado diariamente 3.100 refeições para a população por meio do Restaurante do Povo de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Agravamento da situação&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Porém, apesar destes dados ajudarem a ter uma compreensão do cenário da região, a realidade tende a ser ainda mais grave do que se aparenta, segundo a coordenadora do Centro de Defesa dos Direitos Humanos de Petrópolis (CDDH), Carla de Carvalho. “Temos recebido muitas famílias solicitando auxílio com alimentos, cestas básicas, fraldas geriátricas...  A situação das famílias ainda está muito difícil e, mesmo com a queda no preço dos alimentos, a cidade não está dando conta de oferecer trabalho no montante da procura. Há muitos desempregados e doentes”, conta ela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Sempre que possível, com os recursos emergenciais da instituição, garantimos a cesta básica para famílias que assistimos via projetos e por meio de lideranças de comunidades assessoradas pelo CDDH. E, mesmo assim, não damos conta da demanda – isso ainda, sem considerar que a cesta básica está longe de garantir a segurança alimentar e nutricional que as famílias precisam”, acrescenta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Iniciativas no município&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A iniciativa Corrêas Sustentável apresentou ao secretário municipal de Assistência Social, Fernando Araújo, além dos vereadores Gil Magno e Junior Paixão, no dia 27 de agosto, um projeto para uma Cozinha Comunitária na comunidade do Glória, espaço que será de uso comunitário, gerenciado pela associação do bairro, e destinado para o preparo e distribuição de refeições gratuitas, promovendo ainda cursos de gastronomia para capacitação social. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“São cerca de 15.000 moradores, e uma parte considerável que vive em precária situação alimentar. Nossa crença é de que a iniciativa venha a criar oportunidades para as pessoas que estão neste tipo de vulnerabilidade social e contribuir para melhoria da situação alimentar e nutricional das crianças e adultos da região”, comenta Eduardo Qüentel, coordenador do projeto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já por parte do poder público, a Prefeitura tem feito a implantação do primeiro Banco de Alimentos de Petrópolis, que tem o objetivo de recolher doações, manipular os alimentos arrecadados e distribuí-los para as famílias em situação de vulnerabilidade social. As obras de instalação estão ocorrendo no térreo do prédio na Rua Floriano Peixoto, no Centro. As intervenções começaram em abril deste ano e devem ser concluídas em outubro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inseguranca-alimentar-e-nutricional-se-agrava-no-municipio-248601</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/homem-e-preso-em-flagrante-pela-pm-por-roubo-de-caminhao-na-br-040-248603</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3227-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Homem é preso em flagrante pela PM por roubo de caminhão na BR-040&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em outra ação iniciada na rodovia, Polícias Militar e Rodoviária Federal prenderam dois por tráfico de drogas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0365_20230906202553_IT2XE.jpg" longdesc="86457;129922"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução PM&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Duas ações policiais na BR-040 terminaram com três homens presos na madrugada de terça-feira (05/09). Um dos casos foi um roubo de caminhão e o outro, de tráfico de drogas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um homem foi preso pela Polícia Militar após roubar um caminhão. Ele foi pego já na praça de pedágio. Inicialmente, os agentes foram informados de uma tentativa de roubo na altura da Fazenda Inglesa. Os PMs iniciaram patrulhamento na estrada e foram acionados por dois homens que teriam sido vítimas do roubo horas antes. As vítimas informaram que o caminhão teria descido a Serra em direção ao Rio. Os agentes fizeram diligências e avistaram o caminhão passando pelo pedágio, abordaram o veículo e prenderam o motorista em flagrante. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele foi conduzido para a 105ª DP (Retiro) e vai responder por roubo, conforme previsto pelo artigo 157 do Código Penal. O acusado pode pegar de quatro a 10 anos de prisão, além de multa. Este ano, a cidade teve apenas três casos de roubos de veículos de janeiro a julho, de acordo com o Instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro (ISP-RJ). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Dupla foge de blitz por cinco quilômetros &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No outro caso, a ação foi realizada em conjunto pela Polícia Rodoviária Federal e pela Polícia Militar. A PM recebeu denúncias e montou uma fiscalização estática junto com a PRF no km 65 da rodovia. Durante a blitz, foi dada ordem de parada ao condutor de uma moto, que desobedeceu o comando e fugiu em alta velocidade em direção a Itaipava. As viaturas envolvidas na operação foram atrás dele e conseguiram interceptar o veículos cinco quilômetros depois, já na Estrada União e Indústria, em Itaipava. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na fuga, os ocupantes da moto jogaram uma bolsa na via, que foi recuperada pelos agentes de segurança. Dentro dessa bolsa estavam 87 papelotes de substância análoga à cocaína, dois tabletes de erva seca prensada análoga à maconha e 14 frascos de clorofórmio (loló). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na abordagem, o condutor informou que tinha 18 anos, não possuía cateira de habilitação e confessou que ele e o passageiro saíram da Posse com cerca de R$ 2 mil, compraram as drogas na Comunidade de Acari, no Rio. O material seria revendido. A ocorrência foi registrada na 106ª DP (Itaipava). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Mais três presos por tráfico, no Carangola &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em outra ação da Polícia Militar de combate ao tráfico de drogas, três pessoas foram presas no Carangola. Um homem estava com 6.720 cápsulas de cocaína, 699 frascos de loló e 120 frascos de lança-perfume. O material estava em um carro que colidiu com uma viatura do 26º BPM que fazia patrulhamento na região. Duas mulheres também estavam no veículo também foram presas. A ocorrência foi registrada na 105ª DP. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o ISP-RJ, de janeiro a julho, a cidade teve 514 apreensões de drogas, um aumento de 20,1% em relação ao mesmo período do ano passado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/homem-e-preso-em-flagrante-pela-pm-por-roubo-de-caminhao-na-br-040-248603</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mamma-mia-e-vai-ter-serra-serata-248605</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3227-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mamma Mia! E vai ter Serra Serata!&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Festa, em formato diferenciado, foi confirmada pela Casa D’Itália entre 05 e 15 de outubro&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;Evento recebe apoio de entidades do comércio e turismo para ser realizada&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0450_20230906183235_2885M.jpg" longdesc="86443;60063"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Um viva à Serra Serata!” Com explosão de alegria, a Casa d’Itália Anita Garibaldi encerrou uma reunião na manhã desta quarta-feira (06) garantindo a realização da 14ª edição da Serra Serata que perdeu o apoio governamental por questões orçamentárias da prefeitura de Petrópolis, mas garantiu o entusiasmo e empenho de entidades do comércio e turismo para ser realizada.  A Serra Serata 2023 está confirmada em nova data: de 05 a 15 de outubro e com um formato diferenciado que foi pensado para poder garantir a celebração. O evento, que este ano tem o tema “La Festa di Tutti”, ganhou um complemento e agora será “A festa de todos, por toda a cidade”. A meta é que estabelecimentos de gastronomia de toda a parte de Petrópolis se agreguem à Serra Serata.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As entidades uniram esforços para realizar a festa por entenderem que o evento tem o cunho cultural e que o movimento da economia é uma consequência da celebração que homenageia a colônia italiana de Petrópolis.  Assim, a festa acontece de forma diferente, mas ainda estará nas ruas, interagindo com o público e também nos restaurantes, bares, delicatessens e outros pontos de gastronomia que desejarem se integrar à festa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A Serra Serata, que já passou por 13 edições, é uma festa da cidade. E recebemos apoio de entidades para podermos realizá-la. A alegria que é uma marca da cultura italiana vai estar nas ruas! É um grande momento poder anunciar a nossa celebração”, afirma Graça Vescovini, presidente da Casa d’Itália Anita Garibaldi.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Originalmente prevista para ocorrer entre os dias 14 e 24 de setembro, a festa foi anunciada como suspensa pela prefeitura na última semana alegando questões financeiras. E para ser realizada, as entidades, que estão revendo toda a programação, precisaram de um pouco mais de tempo para reorganizar a festa. Assim, como nova data, foi escolhida a sua execução entre 05 e 15 de outubro. “Não queremos perder o gás e estamos motivadíssimos para uma bela festa”, afirma Graça Vescovini. A Casa d’Itália Anita Garibaldi, entidade máxima de representação da colônia italiana em Petrópolis,  completa 40 anos e também queria garantir que a data fosse comemorada com a principal festa da comunidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na reunião desta quarta-feira no Restaurante Grão começaram a ser alinhavados os primeiros detalhes para a Serra Serata. Estiveram juntos empresários, dirigentes da Casa d”Itália Anita Garibaldi e ainda o Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau e a Rua 16 de Março.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Os eventos impactam diretamente o turismo e a imagem da cidade, independente do sucesso comercial. Garantir a festa é essencial para que Petrópolis esteja em alta, para que celebrar sua cultura e, assim, por consequência, ter aqui o turista que movimenta nossa economia”, aponta o presidente do Petrópolis Convention, Samir el Ghaoui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Adilson Sampaio, da Petiscaria Imperial, presente à reunião, é entusiasta dos eventos que celebram as raízes de Petrópolis. Ele, que vai participar com sete pratos especiais para o período no cardápio de seu restaurante, crê no potencial do Serra Serata para ser a segunda maior festa da cidade, depois da Bauern “em público, atrações e importância histórica”. Alvaney Abi Daud, presidente da Associação da Rua 16 de Março, aposta em uma edição este ano, envolvente e trazendo um pedaço da Itália para o coração da cidade. “Vamos estar empenhados para ajudar a ser uma festa memorável”, aponta. A empresária Célia d’Azevedo também está entusiasmada com a festa permanecendo no calendário. “Temos certeza que cidade irá abraçar a Serra Serata fazendo dela um evento marcante em 2023”, aponta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O evento se desdobrará ao longo de 10 dias apresentando uma experiência única em restaurantes locais que oferecerão pratos autênticos da culinária italiana. Os menus especiais destacarão o melhor da gastronomia italiana, desde deliciosas massas até os mais requintados vinhos. Os restaurantes participantes serão divulgados em breve assim como as atrações musicais e de dança previstas, além de promoções para animar o público.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Toda a programação será informada pelas redes sociais do Petrópolis Convention (@visitepetrópolis), Casa d’Itália (@casaditaliapetropolis) e Rua 16 de Março (@rua16demarco).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mamma-mia-e-vai-ter-serra-serata-248605</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feriados-impulsionam-o-turismo-e-alavancam-a-economia-petropolitana-248604</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3227-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Feriados impulsionam o turismo e alavancam a economia petropolitana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Especialista aponta como a cidade pode se aproveitar dessas datas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0511_x_0600_20230906202536_RJDEX.jpg" longdesc="86450;39647"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo Pessoal&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O ano de 2023 está sendo marcado por uma reviravolta no calendário de feriados prolongados, trazendo um impulso para o setor de turismo no Brasil. Enquanto o ano anterior teve apenas um feriado prolongado, este ano contabiliza impressionantes nove, permitindo que muitos brasileiros tenham a oportunidade de viajar e explorar novos destinos em todo o país. Entre essas datas, destaca-se o feriado de 7 de setembro, que não será estendido, mas cairá em uma quinta-feira, dando a oportunidade de algumas pessoas conseguirem viajar e impulsionar ainda mais o setor hoteleiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau (PC&amp;amp;VB) divulgou números empolgantes, revelando que a ocupação hoteleira para o feriado de 7 de setembro, que celebra a Independência do Brasil, já atinge 71%. A projeção é que esse número aumente ainda mais até sexta-feira. Ao todo, 4,6 mil leitos da rede hoteleira serão ocupados durante esse período, com uma grande parte dos turistas vindo da capital fluminense, de outras cidades do Rio de Janeiro e de Minas Gerais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o CEO do HEL Ecossistema, Fabrício Granito, desde 2021 o setor hoteleiro tem experimentado um crescimento significativo, especialmente com o reaquecimento do turismo doméstico após os desafios impostos pela pandemia. Em 2023, grandes redes hoteleiras, hotéis independentes, resorts e pousadas têm registrado taxas de ocupação médias históricas, consistentemente acima de 75%. Devido a essa alta demanda, o setor hoteleiro está se preparando para receber viajantes de todas as regiões do país, aprimorando serviços, contratando e treinando pessoal qualificado e investindo em reformas e melhorias nas estruturas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Granito, as cidades brasileiras têm muito a ganhar com esse aumento no turismo durante os feriados prolongados. Ele destaca o exemplo de Petrópolis: “com seu apelo histórico de Cidade Imperial, associada ao seu entorno de municípios que concentram uma diversidade de experiências, seja na gastronomia ou atividades na natureza de montanha e rios, atrai viajantes do estado do Rio, principalmente, para aproveitar o recesso dos feriados nesse segundo semestre”, afirma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quanto aos destinos de turismo mais populares durante essas datas, o especialista aponta que os turistas estão cada vez mais em busca de experiências autênticas e locais que ofereçam boa infraestrutura hoteleira, gastronomia de qualidade e oportunidades para o turismo de aventura, incluindo esportes aquáticos e atividades ao ar livre em montanhas e rios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para usufruir do calendário que beneficia a cidade, Fabrício observa que “Petrópolis deve aproveitar ao máximo suas potencialidades. Demonstrar que é capaz de oferecer bons serviços e experiências. O turista mais exigente vai sempre estar atento às avaliações prévias do estabelecimento e oferecer bem-estar e qualidade no atendimento faz toda a diferença para atrair o hóspede”, destaca.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O impacto do turismo nos feriados prolongados não se limita apenas aos estabelecimentos hoteleiros. Segundo Granito, “o turismo é um fator primordial para cidades com potencial e deve ser visto com muita seriedade pelos governantes porque é a principal fonte de receitas e divisas, contribuindo para o crescimento da cidade e geração de mais empregos”, ressalta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feriados-impulsionam-o-turismo-e-alavancam-a-economia-petropolitana-248604</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-semana-de-conscientizacao-prevencao-e-orientacao-sobre-a-artrite-reumatoide-248602</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3227-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis terá semana de conscientização, prevenção e orientação sobre a Artrite Reumatoide &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230906202543_NSRMV.jpg" longdesc="86453;62901"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis terá, anualmente, uma semana inteira voltada a ações de conscientização, prevenção e orientação sobre a artrite reumatoide. O evento, que fará parte do calendário oficial da cidade, está previsto em Projeto de Lei do vereador Dr. Mauro Peralta, aprovado nessa quarta-feira (6) na Câmara Municipal. Deverá ser realizado sempre na semana do dia 12 de outubro, que marca o Dia Mundial de Conscientização da Artrite Reumatoide.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Dr. Mauro Peralta explica que os objetivos são chamar a atenção para a doença e promover os direitos dos pacientes na sociedade. “Estamos falando de uma doença autoimune que ainda é pouco conhecida da população. A informação é aliada para o correto diagnóstico”, lembrou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na artrite reumatoide, o próprio sistema imunológico ataca o tecido de revestimento das articulações, causando inflamação crônica nelas. Afeta principalmente as articulações, mas também pode causar inflamação de órgãos como os pulmões, olhos, pele e coração.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os sinais e sintomas podem variar de um paciente para outro e até num mesmo indivíduo através do tempo. Podemos destacar além da dor e inchaço bilateral nas articulações, cansaço, mal-estar, perda de peso, falta de apetite, rigidez articular pela manhã, dormência, febre ligeira e dores no peito.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Não existe cura para a artrite reumatoide, mas o tratamento certo pode parar a progressão da doença e amenizar ou até eliminar os sintomas”, explicou, lembrando que os medicamentos biológicos comumente utilizados hoje no tratamento contribuem significativamente para esses avanços.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Grupo de Pacientes Artríticos de Petrópolis (Gruparj), entidade sem fins lucrativos que atende mais de 800 pacientes, também participará das ações de conscientização. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Projeto, agora, será encaminhado ao Poder Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/kayky-brito-resposta-satisfatoria-tratamento-hospital-248618"&gt;Kayky Brito resposta satisfatória tratamento hospital&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-semana-de-conscientizacao-prevencao-e-orientacao-sobre-a-artrite-reumatoide-248602</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-defende-alerta-obrigatorio-sobre-crime-de-injuria-racial-em-eventos-esportivos-248599</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3227-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador defende alerta obrigatório sobre crime de injúria racial em eventos esportivos &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230906184858_J2SQS.jpg" longdesc="86446;65308"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, nesta quarta-feira (6), Indicação Legislativa do presidente da Casa, vereador Júnior Coruja, para tornar obrigatória em eventos esportivos a divulgação de alerta sobre a tipificação penal de injúria racial, orientando sobre a possibilidade de punição antes mesmo do início dos jogos. A proposta é que a regra seja aplicada especialmente em grandes eventos, com público superior a cinco mil pessoas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador explica que o alerta pode contribuir para ampliar a conscientização sobre o tema. “As pessoas precisam estar cientes de que quem promove tumulto e pratica ou incita a violência dentro dos espaços esportivos ou nas imediações de estádios pode ser punido. É inaceitável que tenhamos tantos casos de injúria racial como os que temos visto no país. Temos que fazer o que está ao nosso alcance, com trabalho de conscientização já a partir da infância e alertas nos ambientes em que esses casos ocorrem com mais frequência”, explicou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Brasil, injúria racial é crime previsto no artigo 140 do Código Penal, com penas que podem chegar a três anos de reclusão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Indicação, agora, será encaminhada ao Poder Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Entenda o que diz a legislação:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na legislação brasileira, o racismo foi tipificado como crime através da chamada “Lei Caó”, nº 7.716 de 5 de janeiro de 1989. Entre os crimes resultantes de preconceito de raça, cor, etnia, religião ou procedência nacional também estão previstas as seguintes condutas: impedir ou obstar o acesso de pessoa devidamente habilitada a exercer cargos na Administração Pública direta ou indireta; negar ou obstar emprego em empresa privada; recusar ou impedir acesso a estabelecimento comercial; recusar ou impedir ingresso de aluno em estabelecimento de ensino público ou privado de qualquer grau.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na Constituição Federal de 1988, através do inciso XLII do artigo 5º a prática de racismo tornou-se crime inafiançável e imprescritível, sujeito à pena de reclusão, promulgada um ano antes da edição da lei.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já o crime de injúria racial surge no ano de 2003 através da lei nº 10.741/2003, que alterou o Código Penal para inserir o parágrafo 3º, no art. 140 com a seguinte tipificação: “a injúria consiste na utilização de elementos referentes a raça, cor, etnia, religião, origem ou a condição de pessoa idosa ou portadora de deficiência.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-nova-deli-participar-cupula-g20-248620"&gt;Lula Nova Déli participar Cúpula G20 &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/padilha-balanco-troca-ministerial-ampliar-base-governo-248619"&gt;Padilha balanço troca ministerial ampliar base governo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/minirreforma-eleitoral-sera-apresentada-na-proxima-segunda-feira-248597"&gt;Minirreforma eleitoral será apresentada na próxima segunda-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-defende-alerta-obrigatorio-sobre-crime-de-injuria-racial-em-eventos-esportivos-248599</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jdj-teresopolis-expectativa-dois-mil-jovens-quatro-dias-248616</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Religi%C3%A3o/3227-334" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Religião&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;JDJ Teresópolis: expectativa é reunir mais de dois mil jovens durante quatro dias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0450_20230907141704_UEIM8.jpg" longdesc="86485;110952"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a expectativa de reunir mais de dois jovens durante três dias (7, 8 e 9 de setembro) e mais de cinco mil entre jovens e adultos, no domingo, dia 10 de setembro, no Ginásio do Pedrão, a Diocese de Petrópolis, realiza nesses dias em Teresópolis, a terceira edição da Jornada Diocesana da Juventude (JDJ). “Realizamos a jornada juventude com grande alegria, celebrando os dez anos da Jornada Mundial da Juventude, que aconteceu em 2013, na cidade do Rio. Para celebrar este acontecimento teremos a graça no último dia, no Ginásio do Pedrão, celebrar a eucaristia no altar que o Papa Francisco usou na jornada no Rio”, ressaltou o bispo diocesano, Dom Gregório Paixão, OSB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele afirmou que a Jornada Diocesana da Juventude é um evento maravilhoso, quando estão juntos jovens, adolescentes e adultos das mais diferentes regiões da Diocese e de outros locais do país “para celebrarmos essa grande graça, motivando a Juventude para que, cada vez mais, caminhe ao encontro daquele que é o senhor, Jesus Cristo”. Dom Gregório Paixão convida todos, jovens e adultos para participarem da Jornada Diocesana da Juventude “para que, num grande louvor, numa grande alegria celebrar a nossa unidade, a alegria da nossa amizade e de um modo especial aquele que merece todo o louvor, Nosso Senhor Jesus Cristo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua terceira edição, a JDJ segue o formado da Jornada Mundial da Juventude, reunindo os jovens durante quatro dias, com atividades religiosas, formativa, cultural e missionária. Desde a primeira edição, realizada em 2015, dois anos após a JMJ Rio 2013, e a segunda, em 2018, na cidade de Magé, a Jornada Diocesana da Juventude tem sido o grande evento da juventude católica, uma demonstração pública da fé dos jovens, pois como afirma o bispo diocesano “os jovens não estão perdidos como dizem. Eles buscam Deus e querem viver uma vida digna, basta ver os grandes encontros da juventude realizado pela Igreja Católica”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Jornada Diocesana da Juventude 2023, que este ano acontece em Teresópolis/RJ, tem como objetivo reunir jovens católicos para celebrar a sua fé e refletir sobre questões relevantes para a juventude atual. Oração, celebrações litúrgicas, palestras, atividades recreativas e culturais e muito mais serão parte desse importante momento.&lt;br&gt;Durante a JDJ os jovens se encontrarão e partilharão experiências, fortalecendo assim a sua comunidade e a sua identidade como cristãos. Além disso, é uma oportunidade para que os jovens possam aprender mais sobre a sua fé e como aplicá-la em suas vidas cotidianas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Jornada Diocesana da Juventude é uma manifestação importante da Igreja Católica na busca de promover a formação integral dos jovens, estimulando o seu crescimento espiritual e ajudando-os a se tornarem líderes ativos e engajados em suas comunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a JDJ 2023 será o primeiro grande evento jovem pós-pandemia o que aumenta ainda mais a sua importância e, principalmente, o desejo dos jovens estarem juntos novamente, mostrando que sim, é possível ser um jovem cristão no mundo de hoje e que a alegria é parte viva de todo católico, ainda mais da juventude católica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programação:&lt;br&gt;7 de setembro&lt;br&gt;Quinta-feira: Abertura (Praça Santa Teresa)&lt;br&gt;14h - Chegada dos jovens/ Check in&lt;br&gt;16h30 - Condução e animação: Astromar e Banda Frutos de Medjugorje&lt;br&gt;17h - Pregação de Abertura: Emanuel Stenio - “Sentido da vida: somos o ‘sim’ que o jovem rico não deu”.&lt;br&gt;18h - Santa Missa de Abertura: Dom Gregório Paixão&lt;br&gt;19h30 - Lual da Juventude&lt;br&gt;Louvor: Comunidade Kairós&lt;br&gt;Condução: Astromar&lt;br&gt;Pregação: Joaquim ( Comunidade Olhar Misericordioso) - “Vocação e Castidade seguindo o modelo de São José.”&lt;br&gt;Participação: Emanuel Stenio&lt;br&gt;22h - Dispersão para as paróquias acolhedoras/ casas das famílias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8 de setembro&lt;br&gt;Sexta-feira: Dia Penitencial (Paróquias acolhedoras)&lt;br&gt;8h - Santa Missa nas paróquias acolhedoras&lt;br&gt;9h - Trabalhos Caritativos/Missionários&lt;br&gt;12h - Almoço – Paróquia acolhedora&lt;br&gt;13h45 - TARDE DA MISERICÓRDIA (PRAÇA SANTA TERESA)&lt;br&gt;Condução e animação: Astromar e Banda Frutos de Medjugorje&lt;br&gt;14h - Pregação Plínio Bianchinni ( Comunidade Theotókos) - “Todo santo tem um passado, todo pecador tem um futuro.”&lt;br&gt;14h45 - Terço da Misericórdia – Astromar e Plínio Bianchinni&lt;br&gt;15h - Celebração Penitencial – Padre Renato Andrade &lt;br&gt;Multirão de Confissões&lt;br&gt;15h30 - Oracional: Banda Frutos de Medjugorje&lt;br&gt;16h30 - Esportes – Praça Santa Teresa e SESC&lt;br&gt;18h30 - Via-Sacra&lt;br&gt;20h - Show Naldo José (piseiro católico)&lt;br&gt;22h - Dispersão para as paróquias acolhedoras/ casas das famílias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9 de setembro&lt;br&gt;Sábado: Dia da Juventude&lt;br&gt;CATEQUESES (Paróquias)&lt;br&gt;9h - Acolhida na Paróquia da Catequese/ Animação/ Louvor&lt;br&gt;9h45 - Catequese&lt;br&gt;11h - Santa Missa&lt;br&gt;12h - Almoço na Paróquia da Catequese&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FESTIVAL DA JUVENTUDE (Centro da Cidade)&lt;br&gt;14h - Casa da Memória&lt;br&gt;Exposição de Arte Sacra&lt;br&gt;Café-Palestra: História de Terê&lt;br&gt;14h – SESC&lt;br&gt;Jogos de raciocínio; Jogos eletrônicos; Realidade virtual; Exposições; Feira Criativa; Oficinas&lt;br&gt;14h30 – Cinema - Cineclube: Pe. Kayo;&lt;br&gt;14h30 - Golf - Exposição de carros antigos;&lt;br&gt;14h30 - Cidade - City Tour com a imperatriz;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MOMENTO MARIANO E VIGÍLIA&lt;br&gt;18h - Louvor Mariano – Heder Sousa e Jorge Mongó – Praça da&lt;br&gt;Casa de Cultura&lt;br&gt;19h - Momento Mariano – Praça da Casa de Cultura&lt;br&gt;Condução: Astromar e Pe Mário Sartori&lt;br&gt;Oracional: Heder Sousa e Jorge Mongó&lt;br&gt;19h30 - Caminhada Luminosa&lt;br&gt;Itinerário: Praça da Casa de Cultura para Praça Santa Teresa&lt;br&gt;Condução: Astromar e Pe Mário Sartori&lt;br&gt;Animação: Héder Sousa e Jorge Mongó&lt;br&gt;20h30 - Adoração/ Benção do Santíssimo - Praça Santa Teresa&lt;br&gt;21h - Show Olívia Ferreira – Praça de Santa Teresa&lt;br&gt;22h - Dispersão para as paróquias acolhedoras/ casas das famílias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10 de setembro&lt;br&gt;Domingo – Congresso da Juventude (Pedrão)&lt;br&gt;8h - Oração e animação Comunidade Mater Dei&lt;br&gt;Condução: Padre Luizinho&lt;br&gt;8h30 - Momento Mariano&lt;br&gt;9h - Pregação - Pe. Julinho: “O semeador”&lt;br&gt;9h45 - Momento de Oração – Pe. Julinho&lt;br&gt;Louvor: Comunidade Mater Dei&lt;br&gt;10h15 - Pregação - Pe. Mário Sartori: “Testemunhar sem medo”&lt;br&gt;11h15 - Adoração ao Santíssimo: Dom Gregório e Pe. Mário Sartori&lt;br&gt;Louvor: Comunidade Mater Dei&lt;br&gt;12h - Almoço&lt;br&gt;13h45 - Condução: Astromar&lt;br&gt;14h - Show Banda Colo de Deus com participação do Pe. Julinho&lt;br&gt;16h - Santa Missa de Encerramento: Dom Gregório&lt;br&gt;17h30 - Dispersão final do evento&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jdj-teresopolis-expectativa-dois-mil-jovens-quatro-dias-248616</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prf-ministerio-publico-resgatam-internos-privados-liberdade-comunidade-terapeutica-248615</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/PRF/3227-102" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  PRF&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PRF e Ministério Público resgatam internos privados de liberdade em comunidade terapêutica no RJ&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pacientes estavam em situação de vulnerabilidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0768_x_0429_20230907124625_T13PD.jpg" longdesc="86483;125611"&gt;&lt;br&gt; Divulgação PRF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Rodoviária Federal (PRF) e o Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro (MPRJ) encontraram dezenas de pessoas em situação de vulnerabilidade, durante cumprimento de mandado de busca e apreensão em uma comunidade terapêutica, em Itaguaí, na Região Metropolitana do Rio. O caso aconteceu na quarta-feira (6).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por volta das 11h, as equipes chegaram ao local, no bairro Santa Cândida, e constataram que havia mais de 60 internos. Alguns pacientes estavam privados de liberdade, sendo mantidos na comunidade sem consentimento próprio. Durante a diligência, foi informado que haveria outro local com mais pessoas internadas, no mesmo bairro, onde foram encontradas mais de 40 pessoas na mesma situação. Um dos pacientes era foragido da justiça e possuía um mandado de prisão expedido pelo Tribunal de Justiça do Estado do Rio de Janeiro (TJ-RJ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sete pessoas que estavam trabalhando nas clínicas, entre elas o proprietário, foram conduzidas para a delegacia. O interno com mandado de prisão também foi levado. Todos os pacientes foram identificados e uma equipe de assistência social da prefeitura de Itaguaí viabilizou o contato com os familiares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ocorrência foi encaminhada à Polícia Civil.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prf-ministerio-publico-resgatam-internos-privados-liberdade-comunidade-terapeutica-248615</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bebe-nasce-ambulancia-2-grupamento-socorro-florestal-e-meio-ambiente-mage-248617</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3227-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bebê nasce em ambulância do 2° Grupamento de Socorro Florestal e Meio Ambiente em Magé&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0450_20230907141700_SDPWG.jpg" longdesc="86484;68312"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não faltou emoção no reencontro da pequena Laura, de 24 dias, com os bombeiros que realizaram seu parto. A neném nasceu dentro de uma ambulância do 2° Grupamento de Socorro Florestal e Meio Ambiente (2º GSFMA), em Magé, no dia 14 de agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mamãe Ludmilla Pinto Franco de Almeida, de 41 anos, entrou em trabalho de parto e, a caminho da maternidade, percebeu que a bolsa tinha estourado. Recorreu ao Corpo de Bombeiros. Parou o carro no Quartel de Magé, onde foi assistida pelo subtenente Jozelio, pelo subtenente Miranda e pelo 3° sargento Maia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os militares acalmaram a paciente, iniciaram o monitoramento do tempo de contração e seguiram com ela para a maternidade mais próxima. No caminho, ajudaram a trazer Laura ao mundo. Mãe e filha foram encaminhadas para a unidade hospitalar com toda segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Fiz questão de vir, o quanto antes, para agradecer pessoalmente aos três por toda a assistência e tranquilidade que me passaram naquele dia. Toda a nossa família é eternamente grata ao Corpo de Bombeiros, uma corporação tão bonita, que já tinha minha admiração. Agora, tem toda minha gratidão - disse Ludmilla.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bebe-nasce-ambulancia-2-grupamento-socorro-florestal-e-meio-ambiente-mage-248617</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/militares-formacao-pesquisadores-criticam-curriculo-248621</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3227-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Militares defendem formação; pesquisadores criticam currículo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Muitos jovens entram em academias militares inspirados no pai ou avô&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0365_x_0220_20230907180502_Y1GBT.jpg" longdesc="86489;43334"&gt;&lt;br&gt; Alícia Costa se espelha no pai militar - Lula Marques/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luiz Claudio Ferreira e Letycia Bond* – Agência Brasil - Brasília e São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Durante a infância, Renato Almeida Resende sonhava acordado ao olhar para o céu. Em eventos na sua cidade, Juiz de Fora (MG), o menino ficava encantado com a Esquadrilha da Fumaça. Não tirou os olhos do avião, nem do passado (do avô, militar do Exército) e nem do futuro (de uma profissão que o fizesse feliz).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quinta-feira (7), dia em que se comemora a Independência do Brasil, Renato, ou melhor, o cadete Resende, do primeiro ano da Academia da Força Aérea (AFA), aos 19 anos, foi destaque na tropa em que desfilou em Brasília, na Esplanada dos Ministérios. Levou a flâmula da academia vibrando com a formação, os valores e até as dificuldades que escolheu para a vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O olhar para a vida militar teve o momento fundamental quando, com apenas 14 anos, Renato resolveu estudar dias e noites a fio para ingressar na Escola Preparatória de Cadetes do Ar (Epcar), no município mineiro de Barbacena. Longe de casa desde tão jovem, ele entende que a carreira militar implica em enfrentar dificuldades e sacrifícios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano de 2023, ele cursa o primeiro ano da academia, em Pirassununga (SP), e tem na ponta da língua os valores de sua formação. “O código de honra do cadete está representado aqui na flâmula: coragem, lealdade, honra, dever e pátria. Eu acho que esse é o fator que a academia mais agrega ao profissional e ao cidadão”, diz o rapaz que é filho de uma fonoaudióloga e um engenheiro agrônomo. Sua rotina começa antes das 6h e só termina depois das 23h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente vai construindo a mentalidade ainda como adolescente e vai se encaminhando para a vida adulta”. Entre as atividades, a sua formação de cadete inclui acampamentos e saltos de paraquedas, além de um amadurecimento diante da saudade de casa. Em compensação, ele acredita que as amizades ao longo da formação são tão fortes que se assemelham a uma família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Entramos meninos em janeiro e, em pouco tempo, nós somos pessoas completamente diferentes”, diz o rapaz que quer ser piloto de caça para proteger o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cadete Resende garante que temas como cidadania e direitos humanos são valores trazidos permanentemente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temos palestras e aulas com profissionais de diferentes áreas que estimulam o culto a esses valores. O cadete é formado para ser um oficial e tem que se preocupar com essas questões”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Preocupação com currículos &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto militares defendem a formação acadêmica atual, pesquisadores ouvidos pela Agência Brasil refletem sobre a necessidade de uma reavaliação curricular para jovens que querem seguir a formação militar. ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Precisamos começar pela reformatação dos currículos militares, condicionados ainda, em grande medida, pela cultura da guerra fria e de suas atualizações: guerra híbrida, etc. A chave de tudo encontra-se na formação dos militares, a começar pelas Agulhas Negras [Aman, organização militar que forma oficiais do Exército] e pelas demais escolas de formação de oficiais. Eles são ensinados a manter esta tradição de anjos tutelares. Enquanto isso não mudar, a república democrática não se consolida”, diz o historiador Daniel Aarão Reis, professor da Universidade Federal Fluminense (UFF)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na mesma linha de raciocínio, o professor Heraldo Makrakis, pós-doutor em Estudos Estratégicos Internacionais pela Universidade Federal do Rio Grande do Sul e doutor em Ciências Militares pela Escola de Comando e Estado-Maior do Exército, acredita que a reformulação da doutrina é essencial para redesenhar o papel que as Forças Armadas devem cumprir no Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sacrifício&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do cadete Resende, ele entende que foi necessário lidar com a saudade de casa: "para se conquistar alguma coisa na vida, você tem que abdicar de algo."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo testemunha o historiador Ricardo Cabral, que é militar da reserva do Exército, a fraternidade entre os militares surge a partir das adversidades e desafios que os companheiros de tropa acabam enfrentando juntos. Isso torna, conforme avalia, a carreira de militar uma espécie de sacrifício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Quando você entra para as Forças Armadas, eles estão dentro, a força os abraça. Eles fazem parte de algo muito maior. Quando você entra, não é só você, é seu marido, é sua esposa, são seus filhos, pais, que sabem que você entrou para algo muito maior. Você passa por muitos momentos de sacrifício pessoal", diz o historiador. Ele mantém um site e o canal História Militar em Debate, no YouTube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Adaptação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comandante da tropa de cadetes da FAB que desfilou neste 7 de Setembro, o capitão de infantaria Rafael de Almeida Leitão, de 39 anos, se enxerga nos jovens que desfilaram. Natural de Fortaleza (CE), o oficial lembra que ingressou na instituição aos 17 anos de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu tive que mudar de vida totalmente. Foi uma descoberta do ponto de vista cultural e de de viver novas experiências com pessoas de lugares distintos do país. A gente precisa abrir mão de certos comportamentos do dia a dia para absorver os valores da instituição”. Ele mesmo não tinha ninguém da família de farda. No quartel, garante que a convivência é diuturna e isso fortalece as amizades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele é o comandante de uma turma do Corpo de Cadetes (do primeiro ano). O militar explica que o código de valores que a academia traz é algo motivador, ao reunir sentimentos como o do patriotismo e de valores agregados em um contexto que favorece muito a formação de jovens cidadãos. “Mesmo em uma fase da vida tão prematura, já estão incumbidas de uma responsabilidade diferente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele garante que a formação exige um diálogo mais aberto e franco, incluindo prepará-los para ter senso crítico e profissionalismo. A formação da atitude militar e posteriormente a formação da liderança ocorreriam de “uma forma muito natural ao longo dos quatro anos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O oficial defende que eles precisam ter uma disciplina de fato  com suporte de equipe de profissionais, que inclui psicólogos e pedagogos. “Desde o momento que eles chegaram na academia até o presente momento, eu penso neles 24 horas por dia”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comandante avalia que o ingresso na instituição e o dia a dia têm caráter democrático e conseguem tirar os alunos de uma espécie de “bolha”, apesar de eles estarem em um regime de aquartelamento. “Os valores são de responsabilidade, coragem, amor à profissão e a valorização da família”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Virada de chave&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quem chega às Forças Armadas já na vida adulta, a adaptação pode ser exigente. A aspirante a oficial do Exército Jérsica da Silva, de 31 anos, ingressou recentemente como oficial temporária e está em fase de formação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sempre tive um sonho de vestir a farda. Foi realmente uma virada de chave para nossa vida. Para se manifestar, por exemplo, a gente precisa de uma autoridade que nos permita (falar). A hierarquia e disciplina são pilares muito fortes”. Ela entende que a defesa de direitos humanos e da cidadania tem espaço no quartel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma colega de Jérsica, a tenente economista Vanda Maria Ferreira Neta está há mais de sete anos no quartel. O que a fez vestir a farda foi o estímulo da memória do avô, pracinha da 2ª Guerra Mundial, Abdias de Souza, que morreu aos 97 anos. Para ela, há desconhecimento de civis com a vida no quartel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contexto e críticas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cientista político Paulo Ribeiro da Cunha avalia o contexto do olhar civil para com a caserna e entende que militares possam, como já aconteceu em outros momentos da história, se envolver com a política, se assim desejarem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele cita períodos em que militares participaram ativamente da política, como a abolição da escravatura, a defesa da República e o movimento tenentista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, o especialista critica a partidarização dos militares, como aconteceu durante o governo de Jair Bolsonaro. "Eles [militares] encontraram muito respaldo de setores [políticos] e vieram à tona casos de corrupção que acabaram arranhando a imagem das Forças Armadas e diminuindo seu prestígio diante da sociedade brasileira."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cunha lembra que muitos militares sofreram perseguição, por defender a democracia e se colocar contra os desmandos e os excessos da ditadura militar instaurada pelo golpe de 1964, conforme documentou a Comissão Nacional da Verdade (CNV).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra pesquisadora, a professora Suzeley Kalil, da Universidade Estadual Paulista Júlio de Mesquita Filho (Unesp), critica estereótipos ligados à função dos militares. Um exemplo é de que o Estado teria transformado qualquer problema como algo da esfera da “defesa nacional”. Forças Armadas são escaladas, por exemplo, para solucionar problemas de políticas públicas, como distribuir caminhões-pipa para sanar desabastecimentos de água.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a pesquisadora, essa etapa faz com que os militares passem a ser vistos como imprescindíveis, quando, na realidade, o adequado seria exigir de setor competente a proposta de políticas públicas específicas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra crítica é a sedução dos estados com as escolas civis que absorveram preceitos dos militares. "É como se os militares pudessem encarnar essa ética [extremamente correta]. Aquela coisa de achar que militar não rouba, não delata ninguém, não é parte da sociedade, é melhor do que ela. É como se usar cabelo curto, farda, uma roupa engomada fosse sinônimo de bom comportamento, e a história mostra que não é bem assim", reflete Suzeley.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Compromisso e exigência&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Influenciados principalmente pelas famílias, quem ainda só sonha com a carreira nos quartéis, estudantes de colégios militares estavam entre os mais animados durante o desfile da Independência. A estudante Maria Eduarda Souza Nunes, de 18 anos, quer fazer medicina. “Acho que as atividades extracurriculares, como a prática de esportes, e os valores são bem diferentes. Acho que todo mundo é acostumado". Ela foi a aluna-comandante da tropa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colega dela, a estudante Alicia Costa, de 17, quer ser militar, como o pai. “Eu acho que a disciplina é o que a gente mais percebe. Há muito compromisso e exigência”, disse enquanto arrumava os últimos detalhes da farda para o desfile em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Colaborou o repórter Luciano Nascimento&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bb-florestas-atuacao-mercado-carbono-248622"&gt;BB florestas atuação mercado carbono&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-apenas-um-mes-forca-tarefa-do-governo-federal-entrega-mais-de-100-toneladas-de-alimentos-aos-yanomami-248593"&gt;Em apenas um mês, força-tarefa do Governo Federal entrega mais de 100 toneladas de alimentos aos Yanomami&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/militares-formacao-pesquisadores-criticam-curriculo-248621</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-248595</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-248595</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-248613</link><description>Reinaldo Paes Barreto</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-248613</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixo-acumulado-nao-e-recolhido-no-parque-municipal-248606</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3227-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixo acumulado não é recolhido no Parque Municipal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0450_x_0600_20230906202558_PDNXJ.jpg" longdesc="86459;127255"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No último domingo (03), foi realizado no Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, em Itaipava, um festival de música com diversas atrações durante a tarde e noite. Porém, em imagens e vídeos recebidos pelo Diário na manhã dessa quarta-feira (06), o local ainda estava com as caçambas cheias de lixo, além de caixas que estavam pelo chão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações de um pedestre que foi caminhar no parque, eram diversas garrafas espalhadas. “Além das sacolas, nós víamos uma sujeira nessa área e também a coleta que ainda não retirou o que estava na caçamba, mas queremos entender de quem é essa responsabilidade. Se for do evento já era para ter sido recolhido e se é lixo normal, era para ter mais regularidade, sem deixar da forma que está”, relatou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servico-de-capina-na-rua-washington-luiz-e-realizado-porem-a-tela-de-protecao-foi-retirada-248607"&gt;Serviço de capina na Rua Washington Luiz é realizado, porém, a tela de proteção foi retirada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-no-simeria-fica-sem-passagem-devido-aos-carros-particulares-parados-por-toda-localidade-248608"&gt;Servidão no Siméria fica sem passagem, devido aos carros particulares parados por toda localidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeiras-sao-retiradas-e-moradores-do-quitandinha-descartam-o-lixo-no-chao-248600"&gt;Lixeiras são retiradas e moradores do Quitandinha descartam o lixo no chão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixo-acumulado-nao-e-recolhido-no-parque-municipal-248606</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servico-de-capina-na-rua-washington-luiz-e-realizado-porem-a-tela-de-protecao-foi-retirada-248607</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3227-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serviço de capina na Rua Washington Luiz é realizado, porém, a tela de proteção foi retirada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0630_x_0274_20230906202550_A3K6N.jpg" longdesc="86456;65291"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Rua Washington Luiz, próximo à antiga fábrica São Pedro de Alcântara, relatam que foi realizado um serviço de capina, logo no número 378, porém, foi retirada a tela de proteção que tinha para o rio e, com isso, tirou a segurança dos residentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, para o local receber os serviços de capina e roçada, a tela de proteção foi retirada. “Embora fosse de plástico, dá como referência para os moradores, dos quais crianças, para não cair no rio. Queremos a recolocação de outra tela, ou pelo menos, informe aos moradores, que não iram recolocar, para que assim, possamos tomar providências”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comdep informou que enviará em breve uma equipe ao local para realizar a reinstalação das telas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixo-acumulado-nao-e-recolhido-no-parque-municipal-248606"&gt;Lixo acumulado não é recolhido no Parque Municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-no-simeria-fica-sem-passagem-devido-aos-carros-particulares-parados-por-toda-localidade-248608"&gt;Servidão no Siméria fica sem passagem, devido aos carros particulares parados por toda localidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeiras-sao-retiradas-e-moradores-do-quitandinha-descartam-o-lixo-no-chao-248600"&gt;Lixeiras são retiradas e moradores do Quitandinha descartam o lixo no chão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servico-de-capina-na-rua-washington-luiz-e-realizado-porem-a-tela-de-protecao-foi-retirada-248607</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servidao-no-simeria-fica-sem-passagem-devido-aos-carros-particulares-parados-por-toda-localidade-248608</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3227-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Servidão no Siméria fica sem passagem, devido aos carros particulares parados por toda localidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0338_x_0600_20230906202534_1LWYM.jpg" longdesc="86449;36190"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Diário recebeu denúncia dos moradores da Servidão Ângelo Prata, no Siméria, que tanto no início quanto no final do mês, a localidade fica tomada por diversos carros, que não são dos moradores. Essa situação dificulta a passagem dos próprios, pois não existe a possibilidade de subir a localidade e, segundo eles, essa situação é recorrente e fica logo ao lado do depósito da Comdep, sendo que pedidos de providências a este respeito já foram realizados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, essa situação acontece todo final e início do mês. “A servidão fica sem acesso. Já foram realizados pedidos várias vezes aos responsáveis pelo depósito da Comdep, que não deixem os carros interditando a servidão. Há vários moradores de idade e se precisar sair em uma emergência ficarão presos. Um verdadeiro absurdo e uma vergonha”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixo-acumulado-nao-e-recolhido-no-parque-municipal-248606"&gt;Lixo acumulado não é recolhido no Parque Municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servico-de-capina-na-rua-washington-luiz-e-realizado-porem-a-tela-de-protecao-foi-retirada-248607"&gt;Serviço de capina na Rua Washington Luiz é realizado, porém, a tela de proteção foi retirada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeiras-sao-retiradas-e-moradores-do-quitandinha-descartam-o-lixo-no-chao-248600"&gt;Lixeiras são retiradas e moradores do Quitandinha descartam o lixo no chão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servidao-no-simeria-fica-sem-passagem-devido-aos-carros-particulares-parados-por-toda-localidade-248608</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeiras-sao-retiradas-e-moradores-do-quitandinha-descartam-o-lixo-no-chao-248600</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3227-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixeiras são retiradas e moradores do Quitandinha descartam o lixo no chão&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0450_x_0600_20230905213518_MQXOL.jpg" longdesc="86360;40271"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Avenida Amaral Peixoto, no bairro Quitandinha, próximo ao número 895, denunciaram ao jornal sobre a falta das caçambas de lixo no local. Eram três caçambas, porém, elas foram retiradas sem reposição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, essa situação é um absurdo. “Eram três lixeiras, uma quebrou e nada de repor, as duas que ficaram estavam em péssimo estado e agora não tem mais nenhuma. Um absurdo o morador ter que deixar os lixos no chão da rua, sobretudo em um espaço onde atende quatro vias e trechos (Av. Amaral Peixoto, Rua Araruama, Rua Espírito Santo e parte de baixo da Amaral Peixoto). Uma vergonha”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comdep informou que enviará uma equipe ao local para verificar a situação relatada e, se necessário, realizar a instalação de novos containers.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixo-acumulado-nao-e-recolhido-no-parque-municipal-248606"&gt;Lixo acumulado não é recolhido no Parque Municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servico-de-capina-na-rua-washington-luiz-e-realizado-porem-a-tela-de-protecao-foi-retirada-248607"&gt;Serviço de capina na Rua Washington Luiz é realizado, porém, a tela de proteção foi retirada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-no-simeria-fica-sem-passagem-devido-aos-carros-particulares-parados-por-toda-localidade-248608"&gt;Servidão no Siméria fica sem passagem, devido aos carros particulares parados por toda localidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeiras-sao-retiradas-e-moradores-do-quitandinha-descartam-o-lixo-no-chao-248600</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vini-jr-debinha-finalistas-premio-bola-de-ouro-248610</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3227-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vini Jr e Debinha estão entre os finalistas ao prêmio Bola de Ouro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atletas concorrem na categoria melhor jogador da revista France Press&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230907074724_DF1JX.jpg" longdesc="86467;36304"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Twitter / Fifa World Cup&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igor Santos - EBC - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A revista francesa France Football divulgou na quarta (6) os finalistas para diversas categorias de seus prêmios individuais, dentre eles os de melhor jogador e jogadora do mundo na última temporada. Vinicius Junior, entre os homens e Debinha, entre as mulheres, foram os únicos brasileiros apontados entre os 30 finalistas em cada uma das listas. A entrega das premiações será feita em 30 de outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O atacante do Real Madrid, de 23 anos, foi indicado pela segunda vez na carreira, a segunda consecutiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os outros 29 concorrentes, os destaques são o retorno de Lionel Messi, agora campeão do mundo com a seleção argentina, que havia ficado de fora da lista em 2022 e a ausência de Cristiano Ronaldo pela primeira vez em 20 anos. Os dois são apenas alguns exemplos de jogadores de destaque que deixaram o futebol europeu no último ano. O vencedor da última edição da Bola de Ouro, o francês Karim Benzema, é um deles. Ele agora atua pelo Al-Ittihad, da Arábia Saudita. Benzema está entre os 30 finalistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Messi é apontado como um forte candidato a levar o prêmio, que seria o seu sétimo na carreira. O norueguês Erling Haaland, do Manchester City (recém-eleito melhor jogador da temporada passada pela UEFA) e o francês Kylian Mbappé, do PSG, artilheiro da Copa do Mundo do Catar pela seleção de seu país, são outros favoritos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debinha está entre as 30 melhores jogadoras do mundo&lt;br&gt;Na lista relativa às mulheres, o Brasil tem o mesmo número de nomes indicados: apenas um, o da atacante Debinha, atleta do Kansas City Current, dos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as 30 indicadas, quatro fizeram parte da campanha que culminou no inédito título da Espanha na recém-encerrada Copa do Mundo da Austrália e da Nova Zelândia: Aitana Bonmatí, Olga Carmona, Salma Paralluelo e Alba Redondo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Curiosamente, a vencedora das últimas duas Bolas de Ouro, Alexia Putellas, que também fez parte da campanha campeã, ficou de fora por ter sofrido uma grave lesão que minimizou seu impacto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os outros prêmios concedidos pela revista, somente um brasileiro aparece indicado. É o goleiro Ederson, do Manchester City e da seleção brasileira, que está entre os finalistas do Troféu Yashin, entregue ao melhor goleiro da temporada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vini-jr-debinha-finalistas-premio-bola-de-ouro-248610</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/censura-surto-meningite-primeiros-desafios-pni-248614</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VACINA/3227-149" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VACINA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sob censura, surto de meningite foi um dos primeiros desafios do PNI&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ditadura militar tentou abafar gravidade da epidemia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0754_x_0509_20230907103508_HIWF5.jpg" longdesc="86479;53358"&gt;&lt;br&gt; Foto: Geovana Albuquerque/Agência Saúde DF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinícius Lisboa - Agência Brasil* - Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A organização do Programa Nacional de Imunizações (PNI) dava seus primeiros passos após sua criação, em 1973, quando o Brasil enfrentou uma de suas mais graves crises de saúde pública do século 20, a epidemia de meningite meningocócica, com 67 mil casos entre 1971 e 1976, sendo 40 mil apenas no estado de São Paulo. Doença grave e imunoprevenível, a meningite bacteriana pode causar infecções generalizadas, as meningococcemias, que têm alta letalidade e deixam sequelas permanentes como amputações de membros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje integrante da Comissão Permanente de Assessoramento em Imunizações do Estado de São Paulo, Guido Levi já era médico na época e lembra que a doença provocou cenas difíceis de esquecer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Foi uma época terrível. O Hospital Emílio Ribas, que era o principal hospital de isolamento em São Paulo, chegou a ter crianças internadas no pátio. Um hospital que normalmente tinha 180, 200 leitos ocupados, chegou a ter mais de mil crianças. Como não cabiam mais nas enfermarias, ficaram no estacionamento, no pátio. Felizmente, isso foi controlado. Hoje, temos um controle dessa doença com a vacinação."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A situação se agravou com a censura da ditadura militar, que tentou abafar a gravidade da epidemia e só começou a agir quando não havia mais como controlá-la.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Em determinado momento não deu mais para ocultar, porque a coisa foi explosiva. Mas se tentou ocultar. Isso ocorreu historicamente com muitas doenças, desde a antiguidade. Hoje, felizmente, a população está informada da existência da vacina e o número de casos caiu demais", conta Levi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autoritarismo criminoso&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Pesquisador da Casa de Oswaldo Cruz e presidente do Centro Brasileiro de Estudos de Saúde (Cebes), o historiador Carlos Fidelis Ponte classifica como autoritária, criminosa e burra a tentativa de censura por parte da ditadura militar a uma doença que precisava ser contida por medidas preventivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Era uma época em que se falava do Brasil grande, Brasil potência, do Brasil do futuro, desenvolvido. E o Geisel ainda tinha força, não estava na mesma crise que o Figueiredo. Então, eles procuraram censurar a existência de uma epidemia em São Paulo. Essa foi a coisa mais burra que existiu, porque, quando você censura, você censura inclusive para a máquina estatal. A máquina que deveria combater também não sabe da existência. E a população não se prepara. Isso faz com que a doença tenha campo livre, aumente o número de casos e o raio de ação. Foi uma tentativa autoritária, burra e criminosa, porque fez com que a doença se expandisse mais rapidamente e atingisse um número maior de pessoas.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naquela época, o Brasil não produzia a vacina contra a doença, e, quando não foi possível mais esconder a epidemia, foi preciso comprar às pressas não um número de doses para conter a expansão de casos em São Paulo, mas uma quantidade que pudesse enfrentar um surto já de proporções nacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Brasil precisou importar uma quantidade de vacinas que não existia em produção no mundo. Os franceses precisaram construir uma nova fábrica para atender à demanda do Brasil.”&lt;br&gt;O economista Vinícius da Fonseca, na época na Secretaria de Planejamento (Seplan), conseguiu nessa negociação com o Instituto Pasteur, na França, a inclusão da transferência de tecnologia da vacina contra o meningococo. Foi a partir disso que, em 1976, foi criado o Instituto de Tecnologia em Imunobiológicos (Bio-Manguinhos/Fiocruz), com Fonseca na presidência da Fiocruz, para incorporar e nacionalizar tecnologias existentes no mundo em prol do PNI e, futuramente, do Sistema Único de Saúde (SUS). Em 2023, o  Programa Nacional de Imunizações completa 50 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ele é o primeiro a usar o poder de compra do Estado para gerar emprego, desenvolvimento científico e reduzir a dependência. Isso inaugurou uma estratégia política que alimentou Bio-Manguinhos durante anos e alimenta até hoje”, destaca o historiador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A produção nacional começou a chegar aos brasileiros em 1977, ano em que os casos se normalizaram, em parte pela vacinação e em parte pelo grande número de infectados pela bactéria. Hoje, a meningite meningocócica é considerada uma doença controlada pela vacinação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Para crianças e adolescentes&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Disponível no PNI, a vacina meningocócica C conjugada deve ser administrada com duas doses, aos 3 e aos 5 meses de idade, e requer ainda uma dose de reforço aos 12 meses. O Sistema Único de Saúde oferece ainda a vacina meningocócica ACWY a adolescentes de 11 a 14 anos de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil teve uma queda expressiva no número de casos da doença desde que adotou a vacina no SUS, em 2010. A queda da cobertura nos últimos anos, porém, traz um alerta, porque a doença não parou de circular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A meningite é uma doença causada pela inflamação das meninges, membranas que envolvem o cérebro e a medula espinhal, o que se dá por meio da infecção causada principalmente por vírus ou bactérias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, o SUS oferece sete vacinas contra a meningite, que é considerada uma doença endêmica no país. Isso significa que são esperados casos ao longo de todo o ano, com a ocorrência de surtos e epidemias ocasionais. Segundo o Ministério da Saúde, a ocorrência das meningites bacterianas é mais comum no outono e no inverno, e a das virais, na primavera e no verão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bactéria agressiva&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A bactéria meningococo C é considerada agressiva e pode levar à morte em menos de 24 horas, mesmo quando diagnosticada e tratada. Nesses casos mais agudos, a infecção pode ir para o sangue e se tornar generalizada, causando a chamada meningococcemia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diretora da Sociedade Brasileira de Imunizações, Isabela Ballalai, explica que a meningite meningocócica está entre as mais graves, por ser uma doença que chega a causar a morte de 20% dos pacientes e a deixar um em cada cinco com sequelas importantes, como amputações de braços e pernas e danos neurológicos irreversíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"As meningites por bactérias são as mais graves, e as duas bactérias que mais causam são o meningococo e o pneumococo. A meningocócica é a mais comum no país, mas, nesse um ano após a pior fase da pandemia, a gente está vendo aumentar a pneumocócica", alertou. "É uma doença muito grave, que, quando não mata, pode deixar sequelas para o resto da vida."&lt;br&gt;Isabela Ballalai ressalta que a vacinação de bebês contra a meningite não pode ser deixada para depois, porque a imunização é programada para o primeiro ano de vida justamente por ser o momento de maior vulnerabilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A doença meningocócica acontece em qualquer idade, mas a incidência em crianças menores de 2 anos é muito mais alta que em adultos. E, proporcionalmente, há mais casos em crianças menores de 1 ano", alerta ela. "As pessoas não deixam de se vacinar porque receberam fake news, elas deixam de se vacinar porque não perceberam o risco da doença. Elas acabam protelando, e isso leva a baixas coberturas."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prevenção&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A vacinação contra a meningite deve começar ao nascer, com a vacina BCG, que protege contra formas graves da tuberculose, o que inclui a meningite tuberculosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vacina pentavalente, prescrita para 2, 4 e 6 meses de idade, previne contra a meningite causada pelo Haemophilus influenzae sorotipo B, além de difteria, tétano, coqueluche e hepatite B.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos 2 meses de idade, os bebês também devem tomar a primeira dose da pneumocócica 10-valente, que requer ainda uma dose aos 4 meses de idade e um reforço ao completar o primeiro ano de vida. Essa vacina protege contra a meningite pneumocócica e contra pneumonias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vacina meningocócica C conjugada, que protege contra o sorotipo C do meningococo, deve ser aplicada aos 3, 5 e 12 meses idade. Nesse caso, a prevenção é contra a meningite meningocócica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a meningocócica ACWY, contra o mesmo tipo de meningite, protege contra os sorotipos A, C, W e Y, e é recomendada para adolescentes de 11 a 14 anos de idade. A vacinação com a ACWY no país está em situação ainda pior que a da meningocócica C, com cobertura de apenas 57% em 2022, segundo o Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vacina pneumocócica 23-valente não faz parte do calendário infantil e é recomendada pelo Ministério da Saúde para toda a população indígena acima de 5 anos de idade e para a população com mais de 60 anos de idade abrigada em instituições de acolhimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vacina pneumocócica 13-valente é aplicada apenas nos Centros de Referência para Imunobiológicos Especiais (CRIEs), e seu uso é recomendado para indivíduos com ao menos 5 anos de idade que vivem com HIV, pacientes oncológicos, transplantados de órgãos sólidos e transplantados de medula óssea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0354_x_0600_20230907103317_L3MHL.png" longdesc="86478;232947"&gt;&lt;br&gt; Arte / Agência Brasil&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/censura-surto-meningite-primeiros-desafios-pni-248614</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/kayky-brito-resposta-satisfatoria-tratamento-hospital-248618</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3227-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Kayky Brito tem resposta satisfatória ao tratamento, diz hospital&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ator permanece com o quadro clínico sem alterações&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0555_20230907142517_OPQ7V.jpg" longdesc="86486;32553"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / Instagram&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ana Cristina Campos – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ator Kayky Brito, de 34 anos, permanece com o quadro clínico sem alterações e resposta satisfatória ao tratamento, conforme boletim médico divulgado nesta quinta-feira (7) pelo Hospital Copa D’Or, onde está internado desde a tarde de sábado (2). A nota foi assinada pelos médicos Edno Wallace, Ney Pecegueiro e Marcelo London.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele foi submetido a cirurgias para a fixação de fratura na pelve e no braço direito na segunda-feira (4) e permaneceu sedado e em ventilação mecânica. O ator foi diagnosticado com politraumatismo e traumatismo craniano e continua na Unidade de Terapia Intensiva (UTI).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kayky foi atropelado na madrugada de sábado na Avenida Lúcio Costa, na orla da Barra da Tijuca, zona oeste do Rio de Janeiro. O ator estava com amigos em um quiosque e resolveu pegar algo no carro estacionado do outro lado da via. Imagens de câmeras de segurança do local mostram que ele foi atingido por um veículo quando voltava correndo para o quiosque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O motorista de aplicativo que dirigia o carro parou o veículo e aguardou a chegada de policiais e o atendimento do Corpo de Bombeiros.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-semana-de-conscientizacao-prevencao-e-orientacao-sobre-a-artrite-reumatoide-248602"&gt;Petrópolis terá semana de conscientização, prevenção e orientação sobre a Artrite Reumatoide &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/kayky-brito-resposta-satisfatoria-tratamento-hospital-248618</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bb-florestas-atuacao-mercado-carbono-248622</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3227-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BB protege florestas com atuação no mercado de carbono&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Meta é gerar mais de 60 milhões em créditos de carbono em 30 anos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ana Cristina Campos - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Banco do Brasil (BB) informou que vem apoiando seus clientes na elaboração de projetos geradores de crédito de carbono, principalmente na modalidade desmatamento evitado – REDD+, o que representou até agosto deste ano, a proteção de mais de 500 mil hectares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vice-presidente de governo e de sustentabilidade empresarial do BB, José Ricardo Sassero, apenas com os projetos em andamento, a expectativa é gerar mais de 60 milhões em créditos de carbono ao longo de 30 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Estes créditos de carbono com toda certeza se juntarão a outros, oriundos de demais projetos que temos analisado, o que marca nossa posição de liderança no cuidado com o meio ambiente e com as pessoas. Além disso, esses projetos contam com selo social, o que garante investimentos em projetos de melhoria da qualidade de vida das comunidades que habitam as áreas em seu entorno. Como exemplo dessas ações, podemos citar a construção de escolas, saneamento básico, energia renovável e instalação de infraestrutura para internet", disse Sasseron, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O BB também informou que, com uma rede de parceiros, tem promovido a implementação de projetos de crédito de carbono a partir de fontes de energia renovável e biodigestores. E, recentemente, realizou leilão de imóveis em que aceitou créditos de carbono como pagamento desses ativos imobiliários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plano de Sustentabilidade - Agenda 30 BB&lt;br&gt;Desde 2005, o Banco do Brasil conta com um Plano de Sustentabilidade, chamado de Agenda 30 BB. Ele é um instrumento fomentador de negócios e práticas ASG (Ambiental, Social e Governança) na instituição, que busca fortalecer seu papel transformador na promoção de economia de baixo carbono, verde e inclusiva e na ampliação da atuação com criação de valor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Revisado a cada dois anos e estruturado em torno de desafios em sustentabilidade, o plano se desdobra em compromissos estabelecidos para o período de três anos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/militares-formacao-pesquisadores-criticam-curriculo-248621"&gt;Militares formação pesquisadores criticam currículo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-apenas-um-mes-forca-tarefa-do-governo-federal-entrega-mais-de-100-toneladas-de-alimentos-aos-yanomami-248593"&gt;Em apenas um mês, força-tarefa do Governo Federal entrega mais de 100 toneladas de alimentos aos Yanomami&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bb-florestas-atuacao-mercado-carbono-248622</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-248591</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-248591</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-nova-deli-participar-cupula-g20-248620</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3227-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula embarca para Nova Déli para participar da Cúpula do G20 &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Brasil assume pela primeira vez presidência do bloco em dezembro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230907180104_E7DUY.jpg" longdesc="86488;61190"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva embarcou nesta quinta-feira (7) para Nova Déli, capital da Índia, onde participa da 18ª Cúpula do G20, grupo que reúne as 19 nações de maior economia do mundo e a União Europeia, nos dia 9 e 10 deste mês.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão é que a comitiva brasileira chegue à cidade indiana no final da noite de sexta-feira (8), pelo horário oficial de Brasília, manhã de sábado no país asiático.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cúpula é o ponto alto das atividades do G20 e marcará também a reta final da presidência rotativa do bloco, atualmente com a Índia, e que será assumida pelo governo brasileiro, pela primeira vez, a partir do dia 1º de dezembro.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de embarcar, o presidente Lula, ao lado de ministros e autoridades dos demais Poderes, participou do desfile de 7 de Setembro, realizado na Esplanada dos Ministérios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Programação&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;A programação oficial da Cúpula do G20 prevê pelo menos três sessões temáticas principais.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Lula participa de duas delas no sábado (9), com os temas “Um Planeta” - que se ocupará do debate sobre desenvolvimento sustentável, transição energética, mudanças climáticas, preservação ambiental e emissões de carbono - e “Uma Família” – para tratar do crescimento inclusivo, progresso nos objetivos de desenvolvimento sustentável (ODS), educação, saúde e desenvolvimento liderado por mulheres.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No domingo (10), está prevista a terceira sessão da cúpula intitulada “Um Futuro”, painel que terá como temas as transformações tecnológicas, a infraestrutura pública digital, reformas multilaterais e o futuro do trabalho e emprego. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Presidência&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;Na sequência da terceira reunião, haverá a cerimônia de transferência da presidência do G20. O primeiro-ministro indiano, Narendra Modi, fará um balanço sobre a presidência da Índia em 2023. Já o presidente Lula vai encerrar o evento, apresentando as prioridades e os desafios da futura presidência brasileira, que começa efetivamente a partir de 1º de dezembro de 2023.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidência rotativa do Brasil no G20 vai até o fim de 2024, quando uma nova cúpula será realizada no Brasil, na cidade do Rio de Janeiro. O encontro está previsto para ocorrer nos dias 18 e 19 de novembro do ano que vem. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-defende-alerta-obrigatorio-sobre-crime-de-injuria-racial-em-eventos-esportivos-248599"&gt;Vereador defende alerta obrigatório sobre crime de injúria racial em eventos esportivos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/padilha-balanco-troca-ministerial-ampliar-base-governo-248619"&gt;Padilha balanço troca ministerial ampliar base governo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/minirreforma-eleitoral-sera-apresentada-na-proxima-segunda-feira-248597"&gt;Minirreforma eleitoral será apresentada na próxima segunda-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-nova-deli-participar-cupula-g20-248620</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/padilha-balanco-troca-ministerial-ampliar-base-governo-248619</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3227-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Padilha faz balanço de troca ministerial para ampliar base do governo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministro afirmou que nada mudará na área do esporte&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230907143126_3QHES.jpg" longdesc="86487;55229"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniella Almeida - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro das Relações Institucionais da Presidência da República, Alexandre Padilha, ao chegar à cerimônia do desfile cívico-militar de 7 de Setembro, nesta nesta quinta-feira (7), comentou as trocas de ministros anunciada na noite anterior, que podem ampliar a base de apoio ao governo Congresso Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o ministro, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva concluiu o diálogo que vinha sendo feito desde o mês de julho e que agora haverá reforço ao time do governo, com a incorporação dos partidos políticos Republicanos e Progressistas (PP) na equipe ministerial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Os líderes das duas bancadas federais, do Republicanos e do Progressistas, já vinham ajudando o governo no primeiro semestre na aprovação da reforma tributária, do marco fiscal, da recriação de todos os programas sociais, de criar um ambiente democrático e ter rechaçado os atos golpistas do dia 8 de janeiro, o que nos permite que, nesse dia histórico, 7 de Setembro, a gente tenha um momento de afirmação da democracia e da união do país. E também já contribuíram, durante todo o primeiro semestre, para criar um ambiente econômico no país."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ana Moser&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O ministro das Relações Institucionais, Alexandre Padilha, agradeceu a participação da ministra do Esporte, Ana Moser, que será substituída pelo deputado federal André Fufuca (PP-MA), após o presidente Lula retornar da reunião do G20, na Índia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padilha agradeceu pelos trabalhos que a ex-atleta do voleibol, Ana Moser, vinha fazendo até então, à frente da pasta, e acredita que Moser continuará colaborando com o esporte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O presidente Lula considera e acredita que a ministra Ana Moser vai continuar colaborando com o esporte brasileiro, com as políticas públicas federais. Ela tem apreço muito grande na relação do esporte com a educação."&lt;br&gt;Padilha ressaltou que o presidente Luiz Inácio Lula da Silva cumprirá todos os compromissos firmados durante a campanha eleitoral, em 2022,  e no início do governo, na área do esporte, sob novo comando da pasta. E fez uma comparação esportiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Podemos estar tendo uma mudança dos jogadores que estão em quadra, mas não mudam a estratégia, o plano tático e os objetivos do time.", compara o ministro de Relações Institucionais da PR, Alexandre Padilha.&lt;br&gt;"No próprio vôlei, às vezes, acontece do treinador ter que tirar do jogo, num certo momento, sua maior ponta de rede, para melhorar a defesa, para melhorar o passe, para enfrentar o momento do jogo. Então, estamos fazendo uma mudança de quem está na quadra, mas não mudam os compromissos com o esporte brasileiro, não mudam os compromissos anunciados pelo presidente Lula e iniciados pela ministra Ana Moser."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trocas &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Padilha comentou ainda a mudança no Ministério de Portos e Aeroportos, de onde sai o ministro Márcio França e assume o parlamentar Sílvio Costa Filho (Republicanos - PE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O ministro Sílvio Costa Filho assume e reafirma o compromisso com as políticas de portos e aeroportos que vêm sendo feitas, com a expansão da nossa aviação regional, de estruturar aeroportos regionais no país, compromisso da expansão da área de portos."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padilha destacou que o ministério tem papel estratégico no país, pois vem batendo recordes de exportação neste momento. "Queremos ampliar nosso comércio exterior, queremos reduzir o custo da logística. Esse ministério tem papel decisivo nisso."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a criação do 38° ministério, Padilha ressalta que o ministro Márcio França aceitou o desafio de lidar com o tema das micro, médias e pequenas empresas, com o tema do empreendedorismo, como deseja o presidente Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As nomeações e as cerimônias de transmissão de cargos dos novos ocupantes anunciados serão realizadas após o retorno do presidente Lula e comitiva da viagem à Índia.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-defende-alerta-obrigatorio-sobre-crime-de-injuria-racial-em-eventos-esportivos-248599"&gt;Vereador defende alerta obrigatório sobre crime de injúria racial em eventos esportivos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-nova-deli-participar-cupula-g20-248620"&gt;Lula Nova Déli participar Cúpula G20 &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/minirreforma-eleitoral-sera-apresentada-na-proxima-segunda-feira-248597"&gt;Minirreforma eleitoral será apresentada na próxima segunda-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/padilha-balanco-troca-ministerial-ampliar-base-governo-248619</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-dois-ministros-superior-tribunal-justica-248611</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3227-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula indica dois ministros para o Superior Tribunal de Justiça&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nomes foram escolhidos a partir de lista enviada pelo STJ&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230907074954_1WLK3.jpg" longdesc="86468;51796"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva indicou nesta quarta-feira (6) dois desembargadores para ocuparem vagas de ministros do Superior Tribunal Federal (STJ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula indicou para as vagas os desembargadores Teodoro Silva Santos, do Tribunal de Justiça do Ceará (TJCE), e José Afrânio Vilela, do Tribunal de Justiça de Minas Gerais (TJMG). Os nomes foram escolhidos a partir de uma lista enviada pelo tribunal à Presidência da República.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os magistrados vão ocupar as vagas abertas pela aposentadoria de Jorge Mussi e o falecimento de Paulo de Tarso Sanseverino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para tomarem posse, os novos ministros precisam ser aprovados pela Comissão de Constituição e Justiça (CCJ) do Senado e pelo plenário da Casa. A data da sabatina ainda será marcada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mulheres&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na semana passada, Lula indicou para o STJ a advogada Daniela Teixeira. Caso tenha o nome aprovado pelo Senado, a ministra se tornará a sétima mulher na atual composição, que possui 33 cadeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O STJ é presidido pela ministra Maria Tereza de Assis Moura, indicada em 2006, no primeiro mandato de Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também fazem parte do tribunal as ministras Regina Helena Costa, última mulher a tomar posse, em 2013, além de Assusete Magalhães, Laurita Vaz, Nancy Andrigui e Isabel Galotti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 1999, a ex-ministra Eliana Calmon e atual ministra Nancy foram as primeiras indicadas para o STJ. No ano seguinte, Ellen Gracie foi a primeira mulher indicada para o Supremo Tribunal Federal.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/toffoli-invalida-provas-obtidas-no-acordo-de-leniencia-da-odebrecht-248592"&gt;Toffoli invalida provas obtidas no acordo de leniência da Odebrecht&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/decreto-presidencial-define-regras-para-atividades-de-inteligencia-248596"&gt;Decreto presidencial define regras para atividades de inteligência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-dois-ministros-superior-tribunal-justica-248611</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/minirreforma-eleitoral-sera-apresentada-na-proxima-segunda-feira-248597</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3227-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Minirreforma eleitoral será apresentada na próxima segunda-feira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Grupo de trabalho encerrou reunião hoje sem texto definitivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230906161909_4PYBJ.jpg" longdesc="86435;39415"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Lula Marques/ Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lucas Pordeus León - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O parecer da minirreforma eleitoral discutido na Câmara dos Deputados será apresentado na próxima segunda-feira (11). A previsão era apresentar o texto nesta quarta-feira (6), mas o Grupo de Trabalho (GT) criado para analisar e votar a minirreforma encerrou a reunião sem um texto definitivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a assessoria de imprensa do relator, o deputado Rubens Pereira Júnior (PT-MA), a apresentação e a votação do parecer no GT foram adiadas porque o relator recebeu novas sugestões de mudanças na legislação eleitoral que devem ser incluídas no texto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com a lei exige que mudanças nas regras eleitorais sejam publicadas um ano antes do pleito, a minirreforma precisa ser sancionada até o dia 5 de outubro para poder valer nas eleições municipais de 2024. O presidente da Câmara, deputado federal Arthur Lira (PP/AL) prometeu conclui a votação na próxima semana para dar tempo de o Senado analisar a proposta.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rubens Pereira Júnior tem afirmado que temas mais complexos, que não tenham consenso, não estarão no seu parecer. Entre os temas que devem ser abordados, estão: federação partidária, propaganda eleitoral, prestação de contas eleitorais, inelegibilidade, financiamento de campanhas e violência política contra mulheres.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Nós evitamos assuntos polêmicos, se tiver um assunto muito polêmico inviabiliza o debate e não é aprovado no Plenário. Procuramos simplificar os processos e desburocratizar”, explicou o relator em entrevista à TV Câmara realizada nesta quarta-feira.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sobras eleitorais&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O relator disse que o tema mais polêmico discutido na minirreforma é o das “sobras eleitorais”. Atualmente, as cadeiras das Câmaras de Vereadores, Assembleias Legislativas estaduais e da Câmara dos Deputados são preenchidas pelos partidos ou federações que alcançam o chamado quociente eleitoral, que é o cálculo que define quantos votos são necessários para ocupar uma vaga. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Se, por exemplo, forem 100 mil votos válidos para 10 vagas existentes, o quociente eleitoral será 10 mil votos. Esse é o mínimo que um partido precisa ter na eleição para eleger um deputado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Depois de ocupadas essas vagas pela regra do quociente eleitoral, ainda sobram cadeiras que não foram ocupadas pelos partidos. Afinal, se um partido teve 55 mil votos, ele ganha cinco cadeiras pelo exemplo usado acima, sobrando ainda 5 mil votos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Essas “sobras”, pela regra aprovada em 2021, serão preenchidas pelos partidos que conseguiram, pelo menos, 80% do quociente eleitoral e pelos candidatos com um número mínimo de votos de 20% desse quociente."&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Esse assunto está sendo debatido no Supremo Tribunal Federal (STF) e, na dúvida, a Câmara vai ter que colocar algo no lugar”, explicou Rubens Pereira que acrescentou que esse deve ser um tema decidido sem consenso, pelo voto no Plenário. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-defende-alerta-obrigatorio-sobre-crime-de-injuria-racial-em-eventos-esportivos-248599"&gt;Vereador defende alerta obrigatório sobre crime de injúria racial em eventos esportivos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-nova-deli-participar-cupula-g20-248620"&gt;Lula Nova Déli participar Cúpula G20 &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/padilha-balanco-troca-ministerial-ampliar-base-governo-248619"&gt;Padilha balanço troca ministerial ampliar base governo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/minirreforma-eleitoral-sera-apresentada-na-proxima-segunda-feira-248597</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/toffoli-invalida-provas-obtidas-no-acordo-de-leniencia-da-odebrecht-248592</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3227-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Toffoli invalida provas obtidas no acordo de leniência da Odebrecht&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministro considera prisão de Lula um dos maiores erros do Judiciário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230906124612_SYU37.jpg" longdesc="86417;30285"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rosinei Coutinho / Arquivo / SCO / STF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sayonara Moreno - Rádio Nacional - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro do Supremo Tribunal Federal Dias Toffoli invalidou nesta terça-feira (6) todas as provas obtidas nos acordos de leniência da Odebrecht. As informações sustentaram as ações e operações da conhecida Operação Lava Jato, que teve mais de 70 fases. O acordo de leniência - uma espécie de delação premiada - foi firmado em 2016, entre o Ministério Público Federal e a Odebrecht. No ano seguinte, o acordo foi homologado pelo então juiz Sérgio Moro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toffoli decidiu anular todos os documentos, que não podem mais ser usados em ações criminais, eleitorais, cíveis ou de improbidade administrativa. A decisão atende ao pedido da defesa do presidente Luiz Inácio Lula da Silva para ter acesso aos conteúdos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na determinação, o ministro da Suprema Corte dá dez dias para que a Polícia Federal “apresente o conteúdo integral das mensagens apreendidas na Operação Spoofing”, que trata de diálogos entre procuradores da Lava Jato e o ex-juiz e atual senador Sérgio Moro. No documento, Toffoli chama de “estarrecedora” a constatação “de que houve conluio entre a acusação e o magistrado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra determinação do magistrado é que a Advocacia Geral da União (AGU) apure, “urgentemente, a conduta dos agentes públicos envolvidos” na Lava Jato, diante da “gravidade da situação”. A AGU já informou que vai cumprir a ordem e “após a devida apuração, poderá ser cobrado dos agentes públicos, em ação regressiva, o ressarcimento à União relativo às indenizações pagas”, sem prejuízo da apuração “de danos causados diretamente à União pelas condutas desses agentes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro do Supremo disse ainda que, diante da “gravidade da situação”, “já seria possível, simplesmente, concluir que a prisão do presidente Luiz Inácio Lula da Silva poderia ser chamada de dos maiores erros judiciários da história do país”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tratou-se de uma armação fruto de um projeto de poder de determinados agentes públicos em seu objetivo de conquista do Estado, por meios aparentemente legais, mas com métodos e ações ilegais", concluiu o ministro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-dois-ministros-superior-tribunal-justica-248611"&gt;Lula dois ministros Superior Tribunal Justiça&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/decreto-presidencial-define-regras-para-atividades-de-inteligencia-248596"&gt;Decreto presidencial define regras para atividades de inteligência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/toffoli-invalida-provas-obtidas-no-acordo-de-leniencia-da-odebrecht-248592</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/decreto-presidencial-define-regras-para-atividades-de-inteligencia-248596</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3227-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Decreto presidencial define regras para atividades de inteligência&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nova estrutura será formada pela Abin e quatro categorias de órgãos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230906141908_L3J16.jpg" longdesc="86426;48538"&gt;&lt;br&gt; Foto: Antonio Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Sistema Brasileiro de Inteligência (Sisbin) terá novas regras de organização e funcionamento. Entre as novidades, está uma estrutura formada pela Agência Brasileira de Inteligência (Abin) e por quatro categorias de órgãos: permanentes, dedicados, associados ou federados, que serão estabelecidos tendo por base os níveis de acesso de cada um  às informações consideradas mais estratégicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O decreto presidencial que traz as mudanças foi assinado nesta quarta-feira (6) – Dia do Profissional da Inteligência – pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva. De acordo com o Planalto, a nova estrutura possibilitará “um sistema de inteligência que potencialize o enfrentamento de ações contrárias ao Estado Democrático de Direito”. Permitirá também a ampliação dos níveis de eficiência do assessoramento dos órgãos de inteligência à Presidência da República, além do aprimoramento do papel da Abin como órgão central do Sisbin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida vem em resposta às falhas ocorridas no sistema de inteligência durante os atos golpistas do 8 de janeiro. O objetivo é diminuir a influência militar e dar protagonismo civil à atividade que é responsável pela produção de conhecimentos que ajudem a Presidência da República na tomada de decisões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Além de prever articulação coordenada, respeito à autonomia de cada órgão, o texto estabelece, dentro de um novo paradigma civil, o intercâmbio de dados e conhecimentos entre si e de concessão de acessos recíprocos aos bancos de dados, obedecidas as diretrizes do órgão central do Sisbin e a legislação específica”, informou o Planalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao detalhar o decreto, a Presidência da República explica que o Sisbin passa a ser definido como “um conjunto de órgãos e entidades que desenvolvem ações de planejamento e execução das atividades de inteligência do país, de forma integrada e cooperativa”, para fornecer subsídios ao presidente da República e a “autoridades por ele designadas nos assuntos de interesse nacional, relativos à salvaguarda e a segurança do Estado e da sociedade”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Relevância&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Representando o presidente Lula na cerimônia comemorativa ao Dia do Profissional da Inteligência na Abin, o vice-presidente Geraldo Alckmin falou sobre a importância da atividade. “É muito importante para o país ter boas instituições. E as instituições são feitas por pessoas”, disse Alckmin, ao classificar como “fundamental para o país” o trabalho dos profissionais de inteligência, ao formatarem informações para o chefe de Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Alckmin, a importância desta atividade é cada vez maior. “Se já o era no passado, hoje, no tempo de segurança cibernética e de mundo globalizado, ficou ainda mais relevante. E o será cada vez mais. Inteligência e informação [são importantes] para podermos estabelecer o Estado democrático”, argumentou o vice-presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Planalto informa que, com a entrada de novos órgãos no Sisbin, o país passará a observar “critérios como diagnóstico de necessidades, abrangência de atuação e objetivos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caberá à Abin emitir um relatório anual de gestão do sistema, com o objetivo de dar transparência às atividades. O decreto revisa também o Conselho Consultivo Sistema Brasileiro de Inteligência, que passará a funcionar como colegiado de ministros com participação do diretor-geral da Abin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Casa Civil terá funções de monitoramento e formulação de políticas públicas no conselho e atuará em parceria com órgãos responsáveis pela defesa externa, segurança interna e relações exteriores – no caso, ministérios da Defesa, da Justiça e Segurança Pública e das Relações Exteriores, respectivamente.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-dois-ministros-superior-tribunal-justica-248611"&gt;Lula dois ministros Superior Tribunal Justiça&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/toffoli-invalida-provas-obtidas-no-acordo-de-leniencia-da-odebrecht-248592"&gt;Toffoli invalida provas obtidas no acordo de leniência da Odebrecht&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/decreto-presidencial-define-regras-para-atividades-de-inteligencia-248596</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-apenas-um-mes-forca-tarefa-do-governo-federal-entrega-mais-de-100-toneladas-de-alimentos-aos-yanomami-248593</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3227-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em apenas um mês, força-tarefa do Governo Federal entrega mais de 100 toneladas de alimentos aos Yanomami&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0450_20230906132027_KY4GT.jpg" longdesc="86419;94577"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / site Ministério da Defesa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente no mês de agosto, as Forças Armadas entregaram cerca de 100 toneladas de alimentos no Território Indígena Yanomami TIY, ao norte do país. A ação ocorreu em coordenação com a Fundação Nacional dos Povos Indígenas (Funai) e com a Companhia Nacional de Abastecimento (Conab). A força-tarefa do Governo Federal, atualmente conta com a participação de 681 militares da Marinha, do Exército e da Aeronáutica, além de representantes de agências federais, foi instituída em janeiro, para apoio humanitário e de segurança às comunidades Yanomami.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Chefe do Estado-Maior Conjunto da Operação Ágata Fronteira Norte, Brigadeiro do Ar Paulo Ricardo Mendes, comenta os resultados da última ação. “Fechamos o mês de agosto com a expressiva marca de cem toneladas de alimentos entregues em um único mês, o que comprova o sucesso da interoperabilidade da operação. A entrega das cestas se configura numa assistência humanitária fundamental para que haja uma estabilidade da situação dos indígenas”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A área relacionada à Operação Ágata é extensa, com cerca de 90 mil km² (aproximadamente, o tamanho de Portugal), o que torna complexa a logística para entrega de alimentos. Assim, é necessário o emprego de meios aéreos, terrestres e fluviais para conectar as bases de distribuição - Surucucu, Auaris, Palimiu e Amajarí - às aldeias indígenas. Até o momento, já foram transportadas cerca de 759 toneladas de suprimentos e alimentos, e distribuídas 33 mil cestas de alimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxílio na distribuição de cestas - Para auxiliar nas ações logísticas na região, as Forças Armadas transportaram, em 1º de setembro, um trator entre as comunidades de Amajari e Surucucu, na TIY. O deslocamento da carga foi de quase 240 km. O equipamento será utilizado para atender diversas demandas e, também, na distribuição de cestas de alimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Combate ao garimpo ilegal - Como parte das ações para proteção dos indígenas, as Forças também auxiliaram a Policia Federal (PF) na prisão de mais dois suspeitos de envolvimento com o garimpo ilegal, no dia 1º.  Desde o início da operação, já foram detidos 145 garimpeiros. O prejuízo à prática ilícita chega a cerca de R$ 51 milhões, somando apreensões e inutilizações de materiais utilizados no garimpo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;38 voltas ao mundo - O esforço em número de horas voadas equivale a, aproximadamente, 38 voltas ao redor da Terra, totalizando 4.468.625 litros de combustível gastos. Desde o começo da operação, foram realizadas 203 evacuações aeromédicas de indígenas, além do transporte aéreo de 5.808 pessoas, entre indígenas, militares, representantes de agências e presos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/militares-formacao-pesquisadores-criticam-curriculo-248621"&gt;Militares formação pesquisadores criticam currículo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bb-florestas-atuacao-mercado-carbono-248622"&gt;BB florestas atuação mercado carbono&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-apenas-um-mes-forca-tarefa-do-governo-federal-entrega-mais-de-100-toneladas-de-alimentos-aos-yanomami-248593</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alerj-medalha-tiradentes-cantora-margareth-menezes-248612</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ALERJ/3227-108" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ALERJ&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Alerj aprova Medalha Tiradentes para cantora Margareth Menezes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230907075438_UNI48.jpg" longdesc="86469;80380"&gt;&lt;br&gt; Foto: Octacílio Barbosa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj) aprovou, em discussão única, nesta quarta-feira (06/09), o Projeto de Resolução 03/23, que concede a Medalha Tiradentes para a cantora Margareth Menezes, atual ministra da Cultura do Brasil. A Medalha Tiradentes é a maior honraria concedida pela Alerj e o projeto é assinado pela deputada Verônica Lima (PT), que preside a Comissão de Cultura da Casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Além de uma artista renomada, reconhecida nacional e internacionalmente, a nossa ministra Margareth tem sido fundamental para colocarmos a cultura do nosso país na primeira prateleira de importância das políticas públicas”, declarou a deputada em plenário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soteropolitana, Margareth Menezes tem quase quatro décadas de carreira como cantora, com milhares de cópias vendidas e indicações ao Grammy e ao Grammy Latino. Ela é também fundadora e presidente de uma ONG e possui experiência em gestão de produção cultural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ela revolucionou, com o coletivo Fábrica, a maneira como os coletivos populares agora acessam o Fundo da Cultura”, comentou a deputada Dani Balbi (PCdoB), durante declaração em plenário.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 08 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alerj-medalha-tiradentes-cantora-margareth-menezes-248612</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>