<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Fri, 16 Jun 2023 06:13:23 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Arrecadação de ICMS em Petrópolis mais do que dobra em 2023 Transferência em 2022 havia sido de R$ 71 milhões; neste ano, é de R$ 173 milhões</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/arrecadacao-de-icms-em-petropolis-mais-do-que-dobra-em-2023-240977</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3143-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Arrecadação de ICMS em Petrópolis mais do que dobra em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Transferência em 2022 havia sido de R$ 71 milhões; neste ano, é de R$ 173 milhões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230615202908_T4CCH.jpg" longdesc="81069;224764"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação PMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O rateio do Imposto sobre Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS) repassado pelo Governo do Estado para o município de Petrópolis teve um crescimento significante durante os cinco primeiros meses deste ano, em comparação com o ano passado. Enquanto em 2022 o valor repassado foi de R$ 71.880.941,36, em 2023 é de R$ 173.945.267,56 entre o mesmo período de tempo, de acordo com os dados do Portal da Transparência Fiscal do Governo do Estado, mantido pela Secretaria de Estado de Fazenda. Os números representam um aumento de mais de 140%. O valor arrecadado pelo ICMS ainda é tido como fundamental para a receita dos estados e municípios, pois é proveniente da arrecadação dos tributos sobre toda e qualquer mercadoria, sendo investido depois em serviços essenciais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Calculado por meio do Índice de Participação do Município (IPM), o ICMS atual de Petrópolis é, de acordo com o secretário de Fazenda, Paulo Roberto Patuléa, fruto da iniciativa prestada pela pasta e pela Prefeitura para elevar os números de participação. “Para se ter uma noção, em 2022 o índice era de 1.904 e conseguimos passar para 5.404. E, para este ano, estava calculado pelo Estado em 1.444 somente. Mas, graças aos esforços da equipe, mais do que competente que temos, e do legado que tenho por estar à frente da pasta por anos, conseguimos aumentá-lo para 4.885 para este ano. E isso, apenas alargando a base de contribuintes, mas, sem aumentar os impostos da cidade”, conta ele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda de acordo com o Portal Transparência Fiscal do Governo do Estado, durante os últimos três anos antecessores a 2022, a parcela de ICMS repassada para Petrópolis não ultrapassou os R$ 90 milhões. Em 2019, por exemplo, foi de R$ 88 milhões; em 2020, de R$ 82 milhões; e de 2021, R$ 89 milhões. A média dos repasses mensais era de R$ 16 à R$ 19 milhões. Em 2023, tem ficado por volta de R$ 35 milhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Declaração tributária é essencial&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O secretário à frente da pasta de Fazenda ainda destaca que a conquista de aumento de IPM e, consequente, de ICMS, tirou Petrópolis de uma “tragédia financeira”. “Durante os últimos cinco anos, os empresários e contadores apresentaram números equivocados no Declan por conta da ausência de fiscalização por parte do poder público. E a apresentação do Declan é essencial para o município, pois é a partir dele que o IPM é calculado. Por conta das inconsistências nas informações, as contas do município estavam praticamente quebradas, e Petrópolis pré-falida, principalmente após as duas chuvas”, declara Patuléa. “Para se ter uma noção, com o índice antigo de IPM para 2023 (de 1.444), o município receberia algo em torno de apenas R$ 7 ou 8 milhões de ICMS, um valor tão baixo que colocaria a cidade em um buraco que tomaria anos para sair”, complementa ele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E, para manter os números no alto, o secretário destaca a importância de a população pedir a nota fiscal. “Isso não é um favor, é uma atitude que todo o cidadão que preza pelo município em que mora tem de fazer. As pessoas, infelizmente, têm a cultura de que a nota fiscal é irrelevante, um pedaço de papel que você só vai pegar para jogar fora. Este é um grande erro. No momento em que você a pede, o empresário do estabelecimento vai ter de declarar depois que o produto saiu do local. Pois, no balanço do Declan, esta é a parte mais importante. Primeiro tem a entrada da mercadoria, então vem a venda e após a saída. Informando este dado, você mantém o Índice de Participação no alto, contribui com o fortalecimento da cidade, e exerce a cidadania”, explica Paulo Roberto Patuléa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-acumula-e-premio-vai-para-r-51-milhoes-240934"&gt;Mega-Sena acumula e prêmio vai para R$ 51 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-elogia-congresso-e-cobra-banco-central-apos-decisao-da-sep-240989"&gt;Haddad elogia Congresso e cobra Banco Central após decisão da S&amp;amp;P&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/arrecadacao-de-icms-em-petropolis-mais-do-que-dobra-em-2023-240977</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Golpes contra idosos disparam e passam de 500 casos na cidade Número de estelionatos contra pessoas acima de 60 anos em 2022 é o mais alto já registra</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/golpes-contra-idosos-disparam-e-passam-de-500-casos-na-cidade-240982</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3143-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Golpes contra idosos disparam e passam de 500 casos na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Número de estelionatos contra pessoas acima de 60 anos em 2022 é o mais alto já registrado nas delegacias de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0404_20230615202911_NNIT8.jpg" longdesc="81070;50959"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução Alese &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Petrópolis teve 539 casos de estelionato praticados contra idosos em 2022. É o número mais alto deste crime tendo como vítimas pessoas acima de 60 anos já registrado na cidade, de acordo com o Instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro (ISP-RJ). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A quantidade de casos vem crescendo desde 2018, mas com salto ainda maior nos últimos dois anos. Em 2018, foram 123 registros feitos por vítimas da terceira idade; um depois, 148; em 2020, quando foi declarada a pandemia de covid-19 e estabelecidas restrições de circulação, foram 216 casos. Em 2021, o número praticamente dobrou: foram 426. Já no ano passado, o aumento foi de 26,5%. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esses dados chamam a atenção no Dia Mundial da Conscientização da Violência contra a Pessoa Idosa, lembrado nessa quinta-feira (15/06). Instituída pela ONU (desde 2011) em 2011, essa data existe para chamar atenção sobre violações de direitos das pessoas com acima de 60 anos e divulgar os meios denúncia e combate. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Idosos representam 1/4 dos casos de golpes na cidade&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quase 25% de todos os casos de "golpes" - como esse delito é popularmente chamado - aplicados no município no ano passado tiveram a terceira idade como alvo. O Instituto de Segurança Pública também ressaltou que chama atenção os casos relacionados à Violência Moral. Em Petrópolis, foram 73 casos de injúria, calúnia e difamação - as mulheres são as maiores vítimas desses três crimes. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"O ISP sempre foi pioneiro em analisar as violências que acometem diversos grupos e, para nós, o enfrentamento à violência contra a pessoa idosa é de extrema importância. Todos nós temos alguém que amamos com mais de 60 anos e é o nosso dever, como sociedade, protegê-los. E é importante lembrar que no Brasil temos o Estatuto da Pessoa Idosa que, entre outras iniciativas, garante os direitos à liberdade, à respeitabilidade e à vida para os cidadãos brasileiros acima de 60 anos. Ao divulgar esses dados é possível auxiliar a criação de políticas públicas para atender a essa população, assim como alertar a nossa sociedade sobre a necessidade de conferir maior proteção à pessoa idosa", afirmou nessa quinta-feira a  diretora-presidente do ISP, Marcela Ortiz. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em todo estado, foram mais de 30 mil idosos vítimas de golpes em 2022. A Polícia Civil tem uma delegacia especializada no atendimento aos idosos, que fica em Copacabana. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"A maior parte das investigações conduzidas pela Deapti (Delegacia Especial de Atendimento à Pessoa de Terceira Idade) estão relacionadas à violência financeira, como furto, estelionato e desvio de proventos. O combate a essas práticas é fundamental, pois elas interferem na independência das vítimas, que muitas vezes são pessoas abandonadas pelas famílias. Entender a natureza desses crimes e sua incidência ajuda a pautar o planejamento das ações da Polícia Civil junto a esse público", disse o delegado titular da Deapti, Mário Silva.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Governo Federal anuncia grupo para combater violência financeira contra idosos&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O tema da violência financeira também chama a atenção do Governo Federal, que anunciou a criação de um grupo liderado pelo Ministério dos Direitos Humanos e Cidadania (MDHC) para combater crimes relacionados a esse assunto. Esse grupo vai reunir outros ministérios, empresas que administram redes sociais e a Federação Brasileira de Bancos (Febraban). Sob coordenação da Secretaria Nacional dos Direitos da Pessoa Idosa, os trabalhos vão durar 60 dias e, ao final desse prazo, serão a promessa é apresentar estratégias para ensinar pessoas idosas a interagir e lidar com tecnologia, campanhas de conscientização, mecanismos de prevenção e aprimoramento dos canais de denúncia contra esse tipo de crime. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um desses canais é a Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos (ONDH). O Disque 100 recebeu 58 denúncias feitas por idosos sobre violência financeira e patrimonial na cidade nos cinco primeiros meses desse ano - mais que o triplo do mesmo período do ano passado. Somando todos os tipos de violações de direitos, os idosos apresentaram 943 denúncias nesse ano. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Precisamos realizar um esforço nacional que faça com que a proteção das pessoas idosas se torne uma política de Estado no Brasil”, declarou o ministro dos Direitos Humanos e da Cidadania, Silvio Almeida, na abertura do seminário “Direitos Humanos da Pessoa Idosa: enfrentamento a todas as formas de violência”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/golpes-contra-idosos-disparam-e-passam-de-500-casos-na-cidade-240982</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prazo final das inscrições do Enem se encerra hoje Professor e coordenador ressalta a importância do Exame e dá dicas para a prova</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prazo-final-das-inscricoes-do-enem-se-encerra-hoje-240983</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3143-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prazo final das inscrições do Enem se encerra hoje&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Professor e coordenador ressalta a importância do Exame e dá dicas para a prova&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230615202929_WB2RV.jpg" longdesc="81077;68080"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;As inscrições para o Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) 2023 seguem abertas e terão seu prazo encerrado às 23h59 (horário de Brasília) desta sexta-feira (16). O pagamento da taxa de inscrição, no valor de R$85, que confirma a participação, pode ser efetuado até o dia 21 deste mês.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os candidatos têm diversas opções para realizar o pagamento da taxa. É possível gerar o boleto de pagamento na Página do Participante e pagar no banco. Também é permitido utilizar o Pix, cartão de crédito e débito em conta-corrente ou poupança, dependendo do banco. Para realizar o pagamento por Pix, basta acessar o QR code disponível no boleto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aqueles que foram contemplados com a isenção da taxa ou justificaram ausência no Enem 2022 não estão automaticamente inscritos para a edição de 2023. Mesmo sendo beneficiados com a isenção, é necessário realizar a inscrição para garantir a participação no exame.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Inep, serviço vinculado ao Ministério da Educação (MEC), será responsável pela aplicação das provas do Enem nos dias 5 e 12 de novembro deste ano, em todas as 27 Unidades da Federação. A avaliação desempenha um papel fundamental como forma de ingresso em diversas instituições de Ensino Superior do país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Queda de inscrições&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No entanto, dados do Inep revelam uma preocupante tendência de queda no número de inscritos nos últimos anos. Tanto em 2021 quanto em 2022, o Enem registrou a menor quantidade de inscrições desde 2005, quando a prova ainda não garantia acesso à maioria das instituições de Ensino Superior. O professor de história e coordenador do Colégio Alaor, João Vitor Rocha, destacou alguns fatores que podem contribuir para a queda no número de inscrições do Enem nos últimos anos. “Há uma série de fatores. Nós temos que olhar ainda os reflexos da pandemia e a grande evasão escolar, o que gerou um impacto muito grande no número de inscritos, já que para buscar o Enem, o candidato deve estar concluindo ou ter concluído o ensino médio. Paralelo a isso, o Enem de 2017 pra cá, deixou de ser válido como certificado de conclusão do ensino médio. Juntamente com isso, temos a falta de incentivo ao ensino superior e de investimento nas faculdades públicas”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diante desse cenário, é necessário refletir sobre a importância do Enem e buscar maneiras de incentivar a participação dos estudantes. Segundo João Vitor, o exame desempenha um papel crucial na democratização do acesso ao ensino superior, permitindo que estudantes de diferentes realidades socioeconômicas tenham a oportunidade de concorrer a vagas em universidades públicas e privadas. “A importância do Enem é enorme, e as pessoas não têm essa dimensão. Ele dá vaga não só a faculdades federais, mas também a possibilidade de acesso às universidades particulares, seja por acesso direto usando a nota ou através de um desconto. É a principal plataforma para atingir o diploma superior”, avalia. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Dicas&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;Para os que já se inscreveram ou pretendem se inscrever até hoje, o professor orienta como fazer a preparação para a prova. “Já estamos no meio do ano e a prova é em novembro. A melhor maneira de se preparar é refazendo provas de anos anteriores, analisar o que tem mais dúvidas e se dedicar mais nesse aspecto. Também busque fazer redações, pelo menos uma por semana, com correção de um professor”, conclui.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prazo-final-das-inscricoes-do-enem-se-encerra-hoje-240983</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mudança na Lei Orgânica poderá vetar nomeação de condenados a maus-tratos animais no serviço público</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mudanca-na-lei-organica-podera-vetar-nomeacao-de-condenados-a-maus-tratos-animais-no-servico-publico-240978</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/BEM-ESTAR%20ANIMAL/3143-238" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  BEM-ESTAR ANIMAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mudança na Lei Orgânica poderá vetar nomeação de condenados a maus-tratos animais no serviço público&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0340_20230615202913_GX02I.jpg" longdesc="81071;224234"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comissão Especial da Câmara Municipal composta para analisar a Proposta de Emenda à Lei Orgânica (Projeto 535622) que veda a nomeação de pessoas condenadas por crimes de abuso, maus-tratos, ferimentos ou mutilações contra animais recebe, até esta sexta-feira (16), propostas e sugestões da população para possíveis melhorias no projeto. A proposta é de autoria dos vereadores Domingos Protetor, Dr. Mauro Peralta, Fred Procópio e Hingo Hammes (além do ex-vereador e atual deputado estadual Yuri Moura). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Sabemos que a prática de maus-tratos a animais é muito recorrente em Petrópolis. São inúmeros os casos denunciados à Coordenadoria Municipal de Bem Estar Animal. A proposta é para não permitir que a prefeitura inclua em seu quadro funcional pessoas que comprovadamente praticarem crimes contra animais, impondo ao município o cumprimento do dever de zelar e proteger os animais de toda e qualquer forma de crueldade “, explica o autor do projeto, vereador Domingos Protetor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comissão Especial que analisa a emenda é composta pelos vereadores Gil Magno, Octavio Sampaio e Junior Paixão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Gostaríamos de ressaltar a importância dessa matéria para Petrópolis. É nosso papel cuidar dos mais inocentes e incluímos os animais como nossa prioridade. Ao vedar a nomeação de pessoas condenadas em empregos públicos na administração pública municipal estamos zelando por todos os animais da nossa cidade”, destaca o vereador Gil Magno, presidente da Comissão Especial.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As sugestões dos cidadãos podem ser protocoladas no Departamento Legislativo da Câmara Municipal de Petrópolis, até sexta-feira (16), das 9h às 18h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mudanca-na-lei-organica-podera-vetar-nomeacao-de-condenados-a-maus-tratos-animais-no-servico-publico-240978</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Deputado Sergio Fernandes critica falta de obras e ações de prevenção</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deputado-sergio-fernandes-critica-falta-de-obras-e-acoes-de-prevencao-240979</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3143-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Deputado Sergio Fernandes critica falta de obras e ações de prevenção&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230615202916_LNP2G.jpg" longdesc="81072;259177"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação PMP  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Devido à proximidade do início da 34ª Bauernfest – Festa do Colono Alemão, no dia 23 de junho, o deputado estadual, Sergio Fernandes (PSD) chamou atenção para falta de investimentos do em medidas de prevenção, ressaltando que “Este é o melhor período para ações preventivas para evitar tragédias como a que ocorreu em 2022”. O deputado disse que a atual administração municipal não busca diálogo com outros entes federativos e ressaltou o investimento realizado pelo Governo do Estado na cidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sergio Fernandes disse que tem feito duras críticas ao governador Claudio Castro devido sua atuação na educação, “mas, com relação a Petrópolis, temos que reconhecer, como já fiz, os importantes investimentos do Governo do Estado na cidade, como as obras de recuperação do túnel extravasor”. De acordo com o deputado, foram investidos na primeira fase da obra cerca de R$ 34 milhões e para a segunda fase, que está em licitação, serão investidos R$ 74 milhões. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O deputado destacou ainda o grande trabalho do Instituto Estadual de Ambiente (Inea) com a realização da dragagem nos rios da cidade, além de outras obras do Estado. Para Sergio Fernandes o Governo do Estado vem fazendo a sua parte, com investimentos necessários para a reconstrução da cidade. “É importante deixar claro que na área habitacional a Prefeitura precisa fazer a parte dela. O Estado já tem projeto pronto e já tem áreas para construção de conjuntos habitacionais. Mas, a Prefeitura precisa cumprir o seu papel que é regulamentar essas áreas para que possam receber o investimento”, frisou o deputado do PSD. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o deputado Sergio Fernandes as construções das moradias são necessárias para reduzir o déficit habitacional. Ainda segundo ele, a Prefeitura deveria nesse momento trabalhar para criar protocolos, discutir e elaborar ações preventivas para quando chegar em dezembro, janeiro, fevereiro e março do ano que vem, os efeitos da chuva não sejam tão trágicos como foi em 2022. O deputado frisou que as previsões apontam grandes mudanças climáticas para esse ano e para o próximo ano e “a cidade de Petrópolis precisa estar preparada. Essa preparação e prevenção requer um cuidado, uma atenção e trabalho do poder público municipal e a gente não vê esse trabalho”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao concluir sua fala, na sessão de ontem, na Assembleia Legislativa do Estado do Rio (Alerj), o deputado estadual do PSD afirmou que a cidade de Petrópolis precisa de gestão e planejamento em todas as áreas. “Chamamos atenção do poder público municipal para que cumpra seu papel, porque senão, infelizmente nós vamos chegar no final desse ano e início do ano que vem exatamente com os mesmos problemas que vivemos hoje. Não vemos nenhuma ação de retirada de famílias que estão em áreas de risco que podem vir a perder as suas casas. Destaco a importância de planejamento, de organização, um plano de ações para a nossa cidade de ordem preventiva, de ordem habitacional e até mesmo um plano de contingência”, afirmou o deputado Sergio Fernandes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deputado-sergio-fernandes-critica-falta-de-obras-e-acoes-de-prevencao-240979</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prefeitura inicia aquisição de equipamentos para a instalação do “botão de pânico” nas unidades escolares Videomonitoramento já funciona nas unidades</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-inicia-aquisicao-de-equipamentos-para-a-instalacao-do-botao-de-panico-nas-unidades-escolares-240980</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Seguran%C3%A7a/3143-16" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Segurança&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura inicia aquisição de equipamentos para a instalação do “botão de pânico” nas unidades escolares&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Videomonitoramento já funciona nas unidades&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0427_20230615205335_6UJQP.jpg" longdesc="81081;42737"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura está adquirindo equipamentos para a instalação do “botão do pânico” em todas as unidades escolares da rede municipal. O sistema será integrado ao videomonitoramento ,que já existe nas unidades, e também ao Centro Integrado de Monitoramento e Operações de Petrópolis (CIMOP). A previsão é que no segundo semestre o sistema já esteja instalado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O anúncio foi feito na reunião do Grupo de Trabalho (GT) Multidisciplinar de Prevenção e Enfrentamento à Violência, criado pela Prefeitura em abril deste ano. O GT reúne órgãos do governo municipal e outras instituições, também envolvidas com a segurança das escolas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “De abril até agora várias ações já foram implantadas nas nossas escolas. Nosso objetivo é criar uma cultura de paz nas unidades. Juntos, com muita participação popular, ouvindo todos os atores envolvidos, todas as instituições envolvidas, vamos deixar as nossas escolas cada vez mais seguras”, disse o prefeito Rubens Bomtempo, lembrando que a Prefeitura está adquirindo oito viaturas para reforçar o atendimento da Ronda Escolar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para a utilização do sistema, será criado um protocolo nas unidades escolares da rede municipal e os profissionais da Educação passarão por treinamento. “Cerca de 50% das nossas escolas já tinham o sistema de videomonitoramento, agora todas as nossas unidades vão contar com as câmeras e também o botão do pânico. Outras medidas também já foram adotadas, como a identificação dos profissionais da unidade, com crachás, coletes ou jalecos”, comentou a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A compra dos equipamentos para o videomonitoramento foi destinada às unidades escolares, por meio do PGDREM. “Isso dá autonomia para que as escolas possam comprar os equipamentos, adquirir esses itens de identificação para os profissionais. Muita coisa foi feita nesses três meses para fortalecer a cultura da paz nas escolas envolvendo poder público, escolas, alunos e alunas, e os familiares”, ressaltou a secretária chefe de gabinete e presidente do Conselho Municipal dos Direitos da Criança e do Adolescente (CMDCA), Luciane Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A tecnologia que está sendo adquirida pela Prefeitura, vai permitir, em um próximo passo, que as câmeras façam o reconhecimento facial e também das placas de veículos. O sistema vai permitir que qualquer intercorrência na escola, as forças de segurança sejam acionadas imediatamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-inicia-aquisicao-de-equipamentos-para-a-instalacao-do-botao-de-panico-nas-unidades-escolares-240980</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bauernfest concursos de chope em metro, da lanterna e chapéu mais enfeitados, e de poesia prometem animar o público</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bauernfest-concursos-de-chope-em-metro-da-lanterna-e-chapeu-mais-enfeitados-e-de-poesia-prometem-animar-o-publico-240981</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bauernfest/3143-148" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bauernfest&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bauernfest concursos de chope em metro, da lanterna e chapéu mais enfeitados, e de poesia prometem animar o público&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230615202926_GX02I.jpg" longdesc="81076;377722"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação PMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A programação da 34ª Bauernfest – Festa do Colono Alemão vai contar com os tradicionais e animados concursos de chope em metro, da lanterna e do chapéu mais enfeitados, e de poesia. A Bauernfest, promovida pela Prefeitura e pelo Clube 29 de Junho, começa no dia 23 de junho e segue até o dia nove de julho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Esses concursos, além de serem tradicionais, são muito animados e há sempre muita gente interessada em participar e também em assistir. Eles acontecem dentro do Palácio de Cristal, o palco principal da Bauernfest”, comentou a secretária de Cultura, Diana Iliescu.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As inscrições para o concurso de chope em metro acontecem nos dias do concurso, das 18h às 20h, no próprio Palácio de Cristal, onde as competições começam sempre às 20h. Os concursos acontecem de terça a domingo e só podem participar pessoas acima de 18 anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O concurso da lanterna será no dia primeiro de julho, às 20h, depois do Desfile de Lanternas, que acontece nas ruas do entorno do Palácio de Cristal. A programação também é gratuita e qualquer pessoa pode participar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O concurso de chapéu mais enfeitado acontece nos dias 24 de junho, dois e oito de julho, sempre às 18h. Para participar basta estar no Palácio de Cristal na hora que o concurso for anunciado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já o concurso de poesia, com o tema “O que nos deixaram os colonos”,  será realizado nas unidades escolares privadas e da rede pública. As inscrições já estão abertas. O concurso também está aberto para adultos e as inscrições seguem até o dia 23 de junho pelo e-mail concursosliterariospetropolis@gmail.com. A seleção acontece no dia cinco de julho, às 19h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bauernfest-concursos-de-chope-em-metro-da-lanterna-e-chapeu-mais-enfeitados-e-de-poesia-prometem-animar-o-publico-240981</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fiocruz e Grupo Oncoclínicas assinam acordo para pesquisa e inovação em oncologia Centro Integrado de Pesquisa em Oncologia Translacional (CIPOT) é re</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fiocruz-e-grupo-oncoclinicas-assinam-acordo-para-pesquisa-e-inovacao-em-oncologia-240984</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3143-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fiocruz e Grupo Oncoclínicas assinam acordo para pesquisa e inovação em oncologia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Centro Integrado de Pesquisa em Oncologia Translacional (CIPOT) é resultado da parceria público-privada firmada nesta quinta-feira (15/06);  Iniciativa investirá também em capacitação de profissionais de saúde&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230615202919_BYCE0.jpg" longdesc="81073;33911"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) e o Grupo Oncoclínicas anunciam nesta quinta-feira,15, a criação do Centro Integrado de Pesquisa em Oncologia Translacional (CIPOT), através de uma parceria público-privada na área de estudos sobre o câncer. A instituição reunirá esforços e investimentos em pesquisa, inovação, ensino e empreendedorismo na oncologia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Trata-se de uma iniciativa que se soma às demais estratégias da Fiocruz no campo, no sentido de ampliar as cooperações para pesquisas, com a troca de experiências, mão de obra e conhecimentos, fortalecendo também o sistema público”, declara o vice-presidente de Produção e Inovação em Saúde, Marco Krieger.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O câncer é a segunda maior causa de morte no mundo. Só no Brasil, de acordo com o Instituto Nacional do Câncer (Inca), são esperados 704 mil novos diagnósticos a cada ano do triênio de 2023 a 2025. O número representa um desafio constante para a saúde pública: melhorar a equidade no acesso aos exames preventivos e diagnósticos para descobertas em estágios iniciais e rápido começo do tratamento são alguns dos gargalos enfrentados pelo país ainda.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"A expectativa é que a criação do centro traga impacto no rastreamento da doença e diagnóstico precoce, além de terapias inovadoras que proporcionem mais eficiência nos custos na jornada do tratamento oncológico, evitando os altos gastos com cirurgias, melhorando a expectativa e qualidade de vida dos pacientes oncológicos", explica Bruno Ferrari, fundador e CEO do Grupo Oncoclínicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A assinatura do acordo aconteceu no Centro de Documentação em História da Saúde, em Manguinhos. A mesa de abertura contou com a presença do vice-presidente de Produção e Inovação em Saúde, Marco Krieger, do assessor especial da Fiocruz, Rodrigo Correa de Oliveira, e do diretor médico do grupo e presidente do Instituto Oncoclínicas, Carlos Gil Ferreira. Participaram ainda do evento as vices–presidentes de Pesquisa e Coleções Biológicas, Maria de Lourdes, de Ensino, Informação e Comunicação, Cristiane Machado, além do diretor do CDTS, Carlos Morel, da diretora do Instituto Oswaldo Cruz, Tânia Araújo-Jorge, e representantes do Grupo Oncoclínicas, e da Fiocruz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Como será a implementação&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A implementação da iniciativa será baseada em três eixos principais: Pesquisa e Desenvolvimento Tecnológico, Educação e Empreendedorismo. Além da pesquisa já mencionada, outras atividades de pesquisa serão realizadas. O estímulo ao desenvolvimento de projetos colaborativos e tecnológicos com foco em terapias e métodos diagnósticos e a avaliação da viabilidade técnica e financeira de projetos de pesquisa e desenvolvimento, internos ou externos, também são objetivos do centro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A cooperação também funcionará na prospecção de oportunidades através de editais públicos e privados, na promoção de eventos científicos, na integração acadêmica com elaboração de cursos e iniciativas educacionais, e na promoção do empreendedorismo tecnológico na área de oncologia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Quando falamos em um centro translacional é também no potencial de reduzir o distanciamento entre a produção do conhecimento científico e a aplicação na prática clínica", diz Carlos Gil Ferreira. "O desenvolvimento de parcerias em projetos que busquem diagnósticos e estratégias terapêuticas inovadoras e o desenvolvimento, capacitação e formação de médicos, profissionais de saúde e empreendedores na área oncológica também fazem parte desta aliança", completa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Panorama do câncer&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atualmente, considerando uma prevalência de 5 anos da doença, segundo a OMS, mais de 50 milhões de pessoas estão vivendo com câncer em todo mundo, sendo que 1,5 milhão delas está no Brasil - um número que, conforme as perspectivas do INCA, seguirá crescendo. Nos países mais pobres e em desenvolvimento, a incidência das neoplasias deve ter um crescimento superior a 80%, conforme aponta a entidade internacional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os tipos de tumor mais comuns no país, o câncer de pele não melanoma continua na liderança. No recorte por gênero, a neoplasia de mama entre as mulheres e a de próstata nos homens permanecem como pontos de atenção, figurando no topo da lista quando observada essa divisão da população. No topo do ranking de incidência no país, aparecem ainda tumores de pulmão e intestino, ambos com fatores de risco ligados a hábitos de vida pouco saudáveis, como dieta rica em gordura e tabagismo. O mais recente estudo do INCA levou em conta mais de 21 tipos de cânceres, considerando, pela primeira vez, também os tumores de pâncreas e fígado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A população precisa estar alerta ao panorama do câncer para que seja possível evitarmos uma futura epidemia de casos avançados da doença. Como alternativas para evitar impactos negativos no combate ao câncer e atingir a meta de 70% de sobrevivência para todos os pacientes até 2035, conforme preconiza a OMS, é essencial aumentar o orçamento destinado ao desenvolvimento de pesquisas e atuar na conscientização sobre as consequências do diagnóstico tardio da doença, o que reduz as chances de cura e compromete o potencial dos tratamentos”, finaliza Carlos Gil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fiocruz-e-grupo-oncoclinicas-assinam-acordo-para-pesquisa-e-inovacao-em-oncologia-240984</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vida PATRIÓTICA ...e outros assuntos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-240991</link><description>Vida MilitarOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-240991</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Reinaldo Paes Barreto</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-240951</link><description>Reinaldo Paes BarretoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-240951</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dos salões à cozinha Reinaldo Paes Barreto</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dos-saloes-a-cozinha-reinaldo-paes-barreto-240976</link><description>Dos salões à cozinha
Reinaldo Paes BarretoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dos-saloes-a-cozinha-reinaldo-paes-barreto-240976</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Moradores do Campinho relatam ausência da coleta de reciclados</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-do-campinho-relatam-ausencia-da-coleta-de-reciclados-240986</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3143-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores do Campinho relatam ausência da coleta de reciclados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0450_x_0600_20230615202951_EX6DP.jpg" longdesc="81079;109582"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A coleta seletiva tem grande impacto na sociedade atual e ajuda na redução da poluição do meio ambiente. Na Rua João Pomin, Vila Felipe, os moradores têm o costume de deixar, nas sextas-feiras, sacolas com materiais recicláveis, porém, no último dia (09) elas não foram recolhidas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, até ontem as sacolas permaneciam no local. “Aqui as pessoas deixam separados os lixinhos, mas às sextas eles passam para recolher, o que não aconteceu e ficamos sem entender. Queremos este esclarecimento para não ficar um tempão com os reciclados na rua e podendo causar sujeiras e até mesmo causar algum tipo de entupimento dos bueiros”, afirmou uma moradora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/carros-ficam-estacionados-na-calcada-e-atrapalham-os-pedestres-no-quissama-240985"&gt;Carros ficam estacionados na calçada e atrapalham os pedestres no Quissamã
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ponte-branca-ainda-aguarda-obras-para-garantir-a-seguranca-dos-motoristas-240987"&gt;Ponte branca ainda aguarda obras para garantir a segurança dos motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-do-campinho-relatam-ausencia-da-coleta-de-reciclados-240986</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carros ficam estacionados na calçada e atrapalham os pedestres no Quissamã</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/carros-ficam-estacionados-na-calcada-e-atrapalham-os-pedestres-no-quissama-240985</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3143-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Carros ficam estacionados na calçada e atrapalham os pedestres no Quissamã&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0900_x_1600_20230615211951_DFJGO.jpg" width="307" height="546" longdesc="81082;600393"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O estacionamento irregular é algo que ocorre de forma frequente no Quissamã. O problema prejudica não apenas pedestres, como também o trânsito de veículos na região.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um morador, que preferiu não se identificar, disse que se torna inviável o trânsito nas calçadas. “Estava fazendo uma caminhada pela manhã e pude perceber que eram mais de 15 carros estacionados na calçada, atrapalhando a todos e expondo as pessoas a um risco de serem atropeladas. Ainda tem alguns carros abandonados, isso é um absurdo. Uma via que é de mão dupla não funcionar da forma que foi designada, as calçadas são estreitas, e estes carros ocupando esse pouco espaço, que temos para passar“, afirmou este morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) informou que rondas são realizadas diariamente em toda a cidade multando e, em casos extremos, rebocando os veículos que estejam estacionados de forma irregular. Denúncias podem ser feitas por meio do número 156.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A CPTrans também está usando a tecnologia das câmeras do Cimop para o videomonitoramento de trânsito, que acontece 24 horas por dia. Placas indicam os locais onde há o videomonitoramento, que neste primeiro momento tem como foco coibir o estacionamento irregular.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-do-campinho-relatam-ausencia-da-coleta-de-reciclados-240986"&gt;Moradores do Campinho relatam ausência da coleta de reciclados&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ponte-branca-ainda-aguarda-obras-para-garantir-a-seguranca-dos-motoristas-240987"&gt;Ponte branca ainda aguarda obras para garantir a segurança dos motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/carros-ficam-estacionados-na-calcada-e-atrapalham-os-pedestres-no-quissama-240985</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ponte branca ainda aguarda obras para garantir a segurança dos motoristas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ponte-branca-ainda-aguarda-obras-para-garantir-a-seguranca-dos-motoristas-240987</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3143-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ponte branca ainda aguarda obras para garantir a segurança dos motoristas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230615202924_J2SQS.jpg" longdesc="81075;47481"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quem passa pela ponte branca, que liga o bairro Samambaia à Estrada União e Indústria, nota a queda de parte do guarda-corpo que cerca o Rio Piabanha. Partes da estrutura cederam e os motoristas que passam pelo local ficam sem segurança alguma, podendo gerar algum acidente. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações de um motorista, desde que um motoqueiro veio a falecer num acidente, o guarda-corpo não foi recolocado. “Passei por ali no sábado e me assustei com a situação que é um escândalo. Nós precisamos que a Prefeitura se mexa para garantir a segurança dos motoristas, pois quando um novo acidente ocorrer, não será por falta de avisos”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As irregularidades do local já haviam sido tema de duas matérias do Diário, na qual a prefeitura não respondeu em nenhuma das ocasiões. Em uma das reportagens do jornal, um motorista relatou o perigo que é passar pelo local. “O perigo é iminente e ninguém faz nada. No outro lado ainda existe calçada, mas neste as pessoas correm muito perigo”, acrescentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada novamente, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-do-campinho-relatam-ausencia-da-coleta-de-reciclados-240986"&gt;Moradores do Campinho relatam ausência da coleta de reciclados&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/carros-ficam-estacionados-na-calcada-e-atrapalham-os-pedestres-no-quissama-240985"&gt;Carros ficam estacionados na calçada e atrapalham os pedestres no Quissamã
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ponte-branca-ainda-aguarda-obras-para-garantir-a-seguranca-dos-motoristas-240987</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tecendo Palavras - Casa Stefan Zweig recebe o 3º Sarau de Poesia e Psicanálise</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tecendo-palavras-casa-stefan-zweig-recebe-o-3-sarau-de-poesia-e-psicanalise-240990</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3143-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Tecendo Palavras - Casa Stefan Zweig recebe o 3º Sarau de Poesia e Psicanálise&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0600_20230615214045_TL6B7.png" longdesc="81083;894002"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Ao professor Dr. Sigmund Freud, com cordial admiração. Stefan Zweig, Viena, abril de 1908”.  A dedicatória está num livro enviado pelo jovem autor austríaco ao psiquiatra que teve a coragem de pensar “fora da caixinha”, confrontando a sisuda Academia de Medicina de Viena. Foi o início de uma correspondência e de uma amizade que permeariam três décadas, até a morte de Freud, em 1939.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Zweig, o “caçador de almas”, venerava Freud. “A psicologia é a paixão da minha vida”, escreveu para o mestre em1926. “Graças ao senhor, vemos e dizemos muitas coisas que, de outra maneira, não teriam sido vistas nem ditas”. E os livros de Zweig encontraram um leitor receptivo. “Entro nos seus pensamentos como se fossem velhos conhecidos”, assegurou-lhe Freud em 1908.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na biografia que fez de Freud, Zweig eleva o pai da psicanálise à estatura de uma figura heroica em tempos escuros, gênio singular na luta revolucionária contra costumes e tradições hipócritas, Zweig continuou fiel admirador até os últimos tempos no exílio londrino, compartilhado por ambos. Foi ele quem proferiu as últimas palavras junto ao caixão do mestre, em 26 de setembro de 1939.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A terceira edição do sarau “Tecendo Palavras”, realizado pelo Fórum do Campo Lacaniano Região Serrana-RJ começará com uma breve apresentação intitulada “Stefan e Sigmund”. Em seguida, o Sarau de Poesia exibirá as peças e os trabalhos de poesia e música dos participantes, apostando que o Fórum também é um lugar para se colocar o fazer, a produção, a criação artística para estimular e perpetuar a transmissão da psicanálise.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O Tecendo Palavras foi uma aposta de que o Fórum também é um lugar para se colocar a arte, criar diálogo visando a possibilidade de transmissão da psicanálise. A junção entre arte psicanálise é proposta aqui, a priori, a partir da poesia, mas entendendo que imagem também pode ter correspondência com palavras, o campo está aberto para desdobramentos. E para a terceira edição, a proposta é a realização em um espaço mais intimista, onde as poesias, autorais ou não, possam ser declamadas e ouvidas de uma forma que a participação seja estimulada”, conta a psicanalista Sigrid Haack, coordenadora do evento e membro do Fórum do Campo Lacaniano Região Serrana RJ.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Freud foi o ganhador do prêmio Goethe de literatura no ano de 1930. Pensando nessas conexões entre Literatura e Psicanálise surgiu a proposta da terceira edição da atividade “Tecendo Palavras – Sarau de Poesia e Psicanálise” de forma presencial e no espaço dedicado ao grande nome da literatura e amigo de Freud – a Casa Stefan Zweig em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tecendo-palavras-casa-stefan-zweig-recebe-o-3-sarau-de-poesia-e-psicanalise-240990</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>26ª edição do Solstício do Som começa nesta sexta-feira; Confira a programação do evento!</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/26-edicao-do-solsticio-do-som-comeca-nesta-sexta-feira-confira-a-programacao-do-evento-240939</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3143-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;26ª edição do Solstício do Som começa nesta sexta-feira; Confira a programação do evento!&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230615105836_0VC4H.jpg" longdesc="81044;45891"&gt;&lt;br&gt;Evento que celebra o solstício de vai até quarta (21), na Praça da Liberdade / Foto: Isabela Bentes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 26ª edição do Solstício do Som começa na sexta-feira (16) e vai até quarta (21), na Praça da Liberdade. O festival terá cerca de 30 horas de música, com shows de estilos diversos, que vão do pop ao forró universitário, mpb, jazz e hard rock. O evento celebra a produção autoral e tem como objetivo oferecer uma programação cultural e gratuita em um espaço aberto ao público. A montagem das tendas já começou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte das atrações é de Petrópolis, com participações de alguns artistas de outras cidades, como Juiz de Fora, São Gonçalo, Rio de Janeiro, Barra de São João e São Caetano do Sul. “Talvez você nunca tenha ouvido falar na maioria dos artistas que vão se apresentar. Contudo, são atrações das mais originais e a qualidade é garantida”, diz João Felipe Verleun, idealizador do Solstício do Som.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A motivação de ir ao festival, segundo João Felipe, é descobrir novos sons. “Mesmo não sendo seu estilo favorito, será possível apreciar a expressão musical criada em Petrópolis ou em outras cidades por artistas que se dispuseram a vir se apresentar no palco Solstício”, destaca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 26ª edição será marcada também por uma homenagem à cantora Rita Lee, que morreu neste ano, feita pela banda Pagu, de Petrópolis. “A ideia é que possamos celebrar as obras dessa artista que contribuiu tanto para a produção musical do país, deixando um legado incrível ao mesmo tempo em que é uma perda irreparável”, afirma João.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira edição do Solstício do Som ocorreu em 2010. Desde então, o evento acontece duas vezes por ano, celebrando os solstícios de inverno e verão. O festival já ocupou espaços diversos do Centro Histórico, como a Praça Princesa Isabel, Praça da Inconfidência, Casa do Visconde de Mauá e Cervejaria Bohemia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pintura coletiva&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Solstício do Som convoca os artistas do segmento de artes visuais para uma pintura coletiva no dia 15 de junho, às 14h30, no coreto da Praça da Liberdade. O resultado final da ação será exposto na Galeria Michael Lennertz durante o festival.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pintura coletiva tem como objetivo criar uma obra feita por diversas mãos e mesclando um pouco da arte de cada profissional que atua na área em Petrópolis. A curadoria é de Isabela Bentes e para participar da ação, não é preciso levar nenhum material. “Basta comparecer no dia e ajudar nesse processo coletivo de produção da arte”, destaca Isabela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A galeria Michael Lennertz é uma das atrações do Solstício do Som, com intuito de valorizar as artes visuais produzidas na cidade. O nome é uma homenagem ao fotógrafo, entusiasta do evento, que morreu em 2013 vítima de uma doença rara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja a programação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sexta-feira (16)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17h - Dub Lyrio (Atla Beat - Petrópolis)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18h - Badin (Rap Trap - Petrópolis)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19h - Gabrá (Rap R&amp;amp;B - Petrópolis)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20h - Fella (Trap Rap - Petrópolis)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21h - Duda Queiroz (MPB Rap - Petrópolis)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sábado (17)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14h - Yollo (Rap Trap - Petrópolis)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15h - Valla (Punk Rock - Juiz de Fora)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16h30 – Frogslake (Rock Alternativo - São Gonçalo)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18h - Radioativa (Pop Punk - Rio de Janeiro)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19h30 - Bruno Gregório (MPB Pop - Petrópolis)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21h - Mantra Blues Band (Blues Brasil - Rio de Janeiro)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Domingo (18)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14h - O Violeiro Anônimo (Jazz Cigano - Petrópolis)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15h - Almir Chiaratti (MPB Excêntrica - Rio de Janeiro)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16h30 -Vicktor (Hard Rock - Petrópolis)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18h - Cris de Lyra (Hard Rock - Petrópolis)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19h30 -Trixma (Pop - Petrópolis)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21h - Chvvv (Post Rock - São Caetano do Sul)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segunda-feira (19)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17h30 - Pagu (Rita Lee) (Rock Nacional - Petrópolis)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19h30 – Brunnè (Experimental - Petrópolis)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21h - André Doninski Trio  (Jazz Brasil - Petrópolis)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Terça-feira (20)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17h - Deco Zambellz (Eletrônico - Petrópolis)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18h - Caluz (MPB - Petrópolis)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19h30 - Emmanoel Fialho (MPB Reggae - Petrópolis)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21h - Gran Cine Bardot (Rock Alternativo - Barra de São João)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quarta-feira (21)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17h - Topre Convida (Rap - Petrópolis)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18h - Lua de Burlet   (Pop - Petrópolis)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19h - Os Improváveis (Forró Universitário - Petrópolis)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20h30 - Palco Livre (Solstício de Inverno)&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/26-edicao-do-solsticio-do-som-comeca-nesta-sexta-feira-confira-a-programacao-do-evento-240939</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Eduardo Paes diz que governo federal vai limitar voos no Santos Dumont Aeroporto no centro do Rio só vai operar para Brasília e Congonhas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/eduardo-paes-diz-que-governo-federal-vai-limitar-voos-no-santos-dumont-240968</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3143-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Eduardo Paes diz que governo federal vai limitar voos no Santos Dumont&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aeroporto no centro do Rio só vai operar para Brasília e Congonhas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230615062931_2V5VA.jpg" longdesc="81024;55576"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O prefeito do Rio de Janeiro, Eduardo Paes, afirmou na quarta-feira (14) que o governo federal vai restringir os voos operados no aeroporto Santos Dumont, no centro da cidade. O anúncio foi feito após reunião de Paes com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva, no Palácio do Planalto. Pela decisão do presidente, de acordo com o prefeito, o Santos Dumont só vai operar voos para dois destinos: os aeroportos de Congonhas, em São Paulo, e o de Brasília. Ainda não há prazo para que as mudanças entrem em vigor e o prefeito estimou que isso deve ocorrer a partir de janeiro de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Hoje, o presidente decidiu que vai fazer. O aeroporto Santos Dumont passará a ser tão somente para a ponte aérea Rio - São Paulo/Congonhas e Rio-Brasília, e o aeroporto internacional do Rio de Janeiro volta a receber os voos domésticos que sempre teve, o que permite que o Galeão seja um hub internacional. Isso é uma mudança importantíssima", destacou Paes a jornalistas após a reunião com Lula. Segundo o prefeito, que entregou uma proposta de portaria, a mudança vinha sendo pedida há mais de dois anos e meio, sem sucesso. Além da limitação de voos, Paes afirmou que o governo deve editar uma norma impedindo que passageiros de voos internacionais a partir de outras cidades (como São Paulo e Brasília) façam check-in a partir do Santos Dumont.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A situação dos dois aeroportos tem sido discutida há alguns meses. Governo do estado do Rio de Janeiro e prefeitura da capital criticam o fato de que o Aeroporto Santos Dumont - administrado pela União através da Infraero - aumentou muito o número de voos. Isso provocou um esvaziamento do Aeroporto Internacional Tom Jobim/Galeão, administrado pela concessionária Changi, de Cingapura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última segunda-feira (12), o governador do estado do Rio, Cláudio Castro, também se reuniu com Lula em Brasília e conversou sobre uma gestão compartilhada dos aeroportos Santos Dumont (doméstico) e Galeão (internacional). A administração dos dois terminais aéreos seria feita em parceria entre União, estado e prefeitura do Rio. Eduardo Paes afirmou que a questão da concessão está em andamento e será tomada posteriormente, independente da limitação de voos. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/eduardo-paes-diz-que-governo-federal-vai-limitar-voos-no-santos-dumont-240968</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mais 600 mil famílias do Rio podem pedir tarifa social de energia Concessionária tem 859 mil cadastrados para receber benefício</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-600-mil-familias-do-rio-podem-pedir-tarifa-social-de-energia-240971</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Energia/3143-75" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Energia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais 600 mil famílias do Rio podem pedir tarifa social de energia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Concessionária tem 859 mil cadastrados para receber benefício&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230615181606_CC7F5.jpg" longdesc="81065;30111"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Fernando Frazão /Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Mais de 600 mil famílias, residentes em 31 municípios do Rio de Janeiro, têm direito ao benefício da tarifa social de energia e ainda não o utilizam. A estimativa é da concessionária Light e abarca sua área de atuação em território fluminense.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Tarifa Social de Energia Elétrica (TSEE) foi criada pela Lei Federal 10.438/2002. Por meio dela, são concedidos descontos para os consumidores de baixa renda.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para solicitar o benefício da TSEE, o cliente deve reunir alguns documentos, como Número de Identificação Social (NIS) ou Benefício de Prestação Continuada (BPC), Cadastro de Pessoa Física (CPF), documento de identificação oficial com foto e o número da instalação que aparece na conta de energia. Em seguida, deve entrar em contato com a empresa responsável, por meio de um dos canais de atendimento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O NIS é o cadastro oferecido pelo governo federal para identificar o cidadão que recebe ou não benefício social. Já o BCP, previsto na Lei Orgânica da Assistência Social (LOAS), é a garantia de um salário mínimo por mês ao idoso com idade igual ou superior a 65 anos ou à pessoa com deficiência de qualquer idade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cerca de 859 mil usuários da Light estão cadastrados na TSEE, que concede descontos de até 65% na conta de luz para famílias com renda per capita de até meio salário mínimo. No ano passado, houve um crescimento líquido acima de 40% de inscritos, passando de 557.136, em janeiro, para 783.611, em dezembro. Nos primeiros cinco primeiros meses de 2023, a Light cadastrou mais de 75 mil famílias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-600-mil-familias-do-rio-podem-pedir-tarifa-social-de-energia-240971</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-240932</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-240932</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lula pede racionalidade com políticas agrícola e ambiental Presidente deu entrevista nesta manhã a rádios do estado de Goiás</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-pede-racionalidade-com-politicas-agricola-e-ambiental-240936</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3143-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula pede racionalidade com políticas agrícola e ambiental&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente deu entrevista nesta manhã a rádios do estado de Goiás&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230615104506_8LCYH.jpg" longdesc="81043;47131"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou, nesta quinta-feira (15), que é preciso racionalidade com as políticas agrícola e ambiental e que o problema do setor do agronegócio com o governo atual é ideológico e não de gestão. Lula deu entrevista nesta manhã a rádios do estado de Goiás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o presidente, ele não trabalha para agradar determinados setores, mas para criar condições de trabalho para todos os brasileiros, inclusive o agronegócio. Lula citou que o setor foi muito beneficiado em seus governos anteriores, com recursos e condições de crédito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu tenho noção do que nós fizemos, eu tenho noção que o problema deles conosco é ideológico, não é um problema de dinheiro a mais no Plano Safra. Nós vamos fazer um bom Plano Safra porque nós queremos que a agricultura brasileira continue produzindo, continue plantando cada vez mais para continuarmos exportando cada vez mais”, disse Lula. “O que está em jogo é a gente recuperar a capacidade produtiva desse país e aumentar essa capacidade produtiva sem desmatamento e sem queimada na Amazônia”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o presidente, é preciso recuperar os 30 milhões de hectares de terras degradas para “dobrar a nossa produção agrícola”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele cobrou racionalidade do setor para que a política internacional do país não fique prejudicada. Lula lembrou que ontem (14) o parlamento da França vetou o acordo Mercosul-União Europeia (UE) porque quer mudança no comportamento brasileiro com relação a agricultura. Aprovado em 2019, após 20 anos de negociações, o acordo Mercosul-UE precisa ser ratificado pelos parlamentos de todos os países dos dois blocos para entrar em vigor. Uma tramitação que envolve 31 países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É preciso que a gente tenha consciência da racionalidade que tem que prevalecer na nossa política internacional. Ontem, o parlamento francês disse que não vai votar o acordo a Mercosul-União Europeia por causa da quantidade de veneno utilizado nos produtos agrícolas brasileiros. É importante a gente levar em conta que ser racional, cuidar da agricultura de boa qualidade é uma necessidade competitiva do Brasil pra China e para França, para os Estados Unidos e para Alemanha e é assim que eu quero tratar o agronegócio”, afirmou Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele destacou ainda que o cuidado do governo envolve também os pequenos produtores rurais que produzem os alimentos que vão direto à mesa, citando o estabelecimento de uma política de preço mínimo para a produção. “Esta gente também tem que ser tratada com muito respeito, porque se um do agronegócio tem um valor extraordinário para produzir commodities pra gente exportar, o outro tem uma extraordinária coragem de plantar aquilo que a gente vai comer”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Meio ambiente&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para o presidente, o produtor rural sério tem responsabilidade com o meio ambiente. “Aquela pessoa que vive da produção e da exportação sabe que será prejudicial para os seus negócios a gente extravasar em queimadas, entrar em terras que não podem entrar e poluir rio que a gente não pode poluir. Todo agricultor inteligente e todo agricultor de bom senso sabe que a preservação ambiental é um valor a mais para os produtos que a gente está produzindo para exportar”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula disse ainda que o governo será “muito duro” na fiscalização e na punição das pessoas que cometem crimes ambientais e, por outro lado, tratará decentemente aqueles que estão cumprindo a lei, “aqueles que sabem que a preservação é um valor a mais nos produtos que nós fazemos nesse país”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/volume-de-servicos-no-pais-cai-1-6-de-marco-para-abril-240988"&gt;Volume de serviços no país cai 1,6% de março para abril&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-pede-racionalidade-com-politicas-agricola-e-ambiental-240936</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrobras reduz preço da gasolina em 4,66% para distribuidoras Litro passará a custar R$ 2,66 a partir desta sexta-feira</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-reduz-preco-da-gasolina-em-4-66-para-distribuidoras-240969</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Petrobras/3143-367" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Petrobras&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrobras reduz preço da gasolina em 4,66% para distribuidoras &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Litro passará a custar R$ 2,66 a partir desta sexta-feira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0369_20230615134016_SW3LC.jpg" longdesc="81053;163170"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Petrobras anunciou nesta quinta-feira (15) a redução de R$ 0,13 no litro da gasolina vendida a distribuidoras de combustíveis. Com a queda do preço, de 4,66%, o litro passará a custar R$ 2,66 a partir desta sexta-feira (16). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como a gasolina vendida nas bombas tem adição de 27% de etanol anidro, a parcela do preço da Petrobras no preço do combustível vendido nos postos de gasolina será de R$ 1,94 por litro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Petrobras, caso os demais agentes da cadeia do combustível (distribuidoras e postos) mantenham os valores de suas parcelas, o preço médio ao consumidor final poderá atingir R$ 5,33 por litro, com base na última pesquisa feita pela Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Destaca-se que o valor efetivamente cobrado ao consumidor final no posto é afetado também por outros fatores como impostos, mistura de biocombustíveis e margens de lucro da distribuição e da revenda”, diz a empresa em nota. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o comunicado, “a redução do preço da Petrobras tem como objetivos principais a manutenção da competitividade dos preços da companhia frente às principais alternativas de suprimento dos seus clientes e a participação de mercado necessária para a otimização dos ativos de refino em equilíbrio com os mercados nacional e internacional”. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-reduz-preco-da-gasolina-em-4-66-para-distribuidoras-240969</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Relator do Senado retira Fundeb do novo marco fiscal Osmar Aziz também retirou fundo constitucional do DF da proposta</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/relator-do-senado-retira-fundeb-do-novo-marco-fiscal-240970</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3143-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Relator do Senado retira Fundeb do novo marco fiscal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Osmar Aziz também retirou fundo constitucional do DF da proposta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230615134716_BT2LE.jpg" longdesc="81054;44502"&gt;&lt;br&gt; Foto: Lula Marques / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas Pordeus León – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O relator do projeto do arcabouço fiscal no Senado, senador Omar Aziz (PSD-AM), confirmou, nesta quinta-feira (15), que vai retirar dos limites de gastos do novo Marco Fiscal as despesas com o Fundeb, o Fundo Nacional de Manutenção e de Valorização dos Profissionais da Educação. Também será excluída do relatório a nova forma de cálculo para o pagamento do Fundo Constitucional do Distrito Federal, que foi incluída pela Câmara dos Deputados.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório será submetido à Comissão de Assuntos Econômicos (CAE) no dia 20, com expectativa de votação até a próxima quarta-feira (21), segundo Omar Aziz. Se as mudanças propostas forem aprovadas, o texto deve voltar para nova análise da Câmara.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O parlamentar disse que conversou com o presidente da outra Casa, deputado Arthur Lira (PP-AL), e que ele sinalizou que poderia votar as alterações na mesma semana. “Ele disse que não teria problema de votar”, afirmou Omar.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão foi informada após reunião de senadores com os ministros da Fazenda, Fernando Haddad; das Relações Institucionais, Alexandre Padilha; e do Planejamento, Simone Tebet.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad afirmou que a reunião serviu apenas para explicar aos senadores sobre as repercussões de cada possível mudança no texto e que não defendeu qualquer posição em relação ao relatório. Para o ministro da Fazenda, a única preocupação é que a aprovação não atrase:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que significa dizer que haja um entrosamento prévio, estamos tentando fazer tudo de comum acordo. Se por ventura voltar para Câmara, queremos que isso seja visto como gesto de aprimoramento para que não se crie questões embaraçosas para nenhuma das casas.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fundeb e Fundo do DF&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Fundeb estava entre as exceções ao novo teto de gastos no projeto original enviado pelo Executivo. Porém, o relatório do deputado federal Claudio Cajado (PP-BA), aprovado na Câmara, incluiu as despesas do Fundeb dentro das regras que limitam as despesas da União. A exclusão do Fundeb do arcabouço fiscal foi uma demanda dos trabalhadores da educação.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório do Senado também vai excluir do projeto o novo cálculo para o pagamento do Fundo Constitucional do DF. A mudança imposta pela Câmara tiraria dos cofres do DF cerca de R$ 1,7 bilhão em dez anos, segundo cálculos da própria Câmara. O Senado previu perdas ainda maiores.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fundo do DF é composto por recursos que a União repassa todo ano para custear despesas de pessoal, principalmente com as áreas de segurança pública, saúde e educação, conforme previsto na Constituição Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Omar Aziz, retirar recursos de custeio e de pessoal do DF vai repercutir nos serviços para população local. “A gente não tem que lutar para tirar dinheiro do Distrito Federal, temos que lutar para dar mais dinheiro para todos os estados brasileiros”, justificou.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impasse no cálculo da inflação  &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Outra alteração feita na Câmara que pode sofrer mudanças no Senado é em relação ao cálculo do Índice de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) que serve de base para definir as despesas do ano seguinte. O texto original previa que seria calculado o IPCA de janeiro a dezembro do ano anterior ao ano orçamentário. Como a Lei de Diretrizes Orçamentárias (LDO) é enviada até o meio do ano, a inflação do segundo semestre seria uma estimativa da inflação oficial para o período.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, segundo explicou a ministra do planejamento, Simone Tebet, os deputados entenderam que o governo poderia inflar essa previsão para aumentar os gastos. Com isso, o relatório apresentado na Câmara estabeleceu que fosse calculado o IPCA de junho de dois anos antes a julho do ano anterior ao ano da peça orçamentária. Essa mudança, segundo Tebet, pode atrasar a execução de R$ 32 bilhões a R$ 40 bilhões em 2024.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relator Omar Aziz está propondo que seja calculado o IPCA de dezembro a novembro do ano anterior ao do orçamento, para reduzir o problema. Porém, a decisão sobre o período de cálculo do IPCA ainda não foi tomada. Para Tebet, “seria o melhor dos mundos, mas essa é uma decisão política do Congresso Nacional. Para nós, o importante é que o arcabouço saia o mais rápido possível”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/relator-do-senado-retira-fundeb-do-novo-marco-fiscal-240970</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mega-Sena acumula e prêmio vai para R$ 51 milhões Dezenas sorteadas são 03 – 08 – 34 – 40 – 44  e 55</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-acumula-e-premio-vai-para-r-51-milhoes-240934</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3143-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mega-Sena acumula e prêmio vai para R$ 51 milhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dezenas sorteadas são 03 – 08 – 34 – 40 – 44  e 55  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0365_20230615083826_NJR3U.jpg" longdesc="81034;142819"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ninguém acertou as seis dezenas do concurso 2.601 da Mega-Sena, e o prêmio acumulou em R$ 51 milhões para o sorteio do próximo sábado (17).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sorteio foi realizado nessa quarta-feira (14) à noite no Espaço da Sorte, em São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As dezenas vencedoras são 03 – 08 – 34 – 40 – 44  e 55  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A quina registrou 54 ganhadores e cada um vai receber R$ 74.307,61. Já a quadra teve 4.682 apostas vencedoras e cada uma terá o prêmio de R$ 1.224,32. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apostas podem ser feitas até as 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, nas casas lotéricas credenciadas pela Caixa em todo o país ou pela internet. O jogo simples, com seis dezenas marcadas, custa R$ 5.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arrecadacao-de-icms-em-petropolis-mais-do-que-dobra-em-2023-240977"&gt;Arrecadação de ICMS em Petrópolis mais do que dobra em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-elogia-congresso-e-cobra-banco-central-apos-decisao-da-sep-240989"&gt;Haddad elogia Congresso e cobra Banco Central após decisão da S&amp;amp;P&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-acumula-e-premio-vai-para-r-51-milhoes-240934</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Volume de serviços no país cai 1,6% de março para abril No entanto, serviços prestados às famílias têm alta de 1,2%</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/volume-de-servicos-no-pais-cai-1-6-de-marco-para-abril-240988</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3143-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Volume de serviços no país cai 1,6% de março para abril&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No entanto, serviços prestados às famílias têm alta de 1,2%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230615095206_700YZ.jpg" longdesc="81041;36428"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tomaz Silva / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O volume de serviços no país teve queda de 1,6% em abril deste ano, na comparação com março. O recuo veio depois de altas em fevereiro e março, período no qual o setor acumulou ganho de 2,1%. O dado é da Pesquisa Mensal de Serviços (PMS), divulgada nesta quinta-feira (15), no Rio de Janeiro, pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos outros tipos de comparação, no entanto, os serviços apresentaram crescimento: 2,7% em relação a abril de 2022, 4,8% no acumulado do ano e 6,8% no acumulado de 12 meses. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A perda de 1,6% do setor na passagem de março para abril foi puxada por quatro das cinco atividades pesquisadas pelo IBGE, com destaque para o setor de transportes (-4,4%). Em fevereiro e março, o segmento havia acumulado alta de 7,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em abril, houve recuo de 3,4% e de 1,4% no setor de transporte cargas e de passageiros.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impacto negativo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;“Vários segmentos de serviços dentro desse setor acabaram por gerar um impacto negativo: gestão de portos e terminais, transporte rodoviário de cargas, rodoviário coletivo de passageiros e transporte dutoviário. Esses segmentos tiveram importância no âmbito do volume de serviços, ultrapassando a fronteira do próprio setor”, afirmou o gerente da pesquisa, Rodrigo Lobo, por meio de nota divulgada pelo IBGE. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também tiveram diminuição os serviços de informação e comunicação (-1%); profissionais, administrativos e complementares (-0,6%) e outros serviços (-1,1%). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E os serviços prestados às famílias integram o único segmento com alta (1,2%), depois de uma perda acumulada de 2,2% em fevereiro e março. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A receita nominal caiu 0,4% de março para abril, mas cresceu 8% na comparação com abril do ano passado, 10,8% no acumulado do ano e 13,9% no acumulado de 12 meses. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-pede-racionalidade-com-politicas-agricola-e-ambiental-240936"&gt;Lula pede racionalidade com políticas agrícola e ambiental&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/volume-de-servicos-no-pais-cai-1-6-de-marco-para-abril-240988</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Haddad elogia Congresso e cobra Banco Central após decisão da S&amp;P Ministro previu que país voltará a ter grau de investimento</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-elogia-congresso-e-cobra-banco-central-apos-decisao-da-sep-240989</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3143-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Haddad elogia Congresso e cobra Banco Central após decisão da S&amp;amp;P&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministro previu que país voltará a ter grau de investimento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230615202932_GI3OD.jpg" longdesc="81078;140420"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Wilson Dias - Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo –Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A melhora da perspectiva para a nota da dívida pública brasileira, divulgada na quarta-feira (14) pela agência de classificação de risco Standard &amp;amp; Poor’s (S&amp;amp;P), deve-se à harmonia entre os Poderes, disse há pouco o ministro da Fazenda, Fernando Haddad. Segundo ele, o Congresso Nacional e o Supremo Tribunal Federal (STF) têm papel importante na decisão da S&amp;amp;P, mas o Banco Central (BC) precisa “se somar ao esforço” e começar a reduzir os juros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro lembrou que o comunicado da S&amp;amp;P citou as discussões do novo arcabouço fiscal e da reforma tributária como um dos motivos que levaram a agência a confirmar a possibilidade de melhorar a nota do Brasil nos próximos dois anos. Ele agradeceu aos presidentes da Câmara dos Deputados, Arthur Lira (PP-AL), e do Senado, Rodrigo Pacheco (PSD-MG), pelo esforço na consolidação das contas públicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Tem muito trabalho pela frente. É só um começo, mas, se mantivermos os ritmos de trabalho das Casas [do Congresso] e do Judiciário, vamos alcançar nossos objetivos. O Brasil tem de voltar a crescer. Penso que a harmonia entre os Poderes tem concorrido para esse resultado, é uma mudança de viés e rota, é muito significativo”, declarou o ministro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o ministro, a atuação do BC agora é importante, com a redução dos juros. “Eu falava de harmonização. Está faltando o Banco Central se somar a esse esforço, mas quero crer que estejamos prestes a ver isso acontecer. Quando estivermos todos alinhados, vamos prosperar", declarou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na próxima semana, o Comitê de Política Monetária (Copom) se reúne para decidir a Taxa Selic (juros básicos da economia). Atualmente, a taxa está em 13,75% ao ano, no maior nível desde janeiro de 2017. Apesar de ter classificado como duro o tom de algumas atas das reuniões recentes do Copom, o ministro disse que a autoridade monetária está se sensibilizando com os pedidos da indústria e do varejo para começar a reduzir os juros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Quero, o quanto antes, agradecer à autoridade monetária, que a cada declaração dá demonstrações de que está sensibilizada com o clamor do empresariado, bancos, agências de risco e que é possível a harmonia ser ainda maior”, afirmou Haddad, citando uma reunião mais cedo com o Instituto para Desenvolvimento do Varejo (IDV).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Grau de investimento&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sobre uma possível volta do grau de investimento, garantia de que o país não corre o risco de dar calote na dívida pública, Haddad disse que acredita na retomada do selo de bom pagador. “O Brasil vai retomar”, declarou o ministro, lembrando que o país atualmente está crescendo mais e tendo inflação menor que diversos países desenvolvidos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Brasil obteve o grau de investimento em 2008, no segundo mandato do governo do presidente Luiz Inácio Lula da Silva. O país perdeu o selo em 2015, no segundo mandato da presidente Dilma Rousseff. Atualmente, a S&amp;amp;P concede ao Brasil a nota BB-, três níveis abaixo do grau de investimento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por meio da assessoria de imprensa, o Banco Central informou que não comentará a decisão da S&amp;amp;P nem as declarações do ministro Fernando Haddad.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 16 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arrecadacao-de-icms-em-petropolis-mais-do-que-dobra-em-2023-240977"&gt;Arrecadação de ICMS em Petrópolis mais do que dobra em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-acumula-e-premio-vai-para-r-51-milhoes-240934"&gt;Mega-Sena acumula e prêmio vai para R$ 51 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-elogia-congresso-e-cobra-banco-central-apos-decisao-da-sep-240989</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>