<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 21 Jun 2023 06:13:39 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Absorventes serão distribuídos de graça pelo Governo Federal Ao menos 25 mil meninas e mulheres serão beneficiadas em Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/absorventes-serao-distribuidos-de-graca-pelo-governo-federal-241413</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Assist%C3%AAncia%20Social/3148-312" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Assistência Social&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Absorventes serão distribuídos de graça pelo Governo Federal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao menos 25 mil meninas e mulheres serão beneficiadas em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0327_20230620211449_WB45B.jpg" longdesc="81386;26914"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Com informações da Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Governo Federal divulgou, nessa segunda-feira (19), os critérios para distribuição gratuita de absorventes, que deverá atender ao menos 25 mil meninas e mulheres em condição de vulnerabilidade social na cidade de Petrópolis, de acordo com os dados Ministério da Cidadania. O público-alvo, conforme a gestão explica, é de pessoas inscritas no Cadastro Único, sejam em situação de rua ou de pobreza, matriculadas em escolas públicas federais, estaduais e municipais e que pertençam a famílias de baixa renda, estejam no sistema penal ou cumprindo medidas socioeducativas. Os absorventes serão distribuídos em estabelecimentos da Atenção Primária à Saúde, escolas da rede pública, unidades do Sistema Único de Assistência Social, presídios e instituições de cumprimento de medidas socioeducativas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com Carla de Carvalho, pedagoga especializada em gestão de pessoas e viabilidade de projetos e em psicopedagogia clínica e institucional, além de coordenadora do Centro de Defesa dos Direitos Humanos (CDDH) de Petrópolis, esta é tanto uma conquista de saúde, mas, principalmente, de direitos humanos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A pobreza menstrual é caracterizada pela falta de acesso a recursos, infraestrutura e até conhecimento por parte de pessoas que menstruam para cuidados envolvendo a própria menstruação. O fenômeno é afetado por outras variáveis envolvendo a desigualdade racial, social e de renda. Uma família com maior situação de vulnerabilidade e renda menor tende a dedicar uma fração reduzida de seu orçamento para itens de higiene menstrual, uma vez que a prioridade é a alimentação”, explica ela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Por esta razão, há mulheres, aqui mesmo na cidade, que relatam utilizarem pano de chão, miolo de pão ou pedaço de esponja como alternativas. O que é preocupante, pois é algo impróprio para a situação, podendo resultar no acúmulo de resíduos na região íntima e provocar doenças – e que agora, poderão ter uma oportunidade mais humanizada de cuidarem de sua saúde menstrual”, declara Carla de Carvalho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Lei municipal&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desde novembro de 2021, o município possui uma lei que proporciona a distribuição gratuita de absorventes nas escolas públicas da cidade. A expectativa, à época, era de atender mais de 11 mil alunas acima de nove anos de idade das 106 unidades da rede municipal. Quando sancionada, o esquema era de que cada escola receberia um repasse da Secretaria de Educação para a compra dos itens, além de cartilhas com os protocolos e regras que deviam ser seguidos. Era previsto também a realização de palestras e ações de orientação para as alunas de toda a comunidade escolar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A coordenadora do CDDH também destaca como as meninas menores de idade são as principais afetadas pela ausência de alternativas saudáveis para o cuidado da menstruação. “As meninas também estão sob situação de grande vulnerabilidade envolvendo outros serviços básicos que são essenciais para garantir a dignidade menstrual, como a falta de acesso a água canalizada em seus domicílios e de ligação à rede de esgoto. E a menstruação é uma condição perfeitamente natural que deve ser mais seriamente encarada pelo poder público e pelas políticas de saúde. Quando não permitimos que uma menina possa passar por esse período de forma adequada, estamos violando sua dignidade”, afirma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entramos em contato com a Prefeitura de Petrópolis solicitando atualizações a respeito da situação do programa de fornecimento gratuito de absorventes higiênicos nas escolas municipais. Em nota, a administração respondeu: “A Prefeitura, por meio da Secretaria de Educação, cumpre a lei municipal e distribui absorventes nas unidades escolares”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/absorventes-serao-distribuidos-de-graca-pelo-governo-federal-241413</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Defesa Civil lança Plano de Contingência para o inverno de 2023 em Petrópolis Iniciativa estabelece procedimentos nas ações de prevenção, preparação e</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-lanca-plano-de-contingencia-para-o-inverno-de-2023-em-petropolis-241427</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3148-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Defesa Civil lança Plano de Contingência para o inverno de 2023 em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iniciativa estabelece procedimentos nas ações de prevenção, preparação e resposta durante o período de estiagem&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0338_20230620211445_UBCGI.jpg" longdesc="81384;96641"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O prefeito Rubens Bomtempo lançou o Plano de Contingência para o inverno deste ano. O plano começou a ser revisado no início de 2023 e vai estabelecer os procedimentos a serem adotados nas ações de prevenção, preparação e resposta do município durante o período de estiagem, época do ano em que são registrados baixos índices pluviométricos e baixa umidade relativa do ar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao lado do secretário de Proteção e Defesa Civil, Gil Kempers, o prefeito destacou a relevância do apoio da Defesa Civil ao Corpo de Bombeiros. Cada vez mais a população tem se apropriado disso, tanto através dos boletins de risco de incêndios que são diariamente publicados quanto por meio das ações de conscientização já realizadas. Capacitamos, por exemplo, mais de 100 lideranças comunitárias e distribuímos informativos nas áreas mais suscetíveis a incêndios florestais. Durante o período de estiagem, é primordial que a população passe por um processo de sensibilização para que possamos reduzir os danos causados ao município por eventos relacionados ao período de estiagem”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A iniciativa segue as diretrizes da Política Nacional de Proteção e Defesa Civil, que reúne ações de mais de 40 entidades, entre órgãos e agências, que atuam de forma integrada para tornar as operações mais rápidas e coordenadas. O plano contará com as equipes da Defesa Civil nas Rondas Preventivas, na emissão diária de Boletim de Risco de Incêndio em Vegetação e no apoio ao Corpo de Bombeiros no combate às queimadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O planejamento para o período de inverno reúne ações que visam a identificação e mitigação de riscos, além da orientação à população, conforme destacou o secretário de Proteção e Defesa Civil, tenente-coronel Gil Kempers “O Plano Inverno 2023 foi desenvolvido de forma integrada, onde todos os envolvidos puderam contribuir para uma resposta eficiente. É importante ressaltar que este Plano de Contingência é uma diretriz para a coordenação das ações e tomada de decisão, podendo sofrer alterações em função da magnitude do evento”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-apoiam-que-coleta-do-lixo-seja-feita-pela-comdep-241414"&gt;Vereadores apoiam que coleta do lixo seja feita pela Comdep&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-gilda-beatriz-defende-ampliacao-da-capacidade-de-energia-na-cidade-241415"&gt;Vereadora Gilda Beatriz defende ampliação da capacidade de energia na cidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-lanca-plano-de-contingencia-para-o-inverno-de-2023-em-petropolis-241427</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pré-Vestibular Cecierj abre mais de três mil vagas para o curso intensivo</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pre-vestibular-cecierj-abre-mais-de-tres-mil-vagas-para-o-curso-intensivo-241422</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3148-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pré-Vestibular Cecierj abre mais de três mil vagas para o curso intensivo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0365_20230620211452_1IOCH.jpg" longdesc="81387;82747"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atenção candidatos que desejam se preparar para o Exame Nacional do Ensino Médio (Enem), Vestibular Cederj e demais vestibulares. Estão abertas as inscrições para o curso intensivo do Pré-Vestibular Cecierj até o dia 26 de junho de 2023. São mais de três mil vagas, sendo 1.565 na modalidade presencial e 2 mil on-line. O curso, ministrado pela Fundação Cecierj, vinculada da Secretaria de Ciência, Tecnologia e Inovação, é totalmente gratuito, assim como o material impresso entregue aos alunos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As inscrições são realizadas exclusivamente pela internet, por meio do formulário disponibilizado em https://www.cecierj.edu.br/pre-vestibular-social/estude-no-pvs/ .  Os documentos obrigatórios são: CPF, carteira de identidade, motorista ou trabalho e comprovante de escolaridade. As aulas começam no dia 8 de julho de 2023.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O Pré-Vestibular da Fundação Cecierj vem se consolidando, ao longo de 20 anos de projeto, como um excelente preparatório para as provas do Enem e outros vestibulares, como o do Cederj. É gratuito e conta com uma equipe qualificada de tutores e material didático próprio, além de dar a oportunidade de o aluno estudar presencialmente ou on-line nos cursos extensivo e intensivo”, destacou o presidente da Fundação Cecierj, João Carrilho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;QUEM PODE SE INSCREVER&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para se inscrever no Pré-Vestibular Cecierj, realizado em parceria com a Secretaria de Estado de Educação, os candidatos devem, em 2023, estar matriculados no último ano do Ensino Médio regular em instituições de ensino públicas ou particulares, ou já ter concluído. Os candidatos que estiverem inscritos em outras modalidades de Ensino Médio, como Nova EJA, Encceja ou CEJA, também podem se inscrever. Todas as regras estão disponíveis no edital, publicado em https://www.cecierj.edu.br/pre-vestibular-social/estude-no-pvs/ .&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;RESULTADO E INÍCIO DAS AULAS&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O resultado do processo seletivo do Pré-Vestibular Cecierj Intensivo 2023, para cada polo e categoria de vaga será divulgado no dia 3 de julho, no site https://www.cecierj.edu.br/pre-vestibular-social/ . No dia 6 de julho será feita a divulgação das listagens dos candidatos convocados por polos. As aulas terão início no dia 8 de julho, para os locais com aulas aos sábados e para os alunos que optaram por aulas on-line.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pre-vestibular-cecierj-abre-mais-de-tres-mil-vagas-para-o-curso-intensivo-241422</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prefeitura firma convênio com o Serratec para fortalecer programa de residência em tecnologia Primeira cidade a implantar o Edutec no Estado, Petrópol</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-firma-convenio-com-o-serratec-para-fortalecer-programa-de-residencia-em-tecnologia-241409</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tecnologia/3148-11" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Tecnologia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura firma convênio com o Serratec para fortalecer programa de residência em tecnologia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Primeira cidade a implantar o Edutec no Estado, Petrópolis dá novo salto para formação profissional&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230620192742_47KS5.jpg" longdesc="81371;32460"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis deu mais um passo para potencializar ainda mais sua vocação tecnológica: a Prefeitura e o Serratec (Parque Tecnológico da Região Serrana) celebraram, nesta segunda-feira (19), a assinatura de um convênio voltado para o fomento do programa de residência em Tecnologia da Informação e Comunicação (TIC). O acordo vai ampliar a capacitação e o desenvolvimento educacional dos profissionais da Tecnologia da Informação (TI).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O programa de residência em TIC promovido pelo Serratec tem como objetivo central capacitar estudantes para atuarem no campo da tecnologia, oferecendo qualificação profissional de alto nível. Com esse convênio, a Prefeitura – que já se destacou por ser o primeiro município do Estado a implantar o Edutec, programa que capacita alunos do ensino médio – amplia ainda mais as possibilidades de formação profissional, fazendo com que os jovens estejam inseridos no mercado de trabalho com perspectiva de futuro na própria cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Desde o nosso primeiro governo, sempre tivemos uma estreita relação com o Parque Tecnológico, desde o Petrópolis-Tecnópolis. Essa parceria com o Serratec demonstra a importância de aliar os esforços do poder público e do setor privado para alavancar o crescimento da região e promover oportunidades de emprego e renda por meio da formação de profissionais altamente capacitados em TI”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O secretário de Desenvolvimento Econômico, Thiago Damaceno, destacou a importância de investir na capacitação tecnológica, não apenas para atender a demanda do mercado de trabalho, mas também para promover o crescimento econômico e o desenvolvimento sustentável da cidade "Estamos muito felizes em firmar esse convênio com o Serratec, que tem uma expertise consolidada na área de tecnologia. Essa parceria fortalecerá o programa de residência, permitindo que mais estudantes tenham a oportunidade de se capacitar e se preparar para os desafios do mercado de trabalho, impulsionando ainda mais o desenvolvimento do setor no município”, declarou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante a cerimônia de assinatura do convênio, o presidente do Serratec, Guilherme da Motta Alves, destacou o impacto positivo do programa na vida das pessoas e na cidade. “Em um mundo cada vez mais digital e tecnológico, o programa de residência em TI tem transformado a vida de muitas pessoas, abrindo portas para oportunidades de trabalho, qualificando e impulsionando o setor de tecnologia na região”, enfatizou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-firma-convenio-com-o-serratec-para-fortalecer-programa-de-residencia-em-tecnologia-241409</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Chegada do Inverno: Petrópolis se prepara para temperaturas amenas e chuvas moderadas Meteorologista comenta sobre a estação na cidade</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/chegada-do-inverno-petropolis-se-prepara-para-temperaturas-amenas-e-chuvas-moderadas-241420</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Clima/3148-32" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Clima&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Chegada do Inverno: Petrópolis se prepara para temperaturas amenas e chuvas moderadas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Meteorologista comenta sobre a estação na cidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230620211421_KMYR2.jpg" longdesc="81375;344007"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Com a chegada oficial do inverno, os moradores de Petrópolis se preparam para a temporada de temperaturas amenas e chuvas moderadas na cidade. Um dos principais tópicos quando se fala de clima atualmente é o fenômeno do El Niño e seu impacto no inverno petropolitano. O El Niño é caracterizado pelo aquecimento anômalo das águas do Oceano Pacífico Equatorial, mas não terá grandes consequências para a região Sudeste em relação ao regime de chuvas. A média das temperaturas do ar tende a aumentar durante o inverno, mas sem alterações significativas no padrão de chuvas, explicou Giselle Petrungaro, meteorologista da Defesa Civil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Questionada sobre a possibilidade de fortes chuvas durante o período, a meteorologista tranquilizou os moradores, ressaltando que “neste período, a frequência de tempestades severas diminui em relação verão, que é o período chuvoso e temos aquelas tempestades que acontecem muitas vezes nos períodos da tarde e noite. No inverno temos chegada de sistemas frontais que trazem chuva para o município, contudo, não são frequentes como as pancadas de chuva que vemos no verão”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em relação à intensidade do inverno, Giselle comentou que é esperado um clima mais ameno na cidade, mas ressaltou que Petrópolis, devido à sua altitude, é influenciada pelo efeito dela, o que contribui para temperaturas médias mais baixas em comparação com regiões ao nível médio do mar. Para o ano de 2023, as projeções indicam que as temperaturas médias no inverno estarão um pouco acima da climatologia, ou seja, podemos esperar um inverno com temperaturas amenas na Cidade Imperial.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/chegada-do-inverno-petropolis-se-prepara-para-temperaturas-amenas-e-chuvas-moderadas-241420</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadores apoiam que coleta do lixo seja feita pela Comdep</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-apoiam-que-coleta-do-lixo-seja-feita-pela-comdep-241414</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3148-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadores apoiam que coleta do lixo seja feita pela Comdep&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0451_20230620211427_0WU8Q.jpg" longdesc="81377;324557"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rogerio Tosta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os vários debates, que dominou a sessão de ontem da Câmara, um deles foi a coleta de lixo na cidade, que em breve passará a ser feita pela Companhia Municipal de Desenvolvimento de Petrópolis (Comdep). O vereador Leo França (PSB), ex-presidente da companhia, relatou aos vereadores que o prefeito Rubens Bomtempo ao tomar a decisão de acabar com a terceirização, o chamou e perguntou sua opinião, sendo que sua resposta que “a empresa tem todas as condições para fazer este serviço como fez no passado”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em meio a discussão sobre o tema, foi dito que há comentários de que a empresa que opera com o transbordo do lixo, na BR-040, onde investiu e cumpriu todas as orientações impostas pelo Município e pelo Ministério Público, seria encampada pelo governo. Essa ideia foi rejeitada por vários vereadores, como Fred Procópio (PL) e Leo, quando afirmaram serem contra e que não seria uma solução. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Marcelo Lessa (SD) comentou que no seu primeiro mandato, quando foi suplente, apresentou uma indicação para que a coleta do lixo deixasse de ser terceirizada e passasse para a Comdep. Apesar das diversas críticas na forma de administrar a questão pelo governo municipal, a maioria dos vereadores concordam que, se a Prefeitura de estrutura para a Comdep, a empresa tem condições de prestar o serviço na cidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o vereador Hingo Hammes (União), que foi prefeito interino por 11 meses, a Comdep tem todas as condições para realizar a coleta do lixo na cidade, frisando que “os funcionários da empresa são excelentes e com capacidade para realizar o trabalho”. Ele chamou atenção para a licitação para empresa que vai administrar o transbordo do lixo, ressaltando que espera que seja um processo transparente e que vença uma empresa de Petrópolis para que os impostos fiquem na cidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/defesa-civil-lanca-plano-de-contingencia-para-o-inverno-de-2023-em-petropolis-241427"&gt;Defesa Civil lança Plano de Contingência para o inverno de 2023 em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-gilda-beatriz-defende-ampliacao-da-capacidade-de-energia-na-cidade-241415"&gt;Vereadora Gilda Beatriz defende ampliação da capacidade de energia na cidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-apoiam-que-coleta-do-lixo-seja-feita-pela-comdep-241414</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadora Gilda Beatriz defende ampliação da capacidade de energia na cidade</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-gilda-beatriz-defende-ampliacao-da-capacidade-de-energia-na-cidade-241415</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3148-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadora Gilda Beatriz defende ampliação da capacidade de energia na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230620211429_6LJ7O.jpg" longdesc="81378;66354"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rogerio Tosta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A vereadora Gilda Beatriz (PSD), por causa de várias reclamações sobre o fornecimento de energia na cidade, vem atuando junto com o secretário estadual de secretário de Estado de Energia e Economia do Mar, deputado Hugo Leal, na busca de soluções. Mesmo não participando do encontro, a vereadora ressaltou a importância da reunião que o secretário teve ontem com a diretoria da Enel, quando foram tratadas várias questões do Estado, inclusive Petrópolis. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A vereadora comentou que o encontro de ontem, foi um dos resultados da reunião ocorrida no dia 16 de junho, na Câmara de Diretores Lojistas (CDL), quando foi representada por assessores, devido a outros compromissos. A vereadora explicou que desde maio, quando esteve no gabinete de Hugo Leal, vem acompanhando junto com ele todas as medidas que estão sendo tomadas e apresentando relato de petropolitanos sobre problemas com o fornecimento de energia.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sua atuação na Câmara Municipal deixando claro a necessidade de mais investimento no setor de energia na cidade, comentando que o secretário estadual está empenhado na busca de ampliação da capacidade de energia para Petrópolis. Para Gilda Beatriz diversos fatores são fundamentais para o desenvolvimento da cidade, principalmente a energia, “visto que muitos serviços hoje são realizados a partir de uma comunicação rápida, por isso energia e sinal de internet precisam de melhorias urgentes na cidade”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/defesa-civil-lanca-plano-de-contingencia-para-o-inverno-de-2023-em-petropolis-241427"&gt;Defesa Civil lança Plano de Contingência para o inverno de 2023 em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-apoiam-que-coleta-do-lixo-seja-feita-pela-comdep-241414"&gt;Vereadores apoiam que coleta do lixo seja feita pela Comdep&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-gilda-beatriz-defende-ampliacao-da-capacidade-de-energia-na-cidade-241415</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Justiça autoriza abertura de Nova Feirinha, em Itaipava</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-autoriza-abertura-de-nova-feirinha-em-itaipava-241419</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Neg%C3%B3cios/3148-124" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Negócios&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Justiça autoriza abertura de Nova Feirinha, em Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230620211419_B4TMA.jpg" longdesc="81374;75565"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo - Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A 4ª Vara Cível de Petrópolis autorizou a abertura do "Espaço Itaipava Mix", também chamado de Nova Feirinha. A decisão da juíza Thais Mendes Tavares foi tomada no dia 23 de maio e divulgada na última segunda-feira (19/06). De acordo com ela, o município informou que não há óbices para o funcionamento do estabelecimento, uma vez que foi apresentado estudo de impacto viário. Assim, foi revogada liminar que impediu a inauguração do empreendimento há sete meses e meio. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ação foi movida pelo Ministério Público no fim de outubro do ano passado, pedindo para a justiça impedisse a inauguração do empreendimento, prevista originalmente para novembro. Na decisão mais recente, a juíza lembrou que a primeira determinação da 4ª Vara Cível, assinada na época pelo juiz Jorge Luiz Martins Alves e que acolheu o pedido do MP, foi tomada diante da falta do estudo de impacto viário. Na época, a Secretaria de Obras chegou a instalar tapumes para isolar o terreno e a PM manteve uma guarnição no local para garantir o cumprimento da ordem judicial. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a juíza, esse estudo foi apresentado posteriormente e, de acordo com relato da CPTrans na ação, "alguns parâmetros devem ser informados como a geração de viagens e a análise de acessibilidade ao empreendimento e sua interface com o sistema viário vigente e essas questões foram respondidas no estudo de impacto encaminhado". Por isso, o município informou à juíza que "foram cumpridos todos os requisitos necessários para a instalação e início das atividades do empreendimento". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diante dessa manifestação, Thais Mendes Tavares revogou a primeira liminar e liberou a abertura do empreendimento. A juíza lembrou, no entanto, que a CPTrans fez uma série de recomendações e que, caso elas não sejam cumpridas, o funcionamento da Nova Feirinha pode ser suspenso. O Diário questionou a CPTrans sobre quais são essas recomendações, mas não recebemos retorno até o fechamento desta edição. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Estacionamento &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A construção desse empreendimento vem desde 2019 e gerou polêmica nesse período. Entidades e empresários da região, como Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau (PCVB), NovAmosanta, Shopping Vilarejo e representantes da sociedade civil criticaram o empreendimento, principalmente pela questão do trânsito, que já é complicado na região. Um dos questionamentos era a respeito de vagas de estacionamento. O empresário responsável pelo empreendimento, Cristiano Bayão, divulgou em outubro que a oferta será de cerca de 70 vagas, quase o dobro do solicitado pela prefeitura. Na decisão da juíza Thais Mendes Tavares, ela relata que a CPTrans afirmou no processo que o "ponto possui capacidade viária de absorção, nesse sentido de direção". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Espaço Itaipava Mix fica em um terreno na Estrada União e Indústria, em frente ao Hortomercado Municipal e próximo ao Destacamento do Corpo de Bombeiros. O local vai contar com cerca de 70 a 80 boxes e deve funcionar sextas, sábados e domingos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Diário procurou o Ministério Público, mas não recebemos retorno até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-autoriza-abertura-de-nova-feirinha-em-itaipava-241419</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Polícia Militar faz operações de apreensão de drogas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-militar-faz-operacoes-de-apreensao-de-drogas-241421</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3148-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Militar faz operações de apreensão de drogas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0314_20230620211424_40NW1.jpg" longdesc="81376;34154"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação PM &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na segunda-feira (19), Policiais Militares do 26º BPM prenderam um homem oriundo do Rio de Janeiro por tráfico de drogas no Floresta. No Duarte da Silveira, no domingo (18) outro suspeito foi preso com entorpecentes e na Posse, policiais militares encontraram maconha em uma casa abandonada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Floresta os agentes encontraram 53 cápsulas de cocaína, 48 pedras de crack, 09 tabletes de maconha, 70 comprimidos de ecstasy, um caderno de anotações e R$ 104,00 em espécie. A ocorrência foi registrada na 105º DP onde o acusado permaneceu preso em flagrante por tráfico de drogas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já no domingo (18), segundo a Assessoria de Imprensa da Secretaria de Estado de Polícia Militar, policiais militaresreceberam informações de que traficantes teriam escondido drogas em uma área de mata da comunidade Duarte Silveira, em Petrópolis. No local da denúncia, os agentes localizaram 3 cargas de entorpecentes com 103 cápsulas de cocaína. Em uma outra localidade, um criminoso foi preso, após se esconder no interior de uma residência. Com ele foram apreendidos 13 cápsulas de cocaína. A ocorrência foi registrada na 105ªDP.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na Posse, os policiais estavam realizando patrulhamento de rotina quando receberam uma denúncia anônima de tráfico de drogas em uma casa abandonada na localidade conhecida como “Caminho do Centro”. Ao perceberem a chegada dos policiais, os criminosos fugiram em direção a uma região de mata. Após o vasculhamento no local, os agentes encontraram 61 invólucros de maconha. Na ação, ninguém foi preso e o material foi apresentado na 106ªDP.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-militar-faz-operacoes-de-apreensao-de-drogas-241421</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pesquisa aponta aumento na população de micos-leões-dourados em unidades de conservação do Rio e na serra de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-aponta-aumento-na-populacao-de-micos-leoes-dourados-em-unidades-de-conservacao-do-rio-e-na-serra-de-petropolis-241423</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3148-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pesquisa aponta aumento na população de micos-leões-dourados em unidades de conservação do Rio e na serra de Petrópolis &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0329_20230620211454_A0CLJ.jpg" longdesc="81388;30970"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Divulgação Concer&lt;br&gt;&lt;br&gt;Uma pesquisa científica com micos-leões-dourados, ameaçados de extinção, indica, pelos resultados preliminares, que a população da espécie pode estar aumentando em unidades de conservação do Rio de Janeiro, inclusive na serra de Petrópolis. A pesquisa é conduzida pelo veterinário Eduardo Rubião, da ONG Pantharpia, por meio do Projeto Sagui Leão Rosalia, e já registrou diversos grupos de animais, com 13 deles capturados para avaliação clínica, biometria, pesagem, sexagem, marcação (microchip, tatuagem, colar numerado), coleta de material biológico (sangue, pelos, fezes) à identificação de agentes etiológicos e estudo genético. Os animais são soltos logo em seguida nos mesmos locais de captura. Neste mês do Meio Ambiente, uma fêmea de mico-leão-dourado foi encontrada na Serra de Petrópolis, em trecho do Refúgio Silvestre da Serra da Estrela, unidade administrada pelo Inea. Depois de identificada, ela foi devolvida à natureza no último dia 15. A pesquisa tem o apoio da Concer e do Inea. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-aponta-aumento-na-populacao-de-micos-leoes-dourados-em-unidades-de-conservacao-do-rio-e-na-serra-de-petropolis-241423</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Justiça e Cidadania Herbert Cohn e Adriana Paixão Advogados</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-241417</link><description>Justiça e Cidadania Herbert Cohn e Adriana Paixão AdvogadosOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-241417</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Coluna Cidade Aberta Rogério Tosta</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-241416</link><description>Coluna Cidade abertaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-241416</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Festas de São João Mauro Magalhães - Ex-deputado e empresário</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festas-de-sao-joao-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-241408</link><description>Festas de São João 
Mauro Magalhães - Ex-deputado e empresárioOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festas-de-sao-joao-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-241408</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Não existe um planeta "B"</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nao-existe-um-planeta-b-ricardo-ribeiro-alves-241412</link><description>Não existe um planeta "B"
Ricardo Ribeiro Alves Original title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nao-existe-um-planeta-b-ricardo-ribeiro-alves-241412</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Catedral de São Pedro de Alcântara tem parede pichada</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/catedral-de-sao-pedro-de-alcantara-tem-parede-pichada-241429</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3148-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Catedral de São Pedro de Alcântara tem parede pichada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230620211457_1IOCH.jpg" longdesc="81389;27467"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quem visitou a Catedral de São Pedro de Alcântara nessa terça-feira (19) pode observar uma pichação próxima a uma das entradas laterais. A Paróquia da Catedral afirma que já está tomando as providências para fazer a limpeza, que somente poderá ser feita com material apropriado para não danificar a pedra, devido à restauração da Catedral. Ainda segundo a Paróquia, todas as medidas de segurança já foram tomadas, inclusive foi feita a comunicação sobre o ato para as autoridades policiais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-preocupa-os-moradores-no-alto-da-serra-241430"&gt;Falta de iluminação pública preocupa os moradores no Alto da Serra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-relatam-vazamento-de-agua-na-estrada-saudade-241432"&gt;Moradores relatam vazamento de água na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-destruida-na-estrada-saudade-241431"&gt;Lixeira está destruída na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-no-simeria-esta-cedendo-241410"&gt;Servidão no Siméria está cedendo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/catedral-de-sao-pedro-de-alcantara-tem-parede-pichada-241429</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falta de iluminação pública preocupa os moradores no Alto da Serra</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-iluminacao-publica-preocupa-os-moradores-no-alto-da-serra-241430</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3148-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de iluminação pública preocupa os moradores no Alto da Serra&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os moradores da Vila Adelina Botelho Brás, no Alto da Serra, denunciam o estado de abandono que está a comunidade. A via está há meses sem receber os serviços de manutenção de iluminação pública, deixando alguns pontos em completa escuridão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo os moradores do local, diversas são as pessoas que andam a pé pelo local, mesmo sabendo dos perigos pela falta de iluminação pública. “Estamos há meses reclamando direto e até hoje não veio ninguém da Prefeitura consertar, várias pessoas já ligaram e não tiveram sucesso. Pagamos todo mês a taxa de iluminação pública e não temos luz na porta de casa”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura disse que uma equipe do setor de iluminação pública da Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública fará uma vistoria no local para verificar as necessidades.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/catedral-de-sao-pedro-de-alcantara-tem-parede-pichada-241429"&gt;Catedral de São Pedro de Alcântara tem parede pichada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-relatam-vazamento-de-agua-na-estrada-saudade-241432"&gt;Moradores relatam vazamento de água na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-destruida-na-estrada-saudade-241431"&gt;Lixeira está destruída na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-no-simeria-esta-cedendo-241410"&gt;Servidão no Siméria está cedendo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-iluminacao-publica-preocupa-os-moradores-no-alto-da-serra-241430</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Moradores relatam vazamento de água na Estrada Saudade</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-relatam-vazamento-de-agua-na-estrada-saudade-241432</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3148-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores relatam vazamento de água na Estrada Saudade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0337_x_0600_20230620211502_32KO4.jpg" width="280" height="499" longdesc="81391;97910"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Estrada Saudade denunciaram ao jornal um vazamento de água que já dura há algum tempo no canto da rua. Este problema fica próximo ao número 2.168 e os consertos não foram realizados, causando revolta nos moradores do local. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, um pequeno vazamento deixou a via bem molhada. “Após todo esse tempo, nós cansamos de esperar um serviço que não é feito e precisamos que venham logo aqui ou pelo menos dar uma satisfação para a gente. Só queremos o mínimo, pois do jeito que está não pode ficar e precisamos deste conserto”, desabafou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Águas do Imperador informou que foi verificado um pequeno vazamento no local. A equipe fará o conserto nesta manhã.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/catedral-de-sao-pedro-de-alcantara-tem-parede-pichada-241429"&gt;Catedral de São Pedro de Alcântara tem parede pichada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-preocupa-os-moradores-no-alto-da-serra-241430"&gt;Falta de iluminação pública preocupa os moradores no Alto da Serra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-destruida-na-estrada-saudade-241431"&gt;Lixeira está destruída na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-no-simeria-esta-cedendo-241410"&gt;Servidão no Siméria está cedendo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-relatam-vazamento-de-agua-na-estrada-saudade-241432</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lixeira está destruída na Estrada Saudade</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-esta-destruida-na-estrada-saudade-241431</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3148-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixeira está destruída na Estrada Saudade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0337_x_0600_20230620211416_40NW1.jpg" width="279" height="497" longdesc="81373;106177"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma lixeira quebrada localizada na Estrada Saudade, altura do número 2.168, preocupa os moradores do local.  A estrutura está completamente danificada e prejudicando o serviço dos lixeiros e também está com fácil acesso para animais provocarem ainda mais sujeira pelo local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, a situação da caçamba está uma vergonha. “É descaso conosco, são lixeiras quebradas e não ligam para os moradores que estão fazendo pedidos. No local são encontrados bichos que espalham ainda mais a sujeira. Não adianta ligar porque eles nos ignoram e temos que nos acostumar a viver neste ambiente. Queremos que providenciem uma nova lixeira para cá, pois a caçamba toda quebrada na rua”, contou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comdep informou que vai acionar a empresa responsável para fazer o recolhimento do lixo e a substituição do contêiner.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comdep ressaltou que fiscaliza a empresa responsável pela coleta de lixo no município, e informa que, em caso de descumprimento dos serviços firmados em contrato, será aplicada advertência ou multa à empresa. Além disso, a Companhia também vai fazer uma vistoria no local para avaliar a necessidade da instalação de mais um contêiner no local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/catedral-de-sao-pedro-de-alcantara-tem-parede-pichada-241429"&gt;Catedral de São Pedro de Alcântara tem parede pichada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-preocupa-os-moradores-no-alto-da-serra-241430"&gt;Falta de iluminação pública preocupa os moradores no Alto da Serra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-relatam-vazamento-de-agua-na-estrada-saudade-241432"&gt;Moradores relatam vazamento de água na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-no-simeria-esta-cedendo-241410"&gt;Servidão no Siméria está cedendo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-esta-destruida-na-estrada-saudade-241431</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Servidão no Siméria está cedendo</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servidao-no-simeria-esta-cedendo-241410</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3148-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Servidão no Siméria está cedendo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0340_x_0600_20230619213450_CS4TA.jpg" longdesc="81298;32979"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Servidão Ângelo Prata, no Siméria, denunciaram ao jornal as péssimas condições da ladeira. Em diversos trechos, o asfalto está cedendo e dificultando o acesso para os motoristas, além disso, ainda falta ser realizado a capina por toda a extensão da via. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações de um morador, a situação da servidão está crítica e foram realizados pedidos para os consertos. “A rua apresenta a cada dia que passa mais rachaduras ao longo de toda a servidão. O mato está tomando conta da rua, estamos totalmente abandonados porque não fazem nada para solucionar os problemas. A servidão está afundando e os moradores estão sendo prejudicados. Quando afundar, quero ver quem vai consertar”, desabafou o morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Obras informou que, com relação às condições da via, uma equipe está programada para ir ao local nesta semana. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação a capina, a Comdep informou que o local está dentro do cronograma de serviços da Companhia e receberá as intervenções necessárias em breve.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/catedral-de-sao-pedro-de-alcantara-tem-parede-pichada-241429"&gt;Catedral de São Pedro de Alcântara tem parede pichada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-preocupa-os-moradores-no-alto-da-serra-241430"&gt;Falta de iluminação pública preocupa os moradores no Alto da Serra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-relatam-vazamento-de-agua-na-estrada-saudade-241432"&gt;Moradores relatam vazamento de água na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-destruida-na-estrada-saudade-241431"&gt;Lixeira está destruída na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servidao-no-simeria-esta-cedendo-241410</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Programação do Solstício do Som vai até esta quarta na Praça da Liberdade</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programacao-do-solsticio-do-som-vai-ate-esta-quarta-na-praca-da-liberdade-241360</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3148-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Programação do Solstício do Som vai até esta quarta na Praça da Liberdade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0479_x_0600_20230620082919_NCU7Q.jpg" width="355" height="445" longdesc="81326;40367"&gt;&lt;br&gt;Evento, que valoriza a produção autoral, está na 26ª edição&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação do Solstício do Som vai até  hoje (21), na Praça da Liberdade, data em que é celebrado o solstício de inverno. O evento, que valoriza a produção autoral, está na 26ª edição e tem como objetivo oferecer arte e cultura em um espaço aberto ao público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bandas de diferentes estilos se apresentarão no palco Solstício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O festival, segundo o idealizador João Felipe Verleun, representa a possibilidade de descobrir novos sons, principalmente o que é produzido na cidade. "Mesmo que não seja o seu estilo favorito, será possível apreciar a expressão musical criada em Petrópolis ou em outras cidades por artistas que se dispuseram a vir se apresentar no palco Solstício", destaca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 26ª edição será marcada também por uma homenagem à cantora Rita Lee, que morreu neste ano, feita pela banda Pagu, de Petrópolis. “A ideia é que possamos celebrar as obras dessa artista que contribuiu tanto para a produção musical do país, deixando um legado incrível ao mesmo tempo em que é uma perda irreparável”, afirma João.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira edição do Solstício do Som ocorreu em 2010. Desde então, o evento acontece duas vezes por ano, celebrando os solstícios de inverno e verão. O festival já ocupou espaços diversos do Centro Histórico, como a Praça Princesa Isabel, Praça da Inconfidência, Casa do Visconde de Mauá e Cervejaria Bohemia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Veja a programação:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quarta-feira (21)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17h - Topre Convida (Rap - Petrópolis)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18h - Lua de Burlet   (Pop - Petrópolis)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19h - Os Improváveis (Forró Universitário - Petrópolis)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20h30 - Palco Livre (Solstício de Inverno)&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/no-10-ano-de-parceria-com-a-petrobras-a-focus-cia-de-danca-realiza-apresentacoe-s-unicas-nos-dias-24-e-25-de-junho-em-petropolis-241426"&gt;No 10º ano de parceria com a Petrobras, a Focus Cia de Dança realiza apresentaçõe s únicas nos dias 24 e 25 de junho em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programacao-do-solsticio-do-som-vai-ate-esta-quarta-na-praca-da-liberdade-241360</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>No 10º ano de parceria com a Petrobras, a Focus Cia de Dança realiza apresentações únicas nos dias 24 e 25 de junho em Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/no-10-ano-de-parceria-com-a-petrobras-a-focus-cia-de-danca-realiza-apresentacoe-s-unicas-nos-dias-24-e-25-de-junho-em-petropolis-241426</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3148-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;No 10º ano de parceria com a Petrobras, a Focus Cia de Dança realiza apresentaçõe s únicas nos dias 24 e 25 de junho em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230620211447_VW5J8.jpg" longdesc="81385;90932"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Dantas JR Fotografia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“As Canções que Você Dançou para mim”, da Focus Cia. de Dança, que chega ao Teatro Santa Cecília no sábado e domingo, dia 24 e 25 de junho. O ritmo da Focus Cia de Dança é desafiador, sempre tendo como combustível a parceria com a Petrobras, celebrada ao longo de 10 anos. Graças à dupla Tati Garcias, na direção de produção, e Alex Neoral na direção artística, a Focus é uma das mais importantes configurações da dança no Brasil em 22 anos de trabalho. As Canções que Você Dançou para mim, dedicado à obra do rei Roberto Carlos, ao longo de 2023 alcança a marca de 400 apresentações em todo o Brasil e fora do país também. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Estar à frente do que não aparece nos palcos, aprimorar o relacionamento com o patrocinador e idealizar iniciativas como o Petrobras Mirim, que inauguramos em 2022 para ocupar na formação da primeira infância referências de expressão corporal estão na rotina desde o início da minha história com o Alex. Foi perfeita a atitude de ter assumido esse lugar de representatividade, deixando de dançar, para constatar onde a Focus Cia de Dança está hoje”, destaca Tatiana Garcias, sócia de Neoral na Focus.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já são 12 anos em cartaz, tempo em que a coreografia só ficou longe dos palcos por causa do lockdown na pandemia de Covid-19. As Canções que Você Dançou para Mim chega ao requinte de ter até fã de carteirinha que vai toda santa temporada e engrossa o coro de admiradores totalizando quase 200 mil pessoas de público pagante. “O sucesso de As Canções que Você Dançou para mim, além do fato de ser um espetáculo inspirado no imenso artista que é o Roberto Carlos, também ocorre, acredito eu, por inspirarmos amor com nossa coreografia. Realizei uma colagem de quase 80 canções que conduzem muitos momentos de ternura, além, é claro, de amizade, humor e muito mais ao longo do espetáculo”, define o coreógrafo Alex Neoral.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;As canções que você dançou pra mim&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iê-iê-iê, canções românticas, clássicos de tirar o fôlego, enfim, emoções além do horizonte estão na construção da coreografia “As canções que você dançou pra mim”. Alex Neoral se inspira na obra do rei Roberto Carlos para criar um espetáculo que visita as décadas de 1960, 1970, 1980 e 1990 através de muito movimento. “A escolha por Roberto Carlos surgiu em brincadeiras do próprio elenco. Durante as viagens da companhia era comum ouvir os bailarinos cantando as músicas do rei, interrompendo um ao outro a partir de uma palavra comum nas letras”, lembra Neoral. Da mesma forma, em cena, “uma canção puxa a que vem em sequência, formando uma grande história. É como se uma perguntasse e a outra respondesse”, completa o diretor e coreógrafo, Alex Neoral.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Todas as composições são sempre na voz do próprio Roberto, em versões originais de clássicos lançados entre as décadas de 1960 a 1980. Verdadeiras pérolas também por guardarem vários momentos e tons da voz do grande Roberto Carlos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O resultado é uma apresentação que estabelece comunicação direta com os espectadores, o que cria identificação e conquista plateias de diferentes perfis. Para completar o universo de referências à obra de Roberto Carlos, “As canções que você dançou pra mim” traz figurinos em tons de azul, aludindo aos modelos e roupas da moda da época retratada, com toques contemporâneos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sucesso de público, a montagem foi eleita um dos melhores espetáculos de 2011 segundo o jornal carioca O Globo, e de 2012, na opinião dos críticos da Folha de São Paulo. Os trabalhos são dirigidos e coreografados por Alex Neoral.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As canções que você dançou pra mim – Focus Cia de Dança. Dir. Alex Neoral&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;24/06 às 20h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;25/06 às 19h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ingressos: R$ 80,00 inteira |R$ 40,00 (meia-entrada)  | R$ 40,00 + 1 kg de alimento (solidário)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Local: Teatro Santa Cecília&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Endereço: Rua Marechal Deodoro 192, Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Informações: (24) 99839-2031&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Duração: 60 minutos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Classificação: Livre&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Venda&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bilheteria do Teatro: Funcionamento de segunda a segunda de 09h às 18h30m e no dia do espetáculo 09h às 20h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vendas pelo site https://ingressodigital.com.br&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;informações: (21) 97187-2347&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/programacao-do-solsticio-do-som-vai-ate-esta-quarta-na-praca-da-liberdade-241360"&gt;Programação do Solstício do Som vai até esta quarta na Praça da Liberdade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/no-10-ano-de-parceria-com-a-petrobras-a-focus-cia-de-danca-realiza-apresentacoe-s-unicas-nos-dias-24-e-25-de-junho-em-petropolis-241426</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Próxima palestra online do Comitê Piabanha será no próximo dia 23</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/proxima-palestra-online-do-comite-piabanha-sera-no-proximo-dia-23-241428</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3148-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Próxima palestra online do Comitê Piabanha será no próximo dia 23&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0394_x_0379_20230620220315_GOIH7.png" longdesc="81393;242622"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;    Arte: Divulgação Comitê Piabanha/Agevap&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A próxima palestra promovida pelo Comitê Piabanha está marcada para o dia 23, sexta-feira, às 10 horas. O tema será “Plataforma AGente das Águas: Educação Ambiental e Biomonitoramento Participativo para a Gestão dos Recursos Hídricos em Bacias Hidrográficas.” O evento será transmitido ao vivo pelo canal do Comitê Piabanha no Youtube no link: &lt;a class="example1" href="https://www.youtube.com/watch?v=SPOcpNkJO0k"&gt;https://www.youtube.com/watch?v=SPOcpNkJO0k&lt;/a&gt; . Todos poderão participar com perguntas através do chat. Para obter certificado de participação, é necessário se inscrever clicando no link &lt;a class="example1" href="https://www.sympla.com.br/evento-online/palestra-de-capacitacao-do-comite-piabanha/2039248?_gl=1*4rw7l*_ga*OTY3MzgxMDI1LjE2NzE2MjU2ODg.*_ga_KXH10SQTZF*MTY4NzE5MTA4OC42LjEuMTY4NzE5MTcxMi4wLjAuMA..&amp;amp;share_id=copiarlink&amp;amp;share_id=copiarlink"&gt;bit.ly/3Pm01ie&lt;/a&gt;. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A palestra será ministrada por Tatiana Figueiredo de Oliveira. Graduada em ciências biológicas na Universidade do Estado do Rio de janeiro (UERJ), mestrado em Ensino em Biociências e Saúde, doutorado em Biodiversidade e Saúde e pós-doutorado em ensino em Biociências e Saúde, todos pelo Instituto Oswaldo Cruz (IOC/Fiocruz).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A palestra integra o Plano de Capacitação do Comitê Piabanha que começou a ser executado em 2020. Desde então foram 18 palestras, sendo somente a primeira em formato presencial e as subsequentes em formato virtual, somando quase 3400 visualizações no canal do Comitê no Youtube, onde ficam gravadas e disponíveis para acesso. As palestras se consolidaram como uma das principais atividades do Comitê, sempre com sucesso de público, seja na participação ao vivo ou nas visualizações posteriores à transmissão. O público participante é composto em geral por alunos de instituições de ensino superior, mestrado e doutorado, professores, além de profissionais que atuam no setor ambiental.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nao-existe-um-planeta-b-ricardo-ribeiro-alves-241412"&gt;Não existe um planeta "B"
Ricardo Ribeiro Alves&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/operacao-escola-segura-prendeu-368-pessoas-desde-abril-241434"&gt;Operação Escola Segura prendeu 368 pessoas desde abril&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/proxima-palestra-online-do-comite-piabanha-sera-no-proximo-dia-23-241428</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Secretaria de Trabalho e Renda divulga 2.296 vagas de emprego e estágio no Estado do Rio Maior salário pode chegar a mais de R$ 12.000 para atuação na</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretaria-de-trabalho-e-renda-divulga-2-296-vagas-de-emprego-e-estagio-no-estado-do-rio-241356</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3148-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Secretaria de Trabalho e Renda divulga 2.296 vagas de emprego e estágio no Estado do Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Maior salário pode chegar a mais de R$ 12.000 para atuação na Região dos Lagos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0427_20230620080244_GFLEM.jpg" longdesc="81322;56161"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;br&gt; &lt;br&gt;A semana tem a oferta de 1.037 oportunidades de emprego e, para quem ainda está terminando os estudos, 1.259 chances de estágio e jovem aprendiz. A Secretaria de Estado de Trabalho e Renda disponibiliza as vagas através dos postos do Sistema Nacional de Emprego (Sine), enquanto os estágios são fruto de parceria com a Fundação Mudes e Centro de Integração Empresa Escola (CIEE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vagas de emprego estão localizadas nas regiões Metropolitana, Médio Paraíba e Serrana do Estado do Rio de Janeiro, distribuídas pelos setores de Serviços (52,2%), Comércio (47,7%) e Construção Civil (0,1%). O maior salário oferecido, no valor de R$ 12.000, é para a posição de  engenheiro civil, com atuação na Região dos Lagos, e a inscrição deve ser feita no posto Sine da Barra da Tijuca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A região com maior número de vagas é a Metropolitana, com 850 chances, 175 das quais exclusivas para pessoas com deficiência (PcD). Para esse segmento há, por exemplo, 54 oportunidades de pedreiro e ladrilheiro, em Jacarepaguá, que exigem experiência e oferecem remuneração de até dois salários mínimos (R$ 2.640). O salário médio das vagas PCD é de R$ 1,7 mínimo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa mesma região há várias outras oportunidades com salários que podem chegar a R$ 3.960 (três mínimos), tais como cozinheiro de restaurante, encarregado de manutenção, garçom, instalador de cortinas, mecânico de refrigeração, entre outros. Existem também oito vagas para subgerente de lojas,  no bairro de Olaria, e cinco para o município de São João de Meriti, com salários de até R$ 5.280.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a região do Médio Paraíba há 78 vagas com remunerações que variam de um a três salários mínimos (R$ 1.320 a R$ 3.960) como a de motorista de caminhão, para o centro de Valença, com exigência de ensino fundamental completo e experiência anterior. Existem opções que não exigem experiência como faxineiro (Valença), garçom (Barra do Piraí), montador de móveis (Valença), promotor de vendas (Volta Redonda), entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vagas da região Serrana são para Teresópolis e oferecem salários de um a três mínimos (R$ 1320 a R$ 3.960). Quem tem experiência como motorista de caminhão pode se candidatar à vaga oferecida no bairro de Várzea, sem necessidade de qualquer tipo de escolaridade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; De acordo com o Observatório do Trabalho da Secretaria de Estado de Trabalho e Renda, mais da metade das vagas (81,9%) exige experiência. Com base nesses dados, a secretaria firmou parceria com a Firjan Senai e está oferecendo mais de 300 vagas em cursos de qualificação para diferentes profissões em diversos municípios. As inscrições podem ser feitas em postos Sine designados e a lista está disponível nas redes sociais e no site da secretaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É importante manter cadastro e currículos atualizados no Sistema Nacional de Emprego, que analisa o perfil do candidato e a vaga cadastrada pelo empregador. Para se inscrever ou atualizar o cadastro, é necessário ir a uma unidade do Sine levando os documentos de identificação civil, carteira de trabalho, PIS/PASEP/NIT/NIS e CPF. Para consultar o endereço das unidades e os detalhes de todas as vagas oferecidas, basta acessar o Painel Interativo de Vagas da Secretaria de Trabalho e Renda do estado, disponível no site&lt;a class="example1" href="https://www.trabalho.rj.gov.br/"&gt; http://www.trabalho.rj.gov.br/&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estágios&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em parceria com o CIEE e com a Fundação Mudes, a Secretaria de Trabalho e Renda também está divulgando estágios para diferentes escolaridades e ainda oportunidades para jovem aprendiz. A Fundação Mudes oferece 247 vagas de estágio nos níveis Superior, Médio e Técnico, com bolsa-auxílio que pode chegar a R$ 2.000. As carreiras de Ensino Superior com maior número de vagas são Administração (88), Engenharia (62) e Comunicação Social (32). Já para jovem aprendiz, existem 26 oportunidades. Aqueles que estão cursando o Ensino Médio podem concorrer a 32 vagas, bem como aqueles que frequentam cursos técnicos de Administração (13) e Eletrotécnica (3). Para se candidatar, basta acessar &lt;a class="example1" href="https://mudes.org.br/"&gt;https://www.mudes.org.br/&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o CIEE colocou à disposição da população do Estado do Rio 1.012 oportunidades de estágio, 521 das quais para ensino superior e 491 para ensino médio, técnico e jovem aprendiz. Outras informações podem ser obtidas em &lt;a class="example1" href="https://portal.ciee.org.br/"&gt;http://www.ciee.org.br/ &lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-rio-transfere-26-liderancas-criminosas-para-presidios-federais-em-outros-estados-241359"&gt;Governo do Rio transfere 26 lideranças criminosas para presídios federais em outros estados&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretaria-de-trabalho-e-renda-divulga-2-296-vagas-de-emprego-e-estagio-no-estado-do-rio-241356</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Governo do Rio transfere 26 lideranças criminosas para presídios federais em outros estados Ação foi feita em parceria com o governo federal. Em todo </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-rio-transfere-26-liderancas-criminosas-para-presidios-federais-em-outros-estados-241359</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3148-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo do Rio transfere 26 lideranças criminosas para presídios federais em outros estados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Ação foi feita em parceria com o governo federal. Em todo o estado, estão de prontidão policiais militares, civis, penais e bombeiros&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;br&gt;O Governo do Estado do Rio solicitou à Vara de Execução Penais (VEP) a transferência para presídios federais de 26 lideranças criminosas que estavam em presídios estaduais do Complexo de Gericinó. A autorização foi dada hoje pelo juiz Marcel Laguna Duque Estrada. A ação de transferência será feita em parceria com o Ministério da Justiça e Segurança Pública, que disponibilizou as vagas nos presídios federais. Os presos estão isolados em Bangu I.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Esses criminosos de alta periculosidade são lideranças de facções e de milícias. Com essa transferência para presídios federais em outros estados, vamos interromper uma cadeia de comando que eles continuam exercendo mesmo estando presos - disse o governador Cláudio Castro, agradecendo a decisão da Justiça e a disponibilidade de vagas oferecida pelo governo federal.&lt;br&gt;Os requerimentos de transferência foram encaminhados à VEP acompanhados de relatórios de inteligência, apontando que essas lideranças criminosas atuam ativamente na instabilidade da segurança pública no estado. De acordo com os requerimentos, as transferências têm o objetivo de evitar novas associações e articulações para a prática de crimes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo do Estado montou um plano de contingência para impedir que haja reações por parte das facções criminosas e milícias. Para isso, agentes estão de prontidão nas polícias Civil, Militar, Penal e no Corpo de Bombeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje pela manhã, numa cerimônia no Palácio Guanabara, Cláudio Castro e o ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino, assinaram um acordo de cooperação que prevê o aumento da capacidade do sistema penitenciário estadual, com a construção de dois presídios, e a custódia federal de presos indicados pelo estado do Rio, segundo critérios de periculosidade previamente estipulados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/secretaria-de-trabalho-e-renda-divulga-2-296-vagas-de-emprego-e-estagio-no-estado-do-rio-241356"&gt;Secretaria de Trabalho e Renda divulga 2.296 vagas de emprego e estágio no Estado do Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-rio-transfere-26-liderancas-criminosas-para-presidios-federais-em-outros-estados-241359</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-241352</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-241352</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Caixa suspende cobrança de Pix para pessoa jurídica Banco desmentiu que pessoas físicas também seriam tarifadas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-suspende-cobranca-de-pix-para-pessoa-juridica-241406</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3148-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caixa suspende cobrança de Pix para pessoa jurídica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Banco desmentiu que pessoas físicas também seriam tarifadas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230620185257_EUO1Y.jpg" longdesc="81360;43305"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcelo Camargo/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A Caixa anunciou nesta terça-feira (20) que suspendeu a cobrança do Pix para pessoa jurídica. A taxa começaria a valer no dia 19 de julho e, segundo o banco público, é praticada por "praticamente todas as instituições financeiras".  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A suspensão veio depois de pedido do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, conforme divulgou mais cedo o ministro da Casa Civil, Rui Costa. Segundo o ministro, a decisão será discutida na próxima semana, após o retorno de Lula da viagem oficial à Europa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Foi pedido que suspendesse temporariamente [a decisão da Caixa] até o presidente estar de volta semana que vem”, afirmou Costa em rápida entrevista a jornalistas. “Então vamos aguardar o retorno do presidente para avaliar essa medida. O presidente que pediu.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em nota, o banco diz que a suspensão "visa ampliar o prazo para que os clientes possam se adequar e receber amplo esclarecimento do banco sobre o assunto, dada a proliferação de conteúdos inverídicos que geraram especulação"&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Cobrança&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Costa disse ter conversado com a presidenta da Caixa, Rita Serrano. Segundo o ministro, ela se surpreendeu com a repercussão da medida porque os demais bancos tarifam as operações Pix de pessoas jurídicas, com autorização do Banco Central (BC).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A informação que ela [Rita Serrano] me passou foi a de que todos os bancos já cobram essa taxa de empresas de pessoa jurídica. O único banco que não cobrava era a Caixa por questão técnica, de tecnologia”, explicou. “Ela não esperava que tivesse esse alcance, essa repercussão, a definição da Caixa em acompanhar os outros bancos.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na noite desta segunda-feira (19), a Caixa anunciou o início da cobrança de Pix de pessoas jurídicas em 19 de julho. O banco desmentiu falsas notícias de que pessoas físicas também seriam tarifadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A Caixa não realiza cobrança de tarifa Pix de seus clientes pessoa física, de microempreendedores individuais (MEI) e de beneficiários de programas sociais”, destacou o comunicado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O banco também ressaltou que a cobrança de Pix de empresas é autorizada desde a criação da ferramenta, em novembro de 2020, e que oferecerá uma das menores tarifas do mercado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Matéria alterada às 17h20, após decisão da Caixa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-suspende-cobranca-de-pix-para-pessoa-juridica-241406</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Governo lança carteira digital e plano voltados a migrantes Iniciativa é do Ministério da Justiça e Segurança Pública</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-lanca-carteira-digital-e-plano-voltados-a-migrantes-241407</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Direitos%20Humanos/3148-116" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Direitos Humanos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo lança carteira digital e plano voltados a migrantes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iniciativa é do Ministério da Justiça e Segurança Pública&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230620185623_8P2OV.jpg" longdesc="81368;45530"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP) lançou, nesta terça-feira (20), o Plano de Ação para o Fortalecimento de Proteção de Integração Local da População Haitiana no Brasil. No mesmo evento – a cerimônia de abertura da Semana Nacional de Discussões sobre Migração, Refúgio e Apatridia –, foi também lançada a Carteira Digital do Migrante.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a presidenta do Comitê Nacional para os Refugiados (Conare), Sheila de Carvalho, o grande número de solicitações para refúgio de estrangeiros no Brasil é um dos “maiores desafios” do colegiado atualmente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Ao assumirmos o Conare, nessa nova gestão, nos deparamos com uma fila de solicitações com mais de 130 mil processos pendentes para análise, e mensalmente o Conare recebe cerca de 5 mil novas solicitações de refúgio”, disse Sheila de Carvalho.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Segundo ela, o alto número de solicitações de refúgio reflete a eclosão global de migrações, em grande parte “forçadas, seja por conflitos conflagrados ou graves violências de direitos humanos, perseguição política”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Estas são, hoje, uma das razões que justificam esse fenômeno global”, acrescentou ao informar que, segundo dados divulgados recentemente pela Agência das Nações Unidas para Refugiados (Acnur), uma em cada 74 pessoas no mundo está em situação deslocamento forçado. “Deste total, 90% são provenientes de países com baixa média de renda.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Patamar sem precedentes&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Ministro interino das Relações Exteriores, Carlos Duarte disse que o momento atual é marcado pela “multiplicação de crises e conflitos armados antigos e novos, com gravíssimas consequências humanitárias”, e que, em decorrência disso, o fluxo atual de deslocamentos forçados atinge patamar sem precedentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Infelizmente a solidariedade internacional não tem crescido na mesma proporção. Temos notado com grande consternação a proliferação de discursos e práticas xenofóbicas. o aumento de restrições à entrada de estrangeiros em diversos países e a construção de muros reais ou simbólicos. Mas o Brasil caminha, hoje, com muito orgulho, na direção contrária a essa tendência”, discursou o ministro interino.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Ele lembrou que uma das primeiras medidas adotadas pelo governo Lula foi o retorno ao Pacto Global de Migrações, da ONU. Esse pacto estabelece parâmetros para a gestão de fluxos migratórios e contém diversos compromissos já contemplados pela Lei de Migração brasileira que, segundo o Itamaraty, é “uma das mais avançadas do mundo”, com garantias de acesso de migrantes a serviços básicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Plano&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De acordo com o MJSP, estima-se que haja, atualmente, 161 mil haitianos vivendo em território brasileiro. O lançamento do Plano de Ação para o Fortalecimento de Proteção de Integração Local da População Haitiana no Brasil auxiliará no acesso direto dessas pessoas a políticas públicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O plano, segundo Carlos Duarte, integra o Programa de Atenção e Aceleração de Políticas de Refúgio para Pessoas Afrodescendentes e é composto por quatro eixos principais. O primeiro trata do diagnóstico sobre o acesso a direitos e oportunidades no Brasil. O segundo é a ampliação dos mecanismos de recepção humanitária e documentação. O terceiro engloba estratégias de integração socioeconômica, e o quarto é de apoio a estruturas comunitárias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Por meio de consultas a comunidades haitianas, organizações da sociedade civil e redes locais, o plano buscará soluções mais efetivas para os desafios enfrentados pela população haitiana no Brasil”, explicou o ministro interino.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Carlos Duarte ressaltou que medidas como estas reforçarão ainda mais a tradição brasileira de ser um país acolhedor e solidário. “É nosso dever, portanto, continuar a receber, acolher e integrar da melhor maneira possível aqueles que buscam fazer do nosso país seu novo lar”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“E os números têm crescido. Já são mais de 450 mil venezuelanos vivendo no Brasil, onde encontram assistência emergencial, proteção, documentação, acesso a serviços e novas oportunidades. Graças ao visto por acolhida humanitária, é também crescente o número de sírios, haitianos e afegãos que buscam um novo recomeço em nosso território”, acrescentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Carteira Digital do Migrante&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O outro lançamento anunciado durante a cerimônia de abertura da Semana Nacional de Discussões sobre Migração, Refúgio e Apatridia foi o da versão digital de um documento físico voltado a migrantes, solicitantes de refúgio e fronteiriços: a Carteira Digital do Migrante.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O documento é, segundo o MJSP, seguro e gratuito. Com ele, torna-se desnecessária a autenticação do documento físico em cartório, desde que tenha sido emitido a partir de maio de 2020. A versão digital possui alguns elementos de segurança, como reconhecimento facial e QR Code.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A carteira digital possibilita ao migrante ter acesso a diversos serviços. Entre eles, atendimento em hospitais públicos e abertura de conta bancária. Possibilita também acessar atividades de estudo e de trabalho. O aplicativo está disponível na Play Store e Apple Store, bastando ao interessado pesquisar por “carteira digital do migrante”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Semana nacional &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;As atividades relacionadas à Semana Nacional de Discussões sobre Migração, Refúgio e Apatridia prosseguem até sexta-feira (23). O evento é realizado pelo MJSP, em parceria com os ministérios das Relações Exteriores e de Direitos Humanos e da Cidadania.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A semana tem apoio técnico do Acnur, do Observatório das Migrações Internacionais (OBMigra) e da Defensoria Pública da União (DPU).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/afegaos-continuam-no-aeroporto-de-guarulhos-a-espera-de-acolhimento-241435"&gt;Afegãos continuam no Aeroporto de Guarulhos à espera de acolhimento&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-lanca-carteira-digital-e-plano-voltados-a-migrantes-241407</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Reforma tributária tem que ser agora", defende Alckmin Para presidente em exercício, aprovar proposta este ano é crucial</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reforma-tributaria-tem-que-ser-agora-defende-alckmin-241411</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3148-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;"Reforma tributária tem que ser agora", defende Alckmin&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para presidente em exercício, aprovar proposta este ano é crucial&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230620185608_5643B.jpg" longdesc="81362;26073"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcelo Camargo/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O presidente da República em exercício e ministro do Desenvolvimento, Indústria e Comércio, Geraldo Alckmin, avaliou nesta terça-feira (20) que a janela de oportunidade para aprovação da reforma tributária é agora, e que o texto, a ser discutido na forma de uma emenda constitucional, tem que ser discutido e aprovado ainda este ano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Acho que o presidente [da Câmara dos Deputados] Arthur Lira colocou bem, o debate está maduro e tem que ser agora, não pode perder o primeiro ano [de mandato]. Reforma constitucional, PEC, tem que ser no primeiro ano. Se perder o primeiro ano, você começa a ter dificuldade", afirmou durante evento sobre reforma tributária e indústria, ocorrido em Brasília. Alckmin está no exercício da Presidência da República esta semana, durante viagem do presidente Luiz Inácio Lula da Silva na Europa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Alckmin, há uma disposição dos principais agentes políticos do país, incluindo o próprio presidente Lula, o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, e os presidentes da Câmara e do Senado. Para o vice-presidente, uma reforma tributária que simplifique drasticamente o recolhimento de impostos vai reduzir disputas judiciais e dar mais competitividade aos produtos industrializados do país. "Se a gente pegar a União Europeia, a discussão jurídica tributária é 0,27% do PIB [Produto Interno Bruno]. No Brasil, é quase 20%", observou. Ele chamou o sistema de impostos do país de "manicômio tributário".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente em exercício também defendeu medidas de desburocratização dos negócios e falou da necessidade de o Mercosul ampliar acordos comerciais. "Mercosul só tem acordo com Israel e Egito, é muito isolado", comentou. Alckmin ainda voltou a criticar a taxa de juros do país, que praticamente o Brasil de ser competitivo no exterior.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Custo de capital. Se eu pago 10% de juros reais, e o meu concorrente, os juros dele são negativos, como é hoje na União Europeia e nos Estados Unidos, como é que vou competir?", questionou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Diretrizes da reforma&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Há duas semanas, o deputado Aguinaldo Ribeiro (PP-PB), relator da proposta na Câmara dos Deputados, divulgou o relatório do grupo de trabalho, coordenado por ele, que passou os últimos três meses discutindo a proposta de reforma tributária. Segundo Ribeiro, que não apresentou proposta, mas diretrizes do grupo, a ideia é votar a primeira fase da reforma, que pretende simplificar a tributação sobre o consumo, na primeira semana de julho. O projeto substitutivo a ser apresentado unificará as duas propostas sobre o tema paradas na Câmara e no Senado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma das diretrizes apresentadas é a criação de um imposto geral sobre consumo e outro sobre bens específicos prejudiciais à saúde e ao meio ambiente, substituindo o IPI, PIS, Cofins, ICMS e ISS.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esse novo imposto sobre consumo deverá ter um regime dual, dividido entre a União e os estados e municípios. A previsão é que haja uma alíquota padrão, permitindo variações para bens e serviços específicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O grupo também prevê um cashback, a devolução de parte dos impostos para famílias de baixa renda.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra medida é a criação de um fundo de desenvolvimento para reduzir as desigualdades regionais e estimular a manutenção de empreendimentos em locais menos desenvolvidos, que deixarão de contar com benefícios dos tributos extintos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O grupo ainda recomenda que, para o sistema financeiro, não haja redução de carga tributária. Também foi definida a manutenção dos regimes tributários estabelecidos pela constituição: a Zona Franca de Manaus e o Sistema Simples. Ainda será definida uma transição para o novo modelo envolvendo União, estados e municípios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já a discussão sobre tributação da renda e patrimônio será realizada em separado, com previsão de ocorrer no segundo semestre, em outro esforço da Câmara dos Deputados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/precos-da-cenoura-e-do-mamao-caem-nos-principais-mercados-atacadistas-241424"&gt;Preços da cenoura e do mamão caem nos principais mercados atacadistas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/juro-e-obstaculo-para-funcao-social-do-bndes-afirma-mercadante-241425"&gt;Juro é obstáculo para função social do BNDES, afirma Mercadante&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselho-aprova-devolucao-de-dinheiro-esquecido-do-pis-pasep-a-tesouro-241433"&gt;Conselho aprova devolução de dinheiro esquecido do PIS/Pasep a Tesouro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reforma-tributaria-tem-que-ser-agora-defende-alckmin-241411</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Preços da cenoura e do mamão caem nos principais mercados atacadistas Produtos tiveram redução média de 21,23% e 17,09%, respectivamente</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/precos-da-cenoura-e-do-mamao-caem-nos-principais-mercados-atacadistas-241424</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3148-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Preços da cenoura e do mamão caem nos principais mercados atacadistas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Produtos tiveram redução média de 21,23% e 17,09%, respectivamente&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230620161443_VSFUV.jpg" longdesc="81355;64506"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Andreia Verdélio –Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Itens populares na mesa dos brasileiros, a cenoura e o mamão ficaram mais baratos nas principais centrais de abastecimento (Ceasas) do país no mês passado. Os produtos tiveram quedas significativas, com reduções médias de 21,23% e 17,09%, respectivamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os dados são do 6º Boletim do Programa Brasileiro de Modernização do Mercado Hortigranjeiro (Prohort), divulgado nesta terça-feira (20) pela Companhia Nacional de Abastecimento (Conab).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No caso da cenoura, após consecutivas altas, as cotações da raiz voltaram a cair em todos os mercados atacadistas pesquisados. A diminuição variou entre 6,96% na Ceasa de Fortaleza e 29,68% na central de Curitiba.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Os menores preços praticados no atacado são explicados pela maior oferta do produto no mercado, reflexo do aumento do envio da produção nos estados da Bahia, de Goiás, de Minas Gerais, do Paraná e de São Paulo”, avaliou a Conab. O total movimentado do produto nas Ceasas analisadas nesse boletim aumentou 16,5% em maio, em relação a abril.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra hortaliça que registrou queda foi a batata. A média do preço do tubérculo ficou 8,37% abaixo da de abril. As maiores reduções ocorreram no Recife, com queda de 27,73%, e em Vitória, com diminuição de 20,81%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A principal causa dessa depreciação também foi o nível de oferta registrado nas Centrais. Em maio, o volume ofertado foi o segundo maior nível dos últimos anos, só superado pela quantidade registrada em março deste ano”, explicou a Conab.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para a cebola, os preços ficaram estáveis, enquanto tomate e alface não registraram movimento uniforme entre os mercados analisados pela companhia estatal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Frutas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No caso do mamão, a maior quantidade da fruta, principalmente da variedade formosa, influenciou na queda dos preços. “Além disso, a queda da qualidade por causa do frio e da concorrência com outras frutas também explica as baixas nas cotações praticadas no último mês. Os valores praticados na comercialização da variedade papaya também diminuíram, mas em menor intensidade”, informou a Conab.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também houve queda nos preços da laranja, diante da maior oferta da fruta com crescimento da colheita de laranjas precoces. Em contrapartida, segundo a companhia, maçã e melancia ficaram mais caras no atacado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O controle de oferta da maçã, principalmente da variedade fuji, passou a ser feito de forma mais incisiva, influenciando nos preços nos mercados analisados. No caso da melancia, a alta se deu, mesmo com a menor demanda, explicada pelo tempo mais frio no fim do mês, devido ao fim da oferta da produção baiana e paulista”, explicou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para a banana, os preços ficaram praticamente estáveis. De acordo com o boletim, foi registrado um pequeno aumento da oferta das variedades prata e nanica em diversas regiões produtoras - principalmente no norte mineiro, norte catarinense e no meio-oeste baiano - apesar da diminuição das temperaturas, que impactam no amadurecimento das frutas no Centro-Sul do país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O levantamento dos dados de maio foi realizado em 11 centrais de abastecimento: São Paulo, Belo Horizonte, Rio de Janeiro, Vitória, Curitiba, São José, Goiânia, Brasília, Recife, Fortaleza e Rio Branco.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além do boletim mensal, a Conab possibilita, no site do Prohort, o acompanhamento de preços, análises de mercado, consulta de séries históricas e identificação das regiões produtoras, entre outros estudos técnicos. A base de dados contempla informações de 117 frutas e 123 hortaliças, somando mais de mil produtos, quando são consideradas suas variedades.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Ceagesp&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A partir desta edição, o Boletim Prohort contará com um espaço destinado às Ceasas parceiras da Conab, para divulgação dos serviços prestados. A estreia é com a Companhia de Entrepostos e Armazéns Gerais de São Paulo (Ceagesp), que está há 54 anos em atividade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apenas em maio deste ano, a Ceagesp comercializou pouco mais de R$ 1 bilhão, com 254.291 toneladas de hortigranjeiros vendidos. Segundo a Conab, o resultado representa, aproximadamente, 26% do total comercializado nas centrais pesquisadas na atual edição do boletim.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2022, a rede de entrepostos da Ceagesp movimentou mais de 3,7 milhões de toneladas de hortifrutis, flores e pescados. O volume financeiro ao longo do ano superou os R$ 15,5 bilhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além de ser um polo de apoio à comercialização dos produtores, a companhia também possui iniciativas sociais e sustentáveis, como o Banco Ceagesp de Alimentos, que tem ações de promoção de alimentação saudável e preservação do meio ambiente e de combate à fome e ao desperdício de alimentos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reforma-tributaria-tem-que-ser-agora-defende-alckmin-241411"&gt;"Reforma tributária tem que ser agora", defende Alckmin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/juro-e-obstaculo-para-funcao-social-do-bndes-afirma-mercadante-241425"&gt;Juro é obstáculo para função social do BNDES, afirma Mercadante&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselho-aprova-devolucao-de-dinheiro-esquecido-do-pis-pasep-a-tesouro-241433"&gt;Conselho aprova devolução de dinheiro esquecido do PIS/Pasep a Tesouro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/precos-da-cenoura-e-do-mamao-caem-nos-principais-mercados-atacadistas-241424</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Juro é obstáculo para função social do BNDES, afirma Mercadante Ele disse que o Brasil tem inflação e dólar em baixa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/juro-e-obstaculo-para-funcao-social-do-bndes-afirma-mercadante-241425</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3148-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Juro é obstáculo para função social do BNDES, afirma Mercadante&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele disse que o Brasil tem inflação e dólar em baixa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230620211505_1IOCH.jpg" longdesc="81392;35383"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Fernando Frazão  - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cristina Índio do Brasil - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), Aloízio Mercadante, disse nesta terça-feira (20), no Rio de Janeiro, que o nível da Selic - a atual  taxa de juros do Brasil - em 13,75% é um obstáculo à função social da instituição e ao crédito em geral, o que resulta na retração do crédito às empresas e no aumento de inadimplência das pessoas físicas e jurídicas. Ele criticou o atual patamar dos juros e apontou as mudanças no cenário econômico que permitiriam uma redução dos juros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O ambiente macroeconômico melhorou muito. Parabenizo aqui o [ministro da Fazenda, Fernando] Haddad, [a ministra do Planejamento, Simone] Tebet e o governo. Esse novo marco de responsabilidade fiscal ajudou a que a taxa de juros no mercado futuro de longo prazo cedesse, o câmbio veio para R$ 4,70 segunda-feira (19), a inflação desabou e o preço dos atacados desacelerando, mas estamos com uma taxa de juros crescendo em termos reais. Enquanto a inflação está caindo, a taxa de juros continua em 13,75%. O país que tem uma das menores inflações tem a maior taxa de juros”, afirmou na abertura da série de painéis Nosso Passado, Presente e Futuro, em comemoração aos 71 anos do BNDES.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Novos desafios&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mercadante chegou a usar de ironia para encaminhar um pedido de redução do patamar da Selic. “Não vou fazer pressão hoje. Vou fazer como fiz na Fiesp [Federação das Indústrias do Estado de São Paulo]. Vamos dar uma salva de palmas para o presidente do Banco Central na expectativa do que vai vir esta semana no Copom [Comitê de Política Monetária]. Ainda que não tenha grandes expectativas, vamos bater palmas para ele. Quem sabe a gente consegue sensibilizar?”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na visão do presidente do BNDES, esse banco precisa sempre pensar o Brasil e se adaptar aos novos desafios, cenários e missões. Acrescentou que o governo eleito democraticamente tem pela frente uma missão duríssima, depois de enfrentar um difícil processo eleitoral, quando “os dados de uso da máquina pública chegaram em um nível sem nenhum precedente na história da democracia”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aloízio Mercadante lembrou que foi eleito deputado federal em 1990, ano em que o ex-presidente Jair Bolsonaro também chegava à Câmara. De lá para cá, segundo afirmou, viu a formação da defesa coerente e sistemática do golpe, da ditadura e da censura no país, terminando com a última campanha eleitoral, na qual até o fechamento do Supremo Tribunal Federal foi defendido, além do posicionamento de tanques do Exército na frente do Palácio do Planalto para exigir que a eleição fosse feita em voto impresso e ainda o encontro do ex-presidente com embaixadores de diversos países, para, conforme relatou, “tentar deslegitimar o processo eleitoral”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O destaque a este momento, de acordo com ele, era para reforçar a ideia de que a reconstrução da democracia no Brasil é uma tarefa difícil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Não é qualquer coisa reconstruir a democracia brasileira, preservar o estado democrático de direito, recuperar o prestígio do Supremo Tribunal Federal como instituição e do Executivo como gestor do país. Não é uma tarefa simples enfrentar essa parlamentarização do orçamento brasileiro, que retira do Executivo uma capacidade de ações coordenadas e estruturantes e uma mudança de padrão na governabilidade”, argumentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Papel do banco&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para ele, nesse processo de reconstrução é preciso discutir o papel de um banco público no Brasil, seguindo exemplos de investimentos a empresas oferecidos por instituições semelhantes em países como os Estados Unidos, que liberaram US$ 20 bilhões para uma empresa de microprocessadores e a Alemanha, onde o financiamento ao hidrogênio verde tem taxa zero de juros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mercadante acentuou que o Brasil tem a matriz energética mais limpa dos países que compõem o G20 [grupo formado pelos ministros de finanças e chefes dos bancos centrais das 19 maiores economias do mundo, mais a União Europeia], com uma grande expertise em etanol para liderar o processo de transformação e energia sustentável. “Nós precisamos abrir os horizontes do debate neste país. Precisamos refletir com um pouco mais de pragmatismo e pé no chão o que é que estamos enfrentando e qual a concorrência que temos”, sinalizou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Crise climática&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para Mercadante, um dos desafios do BNDES é garantir investimentos no combate aos efeitos da crise climática. Ele alertou que, com a chegada prevista do El Niño [fenômeno natural caracterizado pelo aquecimento anormal das águas do oceano Pacífico], a seca vai se agravar no Brasil e pode haver um impacto na safra com novos extremos climáticos na região sul.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Temos um gigantesco caminho a percorrer para o Brasil contribuir com o enfrentamento da crise climática. Somos o país com maior diversidade do planeta, com a maior reserva de mata estratégica que é a floresta amazônica, além dos outros biomas. Essa pauta veio para ficar no BNDES e ficará”, finalizou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reforma-tributaria-tem-que-ser-agora-defende-alckmin-241411"&gt;"Reforma tributária tem que ser agora", defende Alckmin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/precos-da-cenoura-e-do-mamao-caem-nos-principais-mercados-atacadistas-241424"&gt;Preços da cenoura e do mamão caem nos principais mercados atacadistas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselho-aprova-devolucao-de-dinheiro-esquecido-do-pis-pasep-a-tesouro-241433"&gt;Conselho aprova devolução de dinheiro esquecido do PIS/Pasep a Tesouro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/juro-e-obstaculo-para-funcao-social-do-bndes-afirma-mercadante-241425</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Operação Escola Segura prendeu 368 pessoas desde abril MJSP diz que investe em monitoramento de ameaças a escola</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-escola-segura-prendeu-368-pessoas-desde-abril-241434</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3148-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Operação Escola Segura prendeu 368 pessoas desde abril&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;MJSP diz que investe em monitoramento de ameaças a escola&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230620185605_SW3LC.jpg" longdesc="81361;89253"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Fernando Frazão/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Luiz Claudio Ferreira - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O ataque a uma escola na cidade de Cambé (PR), na segunda-feira (19), que terminou com a morte de dois adolescentes, reacendeu o alerta sobre a violência contra estudantes e profissionais em instituições de ensino brasileiras. Após mais essa tragédia, o Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP) reafirmou que mantém o monitoramento de ameaças pela internet e que, desde abril, com o início da Operação Escola Segura, já foram presas ou apreendidas 368 pessoas (entre adultos e adolescentes).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O monitoramento ocorre, segundo o MJSP, com apoio do Laboratório de Operações Cibernéticas (Ciberlab) e pela coordenação-geral de Inteligência do ministério. O trabalho acontece, de acordo com o governo, com delegacias de crimes cibernéticos das principais regiões brasileiras. "Além disso, centenas de profissionais de segurança pública de diversas agências de inteligência e delegacias de polícia, de forma integrada, realizaram múltiplas ações relacionadas à temática", garantiu o Ministério da Justiça, em nota enviada à Agência Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Investigação&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Além das prisões, desde o mês de abril, também houve condução de 1.595 suspeitos, registro de 3.396 boletins de ocorrência (sendo que 2.830 casos ainda estão em investigação).  "[Foram] realizadas 901 solicitações de preservação e remoção de conteúdos em plataformas de redes sociais, e 384 solicitações de dados cadastrais em plataformas de redes sociais, incluindo a nova rede catalogada."&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após o ataque da segunda no Paraná, o ministro Flávio Dino disse que essa modalidade de violência se implantou no Brasil. "Nós vemos sociedades em que a violência é alvo de apologia. As estatísticas de ataques a escolas nos EUA mostram que esse não é um exemplo ao nosso país. E o que nós vimos hoje, em larga medida no Brasil, é exatamente apologia a violência, que está hoje na palma da mão da nossa juventude, pelos smartphones, tablets e pela proliferação irresponsável de mensagens de violência de ódio na internet, derrubando, às vezes, os esforços das famílias”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Terceiro ataque&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O ataque registrado no Colégio Estadual Professora Helena Kolody, em Cambé (PR), foi a terceira ação de violência com mortes em escolas brasileiras este ano. Pelo menos seis pessoas morreram em razão de atos violentos em instituições de ensino brasileiras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Denúncias&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Após o registro de ataques a escolas nos últimos meses, o serviço Disque 100 passou a receber denúncias de ameaças de ataques a escolas. As informações podem ser feitas por WhatsApp, pelo número (61) 99611-0100.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Ministério da Justiça e Segurança Pública também dispõe de um canal para receber denúncias de violência escolar. Informações sobre ameaças de ataques podem ser feitas ao canal &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/mj/pt-br/canais-de-denuncias/escolasegura"&gt;Escola Segura&lt;/a&gt;. As informações enviadas ao canal serão mantidas sob sigilo e não há identificação do denunciante.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nao-existe-um-planeta-b-ricardo-ribeiro-alves-241412"&gt;Não existe um planeta "B"
Ricardo Ribeiro Alves&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/proxima-palestra-online-do-comite-piabanha-sera-no-proximo-dia-23-241428"&gt;Próxima palestra online do Comitê Piabanha será no próximo dia 23&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-escola-segura-prendeu-368-pessoas-desde-abril-241434</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Conselho aprova devolução de dinheiro esquecido do PIS/Pasep a Tesouro Fundo tem R$ 25,2 bilhões de cerca de 10,5 milhões de pessoas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conselho-aprova-devolucao-de-dinheiro-esquecido-do-pis-pasep-a-tesouro-241433</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3148-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Conselho aprova devolução de dinheiro esquecido do PIS/Pasep a Tesouro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fundo tem R$ 25,2 bilhões de cerca de 10,5 milhões de pessoas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230620185615_IGE4E.jpg" longdesc="81365;60932"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcelo Camargo/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Cerca de R$ 25,2 bilhões esquecidos pelos trabalhadores e herdeiros voltarão ao Tesouro Nacional até 20 de agosto, aprovou nesta terça-feira (20) o Conselho Curador do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS). Os recursos integram os antigos fundos do Programa de Integração Social (PIS) e do Programa de Formação do Patrimônio do Servidor Público (Pasep), cujas cotas passaram para o FGTS.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Determinada pela Emenda Constitucional da Transição, a devolução precisava de aprovação pelo Conselho Curador do FGTS.  Segundo o Ministério do Trabalho, cerca de 10,5 milhões de trabalhadores ainda não sacaram o recurso, e cada cotista tem direito a R$ 2,4 mil, em média.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mesmo com o repasse dos valores ao Tesouro, o trabalhador poderá resgatar o recurso em até 5 anos. Em caso de morte do beneficiário, os dependentes e herdeiros têm direito aos recursos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A devolução dos recursos permitirá que o governo federal reduza o déficit primário neste ano, estimado em R$ 136 bilhões pelo Ministério da Fazenda. Isso ocorre porque o montante entrará nas contas públicas como receita primária, reforçando o caixa do Tesouro Nacional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O déficit primário é o resultado negativo das contas do governo sem os juros da dívida pública. A Emenda Constitucional da Transição autoriza que esses recursos também sejam usados para investimento (obras públicas e compras de equipamentos), caso a arrecadação do governo supere as estimativas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Histórico&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O saque das contas dos fundos do PIS/Pasep está liberado desde agosto de 2019. Têm direito ao saque quem trabalhou com carteira assinada na iniciativa privada entre 1971 e 4 de outubro de 1988. Os interessados devem procurar a Caixa Econômica Federal para retirar o dinheiro. O prazo para o saque vai até 1º de junho de 2025. Após essa data, o dinheiro será transferido à União.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Até 2020, a Caixa administrava apenas as cotas do PIS, destinadas aos trabalhadores do setor privado. O Banco do Brasil (BB) gerenciava o fundo do Pasep, destinadas a servidores públicos, militares e funcionários de estatais. A Medida Provisória 946, editada em 2020, extinguiu o fundo PIS/Pasep e transferiu todos os recursos para o Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS), unificando todo o saque na Caixa Econômica Federal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Como sacar&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O saque pode ser solicitado no aplicativo FGTS, que permite a transferência para uma conta corrente ou a autorização para a retirada em espécie. Ao abrir o aplicativo, o trabalhador deve clicar na mensagem “Você possui saque disponível”. Em seguida, deve escolher a mensagem “Solicitar o saque do PIS/Pasep” e, por fim, a forma de retirada: crédito em conta ou presencial.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após essas etapas, o trabalhador deve conferir os dados e escolher a opção “Confirmar saque”. Caso tenha optado pelo crédito em conta, a transferência será feita para qualquer conta bancária indicada pelo trabalhador, sem nenhum custo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A retirada em espécie varia conforme o valor a que o beneficiário tem direito. O saldo pode ser consultado no aplicativo FGTS. O saque de até R$ 3 mil poderá ser feito nas lotéricas, correspondentes Caixa Aqui e nos terminais de autoatendimento, utilizando o cartão Cidadão, com senha. Acima de R$ 3 mil, somente nas agências da Caixa, mediante a apresentação de documento oficial com foto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Herdeiros e dependentes&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A lei facilita o saque por herdeiros, que passarão a ter acesso simplificado aos recursos. Eles terão apenas de apresentar declaração de consenso entre as partes e a declaração de que não existem outros herdeiros conhecidos, além de documentos como certidão de óbito, certidão ou declaração de dependentes, inventários ou alvarás judiciais que comprovem as informações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No de trabalhador falecido, o dependente ou herdeiro pode abrir o aplicativo FGTS em seu nome e escolher a opção “Meus saques”. Em seguida, deve clicar nos campos “Outras situações de saque” e “PIS/Pasep – Falecimento do trabalhador”. O aplicativo informará os documentos necessários. Caso tenha a papelada em mãos, basta confirmar o pedido.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Outros serviços&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O aplicativo oferece outros serviços, como consulta ao extrato e atualização cadastral do trabalhador. Caso o cotista se enquadre em qualquer hipótese de saque do FGTS e tenha dinheiro do fundo Pis/Pasep, o saldo dessa conta é liberado em conjunto com o Fundo de Garantia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a Lei 13.932, de 2019, os recursos do fundo ficarão disponíveis para todos os cotistas. Diferentemente dos saques anteriores, realizados em 2016, 2017 e 2018, não há limite de idade para a retirada do dinheiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em caso de dúvida, a Caixa está à disposição para esclarecimentos. Basta o trabalhador acessar o aplicativo FGTS ou ligar para os telefones 4004-0104 (capitais e regiões metropolitanas) ou 0800-104-0104 (demais regiões).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reforma-tributaria-tem-que-ser-agora-defende-alckmin-241411"&gt;"Reforma tributária tem que ser agora", defende Alckmin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/precos-da-cenoura-e-do-mamao-caem-nos-principais-mercados-atacadistas-241424"&gt;Preços da cenoura e do mamão caem nos principais mercados atacadistas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/juro-e-obstaculo-para-funcao-social-do-bndes-afirma-mercadante-241425"&gt;Juro é obstáculo para função social do BNDES, afirma Mercadante&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conselho-aprova-devolucao-de-dinheiro-esquecido-do-pis-pasep-a-tesouro-241433</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Afegãos continuam no Aeroporto de Guarulhos à espera de acolhimento Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania acompanha a situação</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/afegaos-continuam-no-aeroporto-de-guarulhos-a-espera-de-acolhimento-241435</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Direitos%20Humanos/3148-116" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Direitos Humanos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Afegãos continuam no Aeroporto de Guarulhos à espera de acolhimento&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania acompanha a situação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230620185610_GFLEM.jpg" longdesc="81363;63047"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Paulo Pinto/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Elaine Patricia Cruz- Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Nesta terça-feira (20) é celebrado o Dia do Refugiado, que são pessoas que precisam sair de seus países por fatores relacionados a violações de direitos humanos, conflitos armados ou perseguições relacionadas a raça, religião, nacionalidade, opinião política ou por pertencimento a um determinado grupo social. Segundo o Alto Comissariado das Nações Unidas para os Refugiados (Acnur), mais de 25 milhões de pessoas em todo o mundo vivem sob essa condição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Parte desses refugiados são do Afeganistão. Desde 2021, quando os radicais do Talibã assumiram o poder, milhões de afegãos têm deixado o seu país para fugir de um regime que viola seus direitos. Segundo a Acnur, cerca de 3,5 milhões de afegãos estão deslocados devido ao regime, que ameaça principalmente mulheres e crianças que sequer podem frequentar as escolas. O Brasil, por exemplo, passou a se tornar destino de parte desses afegãos quando foi publicada uma portaria interministerial, em setembro de 2021, autorizando o visto temporário e a residência por razões humanitárias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o Ministério das Relações Exteriores, até o dia 14 de junho deste ano o governo brasileiro autorizou a concessão de 11.576 vistos de acolhida humanitária em favor de afegãos. Desse total, 9.003 vistos foram efetivamente entregues aos requerentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De posse desse visto humanitário, os afegãos começaram a desembarcar no Aeroporto de Cumbica, em Guarulhos, imaginando que, pela Lei de Migração (Lei nº 13.445/2017), teriam também assegurados seus direitos a moradia, trabalho, assistência jurídica, educação e acesso a programas e benefícios sociais. Mas não foi o que ocorreu. Chegando ao Brasil, esses imigrantes acabam ficando sem amparo assistencial ou política pública de acolhimento. Recebem apenas alimentação fornecida pela prefeitura e, principalmente por voluntários, como Swany Zenobini que os visitava diariamente no ano passado. Alguns desses imigrantes acabam conseguindo vagas em abrigos oferecidos pela Prefeitura de Guarulhos ou por voluntários, mas muitos acabam tendo que dormir no chão do aeroporto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De agosto do ano passado a janeiro deste ano, o fluxo de afegãos que chegavam ao Brasil foi intenso. Com os abrigos em número insuficiente para atendê-los, muitos precisaram viver no aeroporto. Mas em fevereiro deste ano, pela primeira vez, desde então, o problema pareceu ter sido solucionado e não haviam mais afegãos morando no aeroporto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Essa situação, no entanto, voltou a ficar crítica em abril, quando uma nova leva de refugiados afegãos começou a desembarcar no aeroporto. Com os abrigos lotados, eles passaram novamente a viver nas dependências do aeroporto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A reportagem da Agência Brasil visitou o Aeroporto de Guarulhos na manhã desta terça-feira (20), e presenciou dezenas de afegãos, inclusive crianças, montando tendas para se abrigarem em um dos espaços do Terminal 2 do aeroporto, ao lado de um posto de migração mantido pela prefeitura. É sob o frio do ar-condicionado, tendas montadas com cobertores e muita dificuldade em se comunicarem que eles passaram a viver desde que chegaram ao Brasil, esperando por uma solução dos governos federal, estadual e municipal, e dependendo da comida que é distribuída pela prefeitura e por voluntários, que continuam a ir até o local para oferecer algum tipo de conforto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma afegã que está vivendo no aeroporto junto a seu marido, e que preferiu não se identificar por temer represálias, disse que deixou o seu país por não poder sequer continuar os estudos, já que mulheres são impedidas de ir para as escolas, trabalhar e até mesmo de usar maquiagens. “Estou vivendo aqui há 22 dias e ninguém veio aqui para nos ajudar, nos levar daqui [do aeroporto]. E é tão difícil a situação. Eu mesma estou doente. Aqui não temos nada para dormir. E estamos dormindo aqui com muito barulho. Tomamos banho somente uma vez por semana – e apenas dez pessoas puderam fazer isso. E aqui é tão frio [por causa do ar-condicionado]”, relatou à Agência Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a afegã, 206 pessoas estão vivendo no aeroporto nesse momento. “Esse não é um lugar para se viver. Aeroporto é para ir e vir, mas nós estamos tendo que viver aqui. Nós precisamos que alguém venha aqui e nos leve para algum lugar, um abrigo. Todos aqui estão doentes porque a temperatura [do aeroporto] é muito ruim. Não vemos o sol. Eu quero que o governo do Brasil venha aqui para nos ajudar. Por quanto tempo mais vamos ter que viver aqui?”, questionou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Voluntários&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A médica do Instituto do Coração (Incor) e fundadora da organização não governamental Além-fronteiras – Rebuilding Lives Aretusa Chediak, trabalha de forma voluntária com os afegãos desde o final de 2021. “Temos uma ONG que hoje acolhe de forma direta e indireta famílias refugiadas. Para essas famílias, após identificação da maior vulnerabilidade, oferecemos acolhimento humano. Acolhimento com o custeio de uma moradia digna, com despesas pagas por um determinado período de tempo pré-estipulado, além de respaldo em necessidades na área da saúde física e mental, ensino do português, busca por escolas e emprego, além de documentação para regularização como refugiados”, disse à Agência Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a médica, essa seria uma segunda onda de afegãos chegando ao Brasil, embora eles não tenham nunca deixado de chegar ao país. “Conseguimos, em um determinado momento, zerar a presença no aeroporto com a ida rápida para abrigos, mas a chegada sempre foi e sempre será uma constante”, prevê.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para ela, esses afegãos estão precisando principalmente de reconhecimento “como seres humanos absurdamente capacitados e com direitos e deveres totalmente iguais aos brasileiros”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Precisamos parar de subestimá-los, e urgentemente desenvolver uma política concreta para todos os refugiados. O governo precisa ter uma posição mais ativa e presente. Precisa atuar desde o início do processo de refúgio”, ressaltou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a Prefeitura de Guarulhos, até as 19h de segunda-feira (19) haviam 136 afegãos aguardando por acolhimento no aeroporto. A prefeitura também informou que o Posto Avançado de Atendimento Humanizado ao Migrante no aeroporto atendeu 153 pessoas no mês de janeiro, 186 em fevereiro, 360 em março, 390 em abril e 296 em maio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Outro lado&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Procurado pela Agência Brasil, o Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania informou que está acompanhando a situação, por intermédio de sua Coordenação Geral de Promoção do Direitos das Pessoas Migrantes, Refugiadas e Apátridas. “Estamos em alinhamento com o município de Guarulhos e, também, com o Ministério da Justiça e Segurança Pública, Ministério das Relações Exteriores e Ministérios do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, buscando uma solução e priorizando o respeito aos direitos humanos das pessoas”, informou o órgão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já a Gru Airport, concessionária que administra o Aeroporto Internacional de São Paulo, informou que a atuação direta no acolhimento de famílias afegãs que chegam ao Brasil é realizada pela Prefeitura de Guarulhos, por meio do Posto Avançado de Atendimento Humanizado ao Migrante, e demais autoridades públicas competentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura de Guarulhos, por sua vez, informou que não é o ente responsável pela acolhida dos afegãos, mas que tem trabalhado, de forma emergencial, para conseguir “lidar com a demanda desta crise humanitária que se instalou em Guarulhos, já que o nosso aeroporto é o único no país que recebe voos do Afeganistão e países vizinhos”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a prefeitura, Guarulhos tem atualmente 177 vagas para acolhimento de migrante e refugiados, sendo 127 geridas pela administração municipal e 50 pelo governo estadual. “No momento, todas estão lotadas”, informou a prefeitura.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A Secretaria de Desenvolvimento e Assistência Social [da prefeitura] está em contato com os governos estadual e federal e também com instituições parceiras buscando vagas para acolhimento, mas, no momento, não há previsão. Enquanto [os afegãos] estão no aeroporto, a Prefeitura de Guarulhos garante a segurança alimentar destes refugiados com café da manhã, almoço e jantar, além de entregar água e cobertores. As equipes do posto estão à disposição dos afegãos para atender quaisquer necessidades emergenciais que surjam, inclusive de saúde”, informou a Prefeitura de Guarulhos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A administração municipal também disse ter protocolado um ofício no Ministério de Portos e Aeroportos solicitando apoio para a demanda criada pela chegada dos refugiados no aeroporto. “O documento reforça o pedido de reconhecimento da cidade como fronteira do Brasil, solicita que o governo federal assuma as ações de interiorização dos afegãos no país e pede maior apoio financeiro para a alimentação daqueles que permanecem no aeroporto aguardando acolhimento”, informou a prefeitura, reforçando que o ofício também foi entregue a outros órgãos como os ministérios dos Direitos Humanos e da Cidadania; do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome; da Justiça e Segurança Pública; Casa Civil; Organização das Nações Unidas; Ministério Público Federal e Ministério Público Estadual.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Ministério dos Portos e Aeroportos confirmou ter recebido o ofício enviado pela Prefeitura de Guarulhos. “O documento foi encaminhado ao Grupo de Trabalho Política Nacional de Migrações, Refúgio e Apatridia do Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJ), que tem a competência para dar encaminhamento à solicitação”, informou o ministério.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada pela Agência Brasil, a Secretaria Estadual de Desenvolvimento Social informou ter atendido, acolhido e encaminhado cerca de 800 refugiados afegãos só neste ano. "Em fevereiro, a Secretaria Estadual de Desenvolvimento Social (Seds) investiu R$ 2,5 milhões na abertura da Casa de Passagem Terra Nova Guarulhos, com capacidade para abrigar 50 pessoas. Com isso, zerou o número de afegãos que estavam acampados no Aeroporto Internacional de Cumbica naquele momento. Atualmente, as vagas estão 100% ocupadas por afegãos", disse a pasta, por meio de nota. Segundo a secretaria, além da Casa de Passagem, há ainda a Casa de Passagem Terra Nova, na zona leste de São Paulo, com mais 50 vagas e cinco repúblicas para refugiados, que contam com dez vagas cada uma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Os equipamentos estadualizados para refugiados e imigrantes oferecem alimentação, moradia, acesso a serviços de saúde [incluindo vacinas], auxílio na emissão de documentos, e acesso a programas de transferência de renda via CadÚnico. Recebem orientação profissional, cursos de capacitação e aulas com educador bilíngue. As crianças e jovens são matriculados em escolas da rede pública de ensino. Todos os equipamentos do governo de São Paulo para refugiados e imigrantes estão com 100% de sua capacidade ocupada", diz a nota da secretaria.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;* Matéria alterada às 17h15 para acrescentar manifestação da Secretaria Estadual de Desenvolvimento Social&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 21 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-lanca-carteira-digital-e-plano-voltados-a-migrantes-241407"&gt;Governo lança carteira digital e plano voltados a migrantes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/afegaos-continuam-no-aeroporto-de-guarulhos-a-espera-de-acolhimento-241435</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>