<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Fri, 05 May 2023 08:23:08 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Assaltantes levam R$ 40 mil em objetos de joalheria da Paulo Barbosa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/assaltantes-levam-r-40-mil-em-objetos-de-joalheria-da-paulo-barbosa-237581</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3101-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Assaltantes levam R$ 40 mil em objetos de joalheria da Paulo Barbosa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230504111147_5MJF6.jpg" longdesc="78667;40244"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quatro homens assaltaram uma joalheria localizada na Rua Paulo Barbosa, no Centro de Petrópolis, nesta quarta-feira (03). O prejuízo estimado é de R$40 mil. Os criminosos, de acordo com informações preliminares, estavam em duas motocicletas no momento do assalto. O caso foi registrado na 105ª Delegacia de Polícia (DP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questionada, a assessoria de comunicação da Polícia Civil do Estado do Rio de Janeiro confirmou que as investigações estão em andamento na 105ª DP e que os agentes analisam as imagens e realizam diligências para identificar a autoria do crime. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um vídeo que circula nas redes sociais é possível ver a ação dos criminosos, que não mostraram armas, mas, coagiram as funcionárias a entregar os objetos que estavam nas prateleiras da loja. Até o fechamento desta edição, os bandidos estavam foragidos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/intuito-de-uso-do-predio-na-floriano-peixoto-permanece-uma-incognita-237580"&gt;Intuito de uso do prédio na Floriano Peixoto permanece uma incógnita&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sindicato-dos-bancarios-realiza-manifestacao-em-agencia-bancaria-237583"&gt;Sindicato dos Bancários realiza manifestação em agência bancária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/proenh-rj-programa-de-capacitacao-para-a-hotelaria-chega-a-petropolis-no-proximo-dia-10-237582"&gt;PROENH-RJ, programa de capacitação para a hotelaria, chega a Petrópolis no próximo dia 10&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/assaltantes-levam-r-40-mil-em-objetos-de-joalheria-da-paulo-barbosa-237581</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Intuito de uso do prédio na Floriano Peixoto permanece uma incógnita Ofício da Prefeitura apontava que o abrigo seria destinado aos atingidos pelas ch</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/intuito-de-uso-do-predio-na-floriano-peixoto-permanece-uma-incognita-237580</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3101-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Intuito de uso do prédio na Floriano Peixoto permanece uma incógnita&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ofício da Prefeitura apontava que o abrigo seria destinado aos atingidos pelas chuvas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0885_20230504205400_3B22W.jpg" width="300" height="450" longdesc="78708;92752"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Reprodução PMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para além das obras não iniciadas, outra questão que permeia o Abrigo Gabriel Vila Real, na Rua Floriano Peixoto, no Centro, diz respeito ao propósito de uso do prédio. Isto porque, o que antes era tido como um local de acolhimento para aqueles que ficaram desalojados e desabrigados por conta das chuvas de 15 de fevereiro de 2022, agora, é tido como um “abrigo de uso provisório e misto para famílias em situação de vulnerabilidade”. O que infringe o propósito do ofício expedido pelo gabinete do prefeito à Câmara dos Vereadores em 17 de março do ano passado, no qual o Diário teve acesso recentemente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No documento, o prefeito Rubens Bomtempo destaca a tragédia e o estado de calamidade que a cidade se encontrava naquela época, considerando assim a necessidade da compra do edifício por R$ 3,5 milhões, com recursos da Alerj, para que fosse possível proporcionar abrigo aos cidadãos que estavam acolhidos em escolas e pontos de apoio. O prefeito, no ofício, destaca então que o intuito do pedido é feito em vista da “grande demanda de unidades habitacionais, [...] para atender as vítimas desabrigadas e desalojadas” pelas chuvas que cometeram o município, considerando também que “muitos [...] ainda não encontraram imóveis para alugar através do programa estadual aluguel social”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, meses se passaram e o que era apenas um “pequeno reparo”, se tornou uma reforma estrutural de telhados, paredes, rede elétrica e sanitária, e, mesmo assim, nada foi elucidado ou realizado pela Prefeitura. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vereador questiona&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Hingo Hammes (União Brasil), em vista desta situação, solicitou à gestão municipal que esclarecesse o intuito de utilização do prédio, assim como o estado em que se encontra, reforçando a necessidade de transparência para com a população. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente tem tido muita cobrança das pessoas por conta daquele prédio ainda não estar sendo utilizado, em uma ausência de ação do município. E, apesar de estar sendo implantado o Banco de Alimentos no térreo atualmente, é necessário que nós coloquemos todo o edifício para funcionar. Isso porque, até então, teria uma obra no último andar para o concerto do telhado. Mas, nós (vereadores) fizemos uma vistoria no prédio, eu mesmo estive lá, e constatamos que os andares inferiores estavam aptos para habitação. E, por isso, precisamos de uma solução para aquele prédio, que já foi adquirido. Então, comunicamos novamente a Prefeitura, para que ela diga qual é a real situação do imóvel, qual a intenção de uso e de que forma isso será feito. Algo definitivo e verdadeiro”, destaca o vereador Hingo Hammes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aluguel social&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A questão de uso se torna ainda mais relevante quando analisado também o número de beneficiados do aluguel social, pois, de acordo com a própria Prefeitura, em fevereiro do ano passado, eram quatro mil desabrigados ou desalojados após as chuvas, sendo que 967 destas pessoas estavam acolhidas em uma das 19 escolas públicas da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, atualmente, o próprio prefeito Rubens Bomtempo afirmou que concederam “mais de quatro mil aluguéis sociais em tempo recorde, oferecendo um lugar seguro para as famílias morarem e buscarem outra alternativa. Todo este processo foi feito com a maior transparência possível”. Então, se considerado que os beneficiados são apenas atingidos pela tragédia, isto significa que o objetivo inicial de utilização do prédio na Floriano Peixoto foi anulado completamente, pois todos já estariam alocados em alguma residência, por meio do benefício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isto que ainda há o fato de que o valor repassado para manter todas estas pessoas sob aluguel social, em um único mês, equivale a cerca de um terço do pago pela Prefeitura na compra do prédio (somente no mês de abril, foram repassados R$ 1.035.725,00 pela gestão municipal para os auxiliados, como consta no portal da Secretaria de Assistência Social).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Posicionamento da Prefeitura &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entramos em contato com a Prefeitura, para que fossem sanadas todas as dúvidas a respeito dos tópicos abordados pela reportagem. Em nota, a Secretaria de Assistência Social esclareceu que “o prédio da Floriano Peixoto - na parte dos apartamentos - funcionará como abrigo provisório de uso misto para famílias em situação de vulnerabilidade. As obras no local estão em fase de contratação e contemplarão reforma e adequação do prédio: telhado, rede elétrica, pintura externa, pintura interna, melhorias nos apartamentos, rampas de acesso, entre outras medidas. No térreo do prédio, funcionará o Banco de Alimentos. Um espaço da Prefeitura para recolher doações, manipular esses alimentos e distribui-los para as famílias em situação de insegurança alimentar. As obras para a implantação do banco estão em andamento. A Secretaria esclarece também que, desde julho de 2022, não há famílias em abrigos por conta das chuvas”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/assaltantes-levam-r-40-mil-em-objetos-de-joalheria-da-paulo-barbosa-237581"&gt;Assaltantes levam R$ 40 mil em objetos de joalheria da Paulo Barbosa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sindicato-dos-bancarios-realiza-manifestacao-em-agencia-bancaria-237583"&gt;Sindicato dos Bancários realiza manifestação em agência bancária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/proenh-rj-programa-de-capacitacao-para-a-hotelaria-chega-a-petropolis-no-proximo-dia-10-237582"&gt;PROENH-RJ, programa de capacitação para a hotelaria, chega a Petrópolis no próximo dia 10&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/intuito-de-uso-do-predio-na-floriano-peixoto-permanece-uma-incognita-237580</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis tem quase 750 registros de violações de direitos de idosos Números da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos de janeiro a abril são mais do</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-quase-750-registros-de-violacoes-de-direitos-de-idosos-237576</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/IDOSOS/3101-188" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  IDOSOS&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis tem quase 750 registros de violações de direitos de idosos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Números da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos de janeiro a abril são mais do que o dobro do mesmo período de 2022&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0409_20230504204220_IXBQ1.jpg" longdesc="78705;39698"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cidade de Petrópolis registrou 746 violações de direitos humanos contra pessoas idosos entre janeiro e abril. Esse número é mais do que o dobro do mesmo período do ano passado (325 violações) e mais alto para o primeiro quadrimestre desde que as informações começaram a ser divulgadas (em 2020). Os dados são do painel da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania (ONDH/MDHC). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O órgão recebeu 114 denúncias só neste grupo vulnerável na cidade nos quatro primeiros meses de 2023 - cabe ressaltar que cada denúncia pode conter diversos relatos de violações. Esse número também é maior do que o nos três anos anteriores (em 2020, foram 66 denúncias; em 2021, 67. e ano passado, 68). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o painel, quase todas as violações denunciadas são contra a integridade do idoso: física (305), psíquica (297), negligência (81) e patrimonial (47). Também houve 10 violações de direitos sociais, cinco de liberdades e um direitos civis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As mulheres são as maiores vítimas entre os idosos (82,7%). O suspeito mais apontado pela vítima são os filhos (50,8%). Entre os idosos que registraram violações, quase 90% relatou que os casos ocorriam diariamente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Idoso é o maior grupo vulnerável em Petrópolis &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números de Petrópolis chamam atenção não apenas pelo aumento dos casos de violações, mas também pela proporção: 30% de todos os casos registrados junto à Ouvidoria são contra pessoas idosas. Essa proporção é maior do que nos quatro primeiros meses de 2022 na cidade (24,9% eram referentes a homens e mulheres com mais de 60 anos). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerando todos os grupos vulneráveis, a cidade teve 2.486 casos de violações de direitos humanos. As pessoas idosas lideram com as vítimas mais frequentes (746). Em seguida, aparecem: crianças ou adolescentes (715 violações); mulher (558); pessoas com deficiência (349); cidadão, família ou comunidade (73); população LGBT (37); e pessoas em situação de rua (oito). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disque 100 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crescimento dos números de violações não é um fenômeno isolado da cidade, mas ocorreu em ritmo mais acelerado. O aumento de 129,5% observado em Petrópolis é maior do que o visto no estado (que teve quase 35,5 mil casos de violações, alta de 92,2%) e no país (cerca de 255 mil casos, 92% acima de 2022). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário nacional dos Direitos da Pessoa Idosa, Alexandre da Silva, aponta que o aumento significa, na prática, o resultado do trabalho sólido realizado pela nova gestão da ONDH e das ações de divulgação do Disque 100, que evitam a subnotificação evidenciada nos últimos quatro anos. "A retomada do Disque 100, aliada ao trabalho de comunicação e divulgação, pode justificar esse aumento juntamente com as ações da nossa secretaria, que também divulgam o serviço", disse o secretário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alexandre da Silva frisa que tem trabalhado em estratégias para que as pessoas idosas acessem ainda mais os canais de denúncia do MDHC. "Estamos no início de um trabalho em que pretendemos, nos próximos meses, aprimorar o acesso das pessoas idosas para que elas se sintam incentivadas a denunciar as violências que possam ter sofrido ou estejam sofrendo", afirmou. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-quase-750-registros-de-violacoes-de-direitos-de-idosos-237576</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fred Procópio fortalece PL com nomes para construir um projeto de desenvolvimento para cidade</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fred-procopio-fortalece-pl-com-nomes-para-construir-um-projeto-de-desenvolvimento-para-cidade-237578</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3101-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fred Procópio fortalece PL com nomes para construir um projeto de desenvolvimento para cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0393_20230504204559_1MF1V.jpg" longdesc="78706;50316"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rogerio Tosta  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo eleitoral de 2024 ainda não foi oficialmente iniciado. Porém, para os vereadores a eleição do próximo ano é fundamental para uma mudança nos rumos da cidade, na busca do desenvolvimento social e econômico. De acordo com alguns parlamentares, a visão que políticos e lideranças do Estado têm sobre a cidade é de estagnação, seja no campo político, quanto nas áreas sociais e econômicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo menos para alguns políticos da cidade, este seja um dos motivos que levou o atual secretário de Estado de Desenvolvimento Econômico e ex-prefeito de Três Rios, Vinicius Farah, a ganhar projeção na cidade. Talvez, este também seria um dos motivos que levou alguns segmentos empresariais da cidade a se uniram em torno do projeto “Petrópolis 2030”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De olho nesses fatos e outros, alguns vereadores estão se mobilizando e se preparando para 2024. Entre eles estão os vereadores Eduardo do Blog (Republicanos), Fred Procópio (PL), Octávio Sampaio (União Brasil), Hingo Hammes (União Brasil) e o deputado estadual Yuri Moura (PSOL). Há outras movimentações, principalmente de partidos que buscam o protagonismo no cenário político da cidade, como o Solidariedade com o ex-vereador Leandro Azevedo e o PT, que vem discutindo se lança candidatura própria ou não.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo um advogado da área política, que pediu para não ser identificado, comentou que “de todos os presidentes de partido da cidade, o único que está fazendo o dever de casa é o vereador Fred, presidente do PL petropolitano”. Essa opinião tem alguns vereadores, que apontam ele como um bom estrategista, compreendendo que agora não é o seu momento de sair candidato a prefeito, mas de se fortalecer politicamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De fato, o vereador tem atuado para fortalecer o partido na cidade, buscando nomes para formar um quadro partidário, não apenas para montar um chapa de vereador e ter um nome para discutir a eleição para prefeito, mas, como afirma “precisamos pensar em nomes que possam assumir uma administração municipal e até ser indicado para cargos no Estado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vereador Fred Procópio a cidade tem bons nomes e por isso, tem buscado levar para o PL para ajudarem a formar um projeto político para a cidade. “Não podemos ser mais amadores. Não podemos pensar em assumir a Prefeitura sem quadros bons, que possam fazer gestão profissional. A cidade precisa se desenvolver e avançar em todas as áreas”, afirmou o presidente do PL.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não é toa que, durante sua viagem a Brasília se encontrou com as principais lideranças do PL, fortaleceu o laço com algumas, apresentou o ex-candidato a prefeito em 2020, Elias Montes como um nome forte e outros, que atualmente fazem parte do quadro do partido na cidade, como Alexandre Gurgel.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fred-procopio-fortalece-pl-com-nomes-para-construir-um-projeto-de-desenvolvimento-para-cidade-237578</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>InfoGripe alerta para aumento de internações de crianças por VSR</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/infogripe-alerta-para-aumento-de-internacoes-de-criancas-por-vsr-237577</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3101-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;InfoGripe alerta para aumento de internações de crianças por VSR&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0301_20230504150116_7ND5Z.jpg" longdesc="78686;39935"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regina Castro (Agência Fiocruz de Notícias)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Divulgado nesta quinta-feira (3/5), o novo &lt;a class="example1" href="https://agencia.fiocruz.br/sites/agencia.fiocruz.br/files/u34/resumo_infogripe_2023_16.pdf"&gt;Boletim do InfoGripe da Fiocruz &lt;/a&gt;alerta para o aumento dos casos associados aos vírus influenza A e B em diversos estados. A análise aponta ainda a redução do Sars-CoV-2 (Covid-19) em várias unidades federativas, predominante na população adulta. No quadro geral, o estudo mostra o crescimento do Vírus Sincicial Respiratório (VSR) entre crianças, enquanto a Covid-19 mantém predomínio em adultos. Nas últimas quatro semanas, o VSR foi responsável por 48,6% dos casos de Síndrome Respiratória Aguda Grave (SRAG) com resultado laboratorial positivo, enquanto o Sars-CoV-2  foi identificado em 29,5%. O estudo é referente à Semana Epidemiológica (SE) 16, período de 16 a 22 de abril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Bahia, no Ceará, no Mato Grosso do Sul, no Mato Grosso, no Rio Grande do Sul e em Santa Catarina, foi observado o aumento de SRAG em diferentes faixas etárias. No Espirito Santo, no Maranhão, no Pará, na Paraíba, no Rio Grande do Norte, em Rondônia e em Sergipe, o InfoGripe observou sinal de aumento de SRAG concentrado fundamentalmente no público infantil, na maioria desses estados decorrente do VSR. No Acre, em Alagoas e no Tocantins, o sinal ainda é compatível com oscilação em período de baixa atividade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Embora para o VSR ainda não tenhamos vacina disponível, levar às crianças para tomar as vacinas contra a gripe e contra a Covid-19 reduz a chance das crianças terem problemas respiratórios por esses outros vírus que também são perigosos. Isso diminui a própria exposição das nossas crianças ao sincicial nos hospitais e postos de saúde", ressaltou o pesquisador Marcelo Gomes, coordenador do InfoGripe. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dezessete estados apresentam indícios de crescimento Sars-CoV-2 (Covid-19) na tendência de longo prazo (últimos seis meses): Acre, Alagoas, Bahia, Ceará, Espírito Santo, Maranhão, Mato Grosso, Mato Grosso do Sul, Pará, Paraíba, Rio Grande do Norte, Rio Grande do Sul, Rio de Janeiro, Rondônia, Santa Catarina, Sergipe e Tocantins. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Entre a população adulta, embora o Sars-CoV-2 mantenha-se predominante, já se observa sinal de redução do impacto desse vírus. Em contrapartida, é possível observar aumento recente nos casos associados aos vírus influenza A e B em diversos estados. Já nos pequenos (crianças até 2 anos de idade), o vírus sincicial respiratório segue gerando um volume muito grande de internações em todo o país, superando inclusive os casos notificados de SRAG por Covid-19 que afeta todas as idades", destaca o pesquisador Gomes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Capitais e casos de SRAG no país&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as capitais, 11 apresentam crescimento: Aracaju, plano piloto e arredores de Brasília, Florianópolis, Fortaleza, Maceió, Natal,  Porto Velho, Rio Branco, Rio de Janeiro,  Salvador e São Luís. Em nível nacional, nos casos notificados de SRAG, independentemente de presença de febre, há sinal de queda nas tendência de longo prazo (últimas 6 semanas) e de curto prazo (últimas 3 semanas).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano epidemiológico 2023, já foram notificados 49.983 casos de SRAG, sendo 19.250 (38,5%) com resultado laboratorial positivo para algum vírus respiratório, 22.804 (45,6%) negativos, e ao menos 4.926 (9,9%) aguardando resultado laboratorial. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentre os casos positivos do ano corrente, 4,2% são influenza A; 4% influenza B; 37% VSR; e 44% Sars-CoV-2. Nas quatro últimas semanas epidemiológicas, a prevalência entre os casos positivos foi de 9,1% para influenza A; 6,2% para influenza B; 48,6% para VSR; e 29,5% para Sars-CoV-2. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A partir de método similar ao utilizado para estimar o total de novos casos semanais de SRAG, levando em conta a oportunidade de digitação no Brasil e em cada unidade da federação, também é possível estimar o número de novos casos por faixa etária. No quadro nacional, verifica-se sinal heterogêneo nas diferentes faixas etárias no agregado", informou Gomes.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saude-lanca-campanha-apos-aumento-da-dengue-zika-e-chikungunya-237574"&gt;Saúde lança campanha após aumento da dengue, Zika e chikungunya&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/infogripe-alerta-para-aumento-de-internacoes-de-criancas-por-vsr-237577</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sindicato dos Bancários realiza manifestação em agência bancária</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sindicato-dos-bancarios-realiza-manifestacao-em-agencia-bancaria-237583</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3101-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sindicato dos Bancários realiza manifestação em agência bancária&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0449_x_0600_20230504110831_LYDOY.jpg" longdesc="78666;40663"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Diário de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quinta-feira (04), integrantes do Sindicato dos Bancários realizaram manifestação em frente a uma das agências do banco Bradesco, no Centro Histórico. A ação teve como objetivo lutar contra os fechamentos de agências e a recusa de atendimento de clientes e usuários do banco. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Sindicato, os bancos, ao negar o atendimento nos caixas aos clientes e usuários, mesmo tendo outros canais, como as plataformas digitais e caixas eletrônicos, está descumprindo a resolução nº 4.746/2019 do Banco Central do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo o Sindicato, demissões e fechamentos de agências pressionam os empregados a não deixarem o usuário chegar aos caixas físicos e, os mais afetados são os mais pobres e idosos que nem sempre dominam os sistemas digitais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Diário de Petrópolis entrou em contato com a assessoria de comunicação do banco que respondeu, por meio de nota:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O Bradesco tem promovido algumas mudanças em seu modelo de atendimento, transformando parte de suas agências em unidades de negócios. Este é um processo que vem sendo adotado há algum tempo, visto que atualmente 98% do total de operações feitas pelos clientes do banco acontecem por meio dos canais digitais. Dentro desse processo, algumas agências passam por uma adequação do seu tamanho físico e outras por uma unificação de unidades sobrepostas. Os clientes continuam tendo disponíveis os mesmos serviços. Além destes pontos de atendimento, os clientes contam também com as unidades do Bradesco Expresso, que funcionam em parceria com estabelecimentos comerciais da região, em horário ampliado ao das agências, além dos canais digitais do banco".&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/assaltantes-levam-r-40-mil-em-objetos-de-joalheria-da-paulo-barbosa-237581"&gt;Assaltantes levam R$ 40 mil em objetos de joalheria da Paulo Barbosa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/intuito-de-uso-do-predio-na-floriano-peixoto-permanece-uma-incognita-237580"&gt;Intuito de uso do prédio na Floriano Peixoto permanece uma incógnita&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/proenh-rj-programa-de-capacitacao-para-a-hotelaria-chega-a-petropolis-no-proximo-dia-10-237582"&gt;PROENH-RJ, programa de capacitação para a hotelaria, chega a Petrópolis no próximo dia 10&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sindicato-dos-bancarios-realiza-manifestacao-em-agencia-bancaria-237583</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indústria lidera as contratações no primeiro trimestre em Petrópolis, aponta Firjan Município é a 9ª cidade no estado que mais contratou no setor em 2</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/industria-lidera-as-contratacoes-no-primeiro-trimestre-em-petropolis-aponta-firjan-237579</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Ind%C3%BAstria/3101-310" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Indústria&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Indústria lidera as contratações no primeiro trimestre em Petrópolis, aponta Firjan &lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Município é a 9ª cidade no estado que mais contratou no setor em 2023&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0749_20230504204935_11RXC.jpg" width="367" height="466" longdesc="78707;44957"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Análise feita pela Firjan, a partir da plataforma Retratos Regionais, aponta que o setor industrial é responsável por 75% dos novos empregos gerados no primeiro trimestre em Petrópolis. Com esse resultado, o município é a 9ª cidade fluminense que mais contratou na indústria em 2023. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados agregados de todos os setores econômicos (indústria, comércio, serviços e agropecuária) mostram ainda que a cidade acumula 357 novos postos de trabalho. Com destaque para os setores da  indústria (+268) e serviços (+225). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O setor tem apresentado saldo positivo desde setembro de 2022, isso reforça ainda mais o potencial da indústria de Petrópolis e quanto temos nos engajado e trabalhado para proporcionar um ambiente favorável ao crescimento dos negócios e para a atração de novas empresas”, disse Júlio Talon, presidente da Firjan Serrana. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Saldo do primeiro trimestre no estado foi de mais de 33 mil novas vagas&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos três primeiros meses do ano, foram 33,4 mil novos empregos criados no estado do Rio. Nessa análise, o setor de Serviços (+31,2 mil) foi o que mais contratou. A Administração Pública se destacou como a principal contratante, seguida pelos segmentos de Educação, que comumente tem desempenho positivo no início de ano por conta da volta às aulas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O setor industrial (+12,4 mil) aparece em seguida, com a Construção Civil sendo a principal responsável pelo bom desempenho. Os Serviços Especializados para Construção e Obras de Infraestrutura foram os destaques no segmento. A Agropecuária (+121) também registrou saldo positivo, enquanto o Comércio (-10.301) acumula saldo negativo em 2023, após o bom desempenho no fim do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A Firjan também aponta as dez classes econômicas que mais contrataram no estado do Rio no primeiro trimestre de 2023: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•        Administração Pública em Geral (+8.436)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•        Serviços de Catering, Bufê e Outros Serviços de Comida Preparada (+3.225)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•        Atividades de Apoio à Gestão de Saúde (+3.145)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•        Ensino Fundamental (+2.874)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•        Construção de Edifícios (+2.106)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•        Limpeza em Prédios e em Domicílios (+1.867)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•        Atividades de Serviços Prestados Principalmente às Empresas não Especificadas Anteriormente (+1.819)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•        Restaurantes e Outros Estabelecimentos de Serviços de Alimentação e Bebidas (+1.641)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•        Educação Infantil - Pré-Escola (+1.481)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•        Educação Infantil – Creche (+1.395) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Plataforma Retratos Regionais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A plataforma Retratos Regionais da Firjan tem como base o saldo de empregos formais disponibilizados no Caged (Cadastro Geral de Empregados e Desempregados).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em painel setorial estão dados específicos dos setores industriais. Em painel regional, que também permite a busca por município, é apresentado o cenário geral de empregos, incluindo todos os grandes setores. A plataforma pode ser acessada através deste link:&lt;a class="example1" href="https://www.firjan.com.br/firjan/empresas/competitividade-empresarial/retratos-regionais/default.htm?utm_source=whatsapp&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_campaign=retratos_regionais&amp;amp;utm_content=&amp;amp;utm_term=boletim_estado"&gt; https://bit.ly/2WunK6l&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/industria-lidera-as-contratacoes-no-primeiro-trimestre-em-petropolis-aponta-firjan-237579</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>PROENH-RJ, programa de capacitação para a hotelaria, chega a Petrópolis no próximo dia 10</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/proenh-rj-programa-de-capacitacao-para-a-hotelaria-chega-a-petropolis-no-proximo-dia-10-237582</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3101-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PROENH-RJ, programa de capacitação para a hotelaria, chega a Petrópolis no próximo dia 10&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0618_20230504210120_WI12F.jpg" longdesc="78709;43009"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PROENH-RJ (Programa de Encontros com Hoteleiros), organizado pela ABIH-RJ (Associação Brasileira da Indústria de Hotéis do Estado do Rio de Janeiro), chega a Petrópolis na próxima quarta-feira, dia 10. O programa de capacitação acontecerá das 13h às 18h, no SESC Nogueira, e terá entre os temas treinamento de equipes, fidelização de clientes e uso de tecnologia nas vendas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo de uma tarde serão seis palestras de três diferentes áreas, com foco em gestores de empreendimentos turísticos e suas equipes. Valéria Leal (ex-Sheraton Grand Rio &amp;amp; resort) falará sobre como treinar a equipe para fidelizar o cliente; a palestra de Edson Vilarim (Praia Ipanema Hotel) será sobre Gestão Hoteleira/Controler, com atenção especial para os índices importantes para os resultados; depois será a vez das áreas jurídicas - o advogado Paulo Henrique Bergqvist explicará detalhes da relação entre consumo e políticas de cancelamento, enquanto Ricardo Almeida e Raianne da Matta abordarão o Perse (Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos); a consultora do Sebrae/RJ Ana Cláudia Peixoto falará sobre como o neuroturismo pode ajudar a construir a experiência do hóspede por meio das emoções; por fim, Marília Mills, instrutora do SENAC-RJ, discorrerá sobre as soft skills e o desenvolvimento de habilidades na hotelaria. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organizado em parceria com a Fecomércio RJ, com apoio da Setur-RJ, da TurisRio e da Secretaria de Turismo de Petrópolis (Turispetro), o evento é gratuito e as inscrições podem ser feitas no link a seguir: &lt;a class="example1" href="https://abihrj.com.br/acoes-realizadas-abih-rj/inscricoes-proenh-rj-edicao-petropolis/"&gt;https://abihrj.com.br/acoes-realizadas-abih-rj/inscricoes-proenh-rj-edicao-petropolis/&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/assaltantes-levam-r-40-mil-em-objetos-de-joalheria-da-paulo-barbosa-237581"&gt;Assaltantes levam R$ 40 mil em objetos de joalheria da Paulo Barbosa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/intuito-de-uso-do-predio-na-floriano-peixoto-permanece-uma-incognita-237580"&gt;Intuito de uso do prédio na Floriano Peixoto permanece uma incógnita&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sindicato-dos-bancarios-realiza-manifestacao-em-agencia-bancaria-237583"&gt;Sindicato dos Bancários realiza manifestação em agência bancária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/proenh-rj-programa-de-capacitacao-para-a-hotelaria-chega-a-petropolis-no-proximo-dia-10-237582</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vida PATRIÓTICA ...e outros assuntos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-237565</link><description>Vida MilitarOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-237565</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Reinaldo Paes Barreto</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-237550</link><description>Reinaldo Paes BarretoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-237550</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Palácio de Cristal recebe evento “Vozes Ancestrais” com mestres de diferentes tradições, muita música e dança</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palacio-de-cristal-recebe-evento-vozes-ancestrais-com-mestres-de-diferentes-tradicoes-muita-musica-e-danca-237560</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3101-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Palácio de Cristal recebe evento “Vozes Ancestrais” com mestres de diferentes tradições, muita música e dança&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0337_20230504145620_L7D6Y.jpg" longdesc="78685;40024"&gt;&lt;br&gt;Atividades são gratuitas efazem parte do II Festival de Vedanta e Autoconhecimento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Palácio de Cristal recebe nos dias 04, 05, e 06 de maio, o evento “Vozes Ancestrais”, com a presença de mestres das tradições originárias indiana e indígena, que vão compartilhar suas culturas, seus saberes ancestrais,cantos e danças. O evento é gratuito e faz parte do II Festival de Vedanta e Autoconhecimento de Petrópolis, que ocorre no Parque Municipal, em Itaipava, entre os dias 09 e 14 de maio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Já estamos montando toda a estrutura para a segunda edição da nossa grande festa: o Festival de Vedanta, que este ano cresceu, está mais robusto e vai ser ainda mais intenso e transformador com a participação de representantes de diferentes povos ancestrais, dança, teatro, comidas típicas e muita música. Teremos,então,no Palácio de Cristal uma pequena prévia com alguns convidados, que vão compartilhar seus saberes ancestrais nesses dias que antecedem o Festival”, contou o professor Jonas Masetti, idealizador do Festival de Vedanta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A abertura no Palácio de Cristal acontece na quinta-feira, às 18h, com a presença de Swamini Chidekarasaananda Saraswati. Conhecedora da cultura e de histórias da tradição védica, Swamini “Chideka” vai compartilhar com o público cantos e kirtans indianos, que são músicas de meditação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 05, também às 18h, o convidado é oindígena da Amazônia,Maná Shanenawa. Ele é cacique e pajé da aldeia Kene Merá, recebeu o conhecimento das medicinas da floresta de sua mãe e sua tia. Maná traz ao Palácio de Cristal as vozes da floresta, conhecimentos ancestrais preservados graças a bravos guardiões e guardiãs e cantos carregados com a força ancestral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E para finalizar o evento, o último dia vai contar com a presença de Jyothi Ananda. Ele vai compartilhar o Kalaripayattu, que é uma arte marcial projetada para o campo de batalha. Jyothi é cineasta, astrólogo e quiromante. Nascido na Índia, mas com família estabelecida no Brasil, Jyothi viajou pela Índia aprendendo as tradicionais técnicas de adivinhação, estudou Vedanta e Tabla, instrumento musical de percussão usado na Índia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para conhecer a programação completa do Vozes Ancestrais e do II Festival de Vedanta e Autoconhecimento de Petrópolis, acesse o Instagram @festivaldevedanta.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palacio-de-cristal-recebe-evento-vozes-ancestrais-com-mestres-de-diferentes-tradicoes-muita-musica-e-danca-237560</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>“Guardiões da Galáxia vol. 3” chega à telona da Rede Cinemaxx “Cavaleiros do Zodíaco – Saint Seiya O Começo”, “A morte do Demônio A ascensão” e “Super</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/guardioes-da-galaxia-vol-3-chega-a-telona-da-rede-cinemaxx-237593</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cinema/3101-353" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cinema&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;“Guardiões da Galáxia vol. 3” chega à telona da Rede Cinemaxx&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Cavaleiros do Zodíaco – Saint Seiya O Começo”, “A morte do Demônio A ascensão” e “Super Mario Bros. – O filme” permanecem como ótimas opções&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0590_20230504212030_HE5PR.jpg" width="457" height="457" longdesc="78713;92742"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;A cinesemana iniciou nesta quinta-feira, 04 de maio, e os longas em cartaz são uma ótima pedida para os amantes da sétima arte. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em “Guardiões da Galáxia Vol. 3” o amado grupo de desajustados está se estabelecendo em Knowhere. Mas não demora muito até que suas vidas sejam reviradas pelo passado turbulento de Rocket. Peter Quill, ainda se recuperando da perda de Gamora, deve reunir sua equipe em uma missão perigosa para salvar a vida de Rocket - uma missão que, se não for concluída com sucesso, pode levar ao fim dos Guardiões como os conhecemos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O filme é assinado pelo diretor James Gunn e no elenco principal Chris Pratt, Zoe Saldana, Dave Bautista, Vin Diesel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também em cartaz o tão esperado “Cavaleiros do Zodíaco – Saint Seiya O Começo”, o longa-metragem é um mix de ação, fantasia e aventura com classificação indicativa de 12 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O filme é do mesmo roteirista dos sucessos Carros (2006), Carros 3 (2017) e Raya e o Último Dragão (2021). Seiya (Mackenyu) é um excelente lutador e participa de confrontos por dinheiro. Durante um combate, ele descobre possuir um poder sobrenatural. Por isso, o magnata Kido (Sean Bean) convida Seiya para falar de seu futuro como defensor de sua filha Sienna (Madison Iseman), que é a reencarnação da deusa Athena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste universo místico, o jovem fará seu treinamento para ser um dos cavaleiros guardiões, enfrentará desafios e guerreiros épicos, e conhecerá parceiros importantes durante a jornada, como Marin (Famke Janssen) e Mylock (Mark Dacascos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem se mantém em cartaz é “A morte do Demônio A ascensão”, um filme de terror slasher que faz parte da clássica franquia de mesmo nome, que teve o primeiro título lançado em 1981. O terror, fantasia tem classificação indicativa de 18 anos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No filme, Beth (Lily Sullivan) vai até Los Angeles para visitar a irmã mais velha, Ellie (Alyssa Sutherland), que mora com os três filhos em um pequeno apartamento. Com uma relação distante, essa seria a oportunidade para uma reaproximação entre as irmãs. Porém, o reencontro toma um rumo macabro quando elas encontram um livro antigo que dá vida a demônios possuidores de carne. Agora, para sobreviverem, serão forçadas a enfrentar uma versão aterrorizante da família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Firme e forte a quebrando vários recordes, quem se mantém é uma das animações mais esperadas dos últimos tempos, “Super Mario Bros. – O filme”. Mario é um filme baseado na série de video games, Super Mario Bros, da Nintendo. Em Super Mario Bros. - O Filme, Mario (Chris Pratt) é um encanador qualquer no bairro de Brooklyn junto com seu irmão Luigi (Charlie Day). Um dia, Mario e Luigi vão para no reino dos cogumelos, governado pela Princesa Peach (Anya Taylor-Joy), mas ameaçado pelo rei dos Koopas, Bowser (Jack Black), que vai fazer de tudo para conseguir reinar todos os lugares. É então quando Luigi é raptado por Bowser e o usa para procurar Mario, o único capaz de deter o Koopa e reestabelexcer a paz. Mario terá que aprender como viver nesse novo reino perigoso, passando por vários biomas, aprender a dirigir carros, utilizar itens que o fazem soltar bolas de fogo das mãos, virar um animal e andar em plataformas nada confiáveis. Também estará acompanhado de amigos, como Toad (Keegan-Michael Key) e Donkey Kong (Seth Rogan).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos e itens da bomboniere como pipoca, água, refrigerante podem ser adquiridos diretamente na bilheteria das unidades com pagamentos em dinheiro. Nos ATM’S (guichê de atendimento automático) o pagamento pode ser realizado apenas no cartão de débito. Já no App Cinemaxx, disponível para Android e IOS gratuitamente, e nos sites Velox Tickets e Ingresso.com os pagamentos são por meio de cartão de débito, cartão de crédito ou PIX.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No App Cinemaxx, os cadastrados no Clube Cinemaxx, além de adquirirem tudo com antecedência e no conforto do dia a dia ainda, ainda acumulam pontos que podem ser trocados por ingressos e pipoca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações, bem como a programação completa com os horários, sinopse dias e treilers podem ser obtidas pelo espectador através do APP “Cinemaxx”, no site www.cinemaxx.com.br, no Instagram &lt;a class="example1" href="https://www.cinemaxx.com.br/presite"&gt;@redecinemaxx&lt;/a&gt; (httpswww.instagram.comredecinemaxx), ou ainda solicitando as novidades através do WhatsApp (21) 97141-6832.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/guardioes-da-galaxia-vol-3-chega-a-telona-da-rede-cinemaxx-237593</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dragagem deixa ponte com rachaduras e calçada fica interditada</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dragagem-deixa-ponte-com-rachaduras-e-calcada-fica-interditada-237584</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3101-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dragagem deixa ponte com rachaduras e calçada fica interditada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0443_20230504210634_EDMOL.jpg" longdesc="78710;76305"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um trabalho de dragagem foi iniciado na Mosela na última segunda-feira (24), com o objetivo de retirar sedimentos dos rios em uma área que sofre com enchentes em períodos de chuva. Porém, após as intervenções serem realizadas os moradores começaram a sofrer com problemas na margem do rio, tanto para a rua quanto para as casas, e as pontes que dão acesso às residências estão com diversas rachaduras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações de uma moradora, esses problemas foram causados pelas máquinas e já houve até mesmo um pequeno desabamento. “Quando eles começaram as intervenções nós avisamos destes problemas, porém, continuaram fazendo e na última quinta (27) houve esses descalços do muro pelo peso das máquinas e também pela trepidação dos veículos. Hoje nós não conseguimos mais sair com os nossos carros, pois as obras fizeram com que aparecessem rachaduras nas pontes e cada dia está mais fragilizado”, afirmou à moradora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A moradora completou dizendo que o engenheiro responsável tinha que ter analisado o local e ver que é uma área sensível. “Já estava fragilizado e não era para prosseguir mesmo com os avisos contínuos, causando danos às residências e me abalou psicologicamente. No dia que caiu foi um estrondo muito grande e na pequena chuva desabou tudo, imagina sendo uma com mais intensidade. Vai provocar estragos ainda maiores e vivemos agora com medo dessa situação. A calçada está interditada e faz com que as pessoas andem constantemente pela rua, sendo um risco para todos e principalmente para as crianças, pois esse local tem duas escolas por perto”, complementou a moradora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ladeira-no-alberto-de-oliveira-esta-em-estado-deploravel-237585"&gt;Ladeira no Alberto de Oliveira está em estado deplorável&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-de-centro-relatam-vazamento-de-agua-237586"&gt;Moradores de Centro relatam vazamento de água&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-do-caxambu-denunciam-o-abandono-do-bairro-237587"&gt;Moradores do Caxambu denunciam o abandono do bairro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-dura-uma-semana-no-quitandinha-237588"&gt;Vazamento de água dura uma semana no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dragagem-deixa-ponte-com-rachaduras-e-calcada-fica-interditada-237584</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ladeira no Alberto de Oliveira está em estado deplorável</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ladeira-no-alberto-de-oliveira-esta-em-estado-deploravel-237585</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3101-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ladeira no Alberto de Oliveira está em estado deplorável&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0590_20230504210854_8DFVV.jpg" longdesc="78711;131715"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Ladeira Elisa Reuther da Silva, no Alberto de Oliveira, denunciam as péssimas condições em que está o calçamento do local.  Cansados de cobrar a prefeitura, moradores fizeram uma pavimentação por conta própria, porém, com as chuvas os problemas voltam a se repetir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os moradores, a situação está crítica e estão pedindo socorro para o asfaltamento ser realizado. “Nós até tentamos fazer alguma coisa, mas não conseguimos dar conta e com as chuvas os problemas retornam. Cada dia que passa fica mais perigoso para todos que tentam chegar às suas residências e precisamos que eles asfaltem aqui logo, para garantir a nossa segurança. Nós pagamos impostos e queremos que esse dinheiro seja convertido em melhorias para a servidão”, relatou um morador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Obras informou que encaminhará uma equipe ao local para uma vistoria.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dragagem-deixa-ponte-com-rachaduras-e-calcada-fica-interditada-237584"&gt;Dragagem deixa ponte com rachaduras e calçada fica interditada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-de-centro-relatam-vazamento-de-agua-237586"&gt;Moradores de Centro relatam vazamento de água&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-do-caxambu-denunciam-o-abandono-do-bairro-237587"&gt;Moradores do Caxambu denunciam o abandono do bairro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-dura-uma-semana-no-quitandinha-237588"&gt;Vazamento de água dura uma semana no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ladeira-no-alberto-de-oliveira-esta-em-estado-deploravel-237585</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Moradores de Centro relatam vazamento de água</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-de-centro-relatam-vazamento-de-agua-237586</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3101-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores de Centro relatam vazamento de água&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0319_20230504211139_TXD0Y.png" longdesc="78712;499733"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Figueira de Mello, no Centro, denunciaram ao jornal um vazamento que já dura há um mês no meio da rua. Este problema fica próximo ao número 60 e os consertos não foram realizados, causando revolta nos moradores do local. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo eles, já foram realizados pedidos aos órgãos responsáveis, porém, não cumprem e não dão nenhuma satisfação. “Existe um vazamento há mais de 30 dias e já foi reclamado com a Águas do Imperador e até hoje não foram fazer o devido reparo. Após todo esse tempo, nós cansamos de esperar um serviço que não é feito e precisamos que venham logo aqui ou pelo menos dar uma satisfação para a gente. Só queremos o mínimo, pois um mês já é algo que beira o absurdo”, desabafou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Águas do Imperador informou que não recebeu nenhuma solicitação de intervenção no sistema. De acordo com a concessionária, uma equipe será enviada ao local para normalizar a situação até hoje (05/05).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dragagem-deixa-ponte-com-rachaduras-e-calcada-fica-interditada-237584"&gt;Dragagem deixa ponte com rachaduras e calçada fica interditada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ladeira-no-alberto-de-oliveira-esta-em-estado-deploravel-237585"&gt;Ladeira no Alberto de Oliveira está em estado deplorável&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-do-caxambu-denunciam-o-abandono-do-bairro-237587"&gt;Moradores do Caxambu denunciam o abandono do bairro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-dura-uma-semana-no-quitandinha-237588"&gt;Vazamento de água dura uma semana no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-de-centro-relatam-vazamento-de-agua-237586</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Moradores do Caxambu denunciam o abandono do bairro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-do-caxambu-denunciam-o-abandono-do-bairro-237587</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3101-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores do Caxambu denunciam o abandono do bairro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0269_x_0600_20230427120148_43VI5.jpg" width="243" height="542" longdesc="78291;61933"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os diversos problemas do bairro Caxambu revoltam os moradores da região. Os principais problemas estão na Rua Inácio Ferreira da Silva, e vão desde buracos na via até falta de capina. O que mais incomoda os residentes do bairro é a falta de garantia de que providências serão tomadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, eles estão revoltados com a situação e criticam a postura dos órgãos responsáveis, que prometem uma solução e não tomam as providências necessárias. “Nós pagamos IPTU para asfaltamento e os serviços de capina há muito tempo e nunca recebemos o serviço. Capina não se vê de jeito nenhum aqui. Os buracos são muito grandes e quando chove acumula água”, relatou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura informou que o local está dentro do cronograma de serviços da Comdep, e estará recebendo as intervenções necessárias na próxima semana.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dragagem-deixa-ponte-com-rachaduras-e-calcada-fica-interditada-237584"&gt;Dragagem deixa ponte com rachaduras e calçada fica interditada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ladeira-no-alberto-de-oliveira-esta-em-estado-deploravel-237585"&gt;Ladeira no Alberto de Oliveira está em estado deplorável&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-de-centro-relatam-vazamento-de-agua-237586"&gt;Moradores de Centro relatam vazamento de água&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-dura-uma-semana-no-quitandinha-237588"&gt;Vazamento de água dura uma semana no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-do-caxambu-denunciam-o-abandono-do-bairro-237587</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vazamento de água dura uma semana no Quitandinha</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-de-agua-dura-uma-semana-no-quitandinha-237588</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3101-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vazamento de água dura uma semana no Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0492_20230503204915_Q17K5.jpg" longdesc="78642;88500"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um morador da Rua Espírito Santo, no Quitandinha, relatou um vazamento de água próximo ao número 115. A situação já ocorre há pelo menos uma semana e já houve pedidos de conserto, porém, nada havia sido feito até então.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informação de um morador, a água está com alguma pressão e existe certo receio de que essa situação pode causar infiltrações e os buracos aparecerem. “Nós realizamos ligações para reclamar e deram uma ordem de serviço, mas deixar essa situação se prolongar por uma semana não faz sentido. Nós queremos que o conserto seja realizado para não piorar ainda mais a nossa situação”, afirmou o morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Águas do Imperador não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dragagem-deixa-ponte-com-rachaduras-e-calcada-fica-interditada-237584"&gt;Dragagem deixa ponte com rachaduras e calçada fica interditada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ladeira-no-alberto-de-oliveira-esta-em-estado-deploravel-237585"&gt;Ladeira no Alberto de Oliveira está em estado deplorável&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-de-centro-relatam-vazamento-de-agua-237586"&gt;Moradores de Centro relatam vazamento de água&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-do-caxambu-denunciam-o-abandono-do-bairro-237587"&gt;Moradores do Caxambu denunciam o abandono do bairro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-de-agua-dura-uma-semana-no-quitandinha-237588</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title></title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-237543</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-237543</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Saúde lança campanha após aumento da dengue, Zika e chikungunya De janeiro a abril casos de dengue cresceram 30%</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saude-lanca-campanha-apos-aumento-da-dengue-zika-e-chikungunya-237574</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3101-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saúde lança campanha após aumento da dengue, Zika e chikungunya&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De janeiro a abril casos de dengue cresceram 30%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0480_20230504122936_XEVO6.jpg" longdesc="78677;64497"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Em meio ao aumento de casos de dengue, Zika e chikungunya no Brasil, o Ministério da Saúde lançou nesta quinta-feira (4) a campanha nacional de combate às três arboviroses. Com a mensagem Brasil unido contra a dengue, Zika e chikungunya, a pasta alerta para sinais, sintomas, prevenção e controle das doenças, transmitidas por um mesmo vetor, o mosquito, em particular o Aedes aegypti, popularmente conhecido como pernilongo rajado em razão das listras brancas nas pernas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reintrodução do vírus da dengue no Brasil aconteceu em 1986. Já o chikungunya foi registrado pela primeira vez em 2014, enquanto o Zika foi identificado no país em 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a diretora do Departamento de Doenças Transmissíveis da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do ministério, Alda Cruz, o Brasil registra epidemias sucessivas de dengue com intervalos cada vez mais curtos entre os surtos, enquanto Zika e chikungunya também se mantêm com taxas endêmicas ao longo dos anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fumacê&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Este ano, foram investidos mais de R$ 84 milhões na compra de insumos para o controle vetorial do Aedes aegypti. Popularmente conhecido como fumacê, um dos inseticidas usados no controle do mosquito na forma adulta, será distribuído ao longo das próximas semanas após atraso no fornecimento causado por problemas na aquisição pela gestão passada, segundo o ministério. A expectativa é que a pasta receba cerca de 275 mil litros do produto ainda neste mês, normalizando o envio aos estados e Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Situação epidemiológica&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Dados do Ministério da Saúde indicam que, de janeiro a abril deste ano, houve aumento de 30% no número de casos prováveis de dengue em comparação com o mesmo período de 2022. As ocorrências passaram de 690,8 mil no ano passado para 899,5 mil neste ano, além de 333 óbitos confirmados. Os estados com maior incidência são Espírito Santo, Mato Grosso do Sul, Minas Gerais, Paraná, Santa Catarina, Acre e Rondônia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fatores como a variação climática e aumento das chuvas no período em todo o país, o grande número de pessoas suscetíveis às doenças e a mudança na circulação de sorotipo do vírus são fatores que podem ter contribuído para esse crescimento”, destacou o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já em relação ao chikungunya, de janeiro a abril foram notificados 86,9 mil casos da doença, com taxa de incidência de 40,7 casos por 100 mil habitantes. Quando comparado com o mesmo período de 2022, houve um aumento de 40%. Este ano, até o momento, 19 óbitos foram confirmados. As maiores incidências da doença estão no Tocantins, em Minas Gerais, no Espírito Santo e em Mato Grosso do Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados de Zika indicam que, até o final de abril, foram notificados 6,2 mil casos da doença, com taxa de incidência de três casos por 100 mil habitantes. De acordo com o ministério, houve um aumento de 289% nos casos se comparados com o mesmo período de 2022, quando o país registrou 1,6 mil ocorrências de Zika. Até o momento, não houve óbitos pela doença. Os estados com maior incidência são Acre, Roraima e Tocantins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sintomas e prevenção&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os sintomas de dengue, chikungunya e Zika são semelhantes e incluem febre de início abrupto acompanhada de dor de cabeça, dores no corpo e articulações, prostração, fraqueza, dor atrás dos olhos, erupção e coceira na pele, manchas vermelhas pelo corpo, além de náuseas, vômitos e dores abdominais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A orientação do ministério é que a população procure o serviço de saúde mais próximo de sua residência assim que surgirem os primeiros sinais de qualquer uma das três arboviroses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A prevenção é a melhor forma de combater a doença. Evitar acúmulo de inservíveis, não estocar pneus em áreas descobertas, não acumular água em lajes ou calhas, colocar areia nos vasos de planta e cobrir bem tonéis e caixas d’água, receber a visita do agente de saúde são algumas iniciativas básicas. Todo local de água parada deve ser eliminado, pois é lá que o mosquito transmissor, o Aedes aegypti, coloca os seus ovos”, recomenda o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Painel&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A partir desta quinta-feira, a pasta disponibiliza um &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/saude/pt-br/assuntos/saude-de-a-a-z/a/aedes-aegypti/monitoramento-das-arboviroses"&gt;painel atualizado&lt;/a&gt; regularmente com os principais dados de dengue, Zika e chikungunya e a situação epidemiológica das três doenças do país. Na plataforma, é possível filtrar as informações por estado e por tipo de arbovirose, além de visualizar orientações e recomendações sobre sintomas e prevenção.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/infogripe-alerta-para-aumento-de-internacoes-de-criancas-por-vsr-237577"&gt;InfoGripe alerta para aumento de internações de crianças por VSR&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saude-lanca-campanha-apos-aumento-da-dengue-zika-e-chikungunya-237574</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Eventos climáticos podem levar milhões à pobreza extrema no Brasil Segundo o Banco Mundial, país pode reverter o cenário com investimento</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/eventos-climaticos-podem-levar-milhoes-a-pobreza-extrema-no-brasil-237573</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3101-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Eventos climáticos podem levar milhões à pobreza extrema no Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o Banco Mundial, país pode reverter o cenário com investimento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0754_x_0502_20230504092722_Q27RO.jpg" longdesc="78656;142144"&gt;&lt;br&gt; Deslizamento no Morro da Oficina, em Petrópolis, em fevereiro de 2022 deixou mais de 230 mortos - Tomaz Silva/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paulliny Tort – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Eventos relacionados ao clima podem levar de 800 mil a 3 milhões de brasileiros à pobreza extrema a partir de 2030. Os dados são do Relatório sobre Clima e Desenvolvimento para o Brasil (CCDR), divulgado nesta quinta-feira (4) pelo Banco Mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o estudo – que avalia políticas e opções para que o país cumpra seus objetivos climáticos e de desenvolvimento –, secas, enchentes e inundações nas cidades causam perdas de R$ 13 bilhões (0,1% do PIB de 2022) ao ano.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Stephane Hallegate, consultor de Mudanças Climáticas do Banco Mundial e co-autor do relatório, o país tem grandes desigualdades e os pobres já estão mais expostos ao risco de desastres e mudanças climáticas. O cenário pode, no entanto, ser revertido com investimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Investir em pessoas e em infraestrutura em áreas menos desenvolvidas é importante para tornar essa população de baixa renda mais resiliente. Isso irá ajudá-los a sair da pobreza e contribuir para o crescimento econômico do país”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ponto de partida do CCDR são os objetivos estabelecidos pelo próprio país no Acordo de Paris e nas edições da Conferência das Partes (COPs). Para atingir esses objetivos, o relatório recomenda ações em quatro frentes: reformas estruturais e medidas de aumento da produtividade, políticas econômicas abrangentes para o crescimento resiliente e de baixo carbono, políticas setoriais e pacotes de investimentos, além de ações para assegurar o financiamento dos investimentos necessários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, acredita-se que o Brasil possa atingir um desenvolvimento verde e acabar com o desmatamento ilegal até 2028, além de reduzir as emissões de gases de efeito estufa (GEE) em 50% até 2030, além de zerar as emissões líquidas até 2050.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pobreza X crescimento inclusivo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Embora o Brasil tenha reduzido drasticamente a parcela de pessoas que viviam em situação de pobreza extrema nas últimas três décadas, o número de indivíduos nessa condição aumentou em 2015 e 2016, chegando a 5,8% da população em 2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o relatório, o aumento da pobreza extrema pode variar de 0,4% a 1,3% até 2030, dependendo do modelo de desenvolvimento escolhido. Reduções do rendimento agrícola relacionadas ao clima, eventos climáticos extremos, alterações nos preços dos alimentos, impactos na saúde e redução da produtividade do trabalho devido ao calor são alguns dos fatores que podem levar a esse cenário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O CCDR sugere, no entanto, diversas medidas para que o Brasil possa cumprir o compromisso de zerar o desmatamento ilegal até 2028 sem prejudicar o desenvolvimento. Dentre as medidas está o apoio a atividades econômicas sustentáveis baseadas no solo e nas florestas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os autores do estudo, a expansão de áreas protegidas, inclusive de territórios indígenas, melhoraria a governança florestal, criando oportunidades para pagamentos por cuidados com a natureza, tais como ecoturismo, colheita sustentável de produtos florestais não madeireiros e sistemas agroflorestais. A criação de Reservas Florestais Legais (RFLs), conforme exigido pelo Código Florestal, também ofereceria oportunidade de geração de renda e crescimento inclusivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Competitividade e energia&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As mudanças climáticas já estão alterando os padrões de temperatura e o regime pluviométrico no Brasil, resultando em menos disponibilidade de água e secas prolongadas. Segundo o CCDR, esses problemas se agravarão com o tempo e podem gerar consequências graves para a agricultura, o abastecimento de água nas cidades, a infraestrutura de transporte e para a geração de energia hidrelétrica, afetando a competitividade econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O impacto projetado pelo estudo de um possível ponto de inflexão na Amazônia sobre o PIB brasileiro até 2050 seria de aproximadamente R$ 920 bilhões. O ponto de inflexão é uma espécie de colapso e aconteceria quando a quantidade de árvores não for mais suficiente para gerar a umidade necessária à sustentação da floresta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora o Brasil seja um dos dez maiores emissores de gases de efeito estufa do mundo, o perfil das emissões difere do de outros países. Entre 2000 e 2020, a origem de 76% das emissões do país era a mudança no uso do solo, incluindo desmatamento e agricultura, em comparação com 18% para as emissões globais. Por outro lado, quase a metade do suprimento de energia do Brasil, incluindo mais de 80% de sua eletricidade, é proveniente de fontes renováveis, em comparação com as médias mundiais de cerca de 15% a 27%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo o CCDR, a prevalência de energia renovável e o potencial brasileiro para a produção de bens e serviços ecológicos colocam o país em vantagem competitiva no fornecimento dos produtos necessários para a descarbonização (retirada de dióxido de carbono da atmosfera), incluindo minerais verdes, hidrogênio verde e produtos ecológicos manufaturados. Priorizar esforços para conter o desmatamento permitiria ao Brasil não apenas preservar seus ecossistemas, mas descarbonizar gradualmente outros setores produtivos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O uso sustentável dos recursos naturais está se tornando um requisito para a competitividade nos mercados internacionais. Primeiro, porque as tecnologias verdes estão ganhando espaço e isso afeta a demanda. Por exemplo, os veículos elétricos estão crescendo rapidamente. O Brasil demonstrou capacidade de inovar e liderar em novas tecnologias e pode se beneficiar” conclui Hallegate. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/eventos-climaticos-podem-levar-milhoes-a-pobreza-extrema-no-brasil-237573</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Copom mantém novamente juros básicos da economia em 13,75% ao ano Em comunicado, BC diz que ambiente externo se mantém "adverso"</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/copom-mantem-novamente-juros-basicos-da-economia-em-13-75-ao-ano-237590</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3101-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;C&lt;span&gt;opom mantém novamente juros básicos da economia em 13,75% ao ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em comunicado, BC diz que ambiente externo se mantém "adverso"&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0373_20230504062950_M1OPI.jpg" longdesc="78647;204210"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heloisa Cristaldo - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Comitê de Política Monetária (Copom) manteve a taxa Selic, juros básicos da economia, em 13,75% ao ano. A decisão divulgada após reunião nesta quarta-feira (3) foi unânime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O ambiente externo se mantém adverso. Os episódios envolvendo bancos no exterior têm elevado a incerteza, mas com contágio limitado sobre as condições financeiras até o momento, requerendo contínuo monitoramento. Em paralelo, os bancos centrais das principais economias seguem determinados em promover a convergência das taxas de inflação para suas metas, em um ambiente em que a inflação se mostra resiliente", destaca o comunicado divulgado pelo Banco Central (BC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento também afirma que, em relação ao cenário doméstico, "o conjunto dos indicadores mais recentes de atividade econômica segue corroborando o cenário de desaceleração esperado pelo Copom, ainda que exibindo maior resiliência no mercado de trabalho".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A inflação ao consumidor, assim como suas diversas medidas de inflação subjacente, segue acima do intervalo compatível com o cumprimento da meta para a inflação. As expectativas de inflação para 2023 e 2024 apuradas pela pesquisa Focus elevaram-se marginalmente e encontram-se em torno de 6,1% e 4,2%, respectivamente", acrescenta o comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxa continua no maior nível desde janeiro de 2017, quando também estava em 13,75% ao ano. Essa foi a sexta vez seguida em que o BC não mexeu na taxa, que permanece nesse nível desde agosto do ano passado. Anteriormente, o Copom tinha elevado a Selic por 12 vezes consecutivas, num ciclo que começou em meio à alta dos preços de alimentos, de energia e de combustíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes do início do ciclo de alta, a Selic tinha sido reduzida para 2% ao ano, no nível mais baixo da série histórica, iniciada em 1986. Por causa da contração econômica gerada pela pandemia de covid-19, o Banco Central tinha derrubado a taxa para estimular a produção e o consumo. A taxa ficou no menor patamar da história de agosto de 2020 a março de 2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inflação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Selic é o principal instrumento do Banco Central para manter sob controle a inflação oficial, medida pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA). Segundo o comunicado, a manutenção da taxa considerou entre outros fatores, a persistência das pressões inflacionárias globais, incerteza sobre o desenho final do arcabouço fiscal a ser analisado pelo Congresso Nacional e uma desaceleração da atividade econômica global mais acentuada do que a projetada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Por um lado, a reoneração dos combustíveis e, principalmente, a apresentação de uma proposta de arcabouço fiscal reduziram parte da incerteza advinda da política fiscal. Por outro lado, a conjuntura, caracterizada por um estágio em que o processo desinflacionário tende a ser mais lento em ambiente de expectativas de inflação desancoradas, demanda maior atenção na condução da política monetária", diz o comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/endividamento-atinge-78-3-das-familias-brasileiras-diz-cnc-237591"&gt;Endividamento atinge 78,3% das famílias brasileiras, diz CNC&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/copom-mantem-novamente-juros-basicos-da-economia-em-13-75-ao-ano-237590</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lula reclama em reunião no Conselhão que não se pode falar de juros Presidente criticou, mais uma vez, manutenção da Selic em 13,75%</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-reclama-em-reuniao-no-conselhao-que-nao-se-pode-falar-de-juros-237592</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3101-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula reclama em reunião no Conselhão que não se pode falar de juros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente criticou, mais uma vez, manutenção da Selic em 13,75%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230504131007_0BO0Y.jpg" longdesc="78680;36097"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva voltou a criticar nesta quinta-feira (4) o presidente do Banco Central, Roberto Campos Neto, depois que o Comitê de Política Monetária (Copom) decidiu manter a taxa básica de juros, a Selic, em 13,75%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É muito engraçado o que se pensa nesse país. Todo mundo aqui pode falar de tudo. Só não pode falar de juros”, disse. “Todo mundo tem que ter cuidado. Ninguém fala de juros. Como se um homem, sozinho, pudesse saber mais do que a cabeça de 215 milhões de pessoas”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A declaração foi feita durante a primeira reunião do Conselho de Desenvolvimento Econômico Social Sustentável, o Conselhão. “Esse conselho pode até discutir taxa de juros, se quiser”, completou o presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na terça-feira (3), o Copom anunciou a decisão de manter a taxa Selic em 13,75% pela sexta vez seguida, mesmo com as pressões do governo federal para reduzir a taxa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora o índice tenha parado de subir em agosto do ano passado, ele está no nível mais alto desde o início de 2017 e os efeitos do aperto monetário são sentidos no encarecimento do crédito e desaceleração da economia.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-reclama-em-reuniao-no-conselhao-que-nao-se-pode-falar-de-juros-237592</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Endividamento atinge 78,3% das famílias brasileiras, diz CNC Taxa é a mesmo observada em março, mas superior à de abril de 2022</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/endividamento-atinge-78-3-das-familias-brasileiras-diz-cnc-237591</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3101-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Endividamento atinge 78,3% das famílias brasileiras, diz CNC&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Taxa é a mesmo observada em março, mas superior à de abril de 2022&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0427_20230504113806_M1OPI.jpg" longdesc="78670;33937"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A parcela de famílias brasileiras com dívidas (em atraso ou não) chegou a 78,3% em abril deste ano. A taxa é a mesma observada no mês anterior, mas está acima dos 77,7% de abril de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados são da Pesquisa de Endividamento e Inadimplência do Consumidor (Peic), divulgada nesta quinta-feira (4), pela Confederação Nacional do Comércio de Bens, Serviços e Turismo (CNC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão é que o percentual de 78,3% se mantenha nos próximos dois meses e suba para 78,4% em julho, segundo a CNC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa indica que a parcela de inadimplentes – aqueles que têm contas ou dívidas em atraso –, chegou a 29,1% das famílias do país, abaixo dos 29,4% de março, mas acima dos 28,6% de abril de 2022. O aumento ocorreu principalmente na classe média.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqueles que não terão condição de pagar suas dívidas somaram 11,6%, percentual superior aos 11,5% de março e aos 10,9% de abril do ano anterior. “Quem tem dívidas atrasadas há mais tempo segue enfrentando dificuldade de sair da inadimplência em função dos juros elevados, que pioram as despesas financeiras”, destaca a economista da CNC Izis Ferreira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cada 100 consumidores inadimplentes em abril, 45 estavam com atrasos por mais de três meses. Segundo a Peic, muitos consumidores têm recorrido ao crédito pessoal, modalidade em que os juros tiveram o menor crescimento (média de 42% ao ano), para pagar dívidas mais caras, como do cartão rotativo, por exemplo.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total de consumidores endividados, 86,8% têm dívidas no cartão de crédito e 9% com crédito pessoal. O uso dessa modalidade de crédito é o maior em um ano, enquanto o do crédito pessoal supera os últimos seis meses, de acordo com a CNC.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 05 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/copom-mantem-novamente-juros-basicos-da-economia-em-13-75-ao-ano-237590"&gt;Copom mantém novamente juros básicos da economia em 13,75% ao ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/endividamento-atinge-78-3-das-familias-brasileiras-diz-cnc-237591</guid><pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>