<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 26 Apr 2023 06:13:53 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Mais de 10 mil crianças petropolitanas beneficiadas pelo Bolsa Família Auxílio voltado para a primeira infância proporciona adicional de R$ 150 por pe</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-10-mil-criancas-petropolitanas-beneficiadas-pelo-bolsa-familia-236870</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bolsa%20Fam%C3%ADlia/3092-330" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bolsa Família&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais de 10 mil crianças petropolitanas beneficiadas pelo Bolsa Família&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Auxílio voltado para a primeira infância proporciona adicional de R$ 150 por pequeno&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0393_20230425201413_6NAQK.jpg" longdesc="78247;20014"&gt;&lt;br&gt; Foto: Kamilla Ferreira - SEAUD &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Cerca de 10.770 crianças petropolitanas estão sendo beneficiadas pelo novo programa do Bolsa Família, de acordo com o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social. O Benefício Primeira Infância, voltado para famílias que possuem pequenos de até seis anos de idade, proporciona um acréscimo de R$ 150 por criança no valor do auxílio. Assim, a Federação tem repassado um adicional de R$ 1.615.500,00 para o município, apenas para contemplar este benefício (totalizando R$ 17.111.421,00 unicamente em abril). E, apesar da cesta ter previsão de implementação completa apenas em junho, o Governo Federal já está realizando os pagamentos desde março. Esta ação, segundo a União, tem como objetivo “elevar a qualidade da educação infantil e potencializar o desenvolvimento integral das crianças”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, outra novidade é a respeito do Benefício Variável Familiar, que prevê um adicional de R$ 50 para cada integrante da família com idade entre sete e 18 anos incompletos e, também para gestantes e nutrizes.Aqui na cidade, a Secretaria Nacional de Renda e Cidadania (Senarc) relata que 26.324 indivíduos estão sendo contemplados pelo adicional. Destes, mais de 20.300 são crianças, enquanto outros 2.500 são adolescentes. Outros 2.225 são jovens. E com relação a gestantes e nutrizes, são 886 e 439 mulheres contempladas, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Sandra Maria de Freitas, mãe da Gabriele, que tem três anos e sofre com anemia, o salto de R$ 600 para R$ 750 no repasse mensal vai ajudar significativamente. “Ela está tomando remédio desde o ano passado. Alimentação aqui em casa é o que dá. Não tem como escolher. É difícil. No posto de saúde falaram para dar verdura e fruta, mas, nem sempre consigo. A mudança vai ajudar bastante. Posso agora deixar o remedinho dela comprado, sem ficar caçando alguém para me ajudar”, diz ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desenvolvimento e meritocracia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a psicóloga clínica e psicanalista, Suelen Schussler, a promoção de um ambiente mais favorável e estruturado na primeira infância é essencial para o desenvolvimento integral do pequeno. “Este é, eu diria, o principal momento na vida de qualquer pessoa. É quando estamos aprendendo e se desenvolvendo, em que o cérebro passa a se expandir e criar novas conexões. Novos neurônios são criados também. E esta grande rede é que proporciona a retenção de conhecimento, a desenvoltura do raciocínio lógico, e consolida habilidades que irão permanecer com o indivíduo para o resto da vida. Basicamente, a primeira infância é como a base, o alicerce de um prédio: sem ele, não há estrutura que se sustente”, explica ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já para Juan Campos, economista e doutorando em economia, a medida de dar uma assistência maior para pessoas que possuem crianças em suas famílias é feita em uma tentativa do governo de consolidar uma meritocracia maior entre os cidadãos. “Os benefícios pagos voltados a famílias que possuem crianças é uma forma de tentar criar uma igualdade maior entre a população desde o início da vida deles. Essa ação é feita em uma tentativa de transformar a União em um lugar mais ‘meritocrático’, que contribui para o desenvolvimento da criança efaz com que tenha, pelo menos, o mínimo de assistência, além de ser uma medida para combater o trabalho infantil e, também, ajudar na educação e proteção dessas crianças, as obrigando a estar devidamente matriculada em uma escola e completamente imunizada”, explica.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-10-mil-criancas-petropolitanas-beneficiadas-pelo-bolsa-familia-236870</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prefeitura amplia vacinação da bivalente para todos os públicos acima dos 18 anos Veja a lista de postos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-amplia-vacinacao-da-bivalente-para-todos-os-publicos-acima-dos-18-anos-236856</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Vacinas/3092-390" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Vacinas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura amplia vacinação da bivalente para todos os públicos acima dos 18 anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Veja a lista de postos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0353_20230425185714_E6URP.jpg" longdesc="78232;19669"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir desta quarta-feira (26), todas as pessoas acima dos 18 anos já podem ser imunizadas com a dose de reforço com a vacina bivalente da Pfizer, contra a covid-19, em Petrópolis. A nota técnica com as novas orientações foi divulgada na noite de segunda-feira (24), pelo Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário de Saúde, Marcus Curvelo, destaca que a vacina bivalente oferece uma proteção extra contra a ômicron e suas subvariantes. “Conseguimos frear a pandemia e chegar ao patamar atual, graças a vacina. Neste momento, por exemplo, temos apenas três pessoas internadas em leitos clínicos e ninguém em UTI. A população precisa continuar fazendo a sua parte e não acreditar em fakenews”, destaca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para receber o imunizante, é necessário a apresentação do Cartão SUS ou CPF e da caderneta de vacina. Não é necessário agendamento, porém, além de atender essas exigências, o cidadão precisa ter o esquema primário completo, ou seja, com pelo menos as duas primeiras doses há 4 meses ou mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Confira a lista de postos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro de Saúde Coletiva (adulto e pediátrico a partir dos 6 meses)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segunda e quarta - das 8h30 às 16h30 e das 17h às 19h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Terça, quinta e sexta das 8h30 às 16h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro de Saúde do Itamarati (adulto e pediátrico a partir dos 6 meses)&lt;br&gt;Quarta e sexta das 8h30 às 19h30 Segunda, terça e quinta - das 8h30 às 16h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS Quitandinha e UBS Itaipava (adulto e pediátrico a partir de 6 meses)&lt;br&gt;Terça e quinta - das 8h30 às 19h30 Segunda, quarta e sexta das 8h30 às 16h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PSF Posse (adulto e pediátrico a partir de 5 anos)&lt;br&gt;PSF Menino Jesus de Praga (adulto e pediátrico a partir de 5 anos)&lt;br&gt;Segunda a sexta - 8h às 16h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS Morin (adulto e pediátrico a partir de 5 anos)&lt;br&gt;Segunda a sexta- 8h30 às 16h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS Alto Independência (adulto e pediátrico a partir de 5 anos)&lt;br&gt;Segunda a sexta - 8h30 às 16h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS Araras - (adulto e pediátrico a partir de 5 anos)&lt;br&gt; Segunda a sexta - 7h30 às 15h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambulatório Escola – (adulto e pediátrico a partir de 6 meses &lt;br&gt;segunda a sexta – 8h30 às 16h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambulatório do Hospital Alcides Carneiro (adulto e pediátrico a partir de 6 meses)&lt;br&gt;Segunda a sexta – 8h30 às 16h30&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-amplia-vacinacao-da-bivalente-para-todos-os-publicos-acima-dos-18-anos-236856</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Polícia Federal resgata cerca de 120 pássaros no Independência</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-federal-resgata-cerca-de-120-passaros-no-independencia-236871</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3092-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Federal resgata cerca de 120 pássaros no Independência &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0331_20230425162712_BQWEN.jpg" longdesc="78230;53179"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;A Polícia Federal resgatou cerca de 120 pássaros silvestres no Independência na última segunda-feira (24/04). Os animais, da espécie Chanchão, eram mantidos ilegalmente em cativeiro. O proprietário da casa onde os animais foram encontrados foi encaminhado para o posto da PF em Petrópolis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os agentes foram ao local depois de uma denúncia sobre o crime. Os animais foram encontrados em várias gaiolas e eram aprisionados sem qualquer autorização. Ao chegar ao local, um dos pássaros já estava morto. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questionada pelo Diário, a PF não deu detalhes sobre a identidade do acusado e nem o motivo para manter tantos pássaros presos, mas informou que ele vai responder por crime ambiental. O artigo 29 da lei 9.605/1998 prevê pena de seis a um ano de prisão, além de multa, para quem "Matar, perseguir, caçar, apanhar, utilizar espécimes da fauna silvestre, nativos ou em rota migratória, sem a devida permissão, licença ou autorização da autoridade competente, ou em desacordo com a obtida". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos os pássaros que foram resgatados, de acordo com a Polícia Federal, "serão encaminhados aos órgãos ambientais especializados e passarão por um processo de condicionamento para serem soltos novamente na natureza". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Linha Verde: 14 denúncias de guarda/comércio de animais silvestre &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Linha Verde, programa do Disque Denúncia que recebe informações sobre crimes ambientais, recebeu 14 chamadas sobre guarda/comércio de animais silvestres em Petrópolis só nestes quatro primeiros meses de 2023. É o sexto tipo de crime mais denunciado na cidade este ano, correspondendo a 13,3% de todas as ligações feitas ao programa no município. Em todo 2022, foram 26 denúncias sobre esse crimes. Em 2020 e 2021, os números de queixas foram mais altos (62 e 71 casos, respectivamente). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além desse crime, também foram registradas junto ao Linha Verde 18 denúncias de maus tratos contra animais e mais duas de caça ilegal de animais na cidade neste ano. Isso significa que 32,3% das ligações feitas ao programa em Petrópolis se referem a crimes contra a fauna. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As informações sobre crimes ambientais podem ser feitas pelo telefone: 0300 253 1177 (interior, custo de ligação local) ou 2253 1177 (capital); pelo WhatsApp: (21) 99973 1177; pelo aplicativo “Disque Denúncia RJ”, disponível para celulares; e pela internet: página do Linha Verde no Facebook (www.facebook.com/linhaverdedd) ou site do Disque Denúncia (www.disquedenuncia.org.br). As denúncias apresentadas são apuradas pela Unidade de Policiamento Ambiental do Parque Estadual dos Três Picos (5ª UPAm). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a PF informou que qualquer pessoa "Pode fazer denúncia de crime pelos canais oficiais da Polícia Federal, tanto nas delegacias e superintendências, quanto pelos telefones e e-mail de atendimento ao público. Todas as denúncias que tenham indícios de crime são investigadas". &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-federal-resgata-cerca-de-120-passaros-no-independencia-236871</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Após um dia de serviço, obras na Fazenda Inglesa causam revolta e não solucionam os problemas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apos-um-dia-de-servico-obras-na-fazenda-inglesa-causam-revolta-e-nao-solucionam-os-problemas-236874</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3092-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Após um dia de serviço, obras na Fazenda Inglesa causam revolta e não solucionam os problemas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_1049_20230425202413_D1VNO.jpg" width="262" height="466" longdesc="78250;133507"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Fotos: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após diversas matérias do Diário relatando sobre as dificuldades para trafegar nas ruas do bairro Fazenda Inglesa, a Prefeitura iniciou as intervenções na última quinta-feira (20). Porém, dias após, moradores do bairro denunciaram ao jornal que os trabalhadores não compareceram mais ao local para realizar as melhorias, fazendo assim com que as estradas ainda estejam em péssimo estado de conservação. Essa situação causou revolta entre os moradores, já que apenas uma parte do local foi asfaltada, porém, o restante, ficou sem as intervenções – sendo estes os locais mais problemáticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com um dos moradores do local, a situação é revoltante, e cobra pelas melhorias que são “direito da população”. “A Prefeitura mandou uma equipe na quinta (20) e depois disso não voltaram mais. Asfaltaram apenas 80 metros de terraplenagem no lugar que estava razoável. E só. Depois, não vieram aqui nem na segunda (24), nem ontem, na terça (25), e nos deixaram em um ambiente com muitos problemas”, afirmou ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura, em nota, respondeu que “as equipes da Secretaria de Obras estão no local realizando o serviço, que também vai acontecer na Estrada dos Eucaliptos, Estrada Mata Cavalo e nos acessos à Fazenda Inglesa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0787_20230425202509_OQ8C4.jpg" width="378" height="504" longdesc="78251;159549"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arvore-sobre-fiacao-no-vale-do-carangola-preocupa-moradores-236875"&gt;Árvore sobre fiação no Vale do Carangola preocupa moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ponto-de-onibus-e-transferido-e-causa-revolta-no-bingen-236876"&gt;Ponto de ônibus é transferido e causa revolta no Bingen&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/problemas-em-estrada-na-posse-prejudicam-o-fluxo-de-transito-236877"&gt;Problemas em estrada na Posse prejudicam o fluxo de trânsito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apos-um-dia-de-servico-obras-na-fazenda-inglesa-causam-revolta-e-nao-solucionam-os-problemas-236874</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fundadoras de projeto social no Independência recebem homenagem na Câmara Municipal do Rio de Janeiro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fundadoras-de-projeto-social-no-independencia-recebem-homenagem-na-camara-municipal-do-rio-de-janeiro-236867</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Homenagem/3092-45" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Homenagem&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fundadoras de projeto social no Independência recebem homenagem na Câmara Municipal do Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0443_20230425200149_B6TTS.jpg" longdesc="78242;39417"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo pessoal &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Elaine Vieira – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A frente de um projeto no bairro Independência, em Petrópolis, Andréa Maria da Costa, Carla Alessandra Scoralick e Alessandra Borges serão homenageadas no Fórum de Mulheres Empreendedoras do Rio de Janeiro. A solenidade de entrega da moção de Reconhecimento e Aplausos, para empreendedoras que se destacaram no último ano, será realizada nesta quarta-feira (26), na Câmara Municipal do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É maravilhoso ser reconhecida fora da cidade em que atuamos. É sinal que estamos conseguindo plantar e colher bons frutos do trabalho. É um divisor de águas. Por onde passamos tentamos deixar uma sementinha”, diz Andrea coordenadora do “Projeto Missionário Infantil Além das Muralhas”.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado há dois anos, o projeto desenvolve um trabalho social com as mães e crianças do bairro. “O projeto é grande, nele oferecemos várias atividades e ajudamos as famílias que, durante a pandemia, não tinham de onde tirar o sustento. E continuamos após as chuvas que atingiram Petrópolis. Nosso bairro não foi atingido, mas muitas famílias que vivem aqui perderam seus empregos”, diz Andréa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nascida e criada no Independência, a coordenadora conta que atua há 15 anos com projetos sociais. “Os Filhos da Mãe”, nasceu de uma ida da fundadora a um curso de culinária na Cidade de Deus, no Rio de Janeiro. “Quando cheguei no local, percebi um lugar que acolhia as crianças para as mães atuarem como garotas de programa. Trouxe a ideia. Nosso trabalho vai além. Acolhemos as crianças de mães que vivem vulneráveis. Muitas dessas passam o dia na rua, enquanto suas responsáveis ficam no bar bebendo e algumas até usando drogas”, conta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas o trabalho não se limita somente aos filhos. Andréa, que é chef de cozinha, conta com a ajuda dos seus cinco filhos para oferecer cursos de bolos, maquiagem, técnica de cílios, sobrancelhas para ajudar essas mulheres a se inserirem no mercado de trabalho. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosso trabalho é de formiguinha, uma vai puxando a outra e juntas vamos ajudando muitas dessas pessoas”, diz Andrea. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para manter o “Projeto Missionário Infantil Além das Muralhas”, as fundadoras contam com ajuda de doações de alimentos e roupas, para realizarem bazar para manter a instituição. “Hoje nosso projeto está no espaço cedido pela Igreja Batista, na Rua Joselino Pai, no número 1.240. Mas estamos buscando por um espaço próprio. Qualquer tipo de ajuda e bem-vinda para que possamos continuar com o nosso trabalho”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número (24) 98812-3464 está disponível para informações sobre doações.    &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fundadoras-de-projeto-social-no-independencia-recebem-homenagem-na-camara-municipal-do-rio-de-janeiro-236867</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova Indicação Legislativa para incluir aulas de judô na grade extracurricular da educação infantil municipal</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-indicacao-legislativa-para-incluir-aulas-de-judo-na-grade-extracurricular-da-educacao-infantil-municipal-236868</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3092-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara aprova Indicação Legislativa para incluir aulas de judô na grade extracurricular da educação infantil municipal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0393_20230425200429_44ELF.jpg" longdesc="78243;33132"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Indicação Legislativa de autoria do presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, aprovada nesta terça-feira (25) em sessão plenária pode garantir a inclusão do judô na grade extracurricular de escolas de educação infantil da rede municipal. A atividade será usada como ferramenta de desenvolvimento integral das crianças, sendo a adesão opcional, seguindo preferência da família. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao defender a inclusão da aula na rede municipal de Educação, o vereador Júnior Coruja lembrou que o judô pode ser uma ferramenta educacional de enormes benefícios. “O esporte e a educação, quando trabalhados em conjunto, são ferramenta importante de desenvolvimento das crianças. Traz valores indispensáveis à vida. Ajuda na socialização, no desempenho escolar e na qualidade de vida, em geral”, lembrou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta, agora, será encaminhada ao Poder Executivo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projetos-aprovados-na-camara-garantem-o-direito-a-amamentacao-236872"&gt;Projetos aprovados na Câmara garantem o direito à amamentação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-indicacao-legislativa-para-incluir-aulas-de-judo-na-grade-extracurricular-da-educacao-infantil-municipal-236868</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>‘Petrópolis 2030’ avança com detalhamento de 19 projetos de desenvolvimento econômico em 8 setores Movimento empresarial reúne 22 instituições com pau</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-2030-avanca-com-detalhamento-de-19-projetos-de-desenvolvimento-economico-em-8-setores-236866</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3092-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;‘Petrópolis 2030’ avança com detalhamento de 19 projetos de desenvolvimento econômico em 8 setores &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Movimento empresarial reúne 22 instituições com pauta voltada para o crescimento da economia e geração de emprego&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0443_20230425160715_BCQIE.jpg" longdesc="78228;41843"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As 22 instituições que compõem o movimento "Petrópolis 2030" se reuniram nesta terça-feira (25) no auditório da Câmara de Diretores Lojistas (CDL-Petrópolis) para reunião de trabalho. O objetivo principal foi a divisão dos grupos que detalharão e defenderão os primeiros 19 projetos apresentados ao governo do Estado, a fim de colocá-los em prática nos próximos sete anos. Os grupos foram divididos em setores e projetos e haverá um encontro com as secretarias estaduais em maio, no Palácio Guanabara. Neste encontro, os projetos, de oito setores, serão apresentados aos secretários e técnicos do Estado para que haja celeridade nos trâmites e que eles possam se tornar realidade no mais curto período de tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Agora é arregaçar as mangas e batalhar ponto a ponto cada projeto. Como são muitas propostas elegemos um ‘responsável’ por cada uma entre as entidades que terão a incumbência, nesta segunda etapa, de esmiuçar e entregar ao estado dados, informações, possibilidades de legislação, enfim, todo o detalhamento que irá auxiliar os técnicos do governo nestes pleitos”, explica Claudio Mohammad, presidente da CDL, instituição que capitaneia o movimento Petrópolis 2030.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na reunião de trabalho, os representantes das entidades chegaram ao entendimento que algumas das pautas são prioritárias e sua execução pode acelerar as demais. É o caso da Agência de Desenvolvimento Econômico Resolve RJ, que concentra, em um mesmo ambiente, entes e organismos de apoio a novas empresas em um processo de desburocratização. A meta é que a agência seja instalada em curto espaço de tempo na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Outras demandas podem ser conduzidas também com celeridade considerando que há projetos em andamento e outros que podem ser ‘recuperados’ com estudos já consolidados como é o caso da revitalização da Rua Teresa”, defende Marcelo Fiorini, presidente do Sindicato do Comércio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os grupos se reunirão em encontros setoriais, de trabalho, consolidando os dados e formatando as propostas. A ideia é que todas sejam trabalhadas simultaneamente ainda que existam as prioritárias. “Não há tempo a perder.  Petrópolis sofre esvaziamento econômico e teve agravantes, além da pandemia, com as chuvas e queremos em sete anos ter um cenário diferente que dê segurança e ânimo a novos negócios e consolidação e expansão dos já existentes”, afirma Cláudio Mohammad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;19 propostas em 8 setores&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As primeiras 19 propostas do movimento Petrópolis 2020 foram divididas pelos setores de Transporte, Infraestrutura, Tecnologia, Defesa Civil, Segurança, Turismo, Eventos e Desenvolvimento Econômico. Os projetos incluem a ligação Bingen-Quitandinha e a nova pista de subida da serra, a revitalização da Rua Teresa, um centro de convenções, uma escola de cervejaria, melhoria no abastecimento de energia, expansão do gás natural encanado e investimentos em segurança. Além disso, há a urgência da criação da Faculdade de Tecnologia e inclusão de um curso de tecnologia no ensino médio em Petrópolis, uma campanha de divulgação da cidade para consolidar o turismo e atrair investimentos, a instalação de um radar meteorológico de última geração e um heliporto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que é o Movimento Petrópolis 2030:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O movimento nasceu da convergência de ideias de representantes de vários setores produtivos na cidade que identificam que é preciso reverter, em pouco tempo, o esvaziamento econômico que Petrópolis sofre. Reunidas, as instituições elencaram 19 propostas básicas de obras, programas e equipamentos que podem mudar essa realidade e estabeleceram como meta o ano de 2030 para que estejam em funcionamento estas reivindicações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Petrópolis 2030 listou todas as propostas e entregou ao governo do Estado em reunião dia 14 de abril tendo como interlocutor o secretário estadual de Desenvolvimento Econômico, Vinicius Farah. Os pleitos apresentados são propostas que, executadas, vão gerar estrutura e ambiente favoráveis a novos negócios e expansão dos já existentes. Elas são focadas em facilidade de acesso à cidade, formação educacional e estrutura para atrair indústrias, por exemplo. Também vislumbram consolidar Petrópolis como ‘marca’ para o Turismo e gerar mais possibilidades ao setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As entidades envolvidas têm representantes da Indústria (Firjan), Comércio (Sicomércio, Arte e CDL), Construção Civil (Sindicato da Construção Civil), Confecção (Sindicato da Indústria de Confecção), Tecnologia (Serratec), Hotelaria (Petrópolis Convention, Sindicato da Indústria Hoteleira e ABIH-RJ), Eventos (AssociEventos) e Cervejaria (Associação de Microcervejarias de Petrópolis).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também fazem parte o MercoSerra, Associação de Guias de Turismo de Petrópolis,  Associação Comercial e Empresarial de Petrópolis, Conselho Comunitário de Segurança, Conselho Regional de Engenheiros e Arquitetos, Associação Petropolitana de Preservação Ferroviária e o Museu Imperial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As propostas apresentadas ao governo do Estado:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transporte e infraestrutura&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Ligação Bingen- Quitandinha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Condomínios Industriais em Áreas de abrangência da BR-040&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Melhoria no abastecimento de energia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Concessão da BR-040&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Heliporto em Itaipava&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Expansão do gás natural&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tecnologia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Programa de Capacitação e Inclusão em Tecnologia de jovens em escolas públicas do Estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Faculdade de Tecnologia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segurança/Defesa Civil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Radar Meteorológico Banda X&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Segurança Presente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Turismo e Eventos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Centro de Convenções de porte médio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Eventos em Petrópolis com destaque para o Petrópolis Business 2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Ligação Ferroviária Magé/Alto da Serra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Campanha para divulgação da marca Petrópolis para fomentar o turismo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Extinção da substituição tributária no setor de cervejaria artesanal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Escola do Cervejeiro, em parceria com a iniciativa privada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Retomada do espetáculo “Som &amp;amp; Luz” no Museu Imperial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Desenvolvimento Econômico&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Revitalização da Rua Teresa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Criação da Agência de Desenvolvimento Econômico&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-2030-avanca-com-detalhamento-de-19-projetos-de-desenvolvimento-economico-em-8-setores-236866</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Feriados e nova coleção esquentam as vendas na Rua Teresa Polo comercial é um dos mais conhecidos da cidade e atrai visitantes de todo o país</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feriados-e-nova-colecao-esquentam-as-vendas-na-rua-teresa-236882</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Feriado/3092-342" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Feriado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Feriados e nova coleção esquentam as vendas na Rua Teresa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Polo comercial é um dos mais conhecidos da cidade e atrai visitantes de todo o país&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0394_20230425204044_V1FDW.jpg" longdesc="78256;52824"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A temperatura começou a baixar, os feriados animaram os visitantes e o resultado positivo já pôde ser visto na Rua Teresa. O polo comercial, com cerca de 600 lojas em plena atividade, vem registrando aumento no movimento nos últimos dias e a expectativa é ainda mais positiva nas próximas semanas com as vendas para o Dia das Mães, comemorado no segundo domingo de maio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No feriado de Tiradentes (21 de abril), a Rua Teresa foi um dos principais pontos escolhidos pelos turistas que visitaram Petrópolis. “Muitas lojas abriram e o funcionamento nos últimos feriados foi muito positivo para a Rua como um todo. Importante que os turistas prestigiem e que os petropolitanos também continuem comprando as marcas das lojas que são referência em qualidade e bom preço”, afirma a presidente da ARTE - Associação da Rua Teresa, Denise Fiorini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o comércio, o aumento no número de visitantes tanto nas lojas da Rua Teresa quanto nos demais pontos como o Centro Histórico nos feriados mostra o fortalecimento do setor, tão importante para a economia da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “O momento ainda é de recuperação e fortalecimento. O comércio ainda enfrenta reflexos das chuvas e pandemia e não podemos esquecer que a Rua Teresa, apesar de todos os desafios, se mostrou resiliente. Marcas históricas, continuam oferecendo o melhor para a sua clientela e, além disso, estabelecimentos de outros setores abriram na região, diversificando todo o comércio e contribuindo para o nosso fortalecimento”, afirma Denise Fiorini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa para os próximos finais de semana é boa. Além da preparação para as vendas do Dia das Mães, as lojas da Rua Teresa estão focadas em atender os desejos dos seus clientes com relação à moda Outono  Inverno. “O diferencial é que cada marca conhece o seu público e produz de acordo com o gosto do cliente. Isso torna as vendas mais próximas. O consumidor escolhe a Rua Teresa porque conhece e aprova a qualidade dos produtos”, confirma Denise Fiorini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para promover a Rua Teresa e conquistar ainda mais clientes de fora do Estado, a ARTE mantém nos instagram oficial da Rua (@ruateresaoficial) detalhes sobre as lojas, promoções, programações especiais e funcionamento do polo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Além do atendimento físico organizado e afetuoso, percebemos o quanto é importante mostrarmos, nas redes sociais, dicas, promoções e detalhes das peças que estão à venda nas lojas do polo. As informações são importantes para quem quer comprar on-line, mas, também para aqueles que desejam mais detalhes sobre as coleções e o que está em alta no mundo da moda. A adesão é muito boa e faz toda a diferença nas vendas”, confirma Denise Fiorini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As lojas da Rua Teresa funcionam de terça-feira à sábado, das 9h às 18h e às segundas-feiras de 14h às 18h. As programações especiais, informações sobre as marcas e atendimentos podem ser conferidas no instagram @ruateresaoficial&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feriados-e-nova-colecao-esquentam-as-vendas-na-rua-teresa-236882</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projetos aprovados na Câmara garantem o direito à amamentação</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projetos-aprovados-na-camara-garantem-o-direito-a-amamentacao-236872</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3092-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projetos aprovados na Câmara garantem o direito à amamentação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0472_20230425201905_ZT3QU.jpg" longdesc="78248;46290"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou na tarde de ontem, vários projetos que criam uma política pública para a amamentação, garantindo direitos das mães e dos recém-nascidos. Os projetos aprovados estabelecem as diretrizes para a criação de salas de apoio à amamentação nas empresas, cria a campanha do aleitamento materno e o livre direito de amamentar na cidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os projetos são de autoria da vereadora Julia Casamasso (PSOL), sendo que um deles, o que trata da campanha, foi realizado em parceria com o vereador Fred Procópio (PL). Durante a votação dos projetos, o vereador Mauro Peralta (PRTB) questionou o fato de uma das matérias não ter o número de mulheres que obrigará a empresa criar a sala de amamentação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após discussão sobre a matéria e os argumentos do vereador Peralta, de que sem esta definição o projeto poderia ser considerado inconstitucional. O vereador Marcelo Lessa (SD) sugeriu que o projeto fosse aprovado em primeira discussão, abrindo prazo para que uma emenda fosse realizada para incluir o número de mulheres, conforme apontou o vereador Peralta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Julia Casamasso aceitou a sugestão, desde que apenas o projeto das salas fosse aprovado em primeira discussão, ressaltando a importância da amamentação para a criança, lembrando que, após o retorno da mulher ao trabalho, a criança ainda está na fase da amamentação. A vereadora chamou atenção para importância do leite materno para o desenvolvimento da criança. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos projetos cria a campanha de incentivo à amamentação, ao aleitamento e a doação de leite materno, denominada “Campanha do Aleitamento Materno”, a ser implementada anualmente, durante todos os dias do mês de agosto. Além disto, o projeto prevê que seja realizado palestras e debates sobre o tema e ações que visem orientar e promover a amamentação, o aleitamento e a doação de leite materno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Julia Casamasso, durante a discussão da matéria garantindo o direito de lactantes e lactentes à amamentação em locais públicos e privados abertos ao público ou de uso coletivo, chamou a atenção para o constrangimento que muitas mulheres passam ao exercer esse direito. De acordo com o projeto, a amamentação deve ser assegurada independentemente da existência de locais, equipamentos ou instalações reservados para esse fim, cabendo unicamente à lactante a decisão de utilizá-los.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-indicacao-legislativa-para-incluir-aulas-de-judo-na-grade-extracurricular-da-educacao-infantil-municipal-236868"&gt;Câmara aprova Indicação Legislativa para incluir aulas de judô na grade extracurricular da educação infantil municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projetos-aprovados-na-camara-garantem-o-direito-a-amamentacao-236872</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Justiça e Cidadania Herbert Cohn e Adriana Paixão Advogados</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-236869</link><description>Justiça e Cidadania Herbert Cohn e Adriana Paixão AdvogadosOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-236869</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Coluna Cidade Aberta Rogério Tosta</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-236861</link><description>Coluna Cidade abertaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-236861</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>A chegada dos portugueses Mauro Magalhães - Ex-deputado e empresário</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-chegada-dos-portugueses-236862</link><description>A chegada dos portugueses Original title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-chegada-dos-portugueses-236862</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Edição de inverno do Solstício do Som será na Praça da Liberdade Evento será de 16 a 21 de junho e terá mais de 30 atrações no Palco Solstício</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/edicao-de-inverno-do-solsticio-do-som-sera-na-praca-da-liberdade-236860</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3092-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Edição de inverno do Solstício do Som será na Praça da Liberdade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evento será de 16 a 21 de junho e terá mais de 30 atrações no Palco Solstício&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0444_20230425194239_D1VNO.jpg" longdesc="78238;72961"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;A edição de inverno do Solstício do Som, que vai ocorrer de 16 a 21 de junho, será na Praça da Liberdade. O evento, que valoriza a música autoral, terá mais de 30 atrações no Palco Solstício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições para as bandas que desejam participar da edição de inverno do festival já foram encerradas. Ao todo, foram cerca de 60 inscrições feitas de diversas partes da cidade e também de outros municípios de estados como: Rio de Janeiro, Minas Gerais, São Paulo, Paraná e Santa Catarina. A divulgação dos grupos selecionados está prevista para começar ao longo deste mês. A programação completa será divulgada em 16 de maio.&lt;br&gt;O evento conta também com a Galeria Michael Lennertz, que reúne obras de artistas da cidade. Nesta edição, ela será organizada pelo Segmento de Artes Visuais do Conselho Municipal de Cultura, com curadoria de Isabela Bentes.&lt;br&gt;O festival nasceu em 2010 em Petrópolis e ocorre sempre nos solstícios de inverno e de verão, ocupando praças e locais públicos da cidade, com o objetivo de levar música de qualidade e autoral para moradores e turistas que estejam passando pelo local. “A ideia é valorizar o trabalho das bandas, expondo, de forma gratuita e universal, a mais atualizada expressão artística em Petrópolis”, afirma o idealizador do evento, João Felipe Verleun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ficar por dentro de todas as datas e informações sobre o festival acompanhe o perfil no instagram: @solsticiodosom.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/edicao-de-inverno-do-solsticio-do-som-sera-na-praca-da-liberdade-236860</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Defesa Civil apresenta ações de prevenção aos incêndios florestais aos Nudecs Objetivo é conscientizar os integrantes  sobre a importância do trabalho</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-apresenta-acoes-de-prevencao-aos-incendios-florestais-aos-nudecs-236873</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Defesa%20Civil/3092-187" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Defesa Civil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Defesa Civil apresenta ações de prevenção aos incêndios florestais aos Nudecs&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Objetivo é conscientizar os integrantes  sobre a importância do trabalho de prevenção aos incêndios florestais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0266_20230425202211_D5JXO.jpg" longdesc="78249;50664"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação PMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;A Prefeitura de Petrópolis, por meio da Secretaria de Proteção e Defesa Civil, realizou a capacitação sobre as causas, consequências e a importância da prevenção aos incêndios florestais. O encontro reuniu os integrantes dos Núcleos de Defesa Civil Comunitários (Nudecs). O objetivo é sensibilizar e informar sobre como agir em situações de incêndios florestais que podem ocorrer devido ao período de estiagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O treinamento teórico, que foi ministrado pelo diretor operacional da Defesa Civil, tenente-coronel Marcelo Abreu, e pela diretora de projetos da Defesa Civil, a tenente Camila Nunes, discorreu sobre as principais consequências dos incêndios florestais para o solo e para a vegetação, e as formas de preveni-los. “Ações de conscientização como essas permitem explicar para a população sobre a ligação direta entre incêndios florestais e deslizamentos”, afirmou Abreu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das ações de causas, impactos e prevenção, o diretor operacional destaca a importância das rondas preventivas realizadas pela secretaria “Essas rondas têm um papel de suma importância nas ações de prevenção uma vez que as equipes tentam identificar os focos de incêndios florestal no início, de forma que não se transformem em eventos de grandes proporções”, complementou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário de Proteção e Defesa Civil, tenente-coronel Gil Kempers, afirmou que as capacitações e as demais ações de prevenção corroboram para que os moradores consigam entender os riscos dos incêndios “São ações de conscientização da população para que não tenhamos incêndios florestais causados por ação humana. Nós tivemos no total aproximadamente cem inscritos, e esses eventos aconteceram em duas semanas no mês de abril”, concluiu.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-apresenta-acoes-de-prevencao-aos-incendios-florestais-aos-nudecs-236873</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Árvore sobre fiação no Vale do Carangola preocupa moradores</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/arvore-sobre-fiacao-no-vale-do-carangola-preocupa-moradores-236875</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3092-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Árvore sobre fiação no Vale do Carangola preocupa moradores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0788_20230425202706_P7E4W.jpg" width="343" height="458" longdesc="78252;126765"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto:Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma irregularidade existente na Rua Waldemar Vieira Afonso, no Vale do Carangola, começou a se tornar preocupante. É possível perceber que quase metade de uma árvore já se encontra apoiada na fiação que passa pelo trecho. Devido ao peso da mesma, o poste, em que os fios estão conectados, também já está inclinado e pode acabar caindo junto com a árvore.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações de um morador, caso a árvore arrebente os fios vai causar muitos problemas. “Esse problema é um agravante, pois, pode ser que, a qualquer momento que passemos por ali, ela desabe em cima da gente. Além disso, também corremos os riscos de sermos prejudicados pelos fios de alta tensão que existem na localidade. Isso é muito sério, algum de nós pode acabar morrendo”, contou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio informou que enviaria ontem (25) uma equipe para inspecionar o local mencionado pela reportagem. A distribuidora ressalta que os serviços de manutenção da arborização no espaço público são de responsabilidade das prefeituras, que devem executar podas preventivas e periódicas para evitar quedas de galhos em área de circulação de pedestres ou contato com a rede elétrica.  A Enel possui uma rotina de verificação de galhos em contato com a rede e avalia possível situação de risco à população e ao sistema elétrico. A concessionária possui um cronograma de inspeção para identificar os casos e executa os serviços de acordo com o planejamento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apos-um-dia-de-servico-obras-na-fazenda-inglesa-causam-revolta-e-nao-solucionam-os-problemas-236874"&gt;Após um dia de serviço, obras na Fazenda Inglesa causam revolta e não solucionam os problemas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ponto-de-onibus-e-transferido-e-causa-revolta-no-bingen-236876"&gt;Ponto de ônibus é transferido e causa revolta no Bingen&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/problemas-em-estrada-na-posse-prejudicam-o-fluxo-de-transito-236877"&gt;Problemas em estrada na Posse prejudicam o fluxo de trânsito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/arvore-sobre-fiacao-no-vale-do-carangola-preocupa-moradores-236875</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ponto de ônibus é transferido e causa revolta no Bingen</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ponto-de-onibus-e-transferido-e-causa-revolta-no-bingen-236876</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3092-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ponto de ônibus é transferido e causa revolta no Bingen&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0332_20230425202912_4DSLS.jpg" longdesc="78253;56246"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A transferência do ponto de ônibus na Rua Dr. Paulo Hervê, localizada no Bingen, está causando revolta aos usuários do transporte público. Essa substituição fez com que o abrigo ficasse em um ambiente com muito mato e que não está totalmente protegido das chuvas, além disso, dificulta para as pessoas que precisam esperar no local com sacolas de mercado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo usuários do ponto de ônibus, ele existe há mais de uma década atendendo à população satisfatoriamente. “Porém, há poucos dias a prefeitura (CPTrans provavelmente) construiu um abrigo de ônibus mais distante, que não protege nem do sol, nem da chuva, cheio de mato ao redor, prejudicando as pessoas que saem do comércio local com bolsas de compra, e outros usuários do transporte público. Exigimos que o ponto seja mantido no local que está há mais de uma década, que é em frente ao número 128, pois nesse local os usuários do transporte coletivo têm uma boa marquise com iluminação, diferente do ponto que construíram mais adiante”, relatou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pedestre completou dizendo que essa mudança possivelmente aconteceu, pois estão querendo agradar aos que utilizam transporte privado (carros), pois estes terão mais lugares para estacionar, já que muitos donos de carros particulares utilizam a rua como garagem. “Em detrimento dos usuários do transporte coletivo que deveriam ser mais respeitados, afinal a maioria da população anda de ônibus e estes são os que verdadeiramente colaboram para uma mobilidade urbana melhor, devendo ser tratados com maior respeito pelo poder público municipal”, complementou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) informou que está reorganizando o trânsito no local e que foi necessário realocar o ponto de ônibus, atendendo um pedido do comércio local. O novo ponto de ônibus conta com abrigo, o que não existia no antigo local. Equipes da Comdep irão ao local para fazer a capina.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apos-um-dia-de-servico-obras-na-fazenda-inglesa-causam-revolta-e-nao-solucionam-os-problemas-236874"&gt;Após um dia de serviço, obras na Fazenda Inglesa causam revolta e não solucionam os problemas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arvore-sobre-fiacao-no-vale-do-carangola-preocupa-moradores-236875"&gt;Árvore sobre fiação no Vale do Carangola preocupa moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/problemas-em-estrada-na-posse-prejudicam-o-fluxo-de-transito-236877"&gt;Problemas em estrada na Posse prejudicam o fluxo de trânsito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ponto-de-onibus-e-transferido-e-causa-revolta-no-bingen-236876</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Problemas em estrada na Posse prejudicam o fluxo de trânsito</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/problemas-em-estrada-na-posse-prejudicam-o-fluxo-de-transito-236877</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3092-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Problemas em estrada na Posse prejudicam o fluxo de trânsito&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0318_20230425203123_PNTGS.jpg" longdesc="78254;27902"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preocupados com a situação da Estrada Arnaldo Dyckerhoff, conhecida como Jurity, no Brejal, distrito da Posse, moradores reivindicam por serviços de manutenção viária. A estrada está com muitos buracos, que formam poças de água com a chuva  causando prejuízos e danos para quem trafega no local diariamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com moradores, serviços paliativos são realizados periodicamente, mas o ideal seria o recapeamento da estrada. “Por ser uma estrada vicinal esperávamos mais atenção, acredito que deveria ser feito um projeto de serviço definitivo e duradouro como a execução de asfaltamento. Os problemas são antigos, a Prefeitura veio aqui viu o problema e não fez nada. Estamos cobrando do poder público por todas as comunidades da Posse”, afirmou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O morador completa destacando a importância da região com mercadorias dos produtores. “Nós estamos nesse abandono há um tempo. Pela nossa rua, lá em cima, é onde é escoada a mercadoria da região. Somos o maior produtor de orgânico do Estado do Rio de Janeiro e o maior de hortaliça convencional do município e, mesmo assim, temos esse descaso. São, mais ou menos, seis quilômetros de estrada, não é muita coisa”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura informou que região da Posse está recebendo as ações integradas do programa Nosso Bairro, que incluiu a manutenção das estradas vicinais. Nesta terça-feira (25), as equipes da Prefeitura estão na Estrada Arnaldo Dyckerhoff fazendo a capina e roçada, para que nos próximos dias sejam realizadas as intervenções na estrada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura também está asfaltando as ruas do bairro Nossa Senhora de Fátima, onde serão pavimentados aproximadamente dois km de extensão das vias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos próximos dias, os bairros de Santo Antônio e Boa Vista também estarão recebendo as intervenções de pavimentação, recapeamento e a operação tapa-buraco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na região da Posse também estão sendo realizados serviços de capina; roçada; varrição; pintura de postes; recolhimento de lixo e entulho; poda de árvores; substituição e instalação de novas de lixeiras; coleta e compra de materiais recicláveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, estão acontecendo a recuperação, manutenção e revitalização dos espaços públicos da região, como: reforma e revitalização de praças; conserto e instalação de brinquedos; instalação de cercas e telas; revitalização dos canteiros; recuperação de mobiliário urbano; construção de baia para instalação de contêineres de lixo; instalações de corrimões, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Investimentos na iluminação pública, com a instalação de lâmpadas LED e a revitalização da sinalização viária também são ações do programa Nosso Bairro no distrito da Posse.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apos-um-dia-de-servico-obras-na-fazenda-inglesa-causam-revolta-e-nao-solucionam-os-problemas-236874"&gt;Após um dia de serviço, obras na Fazenda Inglesa causam revolta e não solucionam os problemas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arvore-sobre-fiacao-no-vale-do-carangola-preocupa-moradores-236875"&gt;Árvore sobre fiação no Vale do Carangola preocupa moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ponto-de-onibus-e-transferido-e-causa-revolta-no-bingen-236876"&gt;Ponto de ônibus é transferido e causa revolta no Bingen&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/problemas-em-estrada-na-posse-prejudicam-o-fluxo-de-transito-236877</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>FGV: idade, renda e sedentarismo são principais fatores para obesidade Pesquisa tem como base os dados mais recentes do IBGE</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fgv-idade-renda-e-sedentarismo-sao-principais-fatores-para-obesidade-236863</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3092-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;FGV: idade, renda e sedentarismo são principais fatores para obesidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pesquisa tem como base os dados mais recentes do IBGE&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0640_x_0427_20230425110734_ZXAWL.jpg" longdesc="78214;84430"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Pesquisa da Fundação Getúlio Vargas (FGV) indica que idade, condições socioeconômicas e falta de atividade física são os principais fatores associados à prevalência da obesidade no Brasil. Dados mais recentes do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) apontam que seis em cada dez brasileiros estão com sobrepeso. Já a taxa de obesidade no país atualmente está em 20,1%.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisadores da FGV realizaram uma projeção sobre a evolução da obesidade no país e constataram que, caso a doença permaneça com a taxa de crescimento atual, em 2030, vai atingir 24,5% da população. Dentro dessa taxa de crescimento, segundo a pesquisa, algumas parcelas da sociedade são mais vulneráveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo utilizou dados da Pesquisa Nacional em Saúde e da Pesquisa de Orçamentos Familiares, ambas do IBGE. Apesar da crença de que a obesidade está associada ao consumo de determinados alimentos, o levantamento indica este fator como pouco relevante, enquanto o estilo de vida e o modo de trabalho, bem como residir em zonas urbanas, aumentam a probabilidade de excesso de peso.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baixa renda&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Ainda que a obesidade tenha crescido em países ricos e pobres, o estudo constatou que há um desequilíbrio entre consumo e gasto calórico nas populações de baixa renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os dados, alguns motivos que apontam para uma vulnerabilidade maior nessa parcela da sociedade estão relacionados ao acesso a alimentos mais baratos e pobres em nutrientes, com alta densidade calórica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a baixa escolaridade limita também o acesso a informações nutricionais, impactando nos hábitos alimentares dessa população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Obesidade infantil&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O estudo alerta que a obesidade infantil está bastante associada à prevalência da doença ao longo de toda vida de uma pessoa. “Esta relação está muito mais enraizada do que a maioria dos indivíduos imagina, começando desde a amamentação”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a pesquisa, há indícios de que os hormônios presentes no leite materno contribuem para a saciedade do bebê e que essa pode ser uma estratégia para diminuir riscos de doenças crônicas como a própria obesidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Neste cenário, a interrupção precoce do aleitamento materno e o modo de vida associado a meios de transportes, somado a um elevado viés de sedentarismo, são algumas das causas multidimensionais que contribuem para a obesidade infantil.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Envelhecimento&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O risco de desenvolver obesidade crônica costuma aumentar conforme o indivíduo vai ficando mais velho – a doença atinge cerca de 6% da população entre crianças e adolescentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Porém, uma vez que a obesidade é estabelecida na juventude, fica muito difícil reverter este quadro até a vida adulta”.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Homens x mulheres&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O estudo aponta ainda maior prevalência da obesidade entre mulheres, apesar da prevalência de sobrepeso ser maior entre os homens. Dados da Pesquisa Nacional em Saúde apontam uma taxa de 22% de obesidade em mulheres e de 18% em homens, enquanto o índice de sobrepeso em homens é de 39% e em mulheres de 34%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A FGV destaca, entretanto, que a obesidade entre mulheres não costuma ser tão grave quanto em homens, já que o aumento de peso no público masculino é ligado à região do abdômen e à possibilidade de doenças cardiovasculares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outras doenças&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A pesquisa também relaciona a obesidade a outras doenças. A prevalência de hipertensão, diabetes e colesterol alto, por exemplo, chega a ser duas vezes maior em pessoas obesas. Os números indicam 41,5%, 13,4% e 21,7% para o aumento de chance de obesos desenvolverem cada uma dessas doenças, respectivamente.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, enfermidades respiratórias como asma ou bronquite também são mais frequentes entre pessoas consideradas obesas (5,9%) que entre pessoas com peso normal (4,7%). O mesmo ocorre com condições relacionados à mobilidade, como artrite e problemas na coluna ou nas costas, que acometem respectivamente 11,3% e 24,9% dessa parcela da população.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alimentação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;De acordo com o estudo, o consumo de leguminosas como feijão e ervilha e de oleaginosas como amendoim e castanhas está associado a menores chances de ganho de peso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a FGV, o consumo do prato brasileiro clássico, composto por arroz e feijão, não traz riscos de aumento de peso. Já outro costume do brasileiro, o churrasco, está associado a efeitos gritantes para o excesso de peso e a obesidade, principalmente quando associados a falta de prática de exercícios e ao consumo de bebida alcoólica.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fgv-idade-renda-e-sedentarismo-sao-principais-fatores-para-obesidade-236863</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mais de 1,6 milhão de brasileiros podem ser consumidores laranjas, revela estudo inédito da Serasa Experian Criminosos compram os dados desses perfis </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-1-6-milhao-de-brasileiros-podem-ser-consumidores-laranjas-revela-estudo-inedito-da-serasa-experian-236855</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3092-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais de 1,6 milhão de brasileiros podem ser consumidores laranjas, revela estudo inédito da Serasa Experian&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Criminosos compram os dados desses perfis laranjas para cometer fraudes; Golpes geraram prejuízo ao sistema financeiro de R$ 2,5 bilhões em 2022&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0640_x_0426_20230425134038_4DSLS.jpg" longdesc="78224;43763"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um estudo inédito da Serasa Experian identificou que, atualmente, mais de 1,6 milhão de brasileiros podem ser considerados laranjas. Pessoas laranjas são aquelas que emprestam (mediando pagamento ou não) seus dados pessoais, como nome, CPF e conta bancária, para que outras pessoas registrem bens ou movimentem dinheiro sem serem identificadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A conta laranja tem como objetivo a lavagem de dinheiro ou enriquecimento ilícito e é considerada crime. Um dos motivos para esse aumento na quantidade de perfis laranjas é a dificuldade de identificar essas pessoas, pois seu perfil se assemelha aos dos proprietários de contas legítimas ou, muitas vezes, são de usuários legítimos. De todas as contas laranjas, 70% são contas alugadas com consciência ou coparticipação do titular. O restante são vítimas que têm seus dados roubados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo a estimativa do Banco Central (BC), os golpes no sistema financeiro brasileiro bateram a marca de R$ 2,5 bilhões de prejuízos em 2022. Em virtude desse alto valor, o BC sinalizou no mesmo ano que estuda responsabilizar bancos por transações fraudulentas envolvendo ‘contas laranjas’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entenda quem é quem na fraude laranja:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criminosos: Fraudadores que aliciam pessoas, compram seus dados e os utiliza para fins ilícitos, como aquisição de bens ou empréstimos com intenção de não pagar ou abertura de contas bancárias para realizar lavagem de dinheiro. Os fraudadores também usam dados vazados ou roubados para criar uma conta laranja, além de invadirem contas com objetivo de fraudes bancárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laranja amigo/familiar: emprestam seus dados para os fraudadores, muitas vezes sem nem saber como e para que serão utilizados. Há casos em que a pessoa tem seus dados roubados para que um amigo ou familiar crie uma conta bancária e a movimente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que quer dinheiro fácil: indivíduo que vende ou empresta seus dados para ser utilizado para finalidade de fraude e recebe benefícios em troca. Neste caso, há dois tipos de perfis: o doador de dados e o gestor de dados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vítima: pessoa que teve seus dados roubados e utilizados para abertura de atividades laranja sem conhecimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem está mais exposto a sofrer golpe com contas laranjas?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Geralmente, as pessoas mais sujeitas a sofrerem este tipo de golpe são pessoas sem históricos no mercado de crédito, trabalhadores informais, jovens negativados, idosos, pessoas com baixo nível de escolaridade e moradores de regiões com baixa infraestrutura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como ocorre a parceria com os criminosos?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Abertura de nova conta: o usuário empresta ou vende os dados para o fraudador criar uma conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Conta existente: o usuário aluga ou faz a gestão da conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- A movimentação financeira pode ser realizada pelo usuário ou pelo fraudador. Ou seja, neste tipo de fraude nem sempre o cliente da instituição financeira é a vítima, pois ele pode estar envolvido no crime. A conta laranja também é utilizada para emitir cartões de crédito, fazer compras, solicitar empréstimos e para transferências de dinheiro de origem ilícita via Pix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Pix tem sido um mecanismo de golpes de contas laranjas, pois facilita ao fraudador realizar múltiplas transferências de valores para diferentes instituições financeiras instantaneamente, o que torna difícil rastrear os montantes. Por isso, é importante que empresas, consumidores e organizações atuem juntos, com meios de proteção em camadas, para combater à fraude”, diz o diretor de Produtos de Autenticação e Prevenção à Fraude da Serasa Experian, Caio Rocha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como os consumidores podem se proteger?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1)   Os seus dados são exclusivamente seus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2)   Jamais venda seus dados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3)   Jamais permita que um amigo ou familiar utilize seus documentos e conta bancária como se fosse você.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4)   Garanta que seu documento, celular e cartões estejam seguros e com senhas fortes para acesso aos aplicativos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5)   Cadastre suas chaves Pix apenas nos canais oficiais dos bancos, como aplicativo bancário, Internet Banking ou agências;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6)   Não forneça senhas ou códigos de acesso fora do site do banco ou do aplicativo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7)   Monitore o seu CPF com frequência para garantir que não foi vítima de qualquer fraude do Pix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como as empresas podem evitar esse tipo de fraude?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O combate a esse tipo de crime deve ser feito também pelas empresas, que sofrem com os prejuízos causados pelos golpistas. “Em virtude da urgência do tema, criamos uma solução analítica pioneira no mercado que atua em diversas etapas da jornada do cliente, como na abertura de uma conta, gestão de carteiras ou transação. É possível utilizar essa tecnologia para se proteger e identificar o laranja, evitando prejuízos financeiros, reputacionais e possivelmente regulatórios relacionados a esse tipo de golpe sem perder o foco na experiência e segurança do cliente final”, explica o executivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1) Tenha uma estratégia de autenticação contínua para identificar perfis de risco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2) Valide os riscos durante a criação de contas online.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3) Faça gestão na identificação e monitoramento de bases de clientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4) Faça gestão transacional, isto é, a detecção de possíveis laranjas em transações e operações digitais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5) Verifique cadastros. Contar com uma base de dados do cliente é essencial para reforçar a segurança de operações online.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6) Consulte o perfil do seu cliente. Conhecer o cliente é, sem dúvida, uma das maneiras mais eficientes de se evitar fraudes online. Quando a empresa é capaz de avaliar o histórico do consumidor no mercado, status do seu CPF ou CNPJ, os seus hábitos e a existência de pendências em seu nome, por exemplo. Fica muito mais fácil e seguro avaliar os riscos de uma operação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Metodologia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo é resultado do cruzamento de dois conjuntos de informações das bases de dados da Serasa Experian: 1) consultas de CPFs efetuadas mensalmente na Serasa Experian; 2) estimativa do risco de fraude, obtida por meio de modelos probabilísticos desenvolvidos pela Serasa Experian. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seguro-residencial-cresce-25-em-quatro-anos-236878"&gt;Seguro residencial cresce 25% em quatro anos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-1-6-milhao-de-brasileiros-podem-ser-consumidores-laranjas-revela-estudo-inedito-da-serasa-experian-236855</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title></title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-236853</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-236853</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Seguro residencial cresce 25% em quatro anos Região Sul do país é a que mais contrata</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seguro-residencial-cresce-25-em-quatro-anos-236878</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3092-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Seguro residencial cresce 25% em quatro anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Região Sul do país é a que mais contrata&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0353_20230425203554_FYXO2.jpg" longdesc="78255;33484"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Tomaz Silva - Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa da Federação Nacional de Seguros Gerais (FenSeg) revela o crescimento de 25% na contratação do seguro residencial no Brasil, no período de 2017 a 2021. “Foi realmente um crescimento bastante relevante na penetração do seguro residencial”, disse nessa terça-feira (25) o presidente da Comissão de Riscos Patrimoniais Massificados da FenSeg, Jarbas Medeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente saiu de 13,6% na época, em 2017 - primeiro ano da série histórica - e, hoje, 17% de todas as residências do Brasil têm seguro residencial. A gente está falando, em números absolutos, de 12,7 milhões de residências em todo o país”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No período de quatro anos, o aumento foi de 2,8 milhões de residências protegidas pelo seguro residencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora os números referentes a 2022 ainda não estejam fechados, porque dependem de informações das 61 companhias que comercializam esse tipo de seguro no Brasil, Jarbas Medeiros estimou que a perspectiva é continuar crescendo. “Porque é um mercado que tem muita oportunidade. Você tem 83% ainda das residências do Brasil que não têm seguro residencial. É um potencial gigantesco. Certamente, nós vamos crescer mais”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em termos de receita, o mercado de seguro residencial atingiu R$ 4,48 bilhões em 2022, uma expansão de 16% em comparação ao ano anterior. Em 2017, o total registrado em receita foi R$ 2,65 bilhões, contra R$ 3,86 bilhões, em 2021, aumento de 45% em quatro anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento da FenSeg cruzou dados das 61 seguradoras que comercializam o seguro residencial no país com números do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) e da Superintendência de Seguros Privados (Susep).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Regiões&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em termos regionais, a pesquisa identificou que a maior penetração, em 2021, ocorreu no Sul do país, com 29,7% de residências com proteção, seguindo-se Sudeste (22,3%), Centro-Oeste (12,9%), Nordeste (7%) e Norte (4,6%). Entre os estados, a liderança é exercida pelo Rio Grande do Sul, com 38,6%, à frente de São Paulo (29%), Santa Catarina (27,1%), Paraná (22,7%) e Distrito Federal (21,8%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No Nordeste e Norte, [o seguro residencial] está mais subpenetrado, e o Nordeste tem quase 20 milhões de domicílios. Tem muita coisa para fazer ali ainda”, disse Medeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jarbas Medeiros disse que a pandemia do novo coronavírus (covid-19) teve participação importante no aumento do seguro residencial no Brasil, porque, à medida que as pessoas ficaram mais em casa, dedicando mais tempo ao trabalho e estudo, começaram a dar mais atenção ao local onde moram. “Houve uma ressignificação do conceito da casa. De fato, as pessoas usando muito mais, a residência está mais sujeita a danos, a todo tipo de situação”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Coberturas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a FenSeg, a cobertura básica e obrigatória no seguro residencial é incêndio, incluindo explosão. São mais comercializadas também, dentro do seguro residencial, danos elétricos, vendaval (incluindo furacão, ciclones), roubo (assalto à mão armada, arrombamento) e responsabilidade civil contra terceiros, como infiltração e vazamento que atinge o apartamento de vizinhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor da apólice depende de quanto e do quê se contrata. Na média Brasil, o seguro de uma casa gira em torno de R$ 600 por ano; de um apartamento, o preço médio alcança cerca de R$ 400 por ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente 10% das apólices contratadas atualmente incluem a cobertura de desmoronamento, enquanto a de alagamento representa menos de 1% do total. Medeiros destacou que não são todas as companhias que comercializam esse tipo de cobertura, porque têm risco grande, bem como a procura ainda é baixa por parte das pessoas, por falta de conhecimento da população e, até, por uma questão cultural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra conclusão do levantamento é que os serviços emergenciais, ou plano de assistência 24 horas, presentes em todos os contratos desse seguro, são cada vez mais acionados pelos clientes. Entre eles, estão chaveiro, encanador, eletricista, vidraceiro, desentupimento, conserto de aparelhos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-1-6-milhao-de-brasileiros-podem-ser-consumidores-laranjas-revela-estudo-inedito-da-serasa-experian-236855"&gt;Mais de 1,6 milhão de brasileiros podem ser consumidores laranjas, revela estudo inédito da Serasa Experian&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seguro-residencial-cresce-25-em-quatro-anos-236878</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pesquisa revela aumento de extremos de temperatura na costa Regiões mais impactadas são o litoral do Sudeste e o do Sul</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-revela-aumento-de-extremos-de-temperatura-na-costa-236864</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Clima/3092-32" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Clima&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pesquisa revela aumento de extremos de temperatura na costa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Regiões mais impactadas são o litoral do Sudeste e o do Sul&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0640_x_0427_20230425141619_S30HG.jpg" longdesc="78226;47064"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flávia Albuquerque - Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Um estudo inédito feito pela Universidade Federal de São Paulo (Unifesp) mostrou que toda a costa brasileira já está sofrendo algum impacto das mudanças climáticas em relação à temperatura do ar. As regiões mais impactadas são o litoral do Sudeste e o do Sul. Apesar de as regiões Norte e Nordeste registrarem extremos de temperatura ao longo de todo o ano, eles não estão aumentando em frequência ou intensidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa foi feita com o apoio da Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado de São Paulo (Fapesp). O estudo avaliou uma série histórica com dados de temperatura do ar observados a cada hora do dia ao longo dos últimos 40 anos, em cinco regiões costeiras do país para analisar as ondas de calor ao longo da costa brasileira pela variação na intensidade e frequência de eventos extremos de temperatura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os resultados demonstraram que está se tornando mais frequente encontrar temperaturas cada vez mais altas na costa sudeste e sul brasileira. As regiões pesquisadas foram São Luís, Natal, São Mateus (ES), Iguape (SP) e Rio Grande (RS). O estudo permitiu observar como a frequência e a intensidade dos valores de temperaturas máxima e mínima, as alterações da amplitude térmica ao longo do dia e as mudanças abruptas de temperatura entre dias consecutivos variam em cada região e época do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Um dos exemplos práticos das mudanças climáticas é o aumento na intensidade e na frequência de eventos extremos de temperaturas quentes e frias. Uma ocorrência de temperatura extrema ocorre quando uma dada temperatura máxima ou mínima excede um 'limite' esperado e característico da região. Uma onda de calor ou de frio corresponde a um evento extremo e é caracterizada por um período de alguns dias com temperaturas máximas superiores ou mínimas inferiores ao limite esperado para a época do ano", explicou um dos pesquisadores, William Conti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados mostram que o litoral do Espírito Santo é a região com maior impacto, com aumento da frequência das ondas de calor e de frio. Nos últimos 40 anos, a ocorrência de eventos extremos de temperatura quase dobrou no litoral de São Paulo (84%), dobrou no do Rio Grande do Sul (100%) e quase triplicou no do Espírito Santo (188%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No litoral de São Paulo e no do Rio Grande do Sul, a frequência dos eventos extremos de calor tem aumentado. No Maranhão e no Rio Grande do Norte, não houve alterações nos padrões de temperaturas extremas durante o ano. Também chama a atenção a temperatura mais baixa, com frio extremo, cada vez mais frequente no litoral do Rio Grande do Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Estes dados mostram como as regiões Sudeste e Sul brasileira já se encontram com impactos da temperatura do ar e que irão afetar a biodiversidade e até a economia. Identificamos o litoral do ES como a região mais afetada dentre as que estudamos, pois, além das ondas de calor, foi a única região onde a frequência de ondas de frio é cada vez maior", destacou o autor da pesquisa, Fábio Sanches.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número de eventos por ano é variável dependendo de condições específicas como por El Niño e La Niña, mas, se for considerada uma média, no Espírito Santo, a taxa de aumento de eventos extremos é de 4,7% ao ano, enquanto em São Paulo é de 2,1% ao ano e no Rio Grande do Sul, de 2,5% ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de analisar os extremos de temperatura máxima e mínima, os pesquisadores avaliaram as possíveis variações da amplitude térmica ao longo de um mesmo dia e se existiam mudanças bruscas de temperatura, a partir da comparação da máxima ou mínima entre dias consecutivos. A conclusão foi a de que toda a costa brasileira apresenta alterações climáticas. A região do Rio Grande do Norte foi a única que não apresentou variações na amplitude térmica diária, mas no Maranhão é cada vez mais frequente encontrar dias de maior amplitude térmica. No Sudeste e Sul (ES, SP e RS), o aumento da frequência de dias de maior amplitude térmica é cada vez mais frequente, com dias cada vez mais variáveis na temperatura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao avaliar as mudanças abruptas de temperatura entre dias consecutivos, o padrão da costa brasileira se inverteu, com Maranhão e Rio Grande do Norte apresentando mais impactos do que o Sudeste e Sul. Nos dois estados do Nordeste, foi registrado aumento de mudanças abruptas tanto das temperaturas máximas quanto mínimas em dias consecutivos, sendo que no Maranhão foi ainda observado que o número de dias seguidos em que as temperaturas máximas variam muito entre dias é cada vez mais frequente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Espírito Santo, que tinha apresentado muitos impactos referentes às ondas de calor, frio e a amplitude térmica diária, não mostrou nenhum impacto quando analisadas as variações entre dias consecutivos. Já para São Paulo e Rio Grande do Sul, existe um aumento da frequência de eventos onde a temperatura máxima entre dias consecutivos é muito variável.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-revela-aumento-de-extremos-de-temperatura-na-costa-236864</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Arrecadação federal atinge R$ 171,05 bilhões em março Houve queda de 0,42% em relação ao mesmo mês de 2022</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/arrecadacao-federal-atinge-r-171-05-bilhoes-em-marco-236879</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Receita%20Federal/3092-117" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Receita Federal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Arrecadação federal atinge R$ 171,05 bilhões em março&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Houve queda de 0,42% em relação ao mesmo mês de 2022&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0640_x_0371_20230425133207_D0DJG.jpg" longdesc="78223;138429"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A União arrecadou R$ 171,05 bilhões em impostos em março de 2023, de acordo com dados divulgados nessa terça-feira (25) pela Receita Federal. Na comparação com o mesmo mês do ano passado, houve redução real de 0,42%, ou seja, descontada a inflação, em valores corrigidos pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No acumulado do ano, a arrecadação alcançou R$ 581,79 bilhões, representando acréscimo acima da inflação de 0,72%. O valor é o maior da série para o trimestre desde 1995. Os dados sobre a arrecadação de março estão disponíveis no site da Receita Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto às receitas administradas pela Receita Federal, o valor arrecadado em março ficou em R$ 165,91 bilhões, representando decréscimo real de 0,07%, enquanto no período acumulado de janeiro e março, a arrecadação alcançou R$ 553,88 bilhões, alta real de 1,21%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A queda pode ser explicada, principalmente, pela redução de recolhimentos do Imposto de Renda Pessoa Jurídica (IRPJ) e da Contribuição Social Sobre o Lucro Líquido (CSLL), que incide sobre o lucro das empresas. Segundo a Receita, ambos são importantes indicadores da atividade econômica, sobretudo, do setor produtivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As desonerações concedidas no Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) e Programa de Integração Social/Contribuição para Financiamento da Seguridade Social (PIS/Cofins) também influenciaram no resultado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucro das empresas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A arrecadação do IRPJ e da CSLL somou R$ 33,64 bilhões em março, com redução real de 5,87% sobre o mesmo mês de 2022. O resultado é explicado pelo decréscimo real de 23,79% na arrecadação da estimativa mensal de empresas. Na apuração por estimativa mensal, o lucro real é apurado anualmente, sendo que a empresa está obrigada a recolher mensalmente o imposto, calculado sobre uma base estimada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No acumulado do ano, o IRPJ e a CSLL somaram R$ 152,70 bilhões, com queda real de 0,76%. Esse desempenho é explicado pelo crescimento real de 7,62% da estimativa mensal, de 15,81% do balanço trimestral e de 6,35% do lucro presumido, conjugado com o decréscimo real de 35,16% na declaração de ajuste do IRPJ e da CSLL, relativa a fatos geradores ocorridos em 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Além disso, houve recolhimentos atípicos da ordem de R$ 5 bilhões, especialmente por empresas ligadas à exploração de commodities, no primeiro trimestre deste ano, e de R$ 15 bilhões, no primeiro trimestre de 2022”, informou a Receita Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no mês de março não houve recolhimento de receitas extraordinárias. Por outro lado, houve desonerações tributárias. Apenas em março, a redução de alíquotas do PIS/Cofins sobre combustíveis resultou em uma desoneração de R$ 3,75 bilhões. No ano, chega a R$ 11,25 bilhões. Já a redução de alíquotas de Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) custou R$ 1,9 bilhão à Receita no mês passado e R$ 5,70 bilhões no acumulado de janeiro e março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sem considerar os fatores não recorrentes acima, haveria um crescimento real de 6,26% na arrecadação do período e de 5,24% na arrecadação do mês de março”, informou o órgão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outros destaques&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Outro destaque da arrecadação de março foi a receita previdenciária, que alcançou R$ 47,06 bilhões, com acréscimo real de 6,03%, em razão do aumento real de 11,62% da massa salarial. Além disso, houve crescimento de 41% das compensações tributárias com débitos de receita previdenciária em razão da Lei 13.670/18, que vedou a utilização de créditos tributários para a compensação de débitos de estimativas mensais do IRPJ e da CSLL.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No acumulado do ano, o resultado da receita previdenciária chega a R$ 142,13 bilhões, alta real de 6,99%. Esse item pode ser explicado pelo aumento real de 12,07% da massa salarial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PIS/Pasep e a Cofins apresentaram, no conjunto, uma arrecadação de R$ 32,64 bilhões, representando decréscimo real de 5,76%. Esse resultado se deve à redução da arrecadação relativa, especialmente, ao setor de combustíveis (tendo em vista as desonerações e alterações nas bases de cálculo dessas contribuições) e do acréscimo de 10% no montante das compensações tributárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As outras receitas administradas pela Receita Federal apresentaram arrecadação de R$ 3,67 bilhões, com acréscimo real de 37,60%. Esse resultado pode ser explicado pela arrecadação do programa de redução de litigiosidade, que somou, aproximadamente, RS 1,2 bilhão no mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Imposto de Renda Retido na Fonte (IRRF) - Rendimentos do Trabalho registrou arrecadação de R$ 16,71 bilhões em março, representando queda real de 0,55%. O resultado deve-se ao acréscimo real na arrecadação dos itens Rendimentos do Trabalho Assalariado (8,3%) e aos decréscimos reais em Aposentadoria do Regime Geral ou do Servidor Público (queda de 14,66%) e em Participação nos Lucros ou Resultados (queda de 26,51%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no acumulado de janeiro e março, o valor chega a R$ 52,27 bilhões, alta real de 8,17% no IRRF – Rendimentos do Trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro destaque no acumulado do ano é no IRRF - Rendimentos de Capital, que soma R$ 24,58 bilhões de janeiro a março, alta de 43,06%. Os resultados podem ser explicados pela alta da taxa Selic (juros básicos da economia), que influenciou o recolhimento dos rendimentos dos fundos e títulos de renda fixa. Apenas em março, o acréscimo foi de 39,06% nesse item, chegando a R$ 6,79 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Indicadores macroeconômicos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;É costume da Receita Federal apresentar, também, os principais indicadores macroeconômicos que ajudam a explicar o desempenho da arrecadação, tanto no mês quanto no acumulado do ano. Entretanto, alguns dados não estão disponíveis devido à mudança de metodologia do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) na apuração e divulgação dos resultados da venda de bens e serviços e da produção industrial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A informação já disponível é da massa salarial, que mantém crescimento de 17,87% no mês de fevereiro (fator gerador da arrecadação de março) em relação ao mesmo mês de 2022, e de 18,47% em 12 meses. Já o valor em dólar das importações teve queda de 0,10% em relação a fevereiro do ano passado e queda de 1,36% em 12 meses.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/arrecadacao-federal-atinge-r-171-05-bilhoes-em-marco-236879</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Para Campos Neto, inflação não é única responsável por alta de juros Afirmação foi feita após críticas do senador Cid Gomes</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/para-campos-neto-inflacao-nao-e-unica-responsavel-por-alta-de-juros-236880</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Infla%C3%A7%C3%A3o/3092-36" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Inflação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Para Campos Neto, inflação não é única responsável por alta de juros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Afirmação foi feita após críticas do senador Cid Gomes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0353_20230425192043_3JH2A.jpg" longdesc="78236;22188"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Lula Marques / Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por Pedro Peduzzi - Repórter da Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em meio a questionamentos sobre a política de juros altos implementada pelo Banco Central (BC), o presidente da instituição, Roberto Campos Neto, disse que os elementos que corroboram para essa alta vão além da inflação. Segundo ele, a definição da taxa de juros é uma consequência de fatores que não estão limitados à inflação, e que entre eles está o fato de a dívida bruta do governo ser alta, acima da média internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É a dívida alta o que faz os juros serem altos”, disse o presidente do BC. Outras causas para os juros altos citadas pelo economista são a baixa taxa de recuperação de crédito pelos bancos, uma vez que a inadimplência, segundo ele, é alta; a baixa taxa de poupança; e a percepção de riscos. O presidente do BC participou, nesta terça-feira (25), de uma audiência pública na Comissão de Assuntos Econômicos do Senado e também afirmou que critérios técnicos prevalecem em relação a políticos nas decisões do BC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inflação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;“Nós olhamos a inflação corrente; as características dessa inflação corrente; o aspecto qualitativo da inflação; o que dá para extrair da inflação corrente em termos de expectativa futura; e a capacidade de o país crescer sem gerar inflação”, disse Campos Neto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No que se refere às expectativas de inflação, o sistema de metas tem, segundo ele, papel relevante por permitir, às pessoas, reajustarem preços tendo como base essas expectativas. Por isso, acrescentou, “a gente tem que ter certeza de que as expectativas de inflação estão dentro da meta, ancoradas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Críticas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Uma das críticas mais enfáticas foi feita pelo senador Cid Gomes (PDT-CE), que chegou a usar um quadro-negro para apresentar uma comparação entre a inflação e as taxas de juros cobradas nos Estados Unidos e no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em 2022, a inflação nos EUA estava em 6,5% enquanto a taxa de juro estava em 4,5%. No Brasil a inflação estava em 5,8% enquanto a taxa de juros estava em 13,75%. Não há razoabilidade nessa diferença”, disse o senador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gomes acrescentou que metade da dívida do país está vinculada à taxa básica de juros, a Selic. “Se o Brasil tivesse adotado a mesma taxa de juros dos EUA, teria economizado R$ 510 bilhões. Este é um dinheiro que infelizmente cai na conta de quem já tem. No caso, o tal rentista. Isso é fazer papel de Robin Hood ao inverso, retirando dinheiro dos pobres para concentrá-lo nas mãos dos ricos”, argumentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fim de mostrar o que representa esse montante que, segundo ele, poderia ser economizado, Gomes lembrou que o programa Bolsa Família tem um orçamento de R$ 170 bilhões. “Daria para triplicar o valor atual. Daria para fazer 3,6 milhões de habitações populares por ano, o que, em dois anos, resolveria o problema de déficit habitacional do país”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Daria também para se fazer 134 mil escolas por ano. Isso universalizaria, em 3 anos, a infraestrutura necessária para todas as matrículas em tempo integral. Para se ter uma ideia, se aumentar em 10% o salário-mínimo, o impacto para o governo seria da ordem de R$ 28 bilhões. Numa conta simples, o valor total daria para elevar o salário-mínimo em 180%, chegando a R$ 4 mil”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O senador Omar Aziz (PSD-AM) afirmou que, infelizmente, quem paga pela grande quantidade de dinheiro público gasto com juros “é o pobre”. Ele então e perguntou, ao presidente do BC, se ele concorda com essa afirmação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campos Neto disse concordar para, na sequência, emendar: “os juros altos fazem com que o custo seja para toda a economia, inclusive para o pobre. Recai sobre emprego também”, completou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/para-campos-neto-inflacao-nao-e-unica-responsavel-por-alta-de-juros-236880</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lula conversará com Macron sobre acordo entre Rússia e Ucrânia Brasileiro criticou novamente invasão do território ucraniano</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-conversara-com-macron-sobre-acordo-entre-russia-e-ucrania-236857</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3092-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula conversará com Macron sobre acordo entre Rússia e Ucrânia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Brasileiro criticou novamente invasão do território ucraniano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0353_20230425191548_NPI0Q.jpg" longdesc="78235;28264"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Ricardo Stuckert/PR&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Por Andreia Verdélio –  Agência Brasil  - Brasília&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva deve marcar, até semana que vem, um encontro com o presidente da França, Emmanuel Macron, para conversar sobre uma solução para o conflito entre Rússia e Ucrânia. O presidente está em viagem oficial à Espanha e participou de um fórum empresarial, nesta terça-feira (25), em Madri. "Pretendo, possivelmente, esta semana [ou] semana que vem marcar um encontro com o Macron", afirmou, referindo-se às negociações de paz. Em discurso no evento, ele criticou novamente a invasão do território ucraniano pelo russo e afirmou que essa é uma “guerra insana”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Brasil está empenhado na tentativa de arrumar parceiros para que possamos trazer a paz, para que a Ucrânia possa ficar com seu território, para que os russos fiquem com a Rússia, para que o mundo não sofra a falta de alimentos, para que o mundo não sofra a falta de fertilizantes e para que o mundo volte a prosperar para gerar os empregos que a humanidade precisa”, disse, reforçando a preocupação com as crises alimentar e energética provocadas pela guerra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A intenção de Lula pode indicar, portanto, uma visita à França em breve. Ainda não há, porém, confirmação dessa viagem. Segundo o presidente, ele já tratou pessoalmente sobre o tema com o chanceler da Alemanha, Olaf Scholz, e com os presidentes dos Estados Unidos, Joe Biden, e da China, Xi Jinping, além de já ter conversado por telefone com o próprio Macron. A tentativa, disse Lula, é de “construir um movimento que traga a paz de volta na nossa querida Europa, para que a gente não fique sonhando toda noite com a possibilidade de uma 3ª Guerra Mundial ou até do uso de bomba nuclear”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que pode evitar isso é sensatez de a gente tentar encontrar um denominador comum para chegar à paz”, acrescentou. Amanhã (26), Lula também conversará sobre o assunto com o presidente espanhol, Pedro Sánchez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Uma guerra que jamais poderia ter acontecido porque não pode se aceitar que um país invada a integridade territorial de outro país. Mas uma guerra que também não tem ninguém falando em paz. E, às vezes, eu fico perguntando até quando essa guerra vai durar? Porque se ninguém quiser construir a paz, se os dois lados, o que invadiu está reticente e o invadido também tem sua razão de estar reticente, eu fico me perguntando quem é que vai tentar resolver essa situação”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atração de investimentos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Aos empresários, Lula também disse que quer atrair investimentos em novos negócios no Brasil, em especial em energias renováveis, como hidrogênio verde, usinas eólicas, de biomassa e energia solar. Para isso, ele afirmou que o Brasil voltou a oferecer credibilidade e estabilidade política, econômica e social, além de previsibilidade jurídica com o fortalecimento de marcos regulatórios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele citou ainda o programa de projetos em infraestrutura que será lançado pelo governo federal no próximo mês. “Pedi para que cada governador apresentasse os três projetos mais importantes para o seu estado e, com esses projetos, vamos sair internamente e vamos sair ao mundo oferecendo a oportunidade investimento”, disse. “O aperfeiçoamento da infraestrutura logística é um desafio que o Brasil deve enfrentar para consolidar seu desenvolvimento. Vamos superar os gargalos que minam a competitividade brasileira”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O apoio à inovação e à indústria do conhecimento também foi destacado por Lula em seu discurso. Entretanto, para ele, a competitividade que o Brasil quer “não pode resultar na redução da renda dos trabalhadores, na diminuição do emprego formal, na restrição da liberdade dos trabalhadores ou desmonte das políticas públicas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Queremos reproduzir nos setores secundário e terciário da economia a exitosa experiência que fez do Brasil uma potência agropecuária, produtora de alimentos e agroenergia, agregando as condições naturais do país à eficiência do trabalho, da ciência e da tecnologia e de políticas públicas eficazes”, disse. “Todas as medidas domésticas são complementadas com ações de fortalecimento do comércio exterior, com ampliação mercados e iniciativas nos organismos multilaterais, a fim de deter a marcha insensata do protecionismo no mundo”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente criticou, novamente, o patamar da taxa Selic, os juros básicos da economia, por encarecer o crédito e dificultar os investimentos no país. A Selic está no maior nível desde janeiro de 2017, quando também estava em 13,75% ao ano. No mês passado, pela quinta vez seguida, o Banco Central não mexeu na taxa, que permanece nesse nível desde agosto do ano passado. “Espero que a Espanha coloque dinheiro para emprestar mais barato, para podermos ter empresários que vêm aqui buscar dinheiro emprestado”, disse Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Espanha é o segundo país que mais investe no Brasil, atrás dos Estados Unidos. Durante seu discurso, Lula citou casos de sucesso de empresas espanholas no Brasil, como a Telefônica e o Banco Santander.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse sucesso não é só medido pelo resultado financeiro da companhia ou pelos lucros aos seus acionistas, é medido, sobretudo, pelo impacto positivo que trazem à sociedade na qual estão inseridas, por meio da geração de emprego e distribuição de renda”, disse o presidente. “A estabilidade política e o crescimento da economia brasileira voltarão a fazer excelentes retornos as empresas espanholas”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje, a presidência da União Europeia (UE) está com a Suécia e, a partir de julho, será da Espanha. Nesse sentido, Lula destacou que ambos os países estão engajados na conclusão do acordo Mercosul-UE, cuja finalização se arrasta há anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um acordo importante para todos e queremos que seja equilibrado e que contribua para a reindustrialização do Brasil”, disse o presidente. Há uma expectativa de que o acordo possa ser concluído ainda em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprovado em 2019, após 20 anos de negociações, o acordo Mercosul-UE precisa ser ratificado pelos parlamentos de todos os países dos dois blocos para entrar em vigor. Uma tramitação que envolve 31 países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trabalhadores de aplicativos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Mais cedo, o presidente Lula e o ministro do Trabalho, Luiz Marinho, se reuniram, em Madri, com lideranças sindicais espanholas do Sindicato Unión General de Trabajadoras y Trabajadores de España (UGT) e da Comisiones Obreras (CCOO).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Planalto, Lula e as centrais conversaram sobre a reforma trabalhista na Espanha, “que recuperou direitos e lidou com a questão da melhora de condições de vida dos trabalhadores de aplicativos”. “Uma das conquistas dos trabalhadores espanhóis foi a obrigação de que as empresas abram os dados e parâmetros dos algoritmos das empresas”, explicou a Presidência, em comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal deve apresentar uma proposta de regulamentação do trabalho por aplicativo até o fim deste semestre. O Ministério do Trabalho tem ouvido representantes dos próprios trabalhadores e das plataformas de serviços, especialistas e estudado a legislação de outros países para chegar a um consenso sobre uma proposta que assegure direitos à categoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Lula está em viagem oficial a Europa desde sexta-feira (21) e desde então cumpriu agenda em Portugal. Nesta terça-feira, ele foi homenageado em uma sessão solene da Assembleia da República Portuguesa. Na sequência, a comitiva brasileira embarcou para Madri, capital da Espanha, onde permanece até amanhã (26).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 26 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-conversara-com-macron-sobre-acordo-entre-russia-e-ucrania-236857</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>