<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 23 Sep 2023 12:16:37 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sistema-do-governo-federal-bloqueia-petropolis-e-municipio-fica-sem-repasses-federais-249955</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3242-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sistema do governo federal bloqueia Petrópolis e município fica sem repasses federais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bloqueio acontece desde o último dia 11&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0450_20230922204024_X1PZF.jpg" longdesc="87429;74048"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Petrópolis é uma das 29 cidades em todo país que está bloqueada para receber transferência de verbas federais. A informação consta em lista do Sistema de Informações de Administração Financeira (Siafi), do Governo Federal. Petrópolis integra essa listagem desde o dia 11 de setembro. Com isso, o município fica sem acesso a recursos, por exemplo, do Fundo de Participação dos Municípios (FPM). Também estão na lista municípios como Niterói (RS), Cuiabá e Porto Alegre (RS). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a listagem disponibilizada na página do Siafi na internet, o bloqueio de Petrópolis foi realizado pela Secretaria da Receita Federal (SRF). "Os entes relacionados nesta consulta devem encaminhar-se ao órgão responsável da sua região para regularização e desbloqueio", informa o Siafi. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Este ano, a cidade recebeu R$ 128,75 milhões em repasses de federais. Desses, R$ 61,7 milhões foram via FPM, R$ 20,9 milhões por royalties e R$ 25,6 milhões via Fundeb (Fundo de Manutenção e Desenvolvimento Básica). No ano passado, a arrecadação do município foi de R$ 164,21 milhões, sendo R$ 91,6 milhões só de FPM. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Fundo de Participação dos Municípios é composto pela arrecadação de tributos como Imposto de Renda (IR) e Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI). Os repasses do FPM são feitos três vezes ao mês. Para setembro, as transferências foram marcadas para os dias oito, 20 e 29, de acordo com calendário elaborado pela Secretaria do Tesouro Nacional. Petrópolis já estava bloqueada na data do segundo repasse do mês e precisa regularizar as pendências antes da próxima sexta-feira para não ficar sem transferências. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Diário questionou a prefeitura sobre o motivo de ter sido bloqueado pelo Siafi e quais medidas o município está tomando para sair do bloqueio, mas não recebemos resposta até o fechamento desta edição. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a Confederação Nacional dos Municípios (CNM), os principais motivos que levam um município ao bloqueio no Siafi são: falta de pagamento da contribuição ao Pasep (Programa de Formação do Patrimônio do Servidor Público), dívidas com o INSS (Instituto Nacional do Seguro Social), débitos inscritos na dívida ativa pela Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional (PGFN) ou então falta de prestação de contas no Sistema de Informações sobre Orçamento Público em Saúde (Siops). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Veja as outras cidades também bloqueadas no Siafi até esta sexta-feira (22) &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Caatiba (BA), Acopiara (CE), Carmo do Rio Verde, Guarani de Goiás (GO), Anapurus, Igarapé Grande, Raposa, São João dos Patos, Satubinha (MA), Brasília de Minas, Montes Claros, Nepomuceno, Nova Lima, Tombos (MG), Cuiabá (MT), Niterói (RJ), Capão da Canoa, Carlos Barbosa, Ivorá, Joia, Pedro Osório, Porto Alegre, Sapucaia do Sul (RS), Brunópolis, Campos Novos (SC), Carmópolis (SE), Gioanorte e Novo Alegre (TO).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-no-piso-da-saude-para-este-ano-pode-chegar-a-r-21-bilhoes-249976"&gt;Buraco no piso da saúde para este ano pode chegar a R$ 21 bilhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-indica-bloqueio-de-r-600-mi-do-orcamento-de-2023-249953"&gt;Governo indica bloqueio de R$ 600 mi do Orçamento de 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-quer-padronizar-regras-para-atividades-economicas-sustentaveis-249966"&gt;Governo quer padronizar regras para atividades econômicas sustentáveis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sistema-do-governo-federal-bloqueia-petropolis-e-municipio-fica-sem-repasses-federais-249955</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-quase-dois-mil-novos-processos-trabalhistas-em-seis-meses-249959</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3242-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis tem quase dois mil novos processos trabalhistas em seis meses&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cerca de 11 mil ações ainda estão pendentes no município &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0620_x_0430_20230922204026_IENMI.jpg" longdesc="87430;54118"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário*&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Petrópolis contabiliza 1.897 novos processos trabalhistas, abertos entre janeiro e junho de 2023, de acordo com a Base Nacional de Dados do Poder Judiciário – DataJud. No último balanço feito pelo Diário, que continha os dados de janeiro a maio, eram 1.659. Ou seja, em um único mês, 238 trabalhadores a mais recorreram à Justiça para resolver alguma pendência com o empregador. Enquanto que, na comparação do primeiro semestre deste ano com o do ano passado, percebe-se que não houveram grandes mudanças, com o volume se mantendo em alto patamar de lá para cá. Isso porque, em 2022, foram 1.890 ações abertas no Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região (TRT1), por meio de uma das duas Varas presentes no município, durante o mesmo período de tempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O portal ainda aponta que, neste ano, foram exatos dois mil processos julgados em Petrópolis. Entre janeiro e junho do ano passado, foram 1.876 – uma elevação de 6,6%. Apesar deste aumento, no entanto, os dados do Poder Judiciário mostram que há, ainda, 11.617 casos trabalhistas pendentes no município (isto até junho, último período em que os dados foram atualizados). Em abril, chegou a ser 11.841. Enquanto que, em novembro do ano passado, estava em 11.515. Ainda, neste meio tempo, o número de audiências conciliatórias caiu. Nos primeiros seis meses de 2022, foram realizadas 498 audiências deste tipo na cidade. Já nos primeiros seis meses deste ano, foram apenas 242. Com isso, o Índice de Conciliação da Justiça do Trabalho na região está em 35,84%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por conta de cenários como este, a Justiça do Trabalho promoveu então um mutirão, nesta semana, em todo o país, para encerrar processos trabalhistas que estavam em fase de execução – ou seja, aqueles em que é necessário apenas o pagamento do valor firmado pelo juiz para o encerramento do caso. A iniciativa fez parte da 13ª Semana Nacional da Execução Trabalhista, promovida pelo Conselho Superior da Justiça do Trabalho, em parceria com os tribunais regionais.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Conforme explicou o ministro do Tribunal Superior do Trabalho (TST), Cláudio Brandão, à TV Brasil, para chegar à conclusão das ações, foram realizadas audiências de conciliação para liberação dos valores a serem pagos. “O Poder Judiciário lida com vidas humanas, com realidades, com experiência de vida. A nossa finalidade é agilizar os processos de execução, solucionar o maior número e, com isso, contribuir para que não se perca a humanidade do processo. Em cada um destes casos, há pessoas que lutam por seus direitos. E, como a execução é uma fase mais complexa, tem sempre um número maior de incidentes e resistência por parte de quem deve”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Principais motivações&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com relação aos motivos que levaram os trabalhadores da cidade a moverem algum tipo de processo trabalhista neste ano, o DataJud mostra que a maior parte foi por conta de verbas rescisórias (463), seguido de rescisão indireta (319) e aviso prévio (200). Multa de 40% do FGTS (177), ou qualquer outro assunto referente ao Fundo de Garantia, (149) também foram outras das motivações relatadas. Hora extra (131), indenização por dano moral (121) e jornada de trabalho (110) também se destacam.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O doutor em direito trabalhista, Renato Bignami, um dos diretores do Sindicato Nacional dos Auditores Fiscais do Trabalho (Sinait), afirmou ainda este ano que o setor trabalhista tem sofrido uma precarização sem precedentes. “Nos últimos 80 anos, os brasileiros nunca estiveram tão vulneráveis à exploração no trabalho quanto agora. Nas discussões da reforma trabalhista, falou-se muito que o Brasil estava desconectado do restante do mundo, e que era necessário modernizar as leis do trabalho. O que se fez, na verdade, foi precarizar a situação do trabalhador”, disse à Agência Senado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;*Com informações da Agência Brasil, TV Brasil e Agência Senado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/familia-de-musico-morto-no-rio-recebera-indenizacao-de-r-2-milhoes-249971"&gt;Família de músico morto no Rio receberá indenização de R$ 2 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/maioria-do-tse-mantem-decisao-que-declarou-bolsonaro-inelegivel-249973"&gt;Maioria do TSE mantém decisão que declarou Bolsonaro inelegível&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rosa-weber-vota-contra-entrega-de-dados-do-google-sobre-marielle-249974"&gt;Rosa Weber vota contra entrega de dados do Google sobre Marielle&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/violencias-contra-jornalistas-mpf-e-outras-9-instituicoes-firmam-parceria-para-acompanhar-denuncias-249910"&gt;Violências contra jornalistas: MPF e outras 9 instituições firmam parceria para acompanhar denúncias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-quase-dois-mil-novos-processos-trabalhistas-em-seis-meses-249959</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-importancia-do-estagio-na-formacao-academica-249960</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Est%C3%A1gios/3242-107" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estágios&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;A importância do estágio na formação acadêmica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prefeitura de Petrópolis abre mais de 200 vagas &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0303_x_0600_20230922204007_OHC7I.jpg" longdesc="87422;54391"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura de Petrópolis anunciou, na última segunda-feira (18), a abertura das inscrições para o processo seletivo que visa a contratação de estagiários de nível médio, médio técnico e superior para setores da Administração Direta e Indireta do município. Com 260 vagas disponíveis, distribuídas igualmente entre os níveis de ensino, Rafael Conde, Gerente Nacional de Aprendizagem e Estágio do ISBET (Instituto Brasileiro, Pró Educação, Trabalho e Desenvolvimento), diz que esta pode ser uma oportunidade não apenas para os estudantes que desejam ingressar no mercado de trabalho, mas também para o desenvolvimento acadêmico e profissional de cada um deles.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O período de inscrição estende-se até às 18h do dia 5 de outubro, com as provas online agendadas para o dia 8 do mesmo mês. As inscrições podem ser realizadas diretamente no site da Prefeitura (www.petropolis.rj.gov.br), e todos os detalhes sobre o processo estão presentes no edital, também acessível no site.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Rafael “O estágio desempenha um papel fundamental na formação acadêmica dos estudantes, pois representa uma experiência educativa supervisionada que oferece diversos benefícios”. Ele enfatiza que “o estágio não apenas proporciona vivência prática, mas também promove o desenvolvimento de habilidades técnicas e comportamentais, aprimorando as capacidades de trabalho em equipe e proporcionando uma compreensão mais profunda da cultura corporativa”, disse, destacando ainda que em muitos cursos superiores, o estágio é uma parte integrante do plano pedagógico, sendo necessário para a obtenção do diploma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os principais benefícios do estágio, o especialista ressalta a oportunidade de ingressar no mundo profissional, a aplicação prática do conhecimento adquirido na teoria, a aquisição de experiência e a exploração de diferentes áreas de atuação, a construção de uma rede de contatos profissionais e, não menos importante, a bolsa auxílio, que pode representar um significativo complemento de renda e auxiliar no custeio dos estudos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com relação às principais habilidades ou competências que um estudante pode adquirir durante um estágio, Conde explica que “é fundamental que o estagiário se destaque em proatividade, trabalho em equipe, comprometimento e capacidade de comunicação eficaz. Enquanto as habilidades técnicas podem ser desenvolvidas e aprimoradas ao longo do tempo com treinamento específico, as habilidades comportamentais são moldadas pela experiência de vida desde a infância, incluindo a educação formal e os momentos de lazer”, afirma. Além disso, manter pontualidade, confiabilidade e trabalhar bem em equipe, assumir responsabilidades adicionais sempre que possível, construir relacionamentos profissionais, estar aberto ao feedback e manter um equilíbrio saudável entre trabalho e vida pessoal são aspectos cruciais de acordo com o especialista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-importancia-do-estagio-na-formacao-academica-249960</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-divulga-seu-potencial-de-turismo-na-abav-expo-a-maior-do-setor-na-america-latina-249952</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3242-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis divulga seu potencial de turismo na ABAV Expo, a maior do setor na América Latina&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Compradores internacionais estarão na cidade em famtour antes do evento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230922191621_04RCD.jpg" longdesc="87419;146344"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Silla Cadengue &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis marca presença na edição de 50 anos da ABAV Expo, que retorna ao Rio de Janeiro com abertura oficial no Dia Mundial do Turismo nesta quarta-feira (27) no Riocentro. Antes, no entanto, compradores internacionais de 11 países estarão na cidade em um famtour entre domingo (24) e terça-feira para conhecer a cidade como um dos melhores destinos do país.  Estes players do setor de turismo vão conhecer o que Petrópolis tem mais especial.  A estadia desses agentes de turismo é organizada pela prefeitura em parceria com o Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau e apoio do SindTurismo e antecipa o que Petrópolis leva para a ABAV, o maior evento do mercado do Turismo brasileiro e um das principais do calendário latino-americano.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No famtour,  o grupo que é formado por agentes de viagens empresas de eventos corporativos, hotéis e companhias aéreas, entre outros players do setor de turismo, vai visitar locais como  o Centro Cultural Sesc Quitandinha, o Palácio de Cristal, a Catedral São Pedro de Alcântara, o Museu Imperial entre outros atrativos além de experiências gastronômicas em restaurantes e no polo cervejeiro. Essa ação tem apoio fundamental dos restaurantes, hotéis e atrativos que estão recebendo graciosamente o grupo.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Já na ABAV, o  Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau participa do evento também em cooperação com a Secretaria municipal de Turismo em estande da Secretaria de Estado de Turismo que destacará os principais municípios receptores de visitantes.  O objetivo é ampliar a marca de dois milhões de visitantes alcançada em 2019, antes da pandemia. A ABAV reúne os principais players do turismo do Brasil e do mundo e é a grande vitrine e  ponto de encontro para o lançamento de novidades e apresentação de tendências para o mercado profissional do turismo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A ABAV prima por ser um ambiente de negócios, relacionamento e capacitações, uma oportunidade ímpar da cidade se mostrar como um destino perfeito para o turista por todas as suas qualidades. E este ano ainda teremos a vinda de 50 compradores internacionais de alto potencial de negócios para se relacionarem com empresários do Turismo nacional”, destaca Samir el Ghaoui citando que onze deles, provenientes da Alemanha, Estados Unidos, Portugal, Itália, Argentina e Equador tem interesse direto em Petrópolis. “Nossa cidade tem potencial para atrair o turista internacional e vamos investir neste segmento”, completa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A feira receberá compradores países como Estados Unidos, México, Argentina, Paraguai, Chile, Uruguai, Peru, Colômbia, Bolívia, Espanha, Itália, Alemanha, Reino Unido, Holanda e Portugal. Um público diverso, de 36 mil visitantes, é esperado nos mais de 37 mil metros quadrados dos pavilhões 3 e 4 do Riocentro. Serão aproximadamente duas mil marcas expositoras e oferta de 50 capacitações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O estande da Secretaria estadual de Turismo (Setur-RJ) e Companhia de Turismo do Estado do Rio de Janeiro (TurisRio) tem dois mil metros quadrados e mais de 100 coexpositores. Entre eles,  participantes de Petrópolis que representam o que há de melhor nos artigos que levam a marca da cidade, desde à produção orgânica e sustentável até a cerveja artesanal, com destaque para a rota cervejeira e espaço para degustação.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É importante a cidade destacar seu calendário oficial de eventos e também propagar a qualidade dos serviços de hotelaria e gastronomia em Petrópolis, com 118 opções de hospedagem e mais de 350 bares e restaurantes. A cidade oferece uma ampla variedade de experiências turísticas, desde o turismo cultural e rural até o religioso, cervejeiro, de compras e muito mais, demonstrando sua versatilidade como destino turístico. É isso que vamos ressaltar no evento”, afirma Samir el Ghaoui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ABAV está em sua 50ª edição e é organizada e realizada pela ABAV Nacional. Foi apontada por 72% dos profissionais da indústria como o evento de maior relevância para participar. Associação Brasileira de Agências de Viagens (Abav) é reconhecida como uma das principais entidades de turismo do Brasil. Presente nos 26 estados brasileiros e no Distrito Federal, foi fundada em 1953, possui crescente força política e sua base é composta por mais de 2 mil empresas associadas, entre agências de viagens, operadoras e consolidadoras, que juntas respondem por cerca de 80% de toda a movimentação de vendas e distribuição de produtos e serviços turísticos no país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Magda Nassar, presidente da Associação Brasileira das Agências de Viagens (ABAV), destaca a importância da evolução contínua do evento: "A ABAV Expo se reinventa a cada ano para proporcionar experiências únicas e imersivas. Em 2023, estamos construindo um fluxo de visitação inteligente, que permitirá aos visitantes explorar o evento de maneira mais eficiente, promovendo o turismo tanto para expositores quanto para visitantes".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pensi-petropolis-promove-coleta-de-oleo-usado-em-evento-neste-domingo-249958"&gt;Pensi Petrópolis promove coleta de óleo usado em evento neste domingo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/correios-aprovam-reajuste-e-beneficios-para-empregados-em-2024-249975"&gt;Correios aprovam reajuste e benefícios para empregados em 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/derrubada-do-marco-temporal-foi-ato-de-justica-diz-marina-silva-249972"&gt;Derrubada do marco temporal foi ato de justiça, diz Marina Silva&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-divulga-seu-potencial-de-turismo-na-abav-expo-a-maior-do-setor-na-america-latina-249952</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-gourmet-comeca-a-tomar-forma-e-paladar-chefs-se-reunem-para-foto-oficial-249965</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Gastronomia/3242-39" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Gastronomia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis Gourmet começa a tomar forma (e paladar!): chefs se reúnem para foto oficial&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quinto maior do país, festival ocorre de 10 a 26 de novembro em bares, restaurantes, cafeterias e delicatessens da cidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0398_20230922204017_NDCBZ.jpg" longdesc="87426;71711"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os aromas tentadores da culinária petropolitana estão prestes a tomar conta dos paladares mais exigentes. Entre os mestres dos sabores de restaurantes e bares que participam do Petrópolis Gourmet 2023 e convidados, 40 chefs se reuniram nesta quarta-feira (20) na Pousada da Alcobaça para o primeiro compromisso do evento: a foto oficial do festival que, este ano, tem o tema "Cozinhando com Afeto: Receitas e Memórias de Família".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Este é um convite para explorar a riqueza das tradições culinárias que unem as pessoas à mesa, um tema que promete emocionar e encantar. E estes mestres da cozinha local estão prontos para nos levar a uma aventura gastronômica que vai além do simples ato de comer”, afirma o presidente do Petrópolis Convention, Samir el Ghaoui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os jardins da Pousada da Alcobaça para o encontro e a foto dos chefs foi uma escolha intencional: o estabelecimento, em funcionamento desde 1991, uma das mais tradicionais e longevas da cidade, é reconhecido pela sua gastronomia, com pratos confeccionados pela matriarca Laura Góes, uma referência na cozinha e como empreendedora e entusiasta do Turismo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante o encontro dos chefs na Pousada Alcobaça foram compartilhados detalhes emocionantes sobre a edição deste ano. Restaurantes, bares, cafeterias e delicatessens de toda a cidade se unirão para criar cardápios especiais que contam histórias, despertam emoções e celebram o afeto que está presente em cada prato. Este ano, o evento, vai destacar a habilidade dos chefs e promover a integração dos restaurantes e a interatividade com o público e colaboradores como as oficinas, o festival indo às ruas com degustações e a celebrada corrida dos garçons.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Este ano, o festival não terá a obrigatoriedade de um cardápio completo com entrada, prato principal e sobremesa, conforme destacou o diretor de Gastronomia do PC&amp;amp;VB, Múcio Mafacciolli. "Esta flexibilidade proporcionará mais liberdade e tornará o festival mais inclusivo, em harmonia com o próprio tema, que, devido à sua amplitude, oferecerá uma ampla gama de opções apresentadas pelos chefs", salientou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente do Petrópolis Convention, Samir el Ghaoui, destaca: "Este festival não será apenas uma celebração para o paladar, mas também uma viagem sensorial e emocional. Os visitantes serão convidados a saborear lembranças e compartilhar momentos especiais através da comida preparada com carinho".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-gourmet-comeca-a-tomar-forma-e-paladar-chefs-se-reunem-para-foto-oficial-249965</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-enfrentara-a-portuguesa-da-ilha-pelas-semifinais-da-copa-rio-249967</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3242-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serrano enfrentará a Portuguesa da Ilha pelas semifinais da Copa Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0640_x_0431_20230922204028_COYMK.jpg" longdesc="87431;66981"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Gladstone Lucas | Serrano FC &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Serrano conheceu na noite da última quinta-feira (21) o seu adversário na Copa Rio, trata-se da Portuguesa da Ilha, que derrotou o Duque de Caxias por 3 x 1. No placar agregado ficou 5 x 1 para o time da Ilha do Governador e os confrontos contra o Serrano serão nos dias 27/09 (quarta-feira) no Estádio Luso Brasileiro, às 14h45 e o jogo da volta no Atílio Marotti no dia 05/10 (quinta-feira), às 14h45.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Serrano por sua vez chega com moral elevada para a Copa Rio, pois venceu de maneira heróica e com classificação nos pênaltis no Clássico Imperial. Para o primeiro jogo, os Leões da Serra vão ter dois desfalques, o goleiro e capitão Luiz Henrique e o técnico Jordi Blanco. Pela Copa Rio o Serrano já jogou seis jogos, com cinco vitórias e uma derrota.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por sua vez, a Portuguesa da Ilha, que foi campeã em 2022, tenta levantar a taça novamente, principalmente porque parou nas quartas de final do brasileiro Série D e ficou sem o acesso. Na atual campanha a Portuguesa já entrou em campo quatro vezes e está invicta na competição, com três vitórias e um empate. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Copa Rio dá vaga em competições nacionais em 2024. O campeão pode escolher entre disputar a Série D do Campeonato Brasileiro ou a Copa do Brasil - o vice fica com a vaga que sobrar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sabado-sera-agitado-com-diversos-jogos-249968"&gt;Sábado será agitado com diversos jogos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ec-vera-cruz-mage-voleibol-e-ec-cascatinha-tr-sao-os-primeiros-semifinalistas-do-campeonato-municipal-de-volei-masculino-249954"&gt;EC Vera Cruz/Magé Voleibol e EC Cascatinha/TR são os primeiros semifinalistas do Campeonato Municipal de Vôlei Masculino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/corinthians-mostra-eficiencia-para-derrotar-botafogo-em-itaquera-249970"&gt;Corinthians mostra eficiência para derrotar Botafogo em Itaquera&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-enfrentara-a-portuguesa-da-ilha-pelas-semifinais-da-copa-rio-249967</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-garantem-na-ldo-programa-de-prevencao-no-valor-de-r-29-milhoes-249956</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3242-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadores garantem na LDO programa de prevenção no valor de R$ 29 milhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0450_20230922204019_JEHDB.jpg" longdesc="87427;63534"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os vereadores conseguiram esta semana, ao derrubar o veto do Executivo Municipal a emendas para a Lei de Diretrizes Orçamentárias (LDO), fazer com que constem no programa de trabalho para elaboração da Lei Orçamentária Municipal (LOM). Entre as 16 emendas, a mais importante é que define, no mínimo, 2% da receita corrente líquida do Município, cerca de 29 milhões, para ser aplicado em obras de contenção de encostas, estabilização de terrenos e dragagem de rios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A iniciativa partiu do vereador Hingo Hammes (União) para contemplar o que está determinado no Artigo 105-A da Lei Orgânica do Município (LOM), que foi de sua autoria. Na explicação do veto, o prefeito Rubens Bomtempo ressaltou ser “louvável a iniciativa parlamentar, no entanto, a fixação de percentual sobre a receita corrente líquida nesse momento em que as receitas do município incidentes de ICMS apresentarão redução, poderão afetar drasticamente outros serviços essenciais”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No entanto, como explicou o vereador Fred Procópio (PL), as emendas apresentadas eram e são fundamentais para criar as rubricas na LDO, com objetivo de garantir que os recursos com a LOM possam ser apresentados e aplicados. O vereador ressaltou ainda que as emendas no orçamento serão apresentadas conforme o valor orçamentário definido pelo governo e que, nenhum vereador apresentou emendas fora da realidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um exemplo claro do que o vereador Fred afirmou, é a emenda apresentada pela vereadora Julia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular do PSOL, que garantiu a implantação da "Lavanderia Comunitária". Na sua emenda, como em outras que apresentou, a vereadora, não apenas definiu o recurso inicial, como apresentou o quadro com detalhamento, inclusive o código do programa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É importante destacar que, em outras legislaturas, inclusive em governos passados do prefeito, quando a Lei Orçamentária foi votada pelo Legislativo Municipal, muitas emendas foram vetadas pelo Executivo, argumentando que não havia programa previsto na LDO. Devido a esta argumentação legal, as emendas eram rejeitadas e é exatamente que os vereadores querem evitar ao apresentarem as emendas na Lei de Diretrizes Orçamentárias. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O líder do governo, vereador Gil Magno (DC) argumentou que a bancada governista, na votação formada por seis vereadores que votaram contra a derrubada do veto, seguiu os argumentos apresentados pelo prefeito. No entanto, ressaltou que, com a recuperação do orçamento, voltando o repasse do ICMS a regularização, a realidade orçamentária é outra e o prefeito Rubens Bomtempo, por meio do secretário de Governo, Marcus São Thiago vai conversar com os vereadores sobre as emendas impositivas em vigor e as que serão realizadas para o Orçamento de 2024. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Bancada governista derrotada na votação das emendas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A votação das emendas à Lei de Diretrizes Orçamentárias (LDO) esta semana, colocou em confronto bancada governista e a oposição que levou a melhor, derrubando o veto do prefeito Rubens Bomtempo às emendas por nove votos favoráveis contra seis contra. Para o líder do governo, vereador Gil Magno (DC) isso faz parte da disputa política, porém, ele ressaltou que o entendimento dos vereadores é sempre buscar o melhor para a cidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A derrubada do veto, pela falta de acordo com Governo Municipal, garantiu que a pauta da Câmara não ficasse trancada, por isso, na terça-feira, quando as emendas foram colocadas em votação pela primeira vez, o vereador Marcelo Lessa (SDD) pediu vistas. Nesse dia, com um discurso forte, o vereador pediu atenção do prefeito para as demandas dos vereadores, chamando atenção para as emendas impositivas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Precisamos de mais conversa com o secretário de governo. Peço senhor prefeito, que o secretário possa estar mais presente nesta casa para que tenha diálogo com todos os vereadores. Os vereadores estão cobrando mais conversa e diálogo com o Governo. Precisamos conversar sobre as emendas impositivas. Foi feito um pacto das emendas impositivas e tem que ser cumprido”, afirmou o vereador Lessa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Essa não foi a primeira que os vereadores cobraram o cumprimento das emendas impositivas e de outras, que segundo alguns parlamentares ainda não foram cumpridas pelo prefeito Rubens Bomtempo. Um dos mais críticas, tem sido o vereador Eduardo do Blog (Republicanos), que na sessão de terça-feira, chegou a falar em abertura de pedido de cassação do prefeito, caso as emendas não sejam realizadas, pois de acordo com ele, foram destinados recursos para necessidades urgentes da cidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-abre-prazo-para-recebimento-de-emendas-da-loa-2024-249963"&gt;Câmara abre prazo para recebimento de emendas da LOA 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-garantem-na-ldo-programa-de-prevencao-no-valor-de-r-29-milhoes-249956</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feirinha-de-itaipava-completa-30-anos-neste-sabado-249957</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3242-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Feirinha de Itaipava completa 30 anos neste sábado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lojas oferecem desconto de 30% aos clientes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230922204021_BT2LE.jpg" longdesc="87428;69141"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Feirinha de Itaipava celebra três décadas de sucesso neste sábado (23). No final dos anos 80, o estacionamento do Restaurante Galisco era ponto de partida para o que se transformaria em um dos principais polos de moda da cidade. Naquela época, sacoleiros de todas as regiões do Brasil viajavam até Petrópolis, principalmente em busca de cerâmica no terceiro distrito, que era um importante centro de venda desse material. Com isso, empreendedores visionários passaram a expor seus produtos no entorno do estabelecimento durante as madrugadas, dando início à história da Feirinha. Os visitantes chegavam de ônibus à noite, pernoitavam nas imediações do restaurante e, no dia seguinte, continuavam as compras na Rua Teresa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Tudo começou em 1988, quando eu tinha uma loja feminina chamada "Malhas 88". Nessa época, decidi ir para a área próxima ao restaurante para vender roupas, sobre o capô do meu carro. Lembro que o primeiro ônibus que chegou era de Ipatinga, e minha cunhada e eu vendemos todas as roupas naquele momento. Com o tempo, outros vendedores aderiram à ideia, e quando percebi, já havia mais de 300 expositores naquela área. Foi então que decidimos buscar um local próprio para iniciar nosso empreendimento”, conta Anna Benevides, que faz parte do grupo de fundadores da Feirinha.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 1991, os empreendedores compraram um terreno na Rodovia BR-040, onde permanecem até hoje. Mas foi no dia 23 de setembro de 1993, após a conclusão das obras que preparavam o local para receber os vendedores, que foi oficialmente aberta a Feirinha de Itaipava, às 3 horas da manhã.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O primeiro passo após a aquisição do local foi construir um restaurante e banheiros. Após isso, começamos as vendas em nossas barracas de ferro que eram montadas a cada feira durante as madrugadas. O início foi marcado por desafios e dificuldades, mas com resiliência, superamos os obstáculos e conseguimos chegar até aqui. Com o passar dos anos, tive a honra de me tornar o administrador da Feirinha e desde então, temos buscando mais melhorias ”, destaca o administrador da Feirinha de Itaipava, Sérgio G-tão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;A Feirinha de Itaipava hoje&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atualmente, a Feirinha de Itaipava é considerada um dos principais polos de moda do município. Com 390 stands, o espaço oferece uma variedade de produtos que vão desde vestuário feminino, masculino, infantil, moda íntima, calçados, acessórios e bolsas até itens para pets, artesanato e objetos de decoração.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O polo de moda fica aberto de quinta-feira a domingo, incluindo feriados. Em média, 40 mil pessoas visitam o local aos finais de semana, tendo o alcance duplicado na alta temporada e em períodos de feriado. A Feirinha gera cerca de 3 mil empregos diretos e 5 mil indiretos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Exposição comemorativa e desconto para clientes&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Como parte das ações comemorativas, a Feirinha realiza até o dia 15 de outubro a exposição “30 anos tecendo histórias”, no estacionamento do local. Também é possível explorar a trajetória do polo de moda no ambiente virtual (&lt;a class="example1" href="https://30anos.feirinhadeitaipava.com/"&gt;https://30anos.feirinhadeitaipava.com/&lt;/a&gt;). Além disso, os clientes podem aproveitar o desconto especial de aniversário: 30% em peças selecionadas pelos stands. A iniciativa segue até o último dia da exposição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feirinha-de-itaipava-completa-30-anos-neste-sabado-249957</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabado-sera-agitado-com-diversos-jogos-249968</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3242-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sábado será agitado com diversos jogos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0338_20230922204012_8P2OV.jpg" longdesc="87424;43678"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hoje será movimentado nos dias dos esportes, com algumas competições como o inicio do municipal de fut 7, mas também haverá jogos do Carioca b1 e do carioca de futsal e do campeonato municipal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Carioca B1 – Estádio Atílio Marotti&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;14h45 – Serrano x Friburguense&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Carioca de Futsal&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;14h – Palmeira x Hebraica – Sub 09&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;15min após sub 09 – Palmeira x Hebraica – Sub 11&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;115min após sub 11 – Palmeira x Hebraica – Sub 13&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Municipal de Futsal Sub 9 - Local: Ginásio Belmiro José Santanna - EC Corrêas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;16h - EC Corrêas x Serrano FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Municipal de Futsal Sub 11 - Local: Ginásio Belmiro José Santanna - EC Corrêas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;17h - EC Corrêas x Serrano FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Municipal de Futsal Sub 13 - Local: Ginásio Belmiro José Santanna - EC Corrêas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;18h - EC Corrêas x Serrano FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Municipal de Fut 7 – Sub 10 - Local: Estádio Osório Júnior - E.C Cascatinha &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;09h - Planeta Bola / EF Imperadores x EC Cascatinha / PIADF - Fut7 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;09h - Posse de Bola/3º Tempo x Planeta Bola / EF Imperadores - Sub 10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;10h - Posse de Bola / 3º Tempo x Palmeira FC &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;10h - Serra Sports x EC Cascatinha / PIADF  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;10h - Serra Sports x Boa Esperança FC/ECF &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;10h - Palmeira FC x Serra Sports - Fut 7 - Sub 10  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11h - EC Vera Cruz x GZ / Social Sports - Fut 7 - Sub 10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Municipal de Fut 7 - Sub 12 - Local: Estádio Osório Júnior - E.C Cascatinha &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11h - Planeta Bola / EF Imperadores  vs Palmeira FC &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11h - Posse de Bola/3º Tempo vs EC Cascatinha / PIADF - Fut7 - Sub 12  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11h - Planeta Bola / EF Imperadores vs EC Cascatinha / PIADF - Fut7 - Sub 12 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;12h - Serra Sports - Fut 7 vs Posse de Bola / 3º Tempo - Fut 7 - Sub 12 - 2 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;12h - GZ / Social Sports - Fut 7 vs Serra Sports - Fut 7 - Sub 12 - 2  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;12h - Boa Esperança FC/ECF vs Palmeira FC - Fut 7 - Sub 12&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Municipal de Fut 7 - Sub 14 - Local: Estádio Osório Júnior - E.C Cascatinha &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;12h - Planeta Bola / EF Imperadores vs  EC Cascatinha / PIADF &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;13h - Serra Sports - Fut 7 vs EC Cascatinha / PIADF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;13h - Posse de Bola / 3º Tempo vs Boa Esperança FC/ECF &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;13h - GZ / Social Sports - Fut 7 vs  Serra Sports - Fut 7 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;13h - Planeta Bola / EF Imperadores vs Palmeira FC - Fut 7  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;14h - Serra Sports - Fut 7 vs Posse de Bola/3º Tempo - Fut7 - Sub-14&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Municipal de Fut 7 - Sub 16 - Local: Estádio Osório Júnior - E.C Cascatinha &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;14h - Boa Esperança FC/ECF vs Planeta Bola / EF Imperadores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;14h - Palmeira FC vs Serra Sports - Fut 7  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;14h - EC Cascatinha / PIADF vs Posse de Bola/3º Tempo - Fut7 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-enfrentara-a-portuguesa-da-ilha-pelas-semifinais-da-copa-rio-249967"&gt;Serrano enfrentará a Portuguesa da Ilha pelas semifinais da Copa Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ec-vera-cruz-mage-voleibol-e-ec-cascatinha-tr-sao-os-primeiros-semifinalistas-do-campeonato-municipal-de-volei-masculino-249954"&gt;EC Vera Cruz/Magé Voleibol e EC Cascatinha/TR são os primeiros semifinalistas do Campeonato Municipal de Vôlei Masculino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/corinthians-mostra-eficiencia-para-derrotar-botafogo-em-itaquera-249970"&gt;Corinthians mostra eficiência para derrotar Botafogo em Itaquera&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabado-sera-agitado-com-diversos-jogos-249968</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-abre-prazo-para-recebimento-de-emendas-da-loa-2024-249963</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3242-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara abre prazo para recebimento de emendas da LOA 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis recebe, de 22 de setembro até o dia 6 de outubro, sugestões de emendas à Lei de Orçamentária Anual de 2024. O Projeto de Lei da LOA 2024 foi encaminhado pela Prefeitura e está disponível para download no site da Câmara (www.petropolis.rj.leg.br), na aba Secretaria Legislativa. As sugestões devem ser protocoladas no Departamento Legislativo da Casa, que funciona de segunda a sexta-feira, das 9h às 18h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente da Comissão de Finanças, vereador Gil Magno, destaca que abrir o prazo é mais que uma obrigação legal. “Essa é uma das maneiras de aumentar a participação popular no Legislativo, além de promover a transparência no uso dos recursos financeiros de nossa cidade, pois mais pessoas passam a entender como é feita a peça orçamentária de nosso município”, explica Gil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As emendas protocoladas pela população serão encaminhadas à Comissão de Finanças para que sejam adequadas à forma regimental e também para que seja feita a verificação das regras estabelecidas na Lei Orgânica Municipal e no Regimento Interno da Câmara.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Caso a sugestão não tenha alcançado o percentual mínimo de assinaturas, os autores poderão apresentar a emenda à própria Comissão de Finanças ou a um gabinete de sua preferência, que poderá protocolar a sugestão, conforme avaliação do(a) vereador (a).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No dia 9 de outubro, segunda-feira, a Câmara fará audiência pública para a defesa das propostas de emendas. Será a partir das 14h no plenário da Câmara Municipal. A audiência poderá ser acompanhada presencialmente, pela TV Câmara (Canal 98 da Speed FiberTech Cable) ou também pela internet, no canal da Câmara Municipal de Petrópolis no Youtube.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-garantem-na-ldo-programa-de-prevencao-no-valor-de-r-29-milhoes-249956"&gt;Vereadores garantem na LDO programa de prevenção no valor de R$ 29 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-abre-prazo-para-recebimento-de-emendas-da-loa-2024-249963</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ec-vera-cruz-mage-voleibol-e-ec-cascatinha-tr-sao-os-primeiros-semifinalistas-do-campeonato-municipal-de-volei-masculino-249954</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3242-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;EC Vera Cruz/Magé Voleibol e EC Cascatinha/TR são os primeiros semifinalistas do Campeonato Municipal de Vôlei Masculino&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0600_20230921172712_MV6H7.jpg" longdesc="87345;99098"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Terminada a primeira fase do Campeonato Municipal de Voleibol Masculino em Petrópolis, EC Vera Cruz/Magé Voleibol e EC Cascatinha/TR foram as primeiras equipes a conquistarem a classificação para as semifinais da competição. Outros quatro participantes irão disputar a pré-semifinal para a definição dos dois semifinalistas restantes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em jogos realizados no Ginásio Hélio Fiuza, do SC Magnólia, a última rodada da fase inicial começou com o EC Vera Cruz/Magé Voleibol vencendo o Instituto Bingen/Projeto Vôlei por dois sets a zero, com 25 a 4 e 25 a 14. Em seguida, o EC Cascatinha/TR levou a melhor contra o Cel Veiga/CDBV, com 25 a 14 e 25 a 12. Na terceira partida, o Boa Esperança FC/Itaserra saiu na frente do Instituto Bingen/Projeto Vôlei com 25 a 20, mas o Projeto Vôlei reagiu com 27 a 25 e ganhou no tie-break por 15 a 12. Em outro jogo, o Santa Isabel FC/Comary começou ganhando no primeiro set com 26 a 24, mas tomou a virada do Carangola FC/Petrovôlei com 25 a 17 e 15 a 13 no tie-break. No último confronto, o EC Cascatinha/TR venceu o Boa Esperança/Itaserra por dois sets a zero, com 25 a 12 e 25 a 19.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sendo assim, EC Vera Cruz/Magé Voleibol e EC Cascatinha/TR conquistaram a classificação direta para as semifinais, após garantirem a primeira e segunda colocação na primeira fase, respectivamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agora, no dia 1º de outubro, domingo, duas partidas serão realizadas para a definição dos outros semifinalistas. O Instituto Bingen/Projeto Vôlei enfrenta o Santa Isabel FC e o Carangola FC/Petrovôlei encara o Boa Esperança FC/Itaserra. As partidas, realizadas no SC Magnólia, irão começar às 14h30. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Voleibol Feminino&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No feminino, o EC Cascatinha/TR e o EC Vera Cruz/Volley Cats foram os primeiros clubes classificados para as semifinais do Campeonato Municipal de Voleibol em Petrópolis. Cel Veiga/CDBV, Santa Isabel FC/Comary, Instituto Bingen/Projeto Vôlei e EC Rio Preto disputam as outras duas vagas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também no dia 1° de outubro, a partir de 12h30, os outros semifinalistas serão conhecidos. A primeira partida será entre Santa Isabel FC/Comary e Instituto Bingen/Projeto Vôlei, enquanto na outra, Cel Veiga/CDBV e EC Rio Preto lutam pela classificação. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-enfrentara-a-portuguesa-da-ilha-pelas-semifinais-da-copa-rio-249967"&gt;Serrano enfrentará a Portuguesa da Ilha pelas semifinais da Copa Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sabado-sera-agitado-com-diversos-jogos-249968"&gt;Sábado será agitado com diversos jogos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/corinthians-mostra-eficiencia-para-derrotar-botafogo-em-itaquera-249970"&gt;Corinthians mostra eficiência para derrotar Botafogo em Itaquera&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ec-vera-cruz-mage-voleibol-e-ec-cascatinha-tr-sao-os-primeiros-semifinalistas-do-campeonato-municipal-de-volei-masculino-249954</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-249916</link><description>Daniella Vita</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-249916</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-249932</link><description>Gastão Reis</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-249932</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-249950</link><description>Frederico Amaro Haack</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-249950</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-249949</link><description>Fernando Costa</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-249949</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/22-de-setembro-dia-mundial-da-leucemia-mieloide-cronica-249964</link><description>22 de setembro, Dia Mundial da Leucemia Mieloide Crônica</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/22-de-setembro-dia-mundial-da-leucemia-mieloide-cronica-249964</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/concerto-com-o-pianista-jorge-saraiva-sera-neste-sabado-no-teatro-reynaldo-chaves-249915</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3242-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Concerto com o pianista Jorge Saraiva será neste sábado no Teatro Reynaldo Chaves&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0408_20230922084021_EZVG6.jpg" longdesc="87389;158687"&gt;&lt;br&gt;Pianista Jorge Saraiva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma tarde de música clássica promete encantar os amantes da arte sonora na cidade de Petrópolis. No dia 23 de setembro, às 17h, o Teatro Reynaldo Chaves, localizado nas instalações da Escola de Música Santa Cecília, será palco de um concerto especial com o renomado pianista Jorge Saraiva. O evento faz parte da série "Concertos Quinzenais," produzida pelo próprio Saraiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa do concerto será uma emocionante homenagem a Frédéric Chopin, um dos compositores mais influentes na história da música para piano, e uma celebração ao 160º aniversário de nascimento de Ernesto Nazareth, um compositor carioca icônico que soube capturar como ninguém a essência da música urbana do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ingressos para este evento cultural estão à venda pelo valor de 30 reais (inteira) e 15 reais (meia-entrada). Além disso, é possível fazer reservas pelo telefone e WhatsApp no número (21) 99411-6137. Para aqueles que preferem adquirir os ingressos na hora, também haverá venda na porta do teatro no dia do concerto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jorge Saraiva, natural de Macaé (RJ), é bacharel em Piano pela Universidade Federal do Rio de Janeiro, onde estudou sob a tutela da Professora Dra. Miriam Grosman. Sua formação musical teve início com as professoras Jenny Borges Bálsamo e Vilma Fatorelli. Ao longo de sua carreira, ele se apresentou em prestigiosos locais no Brasil, Alemanha, Letônia e Polônia, conquistando duas medalhas de prata em categorias como "Música Sacra" e "Vozes Mistas" na competição internacional Grand Prix of Nations, realizada em Riga, Letônia, em 2017.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de suas habilidades como pianista, Jorge Saraiva também se destacou como pesquisador na área de etnomusicologia durante seus estudos em música. Ele participou de masterclasses com renomados músicos, como Arnaldo Cohen, Menahen Pressler, Thomas Mastroianni, e outros. Além disso, ele é dedicado à docência e lecionou em diversas instituições de ensino musical no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saraiva é atualmente o coordenador dos Concertos Quinzenais no Teatro Reynaldo Chaves, em Petrópolis, onde continua a encantar o público com sua paixão pela música clássica e sua impressionante habilidade no piano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não perca a oportunidade de vivenciar uma noite de música clássica e prestigiar o talentoso pianista Jorge Saraiva no Teatro Reynaldo Chaves em Petrópolis, no dia 23 de setembro, às 17h. Será uma experiência musical única e inesquecível. Garanta seu ingresso e desfrute de uma noite de melodia e encanto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concertos Quinzenais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destaque: pianista Jorge Saraiva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Teatro Reynaldo Chaves (Escola de Música Santa Cecília) - Rua General Osório, 192, Centro, Petrópolis – RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 23 de setembro (sábado)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Valor: 30 reais inteira / 15 reais, meia entrada destinada a estudantes, idosos, pcd – pessoas com deficiência e portadores do CadÚnico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informações e reservas: (24) 2242-2191 - Telefone e Whatsapp&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/concerto-com-o-pianista-jorge-saraiva-sera-neste-sabado-no-teatro-reynaldo-chaves-249915</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-no-bairro-castrioto-esta-com-problemas-na-sua-estrutura-249961</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3242-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixeira no Bairro Castrioto está com problemas na sua estrutura&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0338_x_0600_20230922204036_C717F.jpg" longdesc="87434;54783"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Henrique Schmidt, no Bairro Castrioto, relataram ao Diário que uma das caçambas está danificada na rodinha e ficando inclinada. Esse problema atrapalha os moradores que temem mais estragos no equipamento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, as lixeiras a cada dia que passa mudam de posição e uma delas está danificada. “A nossa reclamação não é referente à coleta ou retirada de entulhos, mas é dos problemas na coletora que sempre se repetem e já até mesmo já atearam fogo. Então precisamos e pedimos que a lixeira seja trocada por uma nova e que ela não continue mudando de posição igual está”, contou uma moradora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-na-rua-teresa-esta-com-tres-postes-com-lampadas-queimadas-249962"&gt;Servidão na Rua Teresa está com três postes com lâmpadas queimadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-no-bairro-castrioto-esta-com-problemas-na-sua-estrutura-249961</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servidao-na-rua-teresa-esta-com-tres-postes-com-lampadas-queimadas-249962</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3242-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Servidão na Rua Teresa está com três postes com lâmpadas queimadas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0450_x_0600_20230922204033_MGIIQ.jpg" longdesc="87433;49856"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Servidão Maria Aparecida Zancanelli Baptista, na Rua Teresa, relataram ao jornal que três postes estão com as lâmpadas queimadas. Essa situação dificulta tanto os trabalhadores, quanto os moradores da região, devido à escuridão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, a passagem à noite é bem perigosa. “É uma escada bem extensa, com três postes sem luz em diferentes pontos, ficando bem difícil para andar à noite pelo local. Queremos que essas lâmpadas sejam trocas, pois além de moradores, outras pessoas trabalham aqui em confecções, sendo necessário para a segurança de todos”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Segurança, Serviços e Ordem Pública informou que enviará uma equipe ao local para vistoria.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-no-bairro-castrioto-esta-com-problemas-na-sua-estrutura-249961"&gt;Lixeira no Bairro Castrioto está com problemas na sua estrutura&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servidao-na-rua-teresa-esta-com-tres-postes-com-lampadas-queimadas-249962</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/corinthians-mostra-eficiencia-para-derrotar-botafogo-em-itaquera-249970</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3242-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Corinthians mostra eficiência para derrotar Botafogo em Itaquera&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mesmo com revés, líder mantém vantagem de 7 pontos sobre Palmeiras&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Corinthians mostrou eficiência para derrotar o líder Botafogo por 1 a 0, na noite desta sexta-feira (22) em Itaquera, em partida válida pela 24ª rodada do Campeonato Brasileiro. Porém, mesmo com o revés (o terceiro seguido na competição) o Alvinegro Carioca (que tem 51 pontos) permanece com uma distância de 7 pontos sobre o segundo colocado Palmeiras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Mesmo atuando em casa, o Timão iniciou o confronto com dificuldades de criar oportunidades de marcar diante de uma defesa muito segura da equipe de General Severiano. O panorama começou a mudar aos 22 minutos do primeiro tempo, quando o lateral Marçal foi expulso pelo juiz, com auxílio do VAR (árbitro de vídeo), após entrada dura sobre o atacante Pedro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A partir daí o Corinthians passou a encontrar mais espaços, mas as dificuldades de criar perduraram até o intervalo, quando o técnico Vanderlei Luxemburgo colocou em campo o meio-campista Renato Augusto, que, com muita categoria, assumiu o papel de organizador da equipe de São Paulo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com maior volume de jogo, o Timão finalmente chegou ao gol da vitória. Aos 13 minutos da etapa final Matheus Bidu chegou à linha de fundo e cruzou na medida para Gil, que subiu muito para cabecear forte para defesa parcial do goleiro Lucas Perri. Mas o zagueiro aproveitou o rebote e bateu com força para colocar a bola no fundo da rede.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A vitória foi de grande importância para o Corinthians, que chegou aos 30 pontos, passando a ocupar a 10ª posição e se afastando da zona do rebaixamento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-enfrentara-a-portuguesa-da-ilha-pelas-semifinais-da-copa-rio-249967"&gt;Serrano enfrentará a Portuguesa da Ilha pelas semifinais da Copa Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sabado-sera-agitado-com-diversos-jogos-249968"&gt;Sábado será agitado com diversos jogos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ec-vera-cruz-mage-voleibol-e-ec-cascatinha-tr-sao-os-primeiros-semifinalistas-do-campeonato-municipal-de-volei-masculino-249954"&gt;EC Vera Cruz/Magé Voleibol e EC Cascatinha/TR são os primeiros semifinalistas do Campeonato Municipal de Vôlei Masculino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/corinthians-mostra-eficiencia-para-derrotar-botafogo-em-itaquera-249970</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pensi-petropolis-promove-coleta-de-oleo-usado-em-evento-neste-domingo-249958</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3242-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pensi Petrópolis promove coleta de óleo usado em evento neste domingo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Festa da Família Solidária será realizada no Circuito de Lazer&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0277_x_0600_20230922204009_MBLS3.jpg" longdesc="87423;47409"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Com o intuito de promover o lazer e a integração entre familiares, o Colégio Pensi Petrópolis realiza a segunda edição da Festa da Família Solidária, neste domingo (24), às 10h, no Circuito de Esportes e Lazer da Barão do Rio Branco. Contando com desafios e atividades recreativas, junto de corridas e caminhadas, o evento, no entanto, também terá outro objetivo em vista neste ano: o de promover o engajamento na preservação do meio ambiente. Isso porque, em conjunto com o projeto INcluir Petrópolis, os profissionais da unidade de educação estarão coletando frascos com óleo de cozinha usado de forma voluntária neste dia. Para isso, o Colégio estará disponibilizando no local um coletor próprio, para que as famílias participantes possam então contribuir com a ação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Conforme explica a diretora do Pensi Petrópolis, Maria Elisa Badia, a decisão de promover a coleta de óleo usado no encontro corrobora com a postura sustentável do colégio. “Como já temos várias campanhas de engajamento social, que integram o nosso pilar de cidadania, trabalhado com os alunos, decidimos tomar esta iniciativa e fortalecer esta tarefa de preservação ambiental. Com isso, ainda vamos auxiliar o INcluir, que já atua com a gente, e que leva todo os resíduos recebidos para uma empresa capacitada e legalizada, que transforma o óleo em barras de sabão, que serão revendidas pelos integrantes do projeto depois”, conta ela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Colégio Pensi Petrópolis, inclusive, foi o primeiro da cidade a possuir um programa de recolhimento de óleo de cozinha usado. Na ocasião, Alessandra Caline, coordenadora do INcluir Petrópolis, ao lado do marido, Chen-Li Chang, afirmou como a iniciativa poderia proporcionar uma mudança significativa na cidade. “A Escola é um grande veículo para falar de sustentabilidade e inclusão. E, a partir de ações, nós estaremos discutindo o tópico da sustentabilidade, engajando aos pais, alunos e empresários que absorvam no cotidiano, ações que auxiliem o meio ambiente. A coleta, inclusive, também irá aumentar o ICMS Ecológico da cidade. Com isto, o município irá receber repasses mais robustos para investir na região”, explicou à época.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-divulga-seu-potencial-de-turismo-na-abav-expo-a-maior-do-setor-na-america-latina-249952"&gt;Petrópolis divulga seu potencial de turismo na ABAV Expo, a maior do setor na América Latina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/correios-aprovam-reajuste-e-beneficios-para-empregados-em-2024-249975"&gt;Correios aprovam reajuste e benefícios para empregados em 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/derrubada-do-marco-temporal-foi-ato-de-justica-diz-marina-silva-249972"&gt;Derrubada do marco temporal foi ato de justiça, diz Marina Silva&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pensi-petropolis-promove-coleta-de-oleo-usado-em-evento-neste-domingo-249958</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/familia-de-musico-morto-no-rio-recebera-indenizacao-de-r-2-milhoes-249971</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3242-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Família de músico morto no Rio receberá indenização de R$ 2 milhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Caso ocorreu em 2019 e envolveu militares do Exército&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A Advocacia-Geral da União (AGU) informou, nesta sexta-feira (22), que aceitou acordo e vai pagar R$ 2 milhões de indenização aos familiares do músico Evaldo Rosa dos Santos, morto, em 2019, no Rio de Janeiro, durante ação de Garantia da Lei e da Ordem (GLO) executada por militares do Exército.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a AGU, o valor será destinado à esposa, ao pai e aos irmãos do músico. Além da quantia, uma pensão mensal de um salário mínimo será paga para mulher e ao filho de Evaldo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O acordo foi homologado hoje pela Justiça Federal no Rio no âmbito da ação de indenização protocolada pelos familiares contra a União após a morte do músico.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2021, os militares envolvidos no assassinato foram condenados pela Justiça Militar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Conforme a acusação, os militares buscavam autores de um roubo e dispararam contra o carro onde estava Evaldo, um Ford KA branco. O sogro do músico foi ferido na ação, enquanto sua mulher, seu filho e uma amiga que também estavam no veículo, não foram atingidos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O catador de recicláveis Luciano foi baleado ao tentar socorrer Evaldo e morreu 11 dias depois no hospital.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-quase-dois-mil-novos-processos-trabalhistas-em-seis-meses-249959"&gt;Petrópolis tem quase dois mil novos processos trabalhistas em seis meses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/maioria-do-tse-mantem-decisao-que-declarou-bolsonaro-inelegivel-249973"&gt;Maioria do TSE mantém decisão que declarou Bolsonaro inelegível&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rosa-weber-vota-contra-entrega-de-dados-do-google-sobre-marielle-249974"&gt;Rosa Weber vota contra entrega de dados do Google sobre Marielle&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/violencias-contra-jornalistas-mpf-e-outras-9-instituicoes-firmam-parceria-para-acompanhar-denuncias-249910"&gt;Violências contra jornalistas: MPF e outras 9 instituições firmam parceria para acompanhar denúncias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/familia-de-musico-morto-no-rio-recebera-indenizacao-de-r-2-milhoes-249971</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-249908</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-249908</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-no-piso-da-saude-para-este-ano-pode-chegar-a-r-21-bilhoes-249976</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3242-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buraco no piso da saúde para este ano pode chegar a R$ 21 bilhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governo avalia opções para cumprir nível mínimo de gastos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230923074301_K415F.jpg" longdesc="87438;35847"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Valter Campanato/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Reinstituído pelo novo arcabouço fiscal, o piso de gastos para a saúde requer que o governo destine até R$ 21 bilhões para a área ainda este ano, disse nesta sexta-feira (22) o secretário de Orçamento Federal do Ministério do Planejamento, Paulo Bijos. Ele disse que o governo está avaliando as opções de onde tirar recursos para gastar os R$ 189 bilhões de limite mínimo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o antigo teto de gastos, os limites mínimos para a saúde e a educação eram corrigidos conforme os gastos de 2016, corrigidos pela inflação oficial pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA). O novo arcabouço restabeleceu a regra anterior, que obriga o governo a aplicar 15% da receita corrente líquida (RCL) em valores atualizados, conforme determina a Constituição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atualmente, o Orçamento de 2023 reserva R$ 168 bilhões para a saúde. O Relatório Bimestral de Avaliação de Receitas e Despesas, documento que atualiza as estimativas sobre o Orçamento divulgado nesta sexta-feira, atualizou as estimativas da RCL para cerca de R$ 1,26 trilhão, elevando o limite mínimo para R$ 189 bilhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Para esta RCL de agora [valor estimado no relatório de setembro], chegaríamos a R$ 20 bilhões [de diferença]”, reconheceu Bijos em entrevista coletiva durante a apresentação do relatório bimestral.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Contingenciamento&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O relatório apresentado nesta sexta não incluiu os R$ 21 bilhões na nova estimativa para gastos obrigatórios. Se o valor fosse considerado, o governo teria de contingenciar (bloquear temporariamente) o mesmo valor de outros ministérios, o que ameaçaria o funcionamento de serviços públicos, situação conhecida como shutdown.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o secretário de Orçamento Federal, a não inclusão ocorreu porque setores do próprio governo divergem sobre o valor a ser recomposto ao piso da saúde. Bijos, no entanto, afirmou que o governo cumprirá a Constituição e dará uma solução para o tema ainda em 2023. Isso porque a apuração do cumprimento dos pisos mínimos para saúde e educação só ocorre ao fim de cada ano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Projeto de lei&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O governo tenta resolver a questão por dois caminhos. Em primeiro lugar, a equipe econômica aguarda o desfecho de um processo no Tribunal de Contas da União (TCU) sobre os pisos constitucionais da educação e da saúde aberto pelo Ministério Público. O governo também cogita fazer uma consulta própria ao órgão caso o processo demore. Em segundo lugar, tenta diminuir no Congresso o impacto dos novos limites mínimos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No último dia 14, a Câmara dos Deputados aprovou um projeto de lei complementar que permite que o percentual de 15% seja aplicado à RCL que consta da versão original do Orçamento Geral da União. A mudança reduziria o impacto de R$ 21 bilhões para R$ 5 bilhões. Isso porque o texto original do Orçamento de 2023 previa R$ 108,8 bilhões a menos de receitas líquidas em relação ao Relatório Bimestral de Avaliação de Receitas e Despesas de setembro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto de lei complementar trata da compensação da União a estados e municípios por causa do corte do Imposto sobre a Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS) sobre os combustíveis na campanha presidencial do ano passado. Durante a tramitação, o líder do PT na Câmara, deputado Zeca Dirceu (PT-PR), relator da proposta, incluiu a mudança no cálculo do piso mínimo da saúde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Resposta&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Mesmo com uma eventual redução do limite, o secretário de Orçamento Federal destaca que o governo não deixou de dar prioridade à saúde. “Com o teto de gastos, o piso seria R$ 147 bilhões, nós temos em 2023 uma dotação de R$ 168 bilhões [para a saúde]. Estamos bastante acima, temos R$ 20 bilhões a mais [em relação ao limite original]”, declarou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Paulo Bijos também destacou que o governo reservou R$ 7,3 bilhões para pagar o piso nacional da enfermagem, despesa que não está no limite mínimo da saúde. Em relação a 2024, o secretário explicou que uma grande parte do aumento de R$ 50 bilhões para o setor decorre da regra do mínimo constitucional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante a tramitação do novo arcabouço fiscal, o governo tentou incluir uma regra de transição para repor os mínimos constitucionais para a educação e a saúde, mas não conseguiu. No fim de março, o secretário do Tesouro Nacional, Rogério Ceron, disse que o governo estudava o envio de propostas de emenda à Constituição em 2025 para mudar o cálculo dos pisos de gastos e encontrar um outro critério que não fosse uma vinculação às receitas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sistema-do-governo-federal-bloqueia-petropolis-e-municipio-fica-sem-repasses-federais-249955"&gt;Sistema do governo federal bloqueia Petrópolis e município fica sem repasses federais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-indica-bloqueio-de-r-600-mi-do-orcamento-de-2023-249953"&gt;Governo indica bloqueio de R$ 600 mi do Orçamento de 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-quer-padronizar-regras-para-atividades-economicas-sustentaveis-249966"&gt;Governo quer padronizar regras para atividades econômicas sustentáveis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-no-piso-da-saude-para-este-ano-pode-chegar-a-r-21-bilhoes-249976</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/correios-aprovam-reajuste-e-beneficios-para-empregados-em-2024-249975</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3242-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Correios aprovam reajuste e benefícios para empregados em 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Acordo coletivo de trabalho será assinado na próxima quarta-feira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230923074256_6XPXG.jpg" longdesc="87436;60762"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: 18.09.19/Fernando Frazão/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Os Correios e os empregados aprovaram acordo que prevê reajuste salarial em 2024 e outros benefícios. O acordo coletivo de trabalho 2023/2024 será assinado na próxima quarta-feira (27) entre a direção da empresa e representantes dos empregados, de acordo com nota divulgada pelos Correios. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a empresa, o acordo estabelece aumento de R$ 250 para quem ganha até R$ 7 mil e 3,53% de reajuste para funcionários com remuneração superior a R$ 7 mil a partir de janeiro de 2024.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Isso equivale a um aumento médio de 6,57% para mais de 71 mil empregados (83% do efetivo). Para parte do efetivo, esse aumento representa um reajuste de 12% em relação à atual remuneração”, diz a nota.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O acordo, com 78 cláusulas, prevê ainda reajuste imediato dos benefícios em 3,53%, tíquete extra de R$ 1 mil em dinheiro com a assinatura do acordo, gratificação extra de R$ 1.500 em janeiro de 2024, criação de comissão, com a participação das entidades representativas dos trabalhadores, para avaliar melhorias no plano de saúde e pagamento de 80% de bolsas de estudo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sobre a abertura de concurso público, os Correios informaram que irão se reunir com o Ministério da Gestão e Inovação em Serviços Públicos para tratar do tema.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em relação à concessão de bolsas, a empresa comprometeu-se a priorizar a paridade de gênero e raça e incentivar empregados de nível médio a cursar uma graduação. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outras cláusulas do acordo são: licença paternidade de 20 dias, pagamento de tíquete pelo período de 90 dias para trabalhadores considerados inaptos pelo INSS, manutenção do tíquete até o retorno em caso de acidente de trabalho; abono de 6 dias para acompanhante; licença remunerada de 10 dias para situação de violência doméstica; afastamento especial em caso de nascimento de filho ou filha prematura e ampliação do horário especial de amamentação de 12 para 18 meses.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entidade representativa da categoria, a Federação Interestadual dos Sindicatos dos Trabalhadores e Trabalhadoras dos Correios (Findect) afirma que o acordo é a retomada de direitos retirados nos últimos anos. “As negociações bem-sucedidas da campanha salarial 2023 não marcam o fim, mas sim um novo começo. Os trabalhadores dos Correios estão prontos para enfrentar os desafios vindouros, reafirmando seu compromisso de lutar por um ambiente laboral justo e pela valorização de seu papel essencial na sociedade.” &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-divulga-seu-potencial-de-turismo-na-abav-expo-a-maior-do-setor-na-america-latina-249952"&gt;Petrópolis divulga seu potencial de turismo na ABAV Expo, a maior do setor na América Latina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pensi-petropolis-promove-coleta-de-oleo-usado-em-evento-neste-domingo-249958"&gt;Pensi Petrópolis promove coleta de óleo usado em evento neste domingo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/derrubada-do-marco-temporal-foi-ato-de-justica-diz-marina-silva-249972"&gt;Derrubada do marco temporal foi ato de justiça, diz Marina Silva&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/correios-aprovam-reajuste-e-beneficios-para-empregados-em-2024-249975</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maioria-do-tse-mantem-decisao-que-declarou-bolsonaro-inelegivel-249973</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3242-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Maioria do TSE mantém decisão que declarou Bolsonaro inelegível&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em julgamento virtual, ministros negaram recurso do ex-presidente&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230923074304_AWLV4.jpg" longdesc="87439;32590"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal Jr/Agência Brasi/Arquivol  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A maioria dos ministros do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) negou hoje (22) recurso para derrubar a decisão que tornou o ex-presidente Jair Bolsonaro inelegível por oito anos. O julgamento do caso foi iniciado na madrugada desta sexta-feira no plenário virtual do tribunal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em junho deste ano, Bolsonaro foi condenado pelo TSE por abuso de poder político e uso indevido dos meios de comunicação pela reunião realizada com embaixadores, em julho do ano passado, no Palácio da Alvorada, para atacar o sistema eletrônico de votação. A legalidade do encontro foi questionada pelo PDT.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Até o momento, quatro dos sete integrantes do TSE rejeitaram o recurso da defesa. Além do relator, Benedito Gonçalves, votaram no mesmo sentido Alexandre de Moraes, André Ramos Tavares e Cármen Lúcia. Faltam os votos de Raul Araújo, Floriano de Azevedo Marques e Nunes Marques. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No recurso apresentado ao TSE, os advogados de Bolsonaro alegaram que houve cerceamento de defesa no julgamento pela falta de análise de todos os argumentos apresentados pela defesa e para apresentação de testemunhas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O caso é analisado no julgamento virtual, no qual os ministros inserem os votos no sistema eletrônico e não há deliberação presencial. A análise do recurso está prevista para terminar no dia 28 deste mês.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-quase-dois-mil-novos-processos-trabalhistas-em-seis-meses-249959"&gt;Petrópolis tem quase dois mil novos processos trabalhistas em seis meses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/familia-de-musico-morto-no-rio-recebera-indenizacao-de-r-2-milhoes-249971"&gt;Família de músico morto no Rio receberá indenização de R$ 2 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rosa-weber-vota-contra-entrega-de-dados-do-google-sobre-marielle-249974"&gt;Rosa Weber vota contra entrega de dados do Google sobre Marielle&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/violencias-contra-jornalistas-mpf-e-outras-9-instituicoes-firmam-parceria-para-acompanhar-denuncias-249910"&gt;Violências contra jornalistas: MPF e outras 9 instituições firmam parceria para acompanhar denúncias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maioria-do-tse-mantem-decisao-que-declarou-bolsonaro-inelegivel-249973</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/derrubada-do-marco-temporal-foi-ato-de-justica-diz-marina-silva-249972</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3242-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Derrubada do marco temporal foi ato de justiça, diz Marina Silva&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por 9 votos a 2 STF considerou a tese inconstitucional&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230923074258_BUN31.jpg" longdesc="87437;54737"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Paulo Pinto/Agência Brasill  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Elaine Patricia da Cruz - Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A ministra do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Marina Silva, disse nesta sexta-feira (22) que a derrubada da tese do marco temporal pelo Supremo Tribunal Federal (STF) foi “um ato de justiça e de reparação”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Foi uma vitória dos povos indígenas, do bom senso e da justiça, e uma esperança para o Brasil, fazendo essa reparação. Viva a luta daqueles que resistiram”, disse a ministra, ao participar de uma mesa para discutir a questão da seca e das inundações em um fórum promovido pela Virada Sustentável, no Unibes Cultural, em São Paulo. A mesa contou com a presença do indiano Rajendra Singh, fundador da Tarun Bharat Sangh, ONG ambiental sem fins lucrativos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais tarde, em entrevista a jornalistas, a ministra voltou a falar sobre o julgamento do Supremo em relação ao marco temporal. “A Suprema Corte fez um processo de justiça e de reparação para as comunidades indígenas brasileiras e temos que celebrar isso. Não é uma celebração só dos povos indígenas, é uma celebração de todos nós”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a ministra, a decisão do STF também é uma vitória para o meio ambiente. “Oitenta por cento das áreas com florestas do mundo estão sob o domínio dos povos indígenas. Eles são grandes protetores de florestas, de biodiversidade, de recursos hídricos e de diversidade cultural. Quando a gente tem uma decisão na mais alta Corte do país dando ganho de causa para eles, é um ganho de causa também para todos nós”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na quinta-feira (21), por votos 9 votos a 2, o Supremo Tribunal Federal (STF) julgou inconstitucional a tese do marco temporal para demarcação de terras indígenas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pela decisão, fica invalidada a tese, defendida por proprietários de terras. Antes da votação do Supremo, as decisões da Justiça poderiam fixar que os indígenas somente teriam direito às terras que estavam em sua posse no dia 5 de outubro de 1988, data da promulgação da Constituição Federal, ou que estavam em disputa judicial na época.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-divulga-seu-potencial-de-turismo-na-abav-expo-a-maior-do-setor-na-america-latina-249952"&gt;Petrópolis divulga seu potencial de turismo na ABAV Expo, a maior do setor na América Latina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pensi-petropolis-promove-coleta-de-oleo-usado-em-evento-neste-domingo-249958"&gt;Pensi Petrópolis promove coleta de óleo usado em evento neste domingo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/correios-aprovam-reajuste-e-beneficios-para-empregados-em-2024-249975"&gt;Correios aprovam reajuste e benefícios para empregados em 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/derrubada-do-marco-temporal-foi-ato-de-justica-diz-marina-silva-249972</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rosa-weber-vota-contra-entrega-de-dados-do-google-sobre-marielle-249974</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3242-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rosa Weber vota contra entrega de dados do Google sobre Marielle&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Medida foi tomada na investigação que apura os mandantes do crime&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), Rosa Weber, votou nesta sexta-feira (22) a favor de um recurso do Google para evitar a quebra de sigilo irrestrita de pessoas não identificadas que teriam buscado informações sobre a vereadora Marielle Franco, assassinada em 2018.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A defesa da plataforma recorreu ao Supremo após a Justiça determinar a identificação dos dados de um grupo indeterminado de pessoas que fizeram pesquisas sobre a vereadora dias antes do assassinato. A medida foi tomada na investigação que apura os mandantes do crime.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao analisar a questão, Rosa Weber, que é relatora do processo, destacou a importância da investigação, mas entendeu que a quebra de sigilo indiscriminada é desproporcional e pode atingir até usuários comuns que procuraram informações sobre a morte da vereadora devido à repercussão na imprensa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Um número gigantesco de usuários não envolvidos em quaisquer atividades ilícitas, nos termos da decisão objurgada, teria seus sigilos afastados, a demonstrar indevida devassa e a sua absoluta desproporcionalidade em razão do excesso da medida", argumentou a ministra.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O caso é julgado pelo plenário virtual da Corte, modalidade na qual os ministros inserem os votos no sistema eletrônico e não há deliberação presencial. A votação vai até 29 de setembro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-quase-dois-mil-novos-processos-trabalhistas-em-seis-meses-249959"&gt;Petrópolis tem quase dois mil novos processos trabalhistas em seis meses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/familia-de-musico-morto-no-rio-recebera-indenizacao-de-r-2-milhoes-249971"&gt;Família de músico morto no Rio receberá indenização de R$ 2 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/maioria-do-tse-mantem-decisao-que-declarou-bolsonaro-inelegivel-249973"&gt;Maioria do TSE mantém decisão que declarou Bolsonaro inelegível&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/violencias-contra-jornalistas-mpf-e-outras-9-instituicoes-firmam-parceria-para-acompanhar-denuncias-249910"&gt;Violências contra jornalistas: MPF e outras 9 instituições firmam parceria para acompanhar denúncias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rosa-weber-vota-contra-entrega-de-dados-do-google-sobre-marielle-249974</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-1-600-pedidos-de-medida-protetiva-foram-solicitados-no-app-maria-da-penha-virtual-apenas-em-2023-249911</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ALERJ/3242-108" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ALERJ&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais de 1.600 pedidos de medida protetiva foram solicitados no APP Maria da Penha Virtual apenas em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Criador do aplicativo foi ouvido pela CPI da Alerj de Combate à Violência Cibernética contra as Mulheres&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230922070630_68DJX.jpg" longdesc="87383;87410"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Octacílio Barbosa &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aplicativo Maria da Penha Virtual recebeu 1.619 pedidos de medida protetiva somente nos primeiros seis meses de 2023. A informação foi divulgada durante oitiva da Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI) da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj) destinada a combater a violência cibernética contra as mulheres, realizada nesta quinta-feira (21/09), na sede do Parlamento fluminense. Os dados foram apresentados pelo advogado Rafael Wanderley, que participou da criação da plataforma no Centro de Estudos de Direito e Tecnologia da UFRJ (CEDITEC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aplicativo, convalidado pelo Tribunal de Justiça do Estado (TJ-RJ) e expandido para todos os 92 municípios fluminenses após interlocução da Alerj, foi criado para ampliar o acesso à rede de proteção às mulheres vítimas de violência no Rio de Janeiro. Ele é capaz de reduzir o tempo de espera para obtenção da medida protetiva para no máximo 48 horas. Antes, era necessário esperar até seis dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde a criação da Lei Maria da Penha, já era previsto que a própria mulher vítima de violência poderia solicitar a medida protetiva por si mesma. Esse era um direito que, até então, não tinha sido concretizado e agora nós temos esse espaço que possibilita isso”, explicou Wanderley sobre o aplicativo que tem um formulário de avaliação de risco, além de espaços para anexar fotos, vídeos e documentos que podem servir como provas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A plataforma também terá uma lacuna para o preenchimento de dados referente à violência no âmbito virtual. No entanto, hoje, a concessão de medida protetiva motivada por crimes cibernéticos, como comentários ofensivos e a divulgação não-autorizada de materiais íntimos, compreende apenas a proibição de contato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O próximo passo é a gente buscar, no Congresso Nacional, uma medida protetiva específica para a retirada imediata do ar daquela imagem, comentário ou fala”, defendeu a deputada Martha Rocha (PDT), presidente da CPI. “Nós ainda vamos trazer a Procuradoria da Mulher, a procuradoria que trata da violência política de gênero no Congresso Nacional, vamos ouvir também o Ministério Público Federal, a Polícia Federal e outros pesquisadores que tratam sobre este assunto”, resumiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aperfeiçoamento da plataforma&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os parlamentares e o advogado discutiram formas de aperfeiçoar a plataforma, como a possibilidade de alertar a vítima quando outros pedidos de medida contra a mesma pessoa tiverem sido protocolados anteriormente no aplicativo. Outra possibilidade é melhorar a forma da vítima acompanhar o andamento do processo, podendo acessar com mais facilidade a data de expiração da medida protetiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O deputado Luiz Paulo (PSD) questionou Wanderley sobre quantas medidas protetivas foram efetivamente concedidas através do aplicativo - dados que estão sob responsabilidade do TJ-RJ. O órgão poderá ser convidado a participar da CPI, trazendo informações que ajudem os parlamentares a indicar essas melhorias e cobrar mais efetividade ao Governo do Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A necessidade de popularização do aplicativo foi um tema trazido pela deputada Índia Armelau (PL). Em resposta, Wanderley defendeu a regulamentação da Lei 9.724/22, que prevê a divulgação prioritária do aplicativo em repartições públicas, universidades, escolas e unidades de Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os deputados avaliaram que a regulamentação das leis que contribuem para o fortalecimento do aplicativo poderá ser indicada ao Governo do Estado através do relatório final da CPI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apenas 14% das vítimas vão à DEAM&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com dados do Fórum Brasileiro de Segurança Pública, 18 milhões de mulheres já sofreram violência de gênero em todo o país, mas apenas 14% delas procurou uma Delegacia Especializada de Atendimento à Mulher (DEAM). Além do medo e da desinformação, Wanderley também considera que questões socioeconômicas contribuem para esse índice.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Há mulheres que não têm dinheiro algum para ir até a delegacia fazer a denúncia e voltar para casa depois”, comentou, pontuando ainda que o acesso à internet nas classes C, D e E é feito majoritariamente através do celular, assim como nas zonas rurais. “Por isso, o aplicativo é tão importante”, defendeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado destacou ainda que grande parte das solicitações feitas no aplicativo é refrente à região do Fórum da Leopoldina, que compreende comunidades como o Complexo do Alemão e o Complexo da Maré.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Violência de gênero na internet&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autora do “Mapa da Violência Política de Gênero em Plataformas Digitais" e pesquisadora da FGV, a comunicadora Letícia Sabbatini apresentou dados referentes à violência de gênero cometida na internet. Após uma análise das redes de 19 deputadas federais e 12 senadoras com mandato entre 2018 e 2021, o estudo assinado por ela indica quais plataformas têm mais incidência de “discursos de ódio”, com destaque para o X (Twitter) e o Facebook.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muitos desses conteúdos, ela explicou, são impulsionados pelas próprias plataformas por conta do engajamento gerado entre os usuários. “Não se trata de colocá-las como vilãs, elas são muito úteis inclusive para o exercício da democracia, mas não é possível que elas sejam tratadas como meras intermediárias. Precisamos entendê-las como corresponsáveis no combate a essas violências”, defendeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisadora ainda apontou a necessidade de incluir as plataformas digitais na discussão sobre o combate à violência virtual. “É muito difícil que a gente continue debatendo isso entre pares que não podem interferir nesse aspecto, precisamos colocar na centralidade da discussão quem tem o poder de promover mais transparência”, disse.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-1-600-pedidos-de-medida-protetiva-foram-solicitados-no-app-maria-da-penha-virtual-apenas-em-2023-249911</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-indica-bloqueio-de-r-600-mi-do-orcamento-de-2023-249953</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3242-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo indica bloqueio de R$ 600 mi do Orçamento de 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Previsão de déficit primário cai de R$ 145,4 bi para R$ 141,4 bi&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230922165205_0GXUL.jpg" longdesc="87410;64521"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: José Cruz/Agência Brasil/Arquivo  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O estouro no limite estabelecido pelo novo arcabouço fiscal fez o governo contingenciar (bloquear temporariamente) mais R$ 600 milhões do Orçamento Geral da União de 2023, anunciaram há pouco os Ministérios do Planejamento e da Fazenda. O valor consta do Relatório Bimestral de Avaliação de Receitas e Despesas, documento que orienta a execução do Orçamento publicado a cada dois meses.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com a decisão, o total bloqueado este ano sobe de R$ 3,2 bilhões para R$ 3,8 bilhões, valor considerado pequeno diante do total das despesas primárias, estimadas em R$ 2,056 trilhões para este ano. Até o dia 30, o governo precisará editar um decreto detalhando a distribuição do novo contingenciamento entre os ministérios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O bloqueio ocorre porque a estimativa de despesas primárias acima do limite do arcabouço aumentou no mesmo montante (R$ 600 milhões). Estipulado em R$ 1,945 trilhão para 2023, esse limite equivale ao antigo teto de gastos estabelecido para este ano. A partir de 2024, vigorará o novo limite, equivalente a 70% do crescimento das receitas acima da inflação em 2023.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esse é o primeiro contingenciamento desde a sanção do novo arcabouço fiscal. Embora o governo tenha tentado extinguir o contingenciamento no projeto original das novas regras fiscais, a obrigatoriedade foi restabelecida durante a tramitação do texto na Câmara dos Deputados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o Tesouro Nacional, as projeções de receita devem melhorar nos próximos relatórios com a incorporação de medidas aprovadas ou a serem aprovadas pelo Congresso, como a lei já sancionada que altera a definição de preços de transferência, preços de importações e exportações dentro de um mesmo grupo empresarial que tradicionalmente trazem brechas para a diminuição de lucros e o pagamento de menos tributos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Déficit primário&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O relatório também reduziu a estimativa de déficit primário em R$ 4 bilhões. O valor passará de R$ 145,4 bilhões para R$ 141,4 bilhões. O déficit primário representa o resultado negativo das contas do governo sem os juros da dívida pública.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O secretário de Orçamento Federal do Ministério do Planejamento, Paulo Bijos, ressaltou que o déficit previsto continua abaixo da meta de R$ 216,4 bilhões para o Governo Central – Tesouro Nacional, Previdência Social e Banco Central. A Lei de Diretrizes Orçamentárias (LDO) de 2023 estabelece uma meta de déficit primário de R$ 231,5 bilhões, mas o valor muda a cada bimestre por causa de compensações pagas pela União a estatais e a estados após a Emenda Constitucional da Transição e um acordo sobre a tributação de combustíveis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um dos principais motivos para a revisão do déficit primário foi a alta na arrecadação de royalties de petróleo decorrente do encarecimento do produto no mercado internacional. Após chegar a US$ 73 em junho, o barril do tipo Brent, usado nas cotações internacionais, avançou para US$ 93 neste mês.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No início do ano, o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, tinha estimado que o déficit fecharia 2023 em torno de R$ 100 bilhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Receitas e gastos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A previsão para as receitas primárias totais da União aumentou em R$ 6,6 bilhões. A estimativa para a arrecadação administrada pela Receita Federal, que considera o pagamento de tributos, caiu R$ 4,8 bilhões. No entanto, essa diminuição foi compensada pela elevação da arrecadação líquida da Previdência Social (+R$ 5,4 bilhões) e pelos royalties de petróleo (+R$ 5,2 bilhões). Outras pequenas variações resultaram na elevação da estimativa total de receitas pouco acima de R$ 6,6 bilhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em relação às despesas obrigatórias, que não podem ser contingenciadas, a estimativa foi elevada em R$ 600 milhões. Desse total, R$ 2,4 bilhões correspondem aos benefícios da Previdência Social. Também houve aumento de R$ 2,4 bilhões na estimativa com benefícios da Lei Orgânica de Assistência Social (Loas) e R$ 800 milhões em abono salarial e seguro desemprego.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em contrapartida, a projeção de gastos obrigatórios com controle de fluxo, rubrica que inclui o Bolsa Família, caiu R$ 1,3 bilhão por causa da revisão de cadastros no programa social. A previsão de gasto com o funcionalismo público caiu R$ 3,3 bilhões por causa da diminuição do pagamento de precatórios (gastos determinados por sentença judicial definitiva).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sistema-do-governo-federal-bloqueia-petropolis-e-municipio-fica-sem-repasses-federais-249955"&gt;Sistema do governo federal bloqueia Petrópolis e município fica sem repasses federais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-no-piso-da-saude-para-este-ano-pode-chegar-a-r-21-bilhoes-249976"&gt;Buraco no piso da saúde para este ano pode chegar a R$ 21 bilhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-quer-padronizar-regras-para-atividades-economicas-sustentaveis-249966"&gt;Governo quer padronizar regras para atividades econômicas sustentáveis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-indica-bloqueio-de-r-600-mi-do-orcamento-de-2023-249953</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/violencias-contra-jornalistas-mpf-e-outras-9-instituicoes-firmam-parceria-para-acompanhar-denuncias-249910</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3242-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Violências contra jornalistas: MPF e outras 9 instituições firmam parceria para acompanhar denúncias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cooperação assinada neste dia 21/9 garante ações articuladas de formação, acompanhamento de casos e publicações&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0640_x_0427_20230922070002_IWBJJ.jpg" longdesc="87381;84123"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aumento de casos de assédio judicial contra jornalistas e outros ataques a comunicadores fez dez instituições assinarem um acordo e um plano de trabalho, com início imediato, contra violações à liberdade de imprensa em nível nacional. Assinada nesta quinta-feira (21) na sede da Associação Brasileira de Imprensa (ABI), no Rio de Janeiro, a parceria une o Ministério Público Federal (MPF), por meio da Procuradoria Federal dos Direitos do Cidadão (PFDC), com nove instituições da sociedade civil que atuam em prol do livre exercício do jornalismo (veja a lista mais abaixo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na cerimônia de assinatura do Memorando de Entendimento (&lt;a class="example1" href="https://www.mpf.mp.br/pfdc/midiateca/Versao%20Final%20Compilada%20-%20Minuta%20Termo%20de%20Cooperacao%20PFDC%20e%20Entidades%20de%20Jornalistas.pdf"&gt;leia aqui a íntegra&lt;/a&gt;), dirigentes das instituições signatárias realçaram o valor da união de esforços. A parceria prevê criar mecanismos para efetivar direitos à liberdade de expressão e de imprensa e o direito à informação. Está prevista, por exemplo, uma central que receberá denúncias de violações àqueles direitos, a fim de garantir atuação rápida do MPF, via Procuradorias Regionais dos Direitos do Cidadão, em conjunto com outras instituições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acompanhamento de denúncias pelas instituições e novas trocas de informações públicas sobre a liberdade de imprensa e de conhecimentos para identificar ataques a ela e desenvolver ações de também estão no escopo do acordo firmado na ABI. A mesa da cerimônia reuniu, pelo MPF, o procurador federal dos Direitos do Cidadão, Carlos Alberto Vilhena, e o procurador da República Julio José Araujo Junior (Procuradoria Regional dos Direitos do Cidadão/RJ), e, pela ABI, seu presidente Octávio Costa, para quem essa articulação interinstitucional dará amparo aos jornalistas, que têm sido vítimas de ações judiciais em cascata (assédio judicial) com pedidos de indenização por danos morais por valores exorbitantes. Os integrantes do MPF compartilharam esse prognóstico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse memorando de entendimento é uma bandeira em favor da liberdade de imprensa e uma barreira contra a censura e a violação dos direitos de quem busca, apura e divulga notícias”, afirmou o procurador federal dos Direitos do Cidadão. “O sistema que pretendemos construir a partir deste acordo visa dar mais garantias a quem informa a população no Brasil.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fórum – Em sua fala, Julio Araujo (PRDC/RJ) frisou que a aliança entre o MPF e nove instituições de jornalistas e operadores do Direito se soma ao Fórum de Monitoramento das Violações à Liberdade de Imprensa e Assédio Judicial contra Jornalistas, criado pela PRDC/RJ no início de 2023. As duas iniciativas são desdobramentos de um inquérito civil público e uma audiência pública iniciados pela queixa da ABI e outras entidades contra o assédio judicial contra o jornalista João Paulo Cuenca, alvo de mais de 140 processos em várias cidades por uma opinião expressa em rede social que deu margem a pedidos de indenização por cidadãos que se disseram ofendidos por sua fala.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A advogada Charlene Miwa Nagae, diretora-executiva do Instituto Tornavoz, citou o caso de assédio judicial sofrido em 2007-08 por Elvira Lobato (jornalista então na Folha de S. Paulo), que ganhou mais de 100 processos em vários Juizados Especiais Cíveis quando havia apenas audiências presenciais: “Ela não perdeu nenhum processo, mas o episódio em si foi uma punição enorme a ela, que até a levou a antecipar a aposentadoria como jornalista. O assédio judicial é uma forma muito eficaz de intimidar um jornalista” Ela considerou bem-vindo o MPF atentar a casos como esse e aos episódios de violência física, inclusive na cobertura dos ataques de 8 de janeiro de 2023. “As instituições estão finalmente reagindo a ataques ao jornalismo. É muito importante esse apoio da PFDC e a gente tá muito feliz com a assinatura deste termo.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros dirigentes de instituições signatárias deram opiniões no mesmo tom.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O assédio judicial se potencializou nos últimos anos após discursos de entidades e lideranças políticas que faziam falas que coagem a liberdade de imprensa, a atividade do jornalista”, avaliou Ana Mielke, coordenadora executiva do Intervozes Coletivo Brasil de Comunicação Social. “É muito boa essa preocupação da PFDC com essa defesa dos direitos humanos, em especial do direito à liberdade de expressão e de imprensa. É uma felicidade contar com a PFDC e fazer parte dessa cooperação.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instituições signatárias:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;· Ministério Público Federal (MPF), via Procuradoria Federal dos Direitos do Cidadão;&lt;br&gt;· Associação Brasileira de Jornalismo Investigativo (ABRAJI);&lt;br&gt;· Associação Brasileira de Imprensa (ABI);&lt;br&gt;· Federação Nacional dos Jornalistas (FENAJ);&lt;br&gt;· Fórum Nacional pela Democratização da Comunicação (FNDC);&lt;br&gt;· Instituto dos Advogados brasileiros (IAB);&lt;br&gt;· Intervozes – Coletivo Brasil de Comunicação;&lt;br&gt;· Instituto Tornavoz;&lt;br&gt;· Instituto Vladimir Herzog; e&lt;br&gt;· Repórteres Sem Fronteiras (RSF).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-quase-dois-mil-novos-processos-trabalhistas-em-seis-meses-249959"&gt;Petrópolis tem quase dois mil novos processos trabalhistas em seis meses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/familia-de-musico-morto-no-rio-recebera-indenizacao-de-r-2-milhoes-249971"&gt;Família de músico morto no Rio receberá indenização de R$ 2 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/maioria-do-tse-mantem-decisao-que-declarou-bolsonaro-inelegivel-249973"&gt;Maioria do TSE mantém decisão que declarou Bolsonaro inelegível&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rosa-weber-vota-contra-entrega-de-dados-do-google-sobre-marielle-249974"&gt;Rosa Weber vota contra entrega de dados do Google sobre Marielle&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/violencias-contra-jornalistas-mpf-e-outras-9-instituicoes-firmam-parceria-para-acompanhar-denuncias-249910</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-quer-padronizar-regras-para-atividades-economicas-sustentaveis-249966</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3242-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo quer padronizar regras para atividades econômicas sustentáveis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministério da Fazenda abriu consulta pública sobre o tema&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230922204014_LYDOY.jpg" longdesc="87425;34623"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: José Cruz | Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Até 20 de outubro, o Ministério da Fazenda receberá contribuições para a consulta pública que pretende padronizar definições sobre atividades sustentáveis. A partir dea quinta-feira (21), as sugestões sobre a Taxonomia Sustentável Brasileira, como são chamadas essas regras, poderão ser enviadas por meio do site Participa Mais Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As regras só serão publicadas em novembro de 2024, mas o governo pretende apresentar as linhas gerais na 28ª Conferência da Organização das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas (COP 28), que ocorrerá nos Emirados Árabes Unidos em novembro. Segundo a Fazenda, a padronização é necessária para estabelecer um vocabulário comum sobre o tema e orientar investidores, reguladores e o governo sobre quais atividades sustentáveis podem ser beneficiadas por políticas públicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a subsecretária de Desenvolvimento Sustentável do Ministério da Fazenda, Cristina Reis, a padronização das regras é necessária porque atualmente cada instituição financeira tem os próprios critérios para definir o que são atividades sustentáveis. “A ideia é construir uma taxonomia brasileira interoperável [que possa ser operada] com outras práticas internacionais”, explicou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro ponto importante das novas regras, destacou a subsecretária, consiste em combater o greenwashing, como são chamadas as falsas práticas ecológicas. “A nova taxonomia vai determinar critérios para a transparência das informações sobre atividades financeiras sustentáveis para combater fraudes [na concessão de incentivos]”, declarou Reis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Assessor especial do Ministério da Fazenda para temas sustentáveis, Rafael Dubeux explicou que a iniciativa é importante para que empresas que pratiquem atividades não consideradas sustentáveis recebam investimentos e incentivos destinados a não agressão ao meio ambiente e ao clima.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Objetivos&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;A proposta de consulta pública traz 11 objetivos para a definição de atividades sustentáveis, dos quais sete ambientais e climáticos e quatro sociais. Para se considerada sustentável, as atividades econômicas precisam contribuir significativamente com, pelo menos, um dos objetivos definidos, não prejudicar nenhum dos demais objetivos e respeitar salvaguardas mínimas ambientais e sociais. Práticas que contribuam para a mitigação ou compensação de impactos ambientais ou para a adaptação ao aquecimento global terão prioridade na padronização das regras.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os sete objetivos ambientais são os seguintes: mitigação da mudança do clima; adaptação às mudanças climáticas; proteção e restauração da biodiversidade e ecossistemas; uso sustentável do solo e conservação, manejo e uso sustentável das florestas; uso sustentável e proteção de recursos hídricos e marinhos; e transição para economia circular.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os quatro objetivos sociais são geração de trabalho decente e elevação da renda; reduzir desigualdade socioeconômicas, considerando aspectos raciais e de gênero; reduzir desigualdades regionais e territoriais do país; promover a qualidade de vida, com ampliação do acesso a serviços sociais básicos; e prevenção e controle de contaminação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após a publicação das regras, em novembro de 2024, as empresas terão pouco mais de um ano para adaptarem-se, com a Taxonomia Sustentável Brasileira sendo obrigatória a partir de janeiro de 2026. A fixação de critérios de fiscalização ficará para uma etapa posterior. O governo ainda não definiu se será necessário enviar um projeto de lei ou se regulamentará as regras apenas por meio de dispositivos infralegais, como decretos, portarias e instruções normativas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sistema-do-governo-federal-bloqueia-petropolis-e-municipio-fica-sem-repasses-federais-249955"&gt;Sistema do governo federal bloqueia Petrópolis e município fica sem repasses federais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-no-piso-da-saude-para-este-ano-pode-chegar-a-r-21-bilhoes-249976"&gt;Buraco no piso da saúde para este ano pode chegar a R$ 21 bilhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-indica-bloqueio-de-r-600-mi-do-orcamento-de-2023-249953"&gt;Governo indica bloqueio de R$ 600 mi do Orçamento de 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-quer-padronizar-regras-para-atividades-economicas-sustentaveis-249966</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>