<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 08 Aug 2023 00:50:38 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/incendio-de-grandes-proporcoes-atinge-area-de-mata-no-bairro-da-gloria-em-correas-245527</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Inc%C3%AAndio/3195-101" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Incêndio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Incêndio de grandes proporções atinge área de mata no Bairro da Glória, em Corrêas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0338_20230807071310_XEESF.jpg" longdesc="84303;49129"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução Redes Sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipes do 15º Grupamento de Bombeiros Militar (GBM) combatem, desde a tarde deste domingo (06), um incêndio de grandes proporções registrado no Bairro da Glória, em Corrêas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações de populares, as chamas teriam começado no Loteamento Samambaia e se alastraram até a região, chegando, inclusive, próximo de residências do Bairro da Glória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A corporação ainda não sabe precisar a área afetada, por conta da “dificuldade de comunicação no local”. Não há informações de feridos até o momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/incendio-de-grandes-proporcoes-atinge-area-de-mata-no-bairro-da-gloria-em-correas-245527</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coletiva-feminista-garante-verba-federal-de-um-milhao-de-reais-para-a-saude-da-mulher-petropolitana-245594</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3195-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Coletiva Feminista garante verba federal de um milhão de reais para a saúde da mulher petropolitana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230807200010_N05M8.jpg" longdesc="84354;191141"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Na última sexta-feira (04/08), o mandato da Coletiva Feminista Popular, representado pela vereadora Júlia Casamasso, trouxe a Petrópolis o deputado federal Glauber Braga para realização de plenária aberta que discutiu e votou sugestões para direcionamento de verba relacionada à saúde da mulher petropolitana. A proposta mais votada a receber um milhão de reais em recursos de emendas participativas foi para a compra de DIU (cobre e mirena), kits para implantação, assim como capacitação de equipes de saúde da família para procedimento e acompanhamento de mulheres atendidas com o dispositivo. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O encontro foi alinhado no fim de junho quando parte da equipe do mandato esteve em Brasília, acompanhada pelo deputado. “Naquele momento, conversamos justamente sobre as deficiências da saúde da mulher que viemos recebendo como demanda desde que chegamos à Câmara Municipal. É claro que a saúde precisa melhorar como um todo para todas e todos, mas desde que assumimos em fevereiro deste ano, estamos recebendo muitas demandas sobre a saúde da mulher e com o decorrer dos meses, percebemos que há muitas lacunas nesta área. Além disso, nós somos um gabinete comprometido em promover, prioritariamente, políticas públicas para as mulheres e queremos mudar a realidade do município. Sendo assim, recebemos muitas reclamações, como a dificuldade das gestantes em fazer  pré-natal, ultras e exames de sangue. Também existe uma demanda muito forte voltada para o planejamento familiar, para que as famílias possam ir ao PSF se informar, escolher um método contraceptivo e seguir nele”, detalha Júlia. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A sugestão mais votada foi apresentada por Ester Guerra, uma das participantes da plenária, que salientou a dificuldade do município em cumprir o mínimo de consultas pré-natal e a quantidade de adolescentes que engravidaram nos últimos anos em Petrópolis, o que vem exigindo maior necessidade de planejamento familiar e opções de método contraceptivo não permanente. “É preciso um método reversível para essas jovens, que não provoque grande quantidade de efeitos colaterais, como é o caso da pílula anticoncepcional. Atualmente, só há DIU no Hospital Alcides Carneiro e algumas unidades de UBS da cidade. Mostrando também a necessidade de descentralizar a implantação do dispositivo para melhor acesso das mulheres mais pobres, além de oferecer formação às profissionais envolvidas e compra de kits de mirena e cobre. Cada unidade de saúde, por exemplo,  precisa de três ou quatro equipamentos para se intercalar na esterilização dos kits”, explica.  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A proposta vai ao encontro da emenda apresentada pela Coletiva Feminista Popular, aprovada pela Câmara Municipal e incluída na lei de diretrizes orçamentárias (LDO), no último mês de junho, para ser executada em 2024. O recurso a ser trazido por meio da emenda participativa vai garantir que ela seja colocada em prática. “Parte da verba vai ser utilizada para investimento em equipamento, parte em formação e parte para custeio.  O projeto vai ser encaminhado a partir do volume total de verba existente, que pode chegar até dois milhões de reais. A necessidade do município de Petrópolis pode ser ainda maior que um ou dois milhões de reais, mas vai ser executada uma parcela do projeto para atender uma parte da cidade ou dos bairros  a partir do que está sendo financiado pela emenda, servindo como instrumento de auxílio à gestão do município para que seja custeado em toda a cidade pela Prefeitura junto ao Ministério da Saúde. Por isso, é importante a formação do comitê de acompanhamento para influenciar e pressionar a administração municipal no escopo do que está sendo apresentado pelo projeto original”, garante Glauber.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coletiva-feminista-garante-verba-federal-de-um-milhao-de-reais-para-a-saude-da-mulher-petropolitana-245594</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/municipio-do-rio-de-janeiro-proibe-uso-de-celular-em-salas-de-aula-245592</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3195-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Município do Rio de Janeiro proíbe uso de celular em salas de aula&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aparelho deverá ficar guardado e só poderá ser usado com autorização&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230807195021_LZDVG.jpg" longdesc="84352;30759"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Tânia Rêgo/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mariana Tokarnia - Agência Brasil  - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Os estudantes das escolas da rede municipal do Rio de Janeiro, a partir desta segunda-feira (7), não poderão utilizar o celular na sala de aula. A prefeitura da capital publicou um decreto que regulamenta o uso dos aparelhos nas escolas públicas. Agora, o celular deverá ficar guardado e só poderá ser usado para atividades pedagógicas, com a autorização dos professores.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o Decreto 53.019 de 2023, os celulares e demais dispositivos eletrônicos deverão ser guardados na mochila ou bolsa do próprio aluno, desligado ou ligado em modo silencioso e sem vibração. Os aparelhos não poderão ser usados nem dentro de sala nem quanto houver atividades pedagógicas fora da sala de aula, durante trabalhos individuais ou em grupo.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os aparelhos, no entanto, seguem podendo ser usados para fins educacionais. Os professores podem autorizar os estudantes a usarem o celular para pesquisas, leituras, ou mesmo acesso ao material Rioeduca, oferecido pela prefeitura, ou outro conteúdo ou serviço. Quando permitido, o aluno deverá utilizar os aparelhos de forma silenciosa e de acordo com as orientações do professor. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também está autorizado o uso dos celulares para os alunos com deficiência ou com problemas de saúde que necessitam destes dispositivos para monitoramento ou algum tipo de auxílio.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O decreto diz ainda que os pais e responsáveis devem orientar os estudantes sobre o uso adequado e sem tempo excessivo de aparelhos tecnológicos e reforçar a importância de não usar o aparelho na escola quando não autorizado.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Caso haja descumprimento, os professores poderão advertir os alunos, cercear o uso dos dispositivos eletrônicos em sala de aula e acionar a equipe gestora da unidade escolar.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A gente precisa entender que escola é o local de interação social onde as nossas crianças precisam brincar umas com as outras, precisam interagir e não ficar isoladas em suas telas de celular”, disse nesta segunda-feira, em publicação nas redes sociais, o secretário de Educação do município, Renan Ferreirinha. “A tecnologia precisa ser utilizada de forma consciente e responsável. Do contrário, ao invés de ser uma aliada, ela pode se ornar uma grande inimiga”, acrescentou.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estudantes e professores  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De acordo com o diretor do Sindicato Estadual dos Profissionais de Educação do Estado do Rio de Janeiro (Sepe) Diogo de Andrade, que é professor de língua portuguesa da rede municipal, a medida é positiva.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A gente sabe que é uma dificuldade muito grande ter a atenção dos nossos alunos dividida entre a aula e os aparelhos eletrônicos. O mundo das redes sociais acaba sendo muito mais atrativo e acaba tendo muitas novidades que vão se renovando a cada rolar de tela. Essas novidades são muito mais velozes que as novidades da sala de aula, então, é uma competição desleal”.  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O professor ressalta, no entanto, que para que seja cumprido o decreto, são necessárias outras medidas como a contratação de agentes educadores, de porteiros, coordenadores pedagógicos e psicólogos. Isso porque ele reconhece que há um exagero do uso celular na escola, mas diz que muitas vezes os alunos não concordam em guarda-los e o professor não se sente confortável em confiscar o aparelho.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Vamos imaginar uma situação concreta que o aluno diga que não vai guardar o celular. O profissional de educação vai continuar não querendo colocar a mão no celular do aluno. Vai pedir, então, para ele se encaminhar para direção e ele se recusa a sair de sala”, conta Andrade, “Como vai garantir que a aplicação da lei aconteça se não há dentro da escola outros profissionais que não o professor para aturar em momentos de desafio?”, questiona. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já a presidenta da União Estadual dos Estudantes do Rio de Janeiro (UEE-RJ), Isabelle Bezerra, diz que a medida divide os estudantes. Há aqueles que concordam com a proibição e aqueles que defendem que o aparelho ajuda nas aulas, para além dos momentos em que há uma autorização expressa dos professores. “Está sendo uma decisão polêmica para os estudantes. Tem uma galera que acha que tem proibir mesmo porque atrapalha e tem uma galera que acha que o celular complementa. Às vezes, o professor fala algo que não dá tempo de pegar e o estudante consegue buscar na internet”, diz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Isabelle Bezerra também ressalta que o formato da sala de aula é muitas vezes desinteressante para os alunos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A gente sabe que o formato da sala de aula para alguns estudantes é ruim para se concentrar, é engessado, é ruim para a concentração, pelo que é naturalmente a escola ou a universidade e o celular acaba distraindo mais”.  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Contexto   &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O decreto municipal soma-se a lei estadual 5.222 de 2008, que proíbe o uso de telefones celulares e outros aparelhos eletrônicos por alunos e professores na rede pública estadual de ensino, salvo com autorização do estabelecimento de ensino, para fins pedagógicos.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agora, o município baseia a proibição tanto nas diretrizes da Organização Mundial da Saúde (OMS), de que até os 2 anos de idade as crianças não sejam expostas a telas e, que dos 2 aos 5 anos, tenham menos de uma hora de tempo de tela por dia.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, a medida é baseada no Relatório de Monitoramento Global da Educação 2023: a Tecnologia na Educação: uma Ferramenta a Serviço de Quem? da Organização das Nações Unidas para a Educação, a Ciência e a Cultura (Unesco) que mostrou que o tempo prolongado de exposição à tela pode afetar de forma negativa o autocontrole e a estabilidade emocional, aumentando a ansiedade e a depressão.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o relatório, os governos devem, entre outras medidas, adotar e implementar legislação, normas e boas práticas estabelecidas de comum acordo para proteger os direitos humanos, o bem-estar e a segurança online de estudantes e professores, levando em conta o tempo gasto em tela e o tempo de conexão, a privacidade e a proteção de dados; garantir que os dados gerados no curso da aprendizagem digital e além dela sejam analisados somente como um bem público; evitar a vigilância de estudantes e professores; proteger-se contra a publicidade comercial em ambientes educacionais; e regulamentar o uso ético da inteligência artificial na educação.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abertas-as-inscricoes-para-pos-graduacao-gratuita-em-praticas-linguagens-e-ensino-na-educacao-basica-no-cefet-rj-petropolis-245572"&gt;Abertas as inscrições para pós-graduação gratuita em Práticas, Linguagens e Ensino na Educação Básica no Cefet/RJ Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/unicef-estrategia-criada-ha-6-anos-levou-193-mil-alunos-a-escola-245591"&gt;Unicef: estratégia criada há 6 anos levou 193 mil alunos à escola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-horas-na-escola-nao-e-educacao-integral-avaliam-especialistas-245484"&gt;Mais horas na escola não é educação integral, avaliam especialistas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/municipio-do-rio-de-janeiro-proibe-uso-de-celular-em-salas-de-aula-245592</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/app-do-itau-esta-com-instabilidade-nesta-segunda-07-e-deixa-clientes-sem-acesso-a-servicos-digitais-245586</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bancos/3195-344" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bancos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;App do Itaú está com instabilidade nesta segunda (07) e deixa clientes sem acesso a serviços digitais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0320_x_0161_20230807180152_YF43T.jpg" longdesc="84347;4799"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução | Twitter &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Clientes do Itaú estão enfrentando instabilidades para acessar os aplicativos do banco nesta segunda-feira (07/08). Alguns correntistas afirmam que o problema já desde o domingo (06), mas a partir da manhã desta segunda as reclamações aumentaram. Serviços básicos, como pagamentos ou envio de Pix, estão fora do ar. A instituição financeira confirmou a instabilidade em nota oficial.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;"Estamos com instabilidade em nossos sistemas nesta segunda-feira (7). Pedimos desculpas aos clientes e parceiros pelo inconveniente e informamos que estamos trabalhando com urgência para que os sistemas sejam restabelecidos o mais rapidamente possível, informou o banco.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/app-do-itau-esta-com-instabilidade-nesta-segunda-07-e-deixa-clientes-sem-acesso-a-servicos-digitais-245586</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/onibus-volta-a-circular-em-toda-a-extensao-da-rua-uruguai-245587</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3195-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ônibus volta a circular em toda a extensão da Rua Uruguai&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após intervenção da Prefeitura, voltou a circular esta semana, o ônibus que atende a Rua Uruguai, no Quitandinha (Linha Venezuela X Getúlio Vargas). Desde fevereiro do ano passado, após a catástrofe climática, a linha não estava circulando em toda a extensão da via.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Fizemos a demolição da casa que foi atingida pelo deslizamento, o que permitiu a desobstrução da rua. Agora os moradores já podem contar com o ônibus em toda a extensão da via”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans), Thiago Damaceno, ressalta que a retomada da linha, circulando em toda a sua extensão, faz parte das ações da Prefeitura de recuperação do transporte público.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Estamos caminhando para reestruturar o sistema de transporte público. Tivemos o período da pandemia com perda significativa de demanda e depois o incêndio, que temos indícios de ter sido criminoso, na garagem das empresas que quase colocou a cidade no caos”, lembrou Damaceno.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cartao-de-gratuidade-setranspetro-implanta-cadastro-itinerante-nas-escolas-245567"&gt;Cartão de gratuidade: Setranspetro implanta cadastro itinerante nas escolas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/onibus-volta-a-circular-em-toda-a-extensao-da-rua-uruguai-245587</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hospital-santa-teresa-e-selecionado-para-projeto-do-ministerio-da-saude-245576</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3195-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hospital Santa Teresa é selecionado para projeto do Ministério da Saúde&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Instituição é a única do Estado do Rio a participar do Projeto Reabilitação SPCI&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230807160601_Q1QNF.jpg" longdesc="84338;34281"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Hospital Santa Teresa é uma das quinze instituições do país selecionada para participar do &lt;/span&gt;&lt;span&gt;projeto “Reabilitação na Síndrome do Pós Cuidados Intensivos”, do Programa de Apoio ao &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Desenvolvimento Institucional do Sistema Único de Saúde (PROADI-SUS). O programa, &lt;/span&gt;&lt;span&gt;desenvolvido pelo Ministério da Saúde, tem a parceria do Hospital Alemão Oswaldo Cruz &lt;/span&gt;&lt;span&gt;(HAOC), que é uma das seis entidades de saúde de reconhecida excelência (ESRE) do MS, e &lt;/span&gt;&lt;span&gt;envolve além do HST, o Serviço de Atenção Domiciliar (SAD) da Secretaria Municipal de Saúde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Este é o segundo projeto que o Hospital Santa Teresa participa dentro do PROADI-SUS. A &lt;/span&gt;&lt;span&gt;troca de experiências tem sido muito rica não só para a Instituição e para os colaboradores &lt;/span&gt;&lt;span&gt;como para a cidade que ganha com a melhoria dos processos”, comentou o Diretor Técnico, &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Almir Soares Junior.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Projeto Reabilitação SPCI foi apresentado aos profissionais na última quarta-feira e durante &lt;/span&gt;&lt;span&gt;dois dias foram realizados diagnósticos de desempenho, mapeamento dos fluxos de pacientes &lt;/span&gt;&lt;span&gt;e treinamentos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Fiquei extremamente feliz com a seleção do HST para mais este projeto do PROADI-SUS. É &lt;/span&gt;&lt;span&gt;muito bom saber que sempre identificam oportunidades de melhoria mesmo tendo um serviço &lt;/span&gt;&lt;span&gt;de excelência. A participação no projeto contribui para a disseminação do conhecimento e &lt;/span&gt;&lt;span&gt;agrega valor para o sistema de Saúde”, declarou o Analista de Ensino do HAOC, Wladimir &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Garcia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Coordenadora do projeto, Simone Farias, explicou que será feito um acompanhamento dos &lt;/span&gt;&lt;span&gt;pacientes do SUS desde a entrada na UTI até a desospitalização: “Trabalharemos juntos &lt;/span&gt;&lt;span&gt;durante seis meses construindo um fluxo adequado de acordo com a realidade hospitalar com &lt;/span&gt;&lt;span&gt;o objetivo de reduzir complicações clínicas, favorecer a reabilitação precoce, otimizar a alta &lt;/span&gt;&lt;span&gt;segura e avaliar o impacto na qualidade de vida destes pacientes. Desta forma, buscamos &lt;/span&gt;&lt;span&gt;favorecer um maior giro dos leitos, aumentar o acesso ao Sistema Único de Saúde, reduzir o &lt;/span&gt;&lt;span&gt;tempo de internação e reduzir os casos de reinternação”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o Coordenador de Enfermagem, Carlos Carneiro, o olhar direcionado para a reabilitação &lt;/span&gt;&lt;span&gt;dos pacientes é um ganho para todos: "Esse projeto é muito importante, pois melhora a &lt;/span&gt;&lt;span&gt;experiência dos pacientes com a instituição, fazendo com que eles tenham um tempo de &lt;/span&gt;&lt;span&gt;permanência adequado, beneficiando tanto o hospital quanto os pacientes e familiares. Para a &lt;/span&gt;&lt;span&gt;nossa cidade é um ganho trabalhar essas questões, uma vez que aumenta a oferta de leitos &lt;/span&gt;&lt;span&gt;hospitalares para as pessoas que realmente necessitam de tratamento no hospital.", avaliou o &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Coordenador de Enfermagem, Carlos Carneiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/psicologo-destaca-a-importancia-de-se-desconectar-durante-as-ferias-245475"&gt;Psicólogo destaca a importância de se desconectar durante as férias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/curso-traz-orientacoes-para-defesa-legal-do-aleitamento-materno-245526"&gt;Curso traz orientações para defesa legal do aleitamento materno&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reajustes-dos-planos-de-saude-coletivos-mais-do-que-dobram-em-relacao-aos-individuais-revela-pesquisa-do-idec-245555"&gt;Reajustes dos planos de saúde coletivos mais do que dobram em relação aos individuais, revela pesquisa do Idec&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-autoriza-ozonioterapia-como-tratamento-complementar-245581"&gt;Lula autoriza ozonioterapia como tratamento complementar &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tratamento-da-ame-tem-mais-efeito-com-diagnostico-precoce-245544"&gt;Tratamento da AME tem mais efeito com diagnóstico precoce&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/episus-divulga-edital-para-processo-seletivo-do-nivel-avancado-245525"&gt;EpiSUS divulga edital para processo seletivo do nível avançado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-amplia-telessaude-no-sus-no-para-e-amazonas-245563"&gt;Governo amplia telessaúde no SUS no Pará e Amazonas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hospital-santa-teresa-e-selecionado-para-projeto-do-ministerio-da-saude-245576</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/morre-a-atriz-aracy-balabanian-aos-83-anos-245552</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Luto/3195-87" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Luto&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Morre a atriz Aracy Balabanian, aos 83 anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0282_20230807104519_SIXP2.jpg" longdesc="84317;29392"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / TV Globo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morreu, aos 83 anos, na manhã desta segunda-feira (7), a atriz Aracy Balabanian. A artista, que havia sido diagnosticada com câncer no pulmão no fim do ano passado, estava internada na Clínica São Vicente, na Gávea, na Zona Sul do Rio de Janeiro. A notícia foi confirmada por familiares e amigos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nota de pesar do Governo do Estado do Rio de Janeiro:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O Brasil perdeu hoje  um dos maiores talentos da televisão e do teatro. A atriz Aracy Balabanian dedicou sua vida à cultura, nos presenteando com o seu brilhantismo em personagens que marcaram gerações, como a Dona Armênia, de "Rainha da Sucata" e a Cassandra, de "Sai de Baixo".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seu legado ficará para a história do país e no nosso coração. Meus sentimentos e abraços para familiares e amigos de profissão de Aracy".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cláudio Castro&lt;br&gt;Governador do estado do Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/morre-a-atriz-aracy-balabanian-aos-83-anos-245552</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acidente-provoca-lentidao-no-transito-do-centro-historico-245564</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Acidente/3195-51" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Acidente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Acidente provoca lentidão no trânsito do Centro Histórico&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0417_20230807130923_2G8H4.jpg" longdesc="84328;51850"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução Redes Sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um acidente envolvendo uma moto e um táxi provoca lentidão no trânsito do Centro de Petrópolis, principalmente na altura da Praça da Liberdade. Segundo informações de populares, os veículos colidiram por volta das 11h50 desta segunda-feira (7).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipes da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transporte (CPTrans) foram acionadas e estão no local. Ainda não há informações oficiais sobre o estado de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acidente-provoca-lentidao-no-transito-do-centro-historico-245564</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comunicado-cptrans-transito-de-caminhoes-acima-de-dois-eixos-esta-proibido-na-serra-velha-da-estrela-245530</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tr%C3%A2nsito/3195-68" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Trânsito&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Comunicado CPTrans:  trânsito de caminhões acima de dois eixos está proibido na Serra Velha da Estrela&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devido a obras do Estado, de concretagem em duas curvas na Serra Velha da Estrela, o trânsito de caminhões acima de dois eixos está proibido a partir das 8h, de segunda-feira (7).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tráfego de ônibus, vans, automóveis e veículos de menor porte está liberado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão é que o trecho esteja liberado para os caminhões acima de dois eixos no próximo domingo (13).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) orienta aos motoristas que utilizem rotas alternativas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comunicado-cptrans-transito-de-caminhoes-acima-de-dois-eixos-esta-proibido-na-serra-velha-da-estrela-245530</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-militar-apreende-entorpecentes-no-duarte-da-silveira-e-na-posse-245554</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3195-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Militar apreende entorpecentes no Duarte da Silveira e na Posse&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0480_20230807111335_OFLQM.jpg" longdesc="84319;24239"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / Instagram 26º BPM&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final de semana, policiais militares do 26º BPM apreenderam Drogas no Duarte da Silveira e na Posse. Dois homens foram presos e um adolescente foi apreendido&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado (05), policiais militares do Setor de Inteligência do 26ºBPM receberam informações sobre dois homens comercializando entorpecentes no Duarte da Silveira. De acordo com a Assessoria de Imprensa da Secretaria de Estado de Polícia Militar, durante a abordagem, foram encontrados papelotes de drogas. Um dos envolvidos era adolescente e ficou apreendido. O outro homem foi preso. Ocorrência registrada na 105ªDP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com a Assessoria de Imprensa da Secretaria de Estado de Polícia Militar, no domingo (06), policiais realizavam patrulhamento na Posse, quando, ao abordarem um homem que demonstrava nervosismo com a presença policial, foi arrecadado farto material entorpecente e um rádio comunicador. O suspeito foi encaminhado à 106ªDP, onde permaneceu preso.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-civil-realiza-dia-d-de-operacao-de-combate-a-violencia-contra-a-mulher-245523"&gt;Polícia Civil realiza "Dia D" de operação de combate à violência contra a mulher&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/operacao-da-pf-investiga-invasao-de-terras-na-floresta-amazonica-245566"&gt;Operação da PF investiga invasão de terras na Floresta Amazônica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-militar-apreende-entorpecentes-no-duarte-da-silveira-e-na-posse-245554</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-dos-pais-opcoes-para-todos-os-estilos-na-rua-teresa-245569</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Com%C3%A9rcio/3195-269" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Comércio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dia dos Pais: opções para todos os estilos na Rua Teresa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Polo de moda mais tradicional de Petrópolis espera aumento significativo nas vendas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0595_x_0446_20230807134155_FYGRC.jpg" longdesc="84333;54905"&gt;&lt;br&gt; Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A dica para quem ainda não comprou o presente do Dia dos Pais é aproveitar os destaques das marcas da Rua Teresa. O polo de moda, o mais conhecido de Petrópolis, está recheado de promoções e lançamentos especiais para a data que é uma das mais importantes para o comércio. A expectativa é de que as vendas aumentem nos próximos dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tradicionalmente, muitas pessoas deixam para comprar o presente mais próximo da data, mas, no último sábado, graças ao Arraiá do Preço Baixo, muitos aproveitaram as promoções para adquirir o presente. Acreditamos que até a véspera, sábado, as vendas possam aumentar até 15%, na comparação com o ano passado", afirma a presidente da ARTE - Associação da Rua Teresa - Denise Fiorini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Rua Teresa há opções de presentes para todos os estilos de pais, com peças clássicas, elegantes e esportivas. Os tamanhos, cores e modelagem também são variadas. Para os mais tradicionais é possível encontrar roupas jeans - calças, bermudas e camisas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para aqueles que gostam de conforto, camisas de manga curta, longa e moletons, além das já conhecidas bermudas estampadas, shorts, meias e roupas íntimas. Os atentos às tendências da moda podem gostar dos suéteres e das calças de linhas e, claro, para quem prefere acessórios: luvas, meias, gorros e bonés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale salientar que as lojas da Rua Teresa funcionam de terça-feira a sábado, das 9h às 18h e às segundas-feiras de 14h às 18h. As programações especiais, informações sobre as marcas e atendimentos podem ser conferidas no instagram: &lt;a class="example1" href="https://instagram.com/ruateresaoficial?igshid=MzRlODBiNWFlZA=="&gt;@ruateresaoficial&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sorteio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como parte da comemoração para o Dia dos Pais, será realizado um sorteio na página do insta &lt;a class="example1" href="https://www.instagram.com/ruateresaoficial/?igshid=MzRlODBiNWFlZA%3D%3D"&gt;@ruateresaoficial &lt;/a&gt;em parceria com o &lt;a class="example1" href="https://www.instagram.com/visitepetropolis/"&gt;@visitepetropolis &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1º ganhador: Direito à dois almoços self service com direito a churrasco com picanha, feijoada, saladas, sorvete artesanal - produção própria sem gordura Trans, e cascata de fondue de chocolate com frutas da Petiscaria Imperial + R$200 em compras nas lojas associadas da Rua Teresa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2º ganhador: Direito a um almoço para duas pessoas com bebidas não alcoólicas no restaurante Le Gioie + um kit de acessórios para churrasco do Império das Facas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sorteio sera´ realizado nos stories do instagram: @ruateresaoficial na noite do dia 13/08.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para participar, basta seguir as seguintes regras:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Curtir a foto oficial no insta @ruateresaoficial  ;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Seguir os perfis:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.instagram.com/ruateresaoficial/"&gt;@ruateresaoficial&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.instagram.com/visitepetropolis/"&gt;@visitepetropolis&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.instagram.com/imperidasfacas/"&gt;@imperidasfacas&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.instagram.com/imperidasfacas/"&gt;@legioie.itaipava&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.instagram.com/petiscariaimperial/"&gt;@petiscariaimperial&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. Marcar pelo menos um amigo em cada comenta´rio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sorteio é válido para todo o Brasil. Mais informações podem ser conferidas na publicação oficial. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale salientar que as lojas da Rua Teresa funcionam de terça-feira a sábado, das 9h às 18h e às segundas-feiras de 14h às 18h. As programações especiais, informações sobre as marcas e atendimentos podem ser conferidas no instagram: &lt;a class="example1" href="https://www.instagram.com/ruateresaoficial/?igshid=MzRlODBiNWFlZA%3D%3D"&gt;@ruateresaoficial&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-dos-pais-pesquisa-cdl-petropolis-apura-movimento-de-r-34-milhoes-com-a-data-245472"&gt;Dia dos Pais: pesquisa CDL Petrópolis apura movimento de R$ 34 milhões com a data&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-dos-pais-opcoes-para-todos-os-estilos-na-rua-teresa-245569</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sebrae-rio-explica-os-nove-perfis-de-pais-para-o-empreendedor-245570</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3195-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sebrae Rio explica os nove perfis de pais para o empreendedor&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dia dos Pais é uma data importante para fidelizar clientes e aumentar faturamento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o comércio varejista, o Dia dos Pais, que será celebrado em 13 de agosto, é mais uma data importante para as vendas. Hoje, há nove perfis de estilos de pais. Para aproveitar melhor a data, com o objetivo de atrair novos clientes, fidelizar os antigos e aumentar o faturamento, o empreendedor precisa estar por dentro das tendências do mercado, entendendo como personalizar e quais estratégias usar no período. O material pode ser acessado gratuitamente pelo Portal de Inteligência da instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nos últimos tempos, houve uma mudança na relação entre pais e filhos, que vêm buscando algo que reforce a conexão entre eles. Junto com essa mudança, o mercado também vem mudando sua forma de oferecer produtos e serviços. Para vender mais, é preciso conhecer melhor os seus clientes, investir em estratégias digitais e saber como eles se comportam em relação ao que buscam e ao que consomem”, comenta Margareth Carvalho, gerente de Conhecimento e Competividade do Sebrae Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para orientar os donos de pequenos negócios, o Sebrae Rio listou os perfis de pais para que o empreendedor possa definir as melhores estratégias para vendas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pai Executivo - O setor de moda se beneficia, podendo vender diversos produtos como roupas e acessórios. Produtos de beleza e de bem-estar, serviços de massagens e Day Spa, presentes como livros e cursos também podem ser opções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pai Natureza – Curte atividades ao ar livre para viver experiências com momentos em família ou mesmo sozinho. Ele gosta de praticar trilhas e de acampar e busca acessórios atrelados a estas atividades. Também pode ser presenteado com produtos de cuidado com corpo, pele e cabelo para ambientes externos, sob forte influência do sol e da chuva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pai Esportista ou Fitness - Leva uma vida com foco na saúde e no bem-estar. Trata-se de um estilo de vida que envolve toda uma gama de itens e acessórios de treinos de esporte, alimentação saudável, vestuário adequado e equipamentos de suporte para treinos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pai Tecnológico - É muito importante acompanhar as inovações de equipamentos e softwares tecnológicos. Com o boom de inovações é importante se atentar às promoções para conseguir os melhores preços do mercado, além de ficar atento à qualidade e experiência que pode ser proporcionado conforme o interesse do presenteado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pai Mestre Cuca - Invista em artigos de cozinha com maior valor agregado e proporcione experiências imersivas para pais que gostem de cozinhar. Livros e cursos livres podem ser opções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pai Clássico - Para o comércio, o pai clássico é um coringa. Itens básicos da rotina são priorizados por esse público, como peças de vestuário e itens de perfumaria, vinhos mais elaborados, um almoço em um lugar especial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pai Cervejeiro - Para agradar esse grupo de pais, é importante investir em novas experiências dentro do nicho, buscando não apenas por cervejas, mas acessórios e cursos que o ajudem a conhecer e aproveitar mais sobre o tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pai Cinéfilo - Busque conhecer aquilo que anda em alta na indústria cinematográfica e invista em produtos colecionáveis, assinaturas para streamings entre outros artigos e serviços que possam compor a carta de itens para agradar esse pai que adora se aventurar ao consumir esse universo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pai Mãos à Obra - A melhor estratégia é caprichar em combos e kits de ferramentas e utensílios para produzir peças e fazer reformas, além de cursos que podem ajudar na descoberta de hobbies.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/operacao-sossega-leao-com-informacoes-do-disque-denuncia-sao-apreendidas-32-maquinas-de-caca-niqueis-em-diversos-pontos-do-estado-do-rio-245483"&gt;Operação Sossega Leão: com informações do Disque Denúncia, são apreendidas 32 máquinas de caça-níqueis em diversos pontos do Estado do Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-civil-destroi-laboratorio-estufa-e-plantacao-de-maconha-durante-operacao-em-cachoeiras-de-macacu-245562"&gt;Polícia Civil destrói laboratório, estufa e plantação de maconha durante operação em Cachoeiras de Macacu&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sebrae-rio-explica-os-nove-perfis-de-pais-para-o-empreendedor-245570</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lancamento-23-edicao-do-guia-de-gastronomia-hospedagem-e-lazer-de-petropolis-itaipava-e-arredores-245545</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Gastronomia/3195-39" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Gastronomia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lançamento: 23ª edição do Guia de Gastronomia, Hospedagem e Lazer de Petrópolis, Itaipava e Arredores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0382_x_0574_20230807093055_QJ45S.jpg" width="350" height="526" longdesc="84310;22099"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A jornalista e escritora Christiane Michelin lança, neste sábado, dia 12, a 23ª edição de seu Guia de Gastronomia, Hospedagem e Lazer de Petrópolis, Itaipava e Arredores. Esta edição, como todas as anteriores, vem recheada de dicas da autora sobre restaurantes, pousadas, locais que aceitam pets, lazer voltado a aventuras, compras e serviços, dentre outros. &lt;br&gt;Moradora de Petrópolis Christiane é apaixonada por sua cidade natal e frequentadora assídua e atenta de todas as novidades que surgem na região. Ela costuma dizer que seu trabalho é contínuo, durante todo o ano, já que precisa estar atenta ao que abre, ao que fecha, bem como verificar se a qualidade de suas indicações continua a mesma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O coquetel este ano será na Casa Bruder da BR 040 e contará com o chope da casa e acepipes da chef Ana Paula Carius, da Bem Leve, com apoio de Daniela Varanda da Pasto com Amore e Cida Pais, além de uma surpresinha assinada pela própria escritora que é uma aficionada também em gastronomia. As flores serão da Flores na Praça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diferencial da noite será o sorteio de uma tela com moldura assinada pelo artista plástico Luiz Henrique da Rocha Azevedo que passou sua infância em Petrópolis e tem as melhores recordações da nossa cidade retratando-a com o olhar de quem é tocado pela arte e pela sensibilidade de forma indiscutível. Outro item que será sorteado será uma luminária da ceramista @Solange Bonfim Mano que nos brinda com sua arte e sua delicadeza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A noite, portanto, promete ser das mais interessantes, reunindo amigos e amantes da nossa cidade ar redor da boa mesa, da arte e do bem viver. Todos estão convidados e para quem não quiser dirigir haverá uma van saindo do centro histórico e passando por Quitandinha e arredores em seu trajeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Casa Bruder – BR 040 km 65. Araras&lt;br&gt;Horário: a partir das 18h&lt;br&gt;Data: sábado, 12/8&lt;br&gt;Serviço de van para contato antecipado: 98802-6542&lt;br&gt;Valor do exemplar: R$40&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lancamento-23-edicao-do-guia-de-gastronomia-hospedagem-e-lazer-de-petropolis-itaipava-e-arredores-245545</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitano-henrique-avancini-e-campeao-mundial-de-ciclismo-mountain-bike-245529</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3195-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petropolitano Henrique Avancini é campeão mundial de ciclismo mountain bike&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0488_x_0336_20230807075119_G4FVD.jpg" longdesc="84304;27454"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação/UCI&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O petropolitano Henrique Avancini conquistou, neste domingo (06), a medalha de ouro na prova de ciclismo mountain bike maratona do Campeonato Mundial da modalidade, que está sendo disputado em Glasgow, na Escócia. Ele completou o percurso de 96,5km em 4h14min42, 28 segundos na frente do tcheco Martin Stosek, que ficou com a prata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É a segunda vez que Henrique conquista o título, foi medalhista de ouro em 2018, em Auronzo di Cadore, na Itália. Henrique também tem uma medalha de prata no Mundial de 2021 na categoria Short Track, a menor das distâncias da modalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/candidato-a-presidencia-do-vasco-marcelo-borges-fala-sobre-o-cenario-atual-do-clube-e-suas-pretensoes-se-eleito-245477"&gt;Candidato à presidência do Vasco, Marcelo Borges, fala sobre o cenário atual do clube e suas pretensões se eleito &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-goncalense-e-campeao-da-primeira-fase-do-carioca-e-faz-jogo-decisivo-pelo-acesso-na-quarta-feira-245478"&gt;Petrópolis/Gonçalense é campeão da primeira fase do carioca e faz jogo decisivo pelo acesso na quarta-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escola-petropolitana-de-judo-treina-em-conjunto-em-tres-rios-245479"&gt;Escola petropolitana de judô treina em conjunto em Três Rios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gabriel-araujo-fatura-bicampeonato-mundial-nos-50-metros-costas-245481"&gt;Gabriel Araújo fatura bicampeonato mundial nos 50 metros costas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-fecha-mundial-de-natacao-paralimpica-com-46-podios-245543"&gt;Brasil fecha Mundial de Natação Paralímpica com 46 pódios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasileiras-sao-prata-na-copa-do-mundo-de-ginastica-de-trampolim-245488"&gt;Brasileiras são prata na Copa do Mundo de ginástica de trampolim&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-as-mudancas-nas-regras-das-apostas-esportivas-245492"&gt;Entenda as mudanças nas regras das apostas esportivas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitano-henrique-avancini-e-campeao-mundial-de-ciclismo-mountain-bike-245529</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/carretas-de-grande-porte-interditarao-descida-da-serra-de-petropolis-na-madrugada-de-09-08-245571</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3195-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Carretas de grande porte interditarão descida da Serra de Petrópolis na madrugada de 09/08&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0480_20230807135915_SMOFH.jpg" longdesc="84334;185395"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio / Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cinco carretas de grande porte subirão a Serra de Petrópolis pela pista de descida, em operação prevista para ocorrer na madrugada do dia 09.08 (virada de terça para quarta-feira), entre meia-noite e 4h. A reversão da pista de descida exigirá a interdição total do trecho entre o km 80 e km 102, no sentido RJ. A operação será necessária porque os veículos de carga têm dimensões que impedem sua passagem pela pista de subida, de traçado quase centenário.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Equipes da Concer e PRF vão acompanhar a operação, que poderá ser adiada se não houver condições climáticas ou operacionais favoráveis.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Programe sua viagem e evite retenções nesse trecho da rodovia durante a operação especial. Para obter informações atualizadas sobre as condições de tráfego na BR-040, o usuário deve ligar para a Central de Atendimento Concer: 0800-2820040. Portadores de deficiência auditiva e de fala: 0800-2810041. A operação especial na descida da serra também estará no &lt;a class="example1" href="https://concer.com.br/"&gt;concer.com.br&lt;/a&gt;, Facebook Concer e WhatsApp Concer (21-99724-2655, Duque de Caxias| 21-97288-3912, Serra | 21-997848115, Itaipava-Juiz de Fora).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/br-040-pista-liberada-no-km-113-sem-retencoes-245528"&gt;BR-040: pista liberada no km 113, sem retenções&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/carretas-de-grande-porte-interditarao-descida-da-serra-de-petropolis-na-madrugada-de-09-08-245571</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-pista-liberada-no-km-113-sem-retencoes-245528</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3195-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BR-040: pista liberada no km 113, sem retenções&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 18h05 de 07/08&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BR-040 com pista liberada no km 113, sentido Rio, em Duque de Caxias. Duas vítimas da queda de moto atendidas por equipe médica e liberadas no local. Trecho sem retenção no momento.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/carretas-de-grande-porte-interditarao-descida-da-serra-de-petropolis-na-madrugada-de-09-08-245571"&gt;Carretas de grande porte interditarão descida da Serra de Petrópolis na madrugada de 09/08&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-pista-liberada-no-km-113-sem-retencoes-245528</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abertas-as-inscricoes-para-pos-graduacao-gratuita-em-praticas-linguagens-e-ensino-na-educacao-basica-no-cefet-rj-petropolis-245572</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3195-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Abertas as inscrições para pós-graduação gratuita em Práticas, Linguagens e Ensino na Educação Básica no Cefet/RJ Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0432_20230807140457_S5RZC.jpg" longdesc="84335;162787"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Têm início nesta segunda-feira, dia 7 de agosto, as inscrições para o processo seletivo do curso de Pós-graduação Lato Sensu em Práticas, Linguagens e Ensino na Educação Básica do Cefet/RJ Petrópolis. A inscrição é gratuita e deve ser feita eletronicamente até 8 de setembro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O curso, que acontece na modalidade presencial com duração de 24 meses, oferta 40 vagas para ingresso no primeiro trimestre de 2024. A aulas serão realizadas semanalmente às sextas-feiras (noite) e aos sábados (manhã e tarde) no prédio da unidade Petrópolis, localizado na Rua do Imperador, 971 – centro. Ao todo, serão 360 horas presenciais e 12 meses para produção monográfica.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para participar da seleção, o candidato deverá ter formação superior completa (licenciatura, bacharelado ou tecnológico). No caso de graduações nas modalidades bacharelado ou tecnológico, deve ser comprovada experiência profissional na educação básica ou no ensino superior. A inscrição deve ser realizada pelo endereço &lt;a class="example1" href="https://processoseletivo.cefet-rj.br/"&gt;https://processoseletivo. cefet-rj.br/. &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo seletivo conta com duas etapas, todas de caráter classificatório, após a homologação da inscrição: 1) Análise do curriculum vitae; e 2) Arguição oral, que acontecerá presencialmente no Cefet/RJ Uned Petrópolis entre 21 de novembro e 8 de dezembro. O resultado final do processo seletivo está previsto para 20 de dezembro.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações, acesso ao edital e ao cronograma na página do processo seletivo em&lt;a class="example1" href="https://dippg.cefet-rj.br/index.php/pt/component/content/article/88-pleeb/942-praticas-linguagens-e-ensino-na-educacao-basica"&gt; bit.ly/dippg-pos-cefetpet.&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informações gerais sobre o curso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Práticas, Linguagens e Ensino na Educação Básica &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Período de inscrições: 07/08/2023 a 08/09/2023. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vagas: 40 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Início do curso: 1º trimestre de 2024 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários de aulas:  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sextas-feiras, das 18h15 às 22h15 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sábados, das 8h às 12h e das 13h às 17h. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Breve apresentação: o curso se organiza a partir do conceito multifacetado e integrado de letramento e visa a oportunizar formação continuada para profissionais atuantes na Educação Básica e no ensino superior numa perspectiva interdisciplinar, buscando ultrapassar a comum dicotomia estabelecida entre teoria e prática. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Público-alvo: professores licenciados e não licenciados atuantes na educação básica; egressos dos cursos de licenciatura oferecidos pelo Cefet/RJ Uned Petrópolis e por outras instituições da cidade e região adjacente; outros profissionais vinculados a contextos educacionais (tanto na educação básica quanto no ensino superior). &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/municipio-do-rio-de-janeiro-proibe-uso-de-celular-em-salas-de-aula-245592"&gt;Município do Rio de Janeiro proíbe uso de celular em salas de aula&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/unicef-estrategia-criada-ha-6-anos-levou-193-mil-alunos-a-escola-245591"&gt;Unicef: estratégia criada há 6 anos levou 193 mil alunos à escola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-horas-na-escola-nao-e-educacao-integral-avaliam-especialistas-245484"&gt;Mais horas na escola não é educação integral, avaliam especialistas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abertas-as-inscricoes-para-pos-graduacao-gratuita-em-praticas-linguagens-e-ensino-na-educacao-basica-no-cefet-rj-petropolis-245572</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cartao-de-gratuidade-setranspetro-implanta-cadastro-itinerante-nas-escolas-245567</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3195-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cartão de gratuidade: Setranspetro implanta cadastro itinerante nas escolas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estudantes da rede municipal de ensino devem ficar atentos para garantir o cartão&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230807132105_P7E4W.jpg" longdesc="84331;36047"&gt;&lt;br&gt; Divulgação Setranspetro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A rede municipal de ensino deu início ao segundo semestre letivo, em Petrópolis. Diante disso, os estudantes que utilizam o transporte público devem ficar atentos para garantir o cartão de bilhetagem eletrônica, necessário para os deslocamentos. Para auxiliar no correto embarque nos ônibus e facilitar o acesso ao primeiro cartão, o Setranspetro está implantando, em parceria com a Secretaria Municipal de Educação, um grande mutirão de cadastramento itinerante nas escolas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir desta terça-feira (8), pelo menos, cinco instituições de ensino receberão, de segunda a sexta-feira, equipes do Setranspetro, que vão recolher a documentação dos estudantes, previamente enviadas pelas escolas aos familiares. A ação vai contemplar todos os alunos que nunca tiveram o cartão de bilhetagem eletrônica. Para o projeto, que prevê atendimento a mais de cem unidades escolares, em um período de dois meses, foram envolvidos mais de 30 colaboradores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A evasão escolar é percebida desde a pandemia. Em seguida, tivemos a catástrofe no município, que prejudicou ainda mais a retomada das aulas presenciais. Essas situações provocaram mudanças de hábito e comportamento da população. O nosso objetivo é contribuir com a confecção dos cartões, para o embarque mais seguro nos ônibus, através da roleta, conforme preconiza a lei”, disse Carla Rivetti, superintendente do Setranspetro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o cadastramento itinerante, as escolas, alunos e responsáveis, precisam ficar atentos às datas, tanto do recolhimento da documentação necessária, como também da entrega dos cartões, que acontecerá na própria instituição de ensino. Na ausência de qualquer documento e na falta de assinatura do termo da Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais (LGPD), todos enviados de forma antecipada às escolas, o cadastramento não poderá ser realizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos nos esforçando ao máximo, para que todos os alunos que precisam, de fato, do cartão para os deslocamentos, tenham acesso ao benefício, fazendo uso da maneira correta. Para isso, além do recolhimento da documentação, também enviaremos profissionais para o registro da foto 3x4, para os estudantes que precisarem. Só contamos com a colaboração de todos, principalmente, na documentação correta, sua devida assinatura, comparecimento à escola e aos prazos pré-estabelecidos”, explicou Carla Rivetti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estudantes que perderem a oportunidade do cadastramento na escola e os alunos que se enquadram nos quesitos de segunda via, perda ou problemas no funcionamento do cartão, devem procurar a sede do Setranspetro, de segunda a sexta-feira, das 8h45 às 17h, na Rua do Imperador, nº 100 – Centro. “O estudante, juntamente com o responsável, pode optar pelo atendimento tradicional, em uma fila por ordem de chegada, ou por agendamento, no site &lt;a class="example1" href="http://www.setranspetro.com.br/"&gt;www.setranspetro.com.br&lt;/a&gt;”, concluiu.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/onibus-volta-a-circular-em-toda-a-extensao-da-rua-uruguai-245587"&gt;Ônibus volta a circular em toda a extensão da Rua Uruguai&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cartao-de-gratuidade-setranspetro-implanta-cadastro-itinerante-nas-escolas-245567</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-oito-mil-peregrinos-na-romaria-da-diocese-de-petropolis-ao-santuario-de-aparecida-245573</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Religi%C3%A3o/3195-334" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Religião&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais de oito mil peregrinos na romaria da Diocese de Petrópolis ao Santuário de Aparecida&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230807144054_HYQEV.jpg" longdesc="84336;86806"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de oito mil fiéis da Diocese de Petrópolis participaram, no dia 5 de agosto, da romaria diocesana ao Santuário Nacional de Aparecida, com missa e adoração ao Santíssimo presidida por Dom Gregório Paixão, OSB. “Meus irmãos e minhas irmãs aquilo que impede a nossa vida de ir adiante, não são apenas as obras da carne, mas, as obras espirituais, porque a serpente continua manifestando a sua obra através daqueles que sem saber exercer o poder o faz por ganância e gera a morte em toda a humanidade”, afirmou o bispo em sua homilia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguindo sua reflexão, o bispo diocesano afirma que “nós estamos aqui, desejando aos pés da mãe, colocar toda a nossa vida para dizer, mãe guia-nos para Jesus, mãe resgata para nós a beleza e a graça daquilo que a senhora trouxe no seu ventre, mãe, manifeste para nós a vida daquele que pode nos dar um novo existir, uma nova alegria, o novo paraíso porque somente Jesus Cristo é capaz de nos abrir as portas eternas, daquilo que todos nós tanto desejamos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua homilia, Dom Gregório Paixão conclamou a todos para que coloquem aos pés da Virgem Maria toda a sua vida, as famílias e o coração daqueles que praticam o mal. “Peçamos, que o coração dos malvados seja quebrado, que os homens se convertam e que a justiça reine entre nós, e de um modo especial, que através da nossa vida de oração, de piedade e de busca constante de Deus, a gente veja um novo renascer na história da humanidade, uma nova alegria para nós e nossos familiares e ao mesmo tempo, como homens e mulheres piedosos coloquemos aos pés do Cristo, pedindo a intercessão da Virgem, pelas necessidades mais profundas que nós trazemos no coração” sugeriu o bispo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a missa, todos os peregrinos, da Diocese de Petrópolis e de todas as regiões do país, foram convidados a permanecer no interior da Basílica para adoração ao Santíssimo e oração do terço. Ao final o bispo deu a benção e convidou todos os diocesanos para a Jornada Diocesana da Juventude, que acontece entre os dias 7 e 10 de setembro, em Teresópolis. A romaria, além dos fiéis, contou com a presença dos padres diocesanos, religiosos, diáconos permanentes e dos seminaristas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-oito-mil-peregrinos-na-romaria-da-diocese-de-petropolis-ao-santuario-de-aparecida-245573</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-da-prefeitura-mais-172-vagas-para-esta-semana-245560</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Emprego/3195-37" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Emprego&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Balcão de Empregos da Prefeitura: mais 172 vagas para esta semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0427_20230807115026_700YZ.jpg" longdesc="84325;77607"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis está oferecendo, em seu Balcão de Empregos na internet, mais 172 oportunidades de trabalho em empresas do município. Para participar dos processos de seleção, os candidatos devem fazer o cadastramento de seus currículos no site da Prefeitura (&lt;a class="example1" href="https://www.petropolis.rj.gov.br/pmp/"&gt;https://www.petropolis.rj.gov.br&lt;/a&gt;) entre segunda-feira (07) a sexta-feira (11).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Balcão de Empregos é um serviço da Secretaria de Assistência Social, por meio do Departamento de Trabalho e Renda (Detra). Todos os candidatos concorrem nos processos seletivos, desde que atendam aos requisitos exigidos pelos empregadores. As empresas têm responsabilidade integral pelo recrutamento e pelas contratações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja as oportunidades desta semana:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Motorista - Ensino Médio / Disponibilidade para viajar e experiência na função – 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Produção - Ensino Fundamental / Experiência na função – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analista de RH - Ensino Médio / Cursos específicos na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analista Financeiro - Ensino Médio / Cursos específicos na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artífice Civil - Ensino Médio / Cursos específicos na área e experiência de 1 ano na função – 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atendente de Lanchonete - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar Administrativo - Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar Administrativo - Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Estoque - Ensino Médio / CNH Cat. B, cursos específicos na área e experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Expedição - Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Faturamento - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Limpeza - Ensino Fundamental – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Manutenção - Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos em manutenção elétrica e hidráulica – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção - Ensino Médio / Experiência no ramo alimentício – 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção - Ensino Fundamental / Experiência na função – 20 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Serviços Gerais - Ensino Fundamental / Experiência na função – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Balconista - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bombeiro Hidráulico - Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carpinteiro - Experiência na função – 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carpinteiro de Formas para Concreto - Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conferente de Mercadorias - Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encarregado de Instalações Elétricas e Hidráulicas - Ensino Médio / Curso específico na área e experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Engenheiro de Obras - Ensino Superior / Curso específico na área e experiência de 2 anos na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inspetor de Qualidade - Ensino Médio / Curso específico na área e experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jardineiro - Ensino Médio / Experiência na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jovem Aprendiz - De 18 a 24 anos / Ensino Médio – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Líder de Operações - Ensino Superior / Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mecânico de Motores Diesel - Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mecânico a Diesel - Ensino Médio / CNH Cat. B, cursos específicos na área e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motorista de Caminhão - Ensino Médio / CNH Cat. C, disponibilidade para viajar e experiência de 2 anos na função – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motorista de Caminhão - Ensino Fundamental / CNH cat. D, experiência na função – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motorista de Ônibus Urbano - Ensino Fundamental / CNH cat. D e experiência de 1 ano na função – 15 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Montador de Estruturas Metálicas - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Caixa - Ensino Médio / Experiência na função – 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Caixa - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Envase - Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Máquinas de Fabricação Alimentícia - Ensino Médio / Cursos específicos na área e experiência na função – 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padeiro - Ensino Médio / Curso específico na área e experiência na função – 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padeiro Ensino Médio / Curso específico na área e experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedreiro - Experiência na função – 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pintor de Obras - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recepcionista - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repositor de Mercadorias - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retificador de Cabeçote Automotivo - Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor de Logística - Ensino Médio / Cursos específicos na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor de Produção da Indústria Alimentícia - Ensino Médio / Cursos específicos na área e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor de Vendas Comercial - Ensino Médio / CNH Cat. B, disponibilidade para viajar e experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor de Vendas Externas - Ensino Médio / CNH Cat. B, possuir veículo para trabalhar, disponibilidade para viajar e experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico em Atendimento e Vendas - Ensino Médio – 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venda - Ensino Médio – 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor - Ensino Médio / Disponibilidade para viajar e experiência na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor de Comércio Varejista - Ensino Médio – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção (Pessoa com Deficiência) - Ensino Médio / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades – 5 vagas&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-da-prefeitura-mais-172-vagas-para-esta-semana-245560</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-realiza-dia-d-de-operacao-de-combate-a-violencia-contra-a-mulher-245523</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3195-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Civil realiza "Dia D" de operação de combate à violência contra a mulher&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0426_20230807064216_52GTC.jpg" longdesc="84299;51036"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta segunda-feira (07/08), dia em que a Lei Maria da Penha completa 17 anos, a Polícia Civil, por meio do Departamento-Geral de Polícia de Atendimento à Mulher (DGPAM), realiza o "Dia D" da "Operação Maria da Penha". Iniciada na última terça-feira (01/08), a ação tem o objetivo de combater a violência doméstica e familiar contra a mulher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participam da operação agentes das 14 Delegacias de Atendimento à Mulher (Deam) do Rio de Janeiro. As equipes buscam cumprir mandados de prisão e de busca e apreensão em todo o estado. No escopo da ação, também estão previstas iniciativas educativas e de conscientização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a "Operação Maria da Penha", a Polícia Civil espera incrementar ainda mais os números relativos à prevenção e ao combate aos crimes sofridos por mulheres por conta do gênero. No primeiro semestre deste ano, as Deams realizaram 630 prisões e 55 apreensões de armas de fogo. No mesmo período, foram concluídos cerca de 7 mil inquéritos e os agentes solicitaram mais de 11 mil medidas protetivas de urgência.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-militar-apreende-entorpecentes-no-duarte-da-silveira-e-na-posse-245554"&gt;Polícia Militar apreende entorpecentes no Duarte da Silveira e na Posse&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/operacao-da-pf-investiga-invasao-de-terras-na-floresta-amazonica-245566"&gt;Operação da PF investiga invasão de terras na Floresta Amazônica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-realiza-dia-d-de-operacao-de-combate-a-violencia-contra-a-mulher-245523</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/candidato-a-presidencia-do-vasco-marcelo-borges-fala-sobre-o-cenario-atual-do-clube-e-suas-pretensoes-se-eleito-245477</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3195-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Candidato à presidência do Vasco, Marcelo Borges, fala sobre o cenário atual do clube e suas pretensões se eleito &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0600_20230805144056_OMK14.jpg" width="479" height="479" longdesc="84274;73043"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / Netvasco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Club de Regatas Vasco da Gama, um dos gigantes do futebol brasileiro, enfrenta um cenário delicado e desafiador em sua história. Diante de uma gestão turbulenta que resultou em rebaixamentos e outros problemas, os vascaínos clamam por mudanças e por uma retomada de sua grandiosidade no cenário esportivo. Neste contexto, surge o candidato à presidência do clube, Marcelo Borges, empresário na área de tecnologia da informação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Borges, que possui um histórico de envolvimento político no Vasco desde 2011, assumiu a candidatura à presidência após votação unânime do grupo Camisas Negras, o qual é integrante. Em entrevista, ele ressalta que sua motivação está na missão de desvendar os processos que asfixiaram o Vasco associativo e retomar o controle das divisões de base e dos direitos de imagem que foram destinados à SAF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “A SAF detém 70% do clube, enquanto o Vasco associativo possui apenas 30%”, disse. No entanto, ele enfatiza que, apesar dessa divisão, o impacto da asfixia financeira tem sido extremamente prejudicial ao clube. “Com diversas receitas e patrimônios sendo canalizados para a SAF, os interesses do Vasco associativo e de seus torcedores têm sido negligenciados”, considera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O candidato ressalta que a asfixia financeira comprometeu até mesmo o funcionamento básico do clube, como a venda de materiais esportivos para torcedores. “Apenas uma pequena porcentagem desse dinheiro retorna ao Vasco associativo, enquanto a maior parte é destinada à SAF”. Além disso, Borges denuncia a criação de uma divisão entre os sócios-torcedores e os sócios estatutários, sendo os primeiros ligados apenas à SAF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcelo defende uma gestão transparente e comprometida com os interesses do clube e dos torcedores. Ele se propõe a desvendar os negócios que prejudicaram o clube e lutar pela retomada do futebol do Vasco para o próprio Vasco. Com o apoio do grupo Camisas Negras, Borges busca convencer os vascaínos de que é possível recuperar a grandiosidade do clube e construir um futuro promissor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentre os pontos cruciais de sua campanha, Marcelo ressalta a importância de fortalecer o Vasco associativo e esvaziar o sócio torcedor, migrando os torcedores para a categoria de sócio estatutário. Com isso, o candidato acredita que terá mais recursos e força para defender os interesses do clube, cobrando ações mais efetivas e responsáveis por parte da gestão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jovens talentos e fortalecimento de modalidades&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto central de seu projeto é o investimento na formação de jovens talentos e na estrutura das categorias de base do Vasco. Borges aponta que a base inteira foi transferida para a SAF, comprometendo o controle e desenvolvimento dos atletas. Ele planeja trazer de volta o controle sobre a base e aplicar projetos para beneficiar todas as modalidades esportivas do clube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste sentido, o candidato destaca o trabalho com pessoas de referência no mercado de projetos incentivados para levantar sete projetos que já estão engatilhados e, posteriormente, mais três para cobrir 100% das modalidades olímpicas. Além disso, Borges pretende criar vice-presidências específicas para cada modalidade, a fim de garantir um olhar dedicado para o desenvolvimento de cada esporte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cenário de dificuldades enfrentado pelo Vasco nos últimos anos desperta a indignação de Marcelo Borges. Ele considera inaceitável a falta de reação por parte de alguns membros do clube e a apatia diante dos resultados negativos, como rebaixamentos consecutivos. Nesse contexto, ele também defende a extensão do mandato em um ano e o fim da reeleição, buscando evitar uma política interna baseada em disputas pessoais em detrimento dos interesses do clube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A falta de peças-chave no elenco do Vasco é um dos problemas que o candidato à presidência pretende enfrentar caso seja eleito. Marcelo destacou a importância de resgatar a identidade do Vasco, principalmente pela valorização da base do clube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, “a base do Vasco é referência no futebol brasileiro, com inúmeros talentos revelados ao longo dos anos”. Para Borges, “essa molecada tem o DNA cruzmaltino e é formada por verdadeiros vascaínos que amam o clube”, explicou. Ele acredita que a base pode ser uma das soluções para o time, caso receba o devido suporte e investimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação à possível queda para a Série B do Campeonato Brasileiro, Marcelo enfatizou que, “sem conhecer o contrato entre o Vasco e a SAF, é difícil tomar decisões sobre o futebol do clube, por isso entrou na justiça pelo direito de ver o contrato na íntegra”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre o estádio São Januário, o candidato diz que “a SAF alugou o complexo do Vasco por um valor consideravelmente baixo, o que levanta suspeitas sobre a real intenção por trás dessa negociação”. Borges mencionou o projeto do novo estádio da caravela, que busca devolver ao Vasco sua identidade e história. Ele destacou a importância de investir em recursos para a reforma do estádio e para que a administração do clube cuide adequadamente das instalações.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitano-henrique-avancini-e-campeao-mundial-de-ciclismo-mountain-bike-245529"&gt;Petropolitano Henrique Avancini é campeão mundial de ciclismo mountain bike&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-goncalense-e-campeao-da-primeira-fase-do-carioca-e-faz-jogo-decisivo-pelo-acesso-na-quarta-feira-245478"&gt;Petrópolis/Gonçalense é campeão da primeira fase do carioca e faz jogo decisivo pelo acesso na quarta-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escola-petropolitana-de-judo-treina-em-conjunto-em-tres-rios-245479"&gt;Escola petropolitana de judô treina em conjunto em Três Rios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gabriel-araujo-fatura-bicampeonato-mundial-nos-50-metros-costas-245481"&gt;Gabriel Araújo fatura bicampeonato mundial nos 50 metros costas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-fecha-mundial-de-natacao-paralimpica-com-46-podios-245543"&gt;Brasil fecha Mundial de Natação Paralímpica com 46 pódios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasileiras-sao-prata-na-copa-do-mundo-de-ginastica-de-trampolim-245488"&gt;Brasileiras são prata na Copa do Mundo de ginástica de trampolim&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-as-mudancas-nas-regras-das-apostas-esportivas-245492"&gt;Entenda as mudanças nas regras das apostas esportivas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/candidato-a-presidencia-do-vasco-marcelo-borges-fala-sobre-o-cenario-atual-do-clube-e-suas-pretensoes-se-eleito-245477</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bazar-da-appo-de-agosto-sera-realizado-na-igreja-nossa-senhora-do-rosario-245533</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Solidariedade/3195-226" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Solidariedade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bazar da APPO de agosto será realizado na Igreja Nossa Senhora do Rosário&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Bazar ficará no anexo lateral da Igreja por 5 dias&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230807083730_RP4AT.jpg" longdesc="84306;140345"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hoje segunda-feira, 07 de agosto, até sexta-feira, 11, segue a edição do Bazar da APPO na Igreja Nossa Senhora do Rosário, na Praça da Inconfidência. Além de levar o Bazar para um lugar de fácil acesso, que é o Centro da Cidade, ao lado da Rodoviária, o horário também será estendido, das 9h às 18h. O que possibilita que mais pessoas possam ir até o local, garimpar pecinhas especiais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todos os anos promovemos o Bazar da APPO na Igreja do Rosário. No ano passado, a última edição foi no fim de novembro, início de dezembro, já em clima de Natal. A ideia é aproximar cada vez mais a instituição da população, por meio do Bazar e das outras ações promovidas pela APPO”, destacou a presidente voluntária, Ana Cristina Mattos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta edição, o Bazar da APPO vai disponibilizar ainda peças de inverno, como casacos, blusas de manga comprida, calças e outras. Também é possível encontrar brinquedos, acessórios, utilidades para o lar, objetos de decoração e muito mais. Tudo a preços simbólicos, acessíveis a todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para nós é de extrema importância levar o Bazar para a Igreja do Rosário, um local com grande fluxo de pessoas. Nos ajuda a cumprir a função social do Bazar, de dar oportunidade de escolha e compra para todos. Esta edição também vai ser importante para a nossa preparação para o Outubro Rosa”, destacou Magna Martins, responsável pelo Bazar da APPO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos os itens que estarão à venda foram doados à APPO e passam por seleção e cuidados criteriosos. Quando necessário, as peças são costuradas, lavadas, devidamente dobradas e empacotadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem quiser conhecer de perto a APPO ou como se tornar um parceiro e mudar a vida de um paciente oncológico, pode ir pessoalmente a sede da Associação, à Rua Visconde da Penha, nº 72 - Centro – Petrópolis – RJ, obter informações pelo telefone fixo (24) 2242-0956, WhastsApp (24) 99274-1377.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bazar-da-appo-de-agosto-sera-realizado-na-igreja-nossa-senhora-do-rosario-245533</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/racismo-ambiental-curso-gratuito-propoe-debater-a-questao-em-petropolis-245471</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3195-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Racismo ambiental: curso gratuito propõe debater a questão em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0270_20230805142230_TPX0L.jpg" longdesc="84267;234460"&gt;&lt;br&gt;Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro distrito de Petrópolis foi o local mais atingido pelas chuvas de fevereiro de 2022, responsáveis pela maior tragédia natural da história da cidade, com 242 mortos. Das 12 áreas onde as ocorrências foram mais graves, nove eram aglomerados subnormais ou estavam em área de influência direta, casos do Morro da Oficina (onde houve o maior número de vítimas fatais, 94) e da Rua 24 de Maio. O IBGE define que "aglomerado subnormal" é a área caracterizada por ocupação irregular de terrenos de propriedade alheia (públicos ou privados) para fins de habitação - em geral, locais com padrão urbanístico irregular, carência de serviços públicos. O Censo de 2010 apontava que 61% das pessoas que ocupavam aglomerados subnormais da cidade se declaravam pretos ou pardos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses dados foram compilados ainda no ano passado pela pesquisadora de Planejamento Urbano da UFRJ (Universidade Federal do Rio de Janeiro), Rita Maria da Silva Passos, e divulgados pelo site Costa Norte. Eles ajudam a mostrar um pouco de quem foi mais atingido pela chuva. E também servem para exemplificar um conceito que precisa ser ainda mais debatido pela sociedade: o racismo ambiental. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana que vem, o "Instituto Todos Juntos, Ninguém Sozinho" dará início à segunda edição de um curso voltado a discutir esse tema. O curso "Racismo Ambiental e Crise Climática: Compreendendo e Enfrentando as Consequências das Chuvas de 2022" é gratuito e as inscrições vão até quinta-feira (10/08). As aulas vão reunir representantes de órgãos como Defesa Civil, Ministério Público, Defensoria Pública, Poder público executivo e legislativo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A ideia é ter pessoas que atuam na área em diálogo com alunos que são pessoas que foram afetadas para que haja abertura para escuta e proposta de soluções coletiva, partida de quem é afetado pelo Racismo Ambiental e pelas catástrofes ambientais que há anos atingem a cidade de Petrópolis", diz a gestora ambiental e fundadora do Instituto TJNS, Pâmela Mércia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tentando explicar o racismo ambiental &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O termo "racismo ambiental" se refere às injustiças ambientais cometidas no contexto do racismo, ou seja, como a população negra e de minorias étnicas é, sistematicamente, submetida a condições conectadas à degradação do meio ambiente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Racismo Ambiental é o termo usado para falar de um grupo de pessoas socialmente racializadas. Esse termo foi cunhado na década de 1980, por um ativista norte americano chamado Benjamin Franklin Chaves Jr. e, trazendo para o cenário brasileiro, podemos identificar quem sofre mais com danos ambientais? São negros, povos originários, quilombolas, pessoas pobres e mulheres. Aqui em Petrópolis, é visível ver que em uma catástrofe ambiental, quem ainda está tentando se recuperar são pessoas vulnerabilizadas, a maioria pessoas negras e mulheres. Isso podemos comprovar no número de mortes, que foram mulheres, disparado", explica Mércia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse tema vem ganhando mais espaço nos últimos tempos, em que o mundo vem passando por transformações no clima, que provocam eventos extremos - e quanto mais vulnerável, maior risco essa população tem de ser vítima da seca, do calor intenso, da chuva forte, do frio. E isso também leva a uma necessidade de entender que mudanças são essas e como é possível tirar pessoas desse contexto de vulnerabilidade. O curso do Instituto TJNS foi criado com esse objetivo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Eu comecei a observar a falta de letramento racial, ambiental e climáticos das lideranças comunitárias e são elas que movem o grande trabalho com famílias vulnerabilizadas, durante as tragédias e pós e precisam estar ciente para trabalhar junto para buscar justiça climática, acompanhar, cobrar e trabalhar junto do poder público com informações que adquirirem. Petrópolis está muito atrasada quando falamos de discussões sobre clima e, historicamente, é um município afetado por tragédias propriamente ditas ambientais, quando sabemos que há muito que o poder público deve trabalhar para evitar. Logo, precisamos puxar sociedade civil e poder público para, juntos, abordarmos esse tema, que é crise climática e racismo ambiental", afirma a fundadora do Instituto. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O curso &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta será a segunda edição deste curso, depois da repercussão que a primeira etapa teve: foram mais de 300 participantes em todo país e cerca da metade concluíram e receberam certificados. As inscrições para esta nova edição estão abertas pelo link: https://forms.gle/infiY4hKeMaqMGRF8. O curso começa no próximo sábado (12) e vai até setembro, com seis aulas no total, sendo cinco online (sábados de 09h às 12h e terça 19h às 20h30) e uma presencial (no Centro de Cultura Raul de Leoni), além da realização de dois fóruns de debate. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O curso foi desenvolvido especialmente para lideranças comunitárias, estudantes e pessoas interessadas no tema, que foram afetadas pelas chuvas intensas ocorridas no ano de 2022 e outras que atingiram a cidade. Ele é fruto de uma parceria do Todos Juntos, Ninguém Sozinho com a Casa Fluminense e apoio da Prefeitura de Petrópolis. Pâmela Mércia ressalta a maior importância dessa iniciativa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Unir sociedade civil e poder público para, juntos, trabalharem de forma coletiva, com abertura para diálogos e propostas de soluções e mitigação. Não se propõe soluções sem entender e ouvir quem é afetado por um problema de anos", comenta.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/terminais-do-centro-e-correas-sao-alvos-de-vandalismo-245485"&gt;Terminais do Centro e Corrêas são alvos de vandalismo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ciclo-de-palestras-da-pos-graduacao-o-int-e-a-promocao-da-inovacao-245556"&gt;Ciclo de Palestras da Pós-graduação: "O INT e a Promoção da Inovação"&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-destruida-na-rua-teresa-ainda-nao-foi-substituida-245473"&gt;Lixeira destruída na Rua Teresa ainda não foi substituída &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quatro-postes-estao-com-as-lampadas-queimadas-na-rua-teresa-245474"&gt;Quatro postes estão com as lâmpadas queimadas na Rua Teresa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/racismo-ambiental-curso-gratuito-propoe-debater-a-questao-em-petropolis-245471</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/radar-ajuda-a-prevenir-desastres-naturais-245469</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3195-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Radar ajuda a prevenir desastres naturais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Equipamento é uma das tecnologias mais modernas do mundo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0599_x_0320_20230805142205_BXWP5.jpg" longdesc="84264;202881"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O radar meteorológico Banda X é uma das tecnologias mais modernas em monitoramento climático no mundo. Com propriedades que permitem a detecção e análise precisa de fenômenos climáticos, como chuvas intensas e tempestades, em uma extensa área geográfica (de 100 km), o equipamento ainda permite analisar a quantidade de chuvas de altitude e que mostra todo o fenômeno da densidade de chuvas na atmosfera, tornando-o uma ferramenta de contribuição significativa para a segurança da população e para a adoção de medidas preventivas em caso de eventos climáticos extremos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme explica Alexandre Dias, diretor técnico da empresa Squitter (que disponibiliza o equipamento, que é fabricado na Alemanha, no Brasil), o Radar Banda X, além da precisa varredura, também proporciona imagens de alta resolução, que contribuem na leitura apurada dos fenômenos meteorológicos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Há três tipos de radares, no entanto, o Banda X possui uma frequência mais alta, apesar do alcance menor. Mas, o que você perde de cobertura, você ganha em precisão. Ele é capaz de analisar detalhadamente os hidrometeoros (as partículas de chuva), ajudando a compreender qual o tipo de chuva presente na nuvem. Com a polarização dupla, por exemplo, ele é capaz de fazer a leitura tanto na vertical, quanto na horizontal. No primeiro, o equipamento pode indicar qual é a extensão daquela nuvem, apontando se a chuva está concentrada mais embaixo, ou se em toda a sua extensão há presença de água. E, no segundo, você pode ver qual o formato daquele hidrometeoro. Se ele está mais achatado, em formato de disco, isso indica que as partículas são mais líquidas – uma chuva comum. Se o formato é mais espesso, então pode indicar a presença de granizo”, explica ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dias ainda detalha a respeito das propriedades de precisão do equipamento, tornando-o uma grande ferramenta de observação. “A varredura feita pelo radar é similar à de qualquer outro. No entanto, ele é programado para fazer somente a leitura de chuvas. Então, os dados são tratados com filtros de alto desempenho, que excluem – com grande eficiência – ruídos de solo, ecos secundários e até terciários. Ainda é capaz de informar para onde a chuva está se deslocando, de que direção está vindo, em que lugar ela se forma, se está se dissipando conforme se aproxima ou afasta, ou mesmo, se está aumentando a densidade no caminho, fornecendo dados precisos, com até quatro horas de antecedência da precipitação das chuvas, a respeito da intensidade, turbulência, velocidade dos ventos e direção das tempestades”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dificuldade de varredura em Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alexandre Dias explica que, a respeito de Petrópolis, a previsão meteorológica é mais dificultosa por conta da topografia da região. “O problema de Petrópolis é que a cidade, praticamente, está dentro de uma ‘bacia’, inserida dentro de uma cadeia de montanhas e fundamentada na parte inferior do relevo. E, parte do primeiro distrito está na direção do mar. Então, quando a frente fria, proveniente do oceano, chega nas proximidades, ela bate na montanha e a chuva ‘escorre’ por ela, como se a envolvesse. Por isso, essa região tem pancadas de chuva constantes”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Só que, neste caso, quando um radar externo, como o de Niterói, faz a varredura, ele vai captar as nuvens que estão no topo dos morros. Mas, a concentração está dentro da cadeia, numa altura mais baixa, pois ‘escorreu’ pela montanha. Então, há uma dificuldade muito grande de analisar os hidrometeoros presentes nestas nuvens – e mesmo, se a cidade será atingida por uma forte tempestade. Ainda não terá capacidade de ver uma chuva proveniente da região norte do Estado chegando. Desta forma, a cidade fica em uma zona cega. Nestes casos, o necessário seria um radar próprio para o município. Pois, assim, ele contemplaria mais precisamente a região interna dessa cadeia de montanhas – justamente, onde a cidade está fundamentada”, declara ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, mesmo com as dificuldades de varredura interna, Dias especifica que, caso a cidade tivesse acesso à leitura meteorológica da região em torno, Petrópolis seria capaz de se capacitar com mais propriedade contra eventos climáticos extremos, pois, teria conhecimento sobre as condições da tempestade que estaria se aproximando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É por este motivo que os integrantes do Petrópolis 2030, que propõe ações para o desenvolvimento da cidade, têm articulado para que a cidade adquira um radar próprio (orçado em R$ 3,3 milhões), para que o município se capacite cada vez mais na proteção da população contra eventos climáticos extremos (como as chuvas de 2022). E, enquanto isso não é possível, o equipamento de Niterói foi disponibilizado para ser compartilhado com Petrópolis, por meio de um convênio estabelecido pelo movimento empresarial. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, questionamos a Prefeitura de Petrópolis a respeito do aceite (ou não) da oferta do município de Niterói de disponibilizar o radar meteorológico de Banda X, no entanto, não tivemos retorno até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministro-diz-que-novas-regras-de-importacao-da-ue-sao-uma-afronta-245582"&gt;Ministro diz que novas regras de importação da UE são "uma afronta"&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/queremos-reativar-dialogo-diz-ministro-sobre-cupula-da-amazonia-245580"&gt;Queremos reativar diálogo, diz ministro sobre Cúpula da Amazônia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/radar-ajuda-a-prevenir-desastres-naturais-245469</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-goncalense-e-campeao-da-primeira-fase-do-carioca-e-faz-jogo-decisivo-pelo-acesso-na-quarta-feira-245478</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3195-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis/Gonçalense é campeão da primeira fase do carioca e faz jogo decisivo pelo acesso na quarta-feira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0599_20230805142221_ZBGTT.jpg" width="426" height="425" longdesc="84266;332674"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Petrópolis/Gonçalense conquistou na última quarta-feira o título da primeira fase da Taça Santos Dumont. A equipe venceu o confronto contra o Olaria por 2x1, no estádio da Rua Bariri. Essa competição é a primeira fase do Campeonato Carioca Série A2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em campo, RD abriu o placar no primeiro tempo e Ronaldy ampliou na segunda etapa. O Olaria chegou a diminuir, mas não foi o suficiente. Vitória e título para o Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em vídeo nas redes sociais, o capitão da equipe petropolitana, Espinho, destacou o sobre o jogo difícil contra uma equipe que já disputou a elite do futebol. “Trabalhamos firme durante a semana, sabendo das nossas qualidades e fizemos um bom jogo. Agora é comemorar o título hoje, que não é nada mais que um prêmio pelo que fizemos durante a competição, mas daqui para frente, temos mais jogos decisivos e vamos em busca do nosso objetivo com foco total no acesso, que é o mais importante”, falou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O próximo confronto da equipe petropolitana em busca do acesso é contra o Olaria, sendo o segundo jogo em casa, no dia 09/08, quarta-feira. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitano-henrique-avancini-e-campeao-mundial-de-ciclismo-mountain-bike-245529"&gt;Petropolitano Henrique Avancini é campeão mundial de ciclismo mountain bike&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/candidato-a-presidencia-do-vasco-marcelo-borges-fala-sobre-o-cenario-atual-do-clube-e-suas-pretensoes-se-eleito-245477"&gt;Candidato à presidência do Vasco, Marcelo Borges, fala sobre o cenário atual do clube e suas pretensões se eleito &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escola-petropolitana-de-judo-treina-em-conjunto-em-tres-rios-245479"&gt;Escola petropolitana de judô treina em conjunto em Três Rios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gabriel-araujo-fatura-bicampeonato-mundial-nos-50-metros-costas-245481"&gt;Gabriel Araújo fatura bicampeonato mundial nos 50 metros costas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-fecha-mundial-de-natacao-paralimpica-com-46-podios-245543"&gt;Brasil fecha Mundial de Natação Paralímpica com 46 pódios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasileiras-sao-prata-na-copa-do-mundo-de-ginastica-de-trampolim-245488"&gt;Brasileiras são prata na Copa do Mundo de ginástica de trampolim&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-as-mudancas-nas-regras-das-apostas-esportivas-245492"&gt;Entenda as mudanças nas regras das apostas esportivas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-goncalense-e-campeao-da-primeira-fase-do-carioca-e-faz-jogo-decisivo-pelo-acesso-na-quarta-feira-245478</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/terminais-do-centro-e-correas-sao-alvos-de-vandalismo-245485</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3195-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Terminais do Centro e Corrêas são alvos de vandalismo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0450_x_0600_20230806111547_D2DQX.jpg" width="381" height="508" longdesc="84292;29930"&gt;&lt;br&gt; Divulgação PMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais uma vez os terminais rodoviários do Centro e de Corrêas são alvos de vândalos. Um dos banheiros masculinos tiveram as paredes e caixa de descarga pichadas, e o vaso sanitário também foi quebrado. A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) já realizou o reparo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há menos de um mês, o Terminal de Corrêas sofreu outro ato de vandalismo, também no banheiro masculino. O vaso sanitário foi quebrado e assento foi furtado. Depredar patrimônio público é crime passível de punição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esses atos vêm se tornando cada vez mais frequentes. Toda vez que o banheiro é vandalizado temos que fechar o espaço para fazer os reparos, o que prejudica o usuário do terminal, que fica sem poder utilizar os banheiros”, disse o presidente da CPTrans, Thiago Damaceno.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/racismo-ambiental-curso-gratuito-propoe-debater-a-questao-em-petropolis-245471"&gt;Racismo ambiental: curso gratuito propõe debater a questão em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ciclo-de-palestras-da-pos-graduacao-o-int-e-a-promocao-da-inovacao-245556"&gt;Ciclo de Palestras da Pós-graduação: "O INT e a Promoção da Inovação"&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-destruida-na-rua-teresa-ainda-nao-foi-substituida-245473"&gt;Lixeira destruída na Rua Teresa ainda não foi substituída &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quatro-postes-estao-com-as-lampadas-queimadas-na-rua-teresa-245474"&gt;Quatro postes estão com as lâmpadas queimadas na Rua Teresa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/terminais-do-centro-e-correas-sao-alvos-de-vandalismo-245485</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ciclo-de-palestras-da-pos-graduacao-o-int-e-a-promocao-da-inovacao-245556</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3195-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ciclo de Palestras da Pós-graduação: "O INT e a Promoção da Inovação"&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0262_20230807112552_TK63P.jpg" longdesc="84322;105973"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A próxima palestra da Pós-graduação do LNCC/MCTI terá como tema "O INT e a Promoção da Inovação". O seminário será ministrado Iêda Maria Vieira Caminha, diretora do Instituto Nacional de Tecnologia (INT), e acontecerá na segunda-feira (07), às 14h. O evento ocorre no formato híbrido, sendo possível participar tanto presencialmente, no auditório A da instituição, quanto online, por meio do aplicativo Zoom ou ao vivo pelo canal do LNCC no YouTube. A  participação no evento é gratuita e aberta a todos os interessados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale destacar que essa palestra faz parte da série Colóquios LNCC, que tem por objetivo oferecer palestras de pesquisadores com destacada atuação em projetos de grande relevância e impacto no cenário nacional e internacional em Ciência e Tecnologia.&lt;br&gt;Para se inscrever, basta acessar o seguinte link: &lt;a class="example1" href="https://us02web.zoom.us/webinar/register/WN_Rf8euzUgRc-GazyR24W9Iw#/registration"&gt;&lt;span&gt;https://us02web.zoom.us/ webinar/register/WN_ Rf8euzUgRc-GazyR24W9Iw#/ registration&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/racismo-ambiental-curso-gratuito-propoe-debater-a-questao-em-petropolis-245471"&gt;Racismo ambiental: curso gratuito propõe debater a questão em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/terminais-do-centro-e-correas-sao-alvos-de-vandalismo-245485"&gt;Terminais do Centro e Corrêas são alvos de vandalismo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-destruida-na-rua-teresa-ainda-nao-foi-substituida-245473"&gt;Lixeira destruída na Rua Teresa ainda não foi substituída &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quatro-postes-estao-com-as-lampadas-queimadas-na-rua-teresa-245474"&gt;Quatro postes estão com as lâmpadas queimadas na Rua Teresa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ciclo-de-palestras-da-pos-graduacao-o-int-e-a-promocao-da-inovacao-245556</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-dos-pais-pesquisa-cdl-petropolis-apura-movimento-de-r-34-milhoes-com-a-data-245472</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Com%C3%A9rcio/3195-269" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Comércio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dia dos Pais: pesquisa CDL Petrópolis apura movimento de R$ 34 milhões com a data&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0450_x_0600_20230805142215_SBYEK.jpg" width="315" height="420" longdesc="84265;64514"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com expectativas positivas para o comércio local,  pesquisa da Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis (CDL-Petrópolis) revela projeções promissoras para o Dia dos Pais. A data deve mobilizar 140 mil pessoas em busca do presente ideal para homenagear figuras paternas. A previsão é de um crescimento de 7,8% nas vendas em relação ao ano anterior, resultando em uma movimentação econômica estimada em R$ 34 milhões somente em presentes alusivos à data.  A preferência por artigos de maior valor se destaca entre os 36% dos entrevistados que pretendem gastar mais, impulsionando o comércio local durante a data comemorativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa prevê ainda que a que cada consumidor deve desembolsar, em média, R$ 244,00. Esse dado é relevante para o comércio local, pois demonstra o potencial do público em investir na escolha do presente ideal. Quase a metade dos consumidores deve recorrer ao crédito para as suas compras, mas o Pix já vem crescendo na preferência dos clientes como opção de pagamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente da CDL Petrópolis, Cláudio Mohammad, a estimativa de movimentação econômica em torno de R$ 34 milhões durante o período da data comemorativa, mostra a relevância do Dia dos Pais para a economia da cidade.  “Este aumento significativo em relação ao ano passado também reflete o esforço e dedicação dos nossos comerciantes em oferecer produtos e serviços de qualidade, alinhados às expectativas dos consumidores”, afirma.  Outro ponto relevante são as liquidações de inverno que ocorrem em paralelo às promoções para o Dia dos Pais tornando a temporada ainda mais atrativa para o consumidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Roupas, sapatos e acessórios são os presentes preferidos assim como as compras nas lojas físicas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maioria dos consumidores de acordo com a pesquisa, ou seja, 78%, ainda prefere realizar suas compras em lojas físicas. Entretanto, o e-commerce e as redes sociais têm uma participação significativa, com 28% dos consumidores optando por essa forma de aquisição. Essa tendência crescente do comércio online reforça a importância dos lojistas estarem preparados para atender também ao público virtual, proporcionando uma experiência de compra satisfatória e segura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje o lojista trabalha com o desafio de atender bens nos mais diversos canais incluindo o virtual para quem procura comodidade, mas precisa estar atento a ter uma boa vitrine e um atendimento atencioso para quem gosta de escolher diretamente nos pontos de venda”, comenta Cláudio Mohammad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto às opções de presentes, a pesquisa aponta que 54% dos consumidores planejam comprar roupas, seguidas por 32% que escolherão calçados, 28% optarão por perfumes e 24% buscarão acessórios, como meias, cintos, óculos e relógios. Essas informações são valiosas para os comerciantes locais, pois permitem que estejam preparados para atender à demanda específica de cada categoria de produtos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Crédito para a maioria, mas PIX cresce na preferência&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação à forma de pagamento, a pesquisa revela que o Pix vem ganhando espaço, sendo escolhido por 29% dos consumidores para efetuar as compras. O pagamento em dinheiro é a opção de 23% dos entrevistados, enquanto o cartão de débito é a escolha de 22%. Por fim, o parcelamento no cartão de crédito é preferência de 48% dos consumidores, o que indica que o crédito ainda desempenha um papel significativo nas compras de presentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto aos destinatários dos presentes, a maioria, representando 65% dos entrevistados, pretende homenagear o próprio pai. Além disso, 18% planejam presentear o esposo, 13% irão presentear o pai de seus filhos e 8% escolherão presentear o sogro. Essas informações são cruciais para que os comerciantes possam direcionar suas estratégias de marketing e estoque para atender às preferências do público.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-dos-pais-opcoes-para-todos-os-estilos-na-rua-teresa-245569"&gt;Dia dos Pais: opções para todos os estilos na Rua Teresa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-dos-pais-pesquisa-cdl-petropolis-apura-movimento-de-r-34-milhoes-com-a-data-245472</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/psicologo-destaca-a-importancia-de-se-desconectar-durante-as-ferias-245475</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3195-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Psicólogo destaca a importância de se desconectar durante as férias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0583_20230805143400_L6SOB.jpg" width="442" height="429" longdesc="84271;390059"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É cada vez mais difícil desconectar do trabalho por conta da tecnologia que nos mantém ligados 24 horas por dia, e, tamanha dedicação pode levar ao esgotamento e a uma diminuição da qualidade de vida. Segundo o estudo da Fishbowl, plataforma social do Glassdoor (site de vagas e recrutamento), realizado em 2022, a “dependência digital” afeta inclusive o período de férias dos trabalhadores, ao ponto de 54% deles afirmarem não serem capazes de se desconectar do trabalho nem mesmo quando se ausentam do ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O psicólogo Marcos Strider diz que a primeira coisa que tem que ficar claro, é que o trabalho deixa de existir no período de recesso. “Você vai ser incomodado por trabalho nas férias quando ele não foi concluído, sendo esse o primeiro ponto. Então o colaborador tem que se preparar para o recesso e vou dar um exemplo. Eu estou para entrar nas férias e estou me programando para esse período e isso envolve fazer todas as entregas que foram solicitadas ou que estejam em aberto. Tarefa que foi entregue não tem cobrança, já aquelas que ficaram pelo caminho vão ser cobradas pelo que ele não deu conta”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele diz que você deve colocar limites para que outros colaboradores ou colegas de trabalho não atrapalhem esse recesso. “Vamos inverter a ordem, você sendo o colaborador que é responsável, comprometido e já se programou para o recesso após realizar as suas entregas, mas continua sendo solicitado, porém, tem o aviso sendo antes dessa entrega, que você vai entrar de férias, então, não tem que ser perturbado”, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O psicólogo diz que os colaboradores sabem que aquele trabalhador específico vai entrar num ciclo de descanso e despressurização. “Esses ciclos são mais importantes para o trabalho quanto à entrega do próprio, pois em alguns cargos, os colaboradores possuem muita pressão. Então, o período de férias é o momento que você despressuriza e vai poder entregar mais quando voltar, sendo importante a empresa entender isso. Então, existe um acordo entre a empresa e os seus colaboradores para este determinado período”, relatou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Delegar funções durante este período e workaholic&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcos fala que tem uma frase que ele gosta muito que é: o acordado não sai caro. “Existem as mensagens automáticas no WhatsApp que dizem “estou de férias e volto dia tal”, já delegando quem vai estar no seu lugar. Então, é importante delegar essa posição que vai ser durante o seu tempo de afastamento. Existe alguém que vai substituir aquela posição e dessa forma você vai poder curtir as suas férias de uma maneira saudável, lembrando que as férias ajudam na saúde mental”, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O psicólogo afirma que mesmo com todas essas sugestões ainda existem pessoas que são workaholic (trabalho compulsivo) com dificuldade de se desconectar do trabalho. “Geralmente elas são centralizadoras e controladoras, sendo um bom exercício nesse momento a você delegar e deixar as tarefas e confiar no seu time. Em algum nível se permitir despressurizar, sendo importante o colaborador ter essa consciência e facilite os processos de organização, pois uma com hierarquia bem organizada, todas essas etapas já estarão incluídas e a operação não vai parar e funcionará da melhor maneira possível”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcos diz que esse número exato de quantos dias é necessário para despressurizar, vai depender de cada realidade e de cada trabalhador. “Isso vai depender muito, porque cada colaborador vai aproveitar esse período de férias para se capacitar e vai dependendo da saúde mental de cada um, então cabe ao colaborador a ter consciência. Eu recomendo fazer psicoterapia, pois profissionais de alto desempenho estão fazendo terapia ou estão fazendo alguma prática terapêutica, como: realizar atividades físicas no geral, culinária, pintura, música. Elas são práticas que despressurizam podendo realizar no dia a dia e não só nas férias”, completou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-santa-teresa-e-selecionado-para-projeto-do-ministerio-da-saude-245576"&gt;Hospital Santa Teresa é selecionado para projeto do Ministério da Saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/curso-traz-orientacoes-para-defesa-legal-do-aleitamento-materno-245526"&gt;Curso traz orientações para defesa legal do aleitamento materno&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reajustes-dos-planos-de-saude-coletivos-mais-do-que-dobram-em-relacao-aos-individuais-revela-pesquisa-do-idec-245555"&gt;Reajustes dos planos de saúde coletivos mais do que dobram em relação aos individuais, revela pesquisa do Idec&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-autoriza-ozonioterapia-como-tratamento-complementar-245581"&gt;Lula autoriza ozonioterapia como tratamento complementar &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tratamento-da-ame-tem-mais-efeito-com-diagnostico-precoce-245544"&gt;Tratamento da AME tem mais efeito com diagnóstico precoce&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/episus-divulga-edital-para-processo-seletivo-do-nivel-avancado-245525"&gt;EpiSUS divulga edital para processo seletivo do nível avançado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-amplia-telessaude-no-sus-no-para-e-amazonas-245563"&gt;Governo amplia telessaúde no SUS no Pará e Amazonas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/psicologo-destaca-a-importancia-de-se-desconectar-durante-as-ferias-245475</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-245460</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-245460</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-245462</link><description>Christianne Michelin</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-245462</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-245468</link><description>Célio Thomaz
 </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-245468</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-245465</link><description>Ronaldo Fiani</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-245465</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-245466</link><description>José Luiz Alquéres</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-245466</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-245467</link><description>Aristóteles Drummond</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-245467</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-245463</link><description>Coluna Cidade aberta</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-245463</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maconha-medicinal-245464</link><description>Maconha medicinal</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maconha-medicinal-245464</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sesc-quitandinha-exibe-em-agosto-mostra-de-documentarios-brasileiros-245461</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3195-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sesc Quitandinha exibe em agosto mostra de documentários brasileiros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0340_20230805072123_W24OA.jpg" longdesc="84242;19744"&gt;&lt;br&gt;Sessões do CineSesc são gratuitas e reúnem obras do Rio, de São Paulo e de Pernambuco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O CineSesc reuniu, em agosto, uma mostra de documentários brasileiros, oriundos de vários estados do país, que abordam histórias de indivíduos, grupos e movimentos que não se apagam com o tempo. Com o tema “Documentários: memórias, tempo e afetos”, os filmes serão exibidos, ao longo deste mês, no Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ), em Petrópolis, e em outras 13 unidades no estado. A entrada é gratuita. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mostra traz ao público documentários concebidos para expandir pensamentos, resgatar memórias e apresentar narrativas dispostas e marcadas por abandonos, amores, lutas e questionamentos. As obras exploram a realidade, fornecendo novas informações, visões, fatos sobre os variados temas abordados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os filmes em cartaz são o “@predioposto13 – Meu nome é União”, “Espero que esta te encontre e que estejas bem”, “Germino pétalas no asfalto”, “Manguebit” e Um filme de cinema, que terá uma sessão inclusiva para o público autista, no dia 31 de agosto, às 19h. As obras são do Rio de Janeiro, de São Paulo e Pernambuco.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os documentários estão em cartaz em 14 unidades do Sesc RJ, sendo cinco delas na capital (Copacabana, Madureira, Ramos, Tijuca e Arte Sesc, no Flamengo). As demais são Barra Mansa, Campos, Duque de Caxias, Niterói, Nova Iguaçu, São Gonçalo, Nova Friburgo, Teresópolis e Centro Cultural Sesc Quitandinha, em Petrópolis. Veja a programação por unidade e leia as sinopses abaixo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com foco em produções de diversos estilos e países que tiveram pouco destaque no circuito comercial brasileiro, o projeto CineSesc tem o objetivo de fomentar o debate acerca dos filmes e propor uma reflexão a partir de seus temas e de suas narrativas. Confira a agenda e as sinopses para todo o estado abaixo ou no site do Sesc RJ (sescrio.org.br). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programação no Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         @predioposto13 – Meu Nome é união: 3/8, 15h e 19h; 15/8, 15h; 23/8, 15h; 25/8, 15h  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Espero que esta te encontre e que estejas bem: 4/8, 15h; 10/8, 15h e 19h; 30/8, 15h  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Germino pétalas no asfalto: 8/8, 15h; 11/8, 15h; 17/8, 15h e 19h  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Manguebit: 9/8, 15h; 24/8, 15h e 19h; 31/8, 15h  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Um filme de cinema: 3/8, 10h; 6/8, 11h e 16h; 17/8, 10h; 24/8, 10h; 31/8, 10h e 19h*   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Sessão inclusiva para o público autista  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sesc-quitandinha-exibe-em-agosto-mostra-de-documentarios-brasileiros-245461</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-destruida-na-rua-teresa-ainda-nao-foi-substituida-245473</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3195-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixeira destruída na Rua Teresa ainda não foi substituída &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230805143058_DF1JX.jpg" longdesc="84270;148398"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio / Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os moradores da Rua Teresa, no Alto da Serra, ainda estão com problemas devido a uma das lixeiras que está com a sua estrutura destruída. No local eram três caçambas que foram retiradas, pois estavam danificadas e não foram recolocadas, sobrando apenas uma, que causa ainda mais sujeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, eles que colocaram a parte danificada para a parede. “Antes eram três lixeiras, porém, todas quebraram e com isso ficou só essa, que também está destruída. Nós moradores estamos nos juntando para melhorar o ambiente, já que as autoridades públicas não fazem nada para nos ajudar. A situação está bem precária e precisamos que algo seja feito, para o chão não ficar com uma sujeira bem grande”, contou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/racismo-ambiental-curso-gratuito-propoe-debater-a-questao-em-petropolis-245471"&gt;Racismo ambiental: curso gratuito propõe debater a questão em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/terminais-do-centro-e-correas-sao-alvos-de-vandalismo-245485"&gt;Terminais do Centro e Corrêas são alvos de vandalismo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ciclo-de-palestras-da-pos-graduacao-o-int-e-a-promocao-da-inovacao-245556"&gt;Ciclo de Palestras da Pós-graduação: "O INT e a Promoção da Inovação"&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quatro-postes-estao-com-as-lampadas-queimadas-na-rua-teresa-245474"&gt;Quatro postes estão com as lâmpadas queimadas na Rua Teresa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-destruida-na-rua-teresa-ainda-nao-foi-substituida-245473</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quatro-postes-estao-com-as-lampadas-queimadas-na-rua-teresa-245474</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3195-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quatro postes estão com as lâmpadas queimadas na Rua Teresa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0450_x_0600_20230806082403_WK2AW.jpg" width="326" height="435" longdesc="84289;16853"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Diário vem relatando sobre os problemas que os moradores da Vila do Sossego, localizada na Rua Teresa, relataram ao jornal que quatro postes estão com as lâmpadas queimadas, já há uns dois meses, deixando o local bem escuro. Nas ultimas duas matérias, o jornal relatou que quatro postes ainda não tiveram as lâmpadas que estão queimadas trocadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas duas edições, os moradores relataram que esse problema se arrasta por muito tempo. "Já entramos em contato, eles geram um protocolo, dizem que em pelo menos 15 dias vão consertar, mas, no fim, nada é feito. E subir as escadas à noite é muito perigo, por conta da escuridão. Idosos e pessoas com baixa visão são as que mais sofrem. Um poste com a lâmpada queimada é na entrada da servidão, outro é no meio e o último é próximo do fim da escada", relatou um morador na ocasião.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, ele disse que a situação piorou na vila, pois a ninguém veio realizar a troca e está perigoso. “Antes nós tínhamos alguns pontos com iluminação, mas agora ficou bem mais escuro, pois são dois postes em sequência e está sendo bem prejudicial para todos andarem à noite. As pessoas mais idosas e as crianças podem se machucar devido ao breu que está”, acrescentou o morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura respondeu: "A Secretaria de Segurança, Serviços e Ordem Pública (SSOP) informa que vai encaminhar uma equipe ao local".&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/racismo-ambiental-curso-gratuito-propoe-debater-a-questao-em-petropolis-245471"&gt;Racismo ambiental: curso gratuito propõe debater a questão em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/terminais-do-centro-e-correas-sao-alvos-de-vandalismo-245485"&gt;Terminais do Centro e Corrêas são alvos de vandalismo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ciclo-de-palestras-da-pos-graduacao-o-int-e-a-promocao-da-inovacao-245556"&gt;Ciclo de Palestras da Pós-graduação: "O INT e a Promoção da Inovação"&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-destruida-na-rua-teresa-ainda-nao-foi-substituida-245473"&gt;Lixeira destruída na Rua Teresa ainda não foi substituída &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quatro-postes-estao-com-as-lampadas-queimadas-na-rua-teresa-245474</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-galileo-abertas-as-inscricoes-para-curso-gratuito-voltado-ao-mercado-da-tecnologia-245470</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tecnologia/3195-11" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Tecnologia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto Galileo Abertas as inscrições para curso gratuito voltado ao mercado da tecnologia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iniciativa é voltada a estudantes de escolas públicas de todo o país em situação de vulnerabilidade social&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0445_20230805142440_5Y60P.jpg" longdesc="84268;39195"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão abertas as inscrições para novas turmas do Projeto Galileo, curso voltado a conhecimentos e formação profissional na área de programação, oferecido de forma gratuita para jovens em situação de vulnerabilidade social. A iniciativa que surgiu em Teresópolis, na Região Serrana do Rio, se espalhou rapidamente pelo Brasil e atende a jovens de todo o país, com cursos oferecidos de forma remota e alunos apadrinhados por grandes empresas, com o objetivo de atender uma demanda crescente do mercado de tecnologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podem se inscrever jovens com idade entre 15 à 24 anos, moradores de qualquer região do Brasil, que estejam  cursando a partir do 2º ano ou concluintes do ensino médio em escolas públicas, instituições educacionais beneficentes e escolas privadas na condição de bolsistas integrais, priorizando aqueles com renda familiar bruta de até 4 salários-mínimos. As inscrições podem ser realizadas pelo site do projeto na internet www.projetogalileo.com.br&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados da Brasscom, a Associação das Empresas de Tecnologia da Informação e Comunicação e de Tecnologias Digitais, revelam que até 2025, o país deve ter cerca de 797 mil vagas para o setor, mas forma apenas cerca de 53 mil pessoas por ano. Com base nas estimativas, os próximos dois anos, vão precisar de meio milhão de profissionais para atuar no setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Estamos vivendo uma sociedade abundante e podemos com treinamento colocar esses jovens em contato com universidades, conhecimento e transformação”, diz o CEO da Alterdata, José Ronaldo da Costa, um dos responsáveis pelo projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, já foram mais de 400 alunos formados em lugares como Cuiabá, no Mato Grosso, São Paulo e Rio de Janeiro. O curso tem a duração de seis meses e as aulas são ministradas de forma remota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Existe um mercado para essa profissão, que é muito importante, bem remunerada e que o mundo todo precisa. Muitas empresas da Europa e da América precisam desses profissionais e contam com brasileiros. Muitas das vezes faltam oportunidades para crianças que nasceram em famílias com classe social um pouco menor, são estudantes de escolas públicas e têm seus sonhos bloqueados pelas limitações deste cenário. E essa união de fatores, torna necessária essa nossa iniciativa, que conta com a parceria de grandes empresas como padrinhos”, explica Ladmir Carvalho, idealizador do Projeto e Presidente da Alterdata Software.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As aulas são oferecidas pela escola de inovação tecnológica Tech4me, através de um grupo composto por profissionais que atuam no mercado de TI e aliam teoria e prática fazendo o processo acontecer de forma natural. Há turmas voltadas para backend, frontend, metodologias ágeis, além de testes e qualidade de software. Os candidatos passam por um processo seletivo montado por um time multidisciplinar de especialistas, com entrevistas e avaliações em que se busca avaliar o perfil técnico e também comportamental.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-galileo-abertas-as-inscricoes-para-curso-gratuito-voltado-ao-mercado-da-tecnologia-245470</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escola-petropolitana-de-judo-treina-em-conjunto-em-tres-rios-245479</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3195-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Escola petropolitana de judô treina em conjunto em Três Rios&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230805144058_XWH6S.jpg" longdesc="84275;88431"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aconteceu no último domingo, dia 30 /07 na cidade de Três Rios, um treino de integração entre as academias NIPPON e SOAM, com a chancela da Liga Confederada de Judô do Estado do Rio de Janeiro, onde Judocas puderam interagir e trocar conhecimentos técnicos, visando o aprimoramento do judô das equipes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mestre da escola Nippon, Luiz Carlos, diz que é muito importante este desenvolvimento, onde especialmente. “Falou-se muito em atividades preparatórias para Judocas de alto nível, que em dezembro, prestarão exame para faixa preta. Este modelo de treinamento será uma constante no decorrer do ano, onde a Confederada Rio, reafirma a sua missão de cuidar de pessoas. Dentre os graduados que conduziram o treino, estavam os shihan Luiz Carlos e Alexandre Benvenuti, e os sensei Denis Ribas e Michel”, afirmou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitano-henrique-avancini-e-campeao-mundial-de-ciclismo-mountain-bike-245529"&gt;Petropolitano Henrique Avancini é campeão mundial de ciclismo mountain bike&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/candidato-a-presidencia-do-vasco-marcelo-borges-fala-sobre-o-cenario-atual-do-clube-e-suas-pretensoes-se-eleito-245477"&gt;Candidato à presidência do Vasco, Marcelo Borges, fala sobre o cenário atual do clube e suas pretensões se eleito &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-goncalense-e-campeao-da-primeira-fase-do-carioca-e-faz-jogo-decisivo-pelo-acesso-na-quarta-feira-245478"&gt;Petrópolis/Gonçalense é campeão da primeira fase do carioca e faz jogo decisivo pelo acesso na quarta-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gabriel-araujo-fatura-bicampeonato-mundial-nos-50-metros-costas-245481"&gt;Gabriel Araújo fatura bicampeonato mundial nos 50 metros costas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-fecha-mundial-de-natacao-paralimpica-com-46-podios-245543"&gt;Brasil fecha Mundial de Natação Paralímpica com 46 pódios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasileiras-sao-prata-na-copa-do-mundo-de-ginastica-de-trampolim-245488"&gt;Brasileiras são prata na Copa do Mundo de ginástica de trampolim&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-as-mudancas-nas-regras-das-apostas-esportivas-245492"&gt;Entenda as mudanças nas regras das apostas esportivas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escola-petropolitana-de-judo-treina-em-conjunto-em-tres-rios-245479</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-do-rio-tem-esta-semana-3-170-oportunidades-de-emprego-formal-estagio-e-jovem-aprendiz-245584</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Oportunidades/3195-89" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Oportunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estado do Rio tem, esta semana, 3.170 oportunidades de emprego formal, estágio e jovem aprendiz&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vagas são disponibilizadas pela Secretaria de Trabalho e Renda e estão distribuídas por quatro regiões do estado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0427_20230807173533_UFZQH.jpg" longdesc="84346;56559"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Trabalho e Renda do estado disponibiliza, nesta semana, 1.846 vagas de emprego com carteira assinada, distribuídas nas regiões Metropolitana, Médio Paraíba, Norte e Serrana. Para quem está buscando estágio ou uma contratação como jovem aprendiz, há 1.324 oportunidades em todo o Rio de Janeiro, fruto de uma parceria com o Centro de Integração Empresa-Escola (CIEE), totalizando 3.170 chances para a população fluminense.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A região Metropolitana é a que mais oferece vagas de emprego: são 1.171 posições e há salários de R$ R$ 5.280 para médico de saúde pública; R$ 3.960, para auxiliar de manutenção predial; e R$ 3.960 para professor de alemão. Existem chances também para motorista de ônibus urbano (15 vagas, em Vigário Geral), enfermeiro (10, para o bairro de Copacabana), mecânico de motor a diesel (5, em Vigário Geral) e supervisor de operações logísticas (2 para o bairro da Gamboa). Na mesma região, há ainda 616 atrativas oportunidades para Pessoas com Deficiência (PcD), com salários chegando a R$ 3.960, tais como: assistente social (23) supervisor de costura de vestuário (42), para eletrotécnico (10), e nutricionista (23).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na região do Médio Paraíba, a captação de vagas reuniu 579 oportunidades, entre elas as de mecânico de manutenção hidráulica e mecânico de motor a diesel, sem necessidade de experiência, com salário de até R$ 5.280, no centro da cidade de Piraí. No bairro de Aterrado, em Volta Redonda, também há muitas chances: 100 para auxiliar de limpeza, 50 para  encanador, 50 para mecânico montador, 50 para montador de andaimes, 50 para pedreiro, e 50 para soldador. Todas as vagas exigem o Ensino Fundamental completo e experiência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já na região Norte, as 12 vagas disponíveis são para PcDs, no centro de Macaé e com experiência: agente de portaria, auxiliar de limpeza e de escritório, pedreiro, e pedreiro de acabamento. Na região Serrana, todas as 84 ofertas de emprego são para a cidade de Teresópolis. A média salarial varia de um a dois salários mínimos (R$ 1.320 a R$ 2.640)para funções como as de ajudante de farmácia, auxiliar administrativo, copeiro de hospital e jardineiro. Existe, ainda, uma vaga para chefe de cozinha, com salário de até R$ 3.960, no bairro Alto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o Observatório do Trabalho da Secretaria de Estado de Trabalho e Renda, as vagas de emprego formal disponibilizadas são, em sua maioria, do setor de Serviços (74,6%), com remuneração de até dois salários mínimos (R$ 2.604) e experiência anterior exigida. A secretaria lembra que é importante manter cadastro e currículos atualizados no Sistema Nacional de Emprego, que analisa o perfil do candidato e a vaga cadastrada pelo empregador. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para se inscrever ou atualizar o cadastro, é necessário ir a uma unidade do Sine levando os documentos de identificação civil, carteira de trabalho, PIS/PASEP/NIT/NIS e CPF. O endereço das unidades e os detalhes de todas as vagas oferecidas podem ser encontrados no Painel Interativo de Vagas da Secretaria de Trabalho e Renda, disponível no site &lt;a class="example1" href="https://www.trabalho.rj.gov.br/"&gt;http://www.trabalho.rj.gov.br/&lt;/a&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma parceria entre a secretaria e o CIEE resultou na oferta de 1.324 vagas de estágio para diferentes níveis de escolaridade e oportunidades para jovem aprendiz, sendo 691 para carreiras de Ensino Superior e 633 para Ensino Médio, técnico e jovem aprendiz. Informações mais detalhadas podem ser obtidas em &lt;a class="example1" href="https://portal.ciee.org.br/"&gt;http://www.ciee.org.br/&lt;/a&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-do-rio-tem-esta-semana-3-170-oportunidades-de-emprego-formal-estagio-e-jovem-aprendiz-245584</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gabriel-araujo-fatura-bicampeonato-mundial-nos-50-metros-costas-245481</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3195-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Gabriel Araújo fatura bicampeonato mundial nos 50 metros costas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Seleção chega a 41 medalhas no Mundial de Natação Paralímpica&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juliano Justo - EBC - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;O mineiro Gabriel Araújo garantiu o bicampeonato mundial da prova dos 50 metros costas da classe S2 (limitação físico-motora) neste sábado (5) em Manchester (Inglaterra). Ele fechou a prova com o tempo de 54s08. O polonês Jacek Czech (57s44) ficou com a prata e o ucraniano Roman Bondarenko (1min03s55) garantiu o bronze.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A conquista do nadador do Praia Clube, de Uberlândia (MG), foi o destaque da seleção brasileira no penúltimo dia de campeonato. A outra medalha dourada conquistada pelo time verde e amarelo veio no revezamento misto 4x100 metros estilo livre - 49 pontos (atletas com deficiência visual). Carol Santiago (S12), Matheus Rheine (S11), Lucilene Sousa (S12) e Douglas Matera (S12) fecharam a prova em 3min56s03, superando a Espanha (3min57s73) e a Ucrânia (3min59s30). Com a medalha no revezamento, Carol Santiago se mantém como a mais vencedora de todo Mundial. São sete medalhas em sete provas disputadas: cinco ouros (100 metros borboleta, livre e costas, 50 metros livre e revezamento misto), uma prata (100 metros peito) e um bronze (revezamento misto 4x100 metros medley - 49 pontos). No domingo, último do torneio, ela ainda competirá nos 200 metros medley S12 (baixa visão). Agora, já são 14 ouros ganhos pelos brasileiros na edição 2023 do evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O país também conquistou neste sábado uma prata com a gaúcha Susana Schnarndorf, nos 200 metros livre da classe S3 (limitação físico-motora) ao finalizar a distância em 4min18s18, e dois bronzes, da fluminense Mariana Gesteira, com o tempo de 1min10s11 nos 100 metros costas S9 (limitação físico-motora), e do revezamento misto 4×100 metros medley S14 (deficiência intelectual) formado por Ana Karolina, João Pedro Brutos, Beatriz Carneiro e Gabriel Bandeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com estas conquistas o Brasil está na quarta posição do quadro de medalhas. A Itália é a líder, a China é a segunda colocada e a Ucrânia aparece em terceiro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitano-henrique-avancini-e-campeao-mundial-de-ciclismo-mountain-bike-245529"&gt;Petropolitano Henrique Avancini é campeão mundial de ciclismo mountain bike&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/candidato-a-presidencia-do-vasco-marcelo-borges-fala-sobre-o-cenario-atual-do-clube-e-suas-pretensoes-se-eleito-245477"&gt;Candidato à presidência do Vasco, Marcelo Borges, fala sobre o cenário atual do clube e suas pretensões se eleito &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-goncalense-e-campeao-da-primeira-fase-do-carioca-e-faz-jogo-decisivo-pelo-acesso-na-quarta-feira-245478"&gt;Petrópolis/Gonçalense é campeão da primeira fase do carioca e faz jogo decisivo pelo acesso na quarta-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escola-petropolitana-de-judo-treina-em-conjunto-em-tres-rios-245479"&gt;Escola petropolitana de judô treina em conjunto em Três Rios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-fecha-mundial-de-natacao-paralimpica-com-46-podios-245543"&gt;Brasil fecha Mundial de Natação Paralímpica com 46 pódios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasileiras-sao-prata-na-copa-do-mundo-de-ginastica-de-trampolim-245488"&gt;Brasileiras são prata na Copa do Mundo de ginástica de trampolim&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-as-mudancas-nas-regras-das-apostas-esportivas-245492"&gt;Entenda as mudanças nas regras das apostas esportivas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gabriel-araujo-fatura-bicampeonato-mundial-nos-50-metros-costas-245481</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cupula-acordo-deve-evitar-ponto-de-nao-retorno-da-amazonia-245489</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3195-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cúpula: acordo deve evitar ponto de não retorno da Amazônia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Declaração é das ministras do Meio Ambiente do Brasil, Peru e Colômbia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0332_20230806185812_ROM6K.jpg" longdesc="84295;57777"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O acordo a ser firmado entre os países amazônicos, ao fim da Cúpula da Amazônia, que ocorre nos dias 8 e 9 deste mês em Belém (PA), deve incluir, obrigatoriamente, medidas para evitar o ponto de não retorno da maior floresta tropical do mundo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A declaração foi dada pelas ministras do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Marina Silva, e suas colegas da Colômbia, Susana Muhamad, e do Peru, Nancy Chauca Vásquez, neste domingo (6) durante os Diálogos Amazônicos, evento que termina neste domingo (6) na capital paraense e que precede a cúpula. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ponto de não retorno é um termo usado por especialistas para se referir ao ponto em que a floresta perde sua capacidade de se autorregenerar, em função do desmatamento, da degradação e do aquecimento global, tendendo, então, ao processo de desertificação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marina destacou que a declaração final vai ser dada pelos presidentes dos países participantes, mas que já há pontos em comum nas discussões prévias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Há uma compreensão de todos os presidentes de que a Amazônia não pode alcançar o ponto de não retorno. E para evitar o ponto de não retorno, vamos ter que trabalhar não mais individualmente, mas conjuntamente, num esforço regional, para nos ajudar mutuamente a alcançar melhores resultados na proteção das florestas, da biodiversidade, dos povos originários, no estabelecimento de uma parceria que nos leve a um outro ciclo de prosperidade. Esse é um entendimento comum”. &lt;br&gt;Susana Muhamad destacou a importância dos conhecimentos tradicionais nas discussões. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos de acordo que o ponto de não retorno deve ser um propósito comum. E que devemos ter um suporte científico e também dos conhecimentos tradicionais. Há outro ponto de acordo que é o fortalecimento da OTCA [Organização do Tratado de Cooperação Amazônica, constituída por Bolívia, Brasil, Colômbia, Equador, Guiana, Peru, Suriname e Venezuela] como meio de encontro e a necessidade de manter a constância do trabalho político e técnico entre os governos e também as comunidades”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela destaca que a mensagem é que se a crise climática continuar, corremos o risco de perder a Amazônia. “Há corresponsabilidades locais, nacionais, multilaterais e também mundiais. Creio que os presidentes também vão se fazer muito claros sobre isso”, completou a ministra da Colômbia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chauca Vásquez explicou que seu país tem tentado viabilizar leis que endureçam as punições contra os crimes ambientais, porém isso depende mais dos parlamentares peruanos do que do Poder Executivo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós trazemos um compromisso firme de luta contra a criminalidade, contra as atividades ilegais. No Peru, estamos fazendo esforços, acabamos de constituir uma comissão multissetorial, porque atender a Amazônia não é só uma responsabilidade do setor ambiental. Atender a Amazônia passa por trabalhar multissetorialmente, fechar as brechas em educação, saúde, água e saneamento, ter energia limpa para todos. Mas também em oportunidades de geração de bionegócios, queremos e podemos fazer cadeias de valor produtivas e de serviços sustentáveis”. &lt;br&gt;Encerrando a declaração à imprensa, Marina destacou que 75% do PIB da América do Sul está relacionado às chuvas produzidas pela Amazônia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sem a Amazônia, não tem como ter agricultura, não tem como ter indústria, não tem como o Brasil sequer ter vida no Sul, Sudeste e Centro-Oeste, porque a ciência diz que seria um deserto igual o deserto do Atacama ou do Saara. Portanto, não é uma questão de quantidade em termos de peso populacional, é uma questão de trabalharmos com o princípio da justiça ambiental e do PIB dos serviços ecossistêmicos que são gerados por essa região”. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/plantas-bem-cuidadas-alimentam-melhor-e-ajudam-o-clima-diz-movimento-245578"&gt;Plantas bem cuidadas alimentam melhor e ajudam o clima, diz movimento&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cmbio-lanca-plataforma-com-dados-sobre-especies-ameacadas-de-extincao-245547"&gt;CMBio lança plataforma com dados sobre espécies ameaçadas de extinção&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/anielle-franco-anuncia-comite-de-enfrentamento-ao-racismo-ambiental-245487"&gt;Anielle Franco anuncia comitê de enfrentamento ao racismo ambiental&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tecnologia-e-inovacao-sao-caminho-para-sistemas-alimentares-amazonicos-245486"&gt;Tecnologia e inovação são caminho para sistemas alimentares amazônicos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/extrativistas-querem-que-produtos-tenham-chancela-de-povo-amazonico-245490"&gt;Extrativistas querem que produtos tenham chancela de povo amazônico&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cupula-acordo-deve-evitar-ponto-de-nao-retorno-da-amazonia-245489</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-sossega-leao-com-informacoes-do-disque-denuncia-sao-apreendidas-32-maquinas-de-caca-niqueis-em-diversos-pontos-do-estado-do-rio-245483</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3195-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em mais uma etapa da Operação Sossega Leão, com informações do Disque Denúncia, são apreendidas 32 máquinas de caça-níqueis em diversos pontos do Estado do Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também foram apreendidas máquinas de aposta do jogo do bicho, pules de opostas e dinheiro em espécie   &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230806082107_N05M8.jpg" longdesc="84288;52456"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais militares do 2º BPM (Botafogo), 6º BPM (Tijuca), 11º BPM (Nova Friburgo), 14º BPM (Bangu), 31º BPM (Recreio dos Bandeirantes) e 40º BPM (Campo Grande), em mais um desdobramento da Operação Sossega Leão, com informações fornecidas pelo Disque Denúncia (2253-1177), apreenderam 32 máquinas de caça-níqueis em diversos pontos do Rio de Janeiro, que funcionavam no interior de estabelecimentos comerciais.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Rua Senador Correia, em Laranjeiras, policiais do 2º BPM, apreenderam 08máquinas. &lt;br&gt;Na Rua 28 de Setembro com Rua Souza Franco, em Vila Isabel, no Bar Parada Obrigatória, policiais do 6º BPM, apreenderam 04 máquinas e R$ 52,00 reais em espécie. &lt;br&gt;Na Rua Clarindo da Rosa Teixeira, em Nova Friburgo, foram 03 máquinas, 02 máquinas de aposta, 91 pules de apostas, 07 talões em branco e R$ 224,00 reais em espécie. &lt;br&gt;Na Rua Princesa Leopoldina, em Realengo, foram apreendidas 03 máquinas, por policiais do 14º BPM. &lt;br&gt;Na Rua DW, no Recreio dos Bandeirantes, policiais do 31º BPM, conseguiram apreender 02 máquinas de caça-níquel, 01 celular, 01 mini impressora, 01 caderno de anotações com valores dos ganhos e R$ 30,00 reais em espécie. &lt;br&gt;Na Rua Aricuri, em Campo Grande e na Rua do Papagaio, em Inhoaíba, policiais do 40º BPM, apreenderam 10 máquinas de caça-níquel. &lt;br&gt;Diante dos fatos, os responsáveis pelas máquinas e todo material apreendido nas operações, foram encaminhadas para as sedes das delegacias de cada região, onde foram tomadas as medidas cabíveis sobre os casos, Os responsáveis foram autuados no Artigo 50 do Decreto Lei 3688/41 (Lei das Contravenções Penais), e depois liberados. As máquinas ficaram acauteladas para posterior perícia do ICCE.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem tiver informações sobre a localização de bingos clandestinos, , denuncie de forma anônima, ao Disque Denúncia:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Central de atendimento: (021) - 2253 1177 ou 0300-253-1177&lt;br&gt;WhatsApp Anonimizado: (021) – 2253-1177 (técnica de processamento de dados que remove ou modifica informações que possam identificar uma pessoa)&lt;br&gt;Aplicativo: Disque Denúncia RJ&lt;br&gt;O anonimato é garantido.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sebrae-rio-explica-os-nove-perfis-de-pais-para-o-empreendedor-245570"&gt;Sebrae Rio explica os nove perfis de pais para o empreendedor&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-civil-destroi-laboratorio-estufa-e-plantacao-de-maconha-durante-operacao-em-cachoeiras-de-macacu-245562"&gt;Polícia Civil destrói laboratório, estufa e plantação de maconha durante operação em Cachoeiras de Macacu&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-sossega-leao-com-informacoes-do-disque-denuncia-sao-apreendidas-32-maquinas-de-caca-niqueis-em-diversos-pontos-do-estado-do-rio-245483</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/curso-traz-orientacoes-para-defesa-legal-do-aleitamento-materno-245526</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3195-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Curso traz orientações para defesa legal do aleitamento materno&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministério da Saúde disponibiliza formação para profissionais de saúde sobre a Norma Brasileira de Comercialização de Alimentos para lactentes e crianças de primeira infância, bicos, chupetas e mamadeiras (NBCAL)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230807070845_1J6GQ.jpg" longdesc="84302;36012"&gt;&lt;br&gt; Foto: Wilson Dias / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em alusão à Semana Mundial do Aleitamento Materno, que acontece todo início de agosto, o Ministério da Saúde, em parceria com a Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC), disponibiliza o curso Reconhecendo a Norma Brasileira de Comercialização de Alimentos para Lactentes e Crianças de Primeira Infância, Bicos, Chupetas e Mamadeiras (NBCAL): formação para profissionais da Rede de Atenção à Saúde. A formação pode ser acessada pela plataforma UNA-SUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conteúdo abordará os benefícios do aleitamento materno, a proteção legal desta prática e da alimentação adequada e saudável na primeira infância, assim como um breve histórico e instrumentos legais da NBCAL. Além disso, falará sobre os impactos da publicidade da indústria e comércio de alimentos e produtos, bem como os padrões exigidos pela norma para a rotulagem de alimentos e produtos (bicos, chupetas, mamadeiras e protetores de mamilo). Também faz parte da grade as formas de monitoramento e do cumprimento dos dispositivos legais em âmbito nacional, a atuação dos governos e das empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O curso tem o formato de ensino a distância, com carga horária de 30 horas. As inscrições podem ser feitas até dia 31 de dezembro de 2023 e o curso feito até dia 31 de janeiro de janeiro de 2024. A formação é para 20 mil profissionais da saúde atuantes nas Redes de Atenção à Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil é referência em ações de proteção legal da amamentação, tendo assumido o compromisso internacional de garantir o direito humano à alimentação por meio da adoção de políticas públicas. Proteger o aleitamento materno das pressões comerciais e do marketing antiético é uma dessas ações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final de julho, o Ministério da Saúde retomou o Grupo de Trabalho da NBCAL, que foi descontinuado na última gestão. O objetivo é fortalecer as estratégias de monitoramento e cumprimento das leis que se relacionam com a amamentação, além de aprimorar a legislação atual. A composição do grupo inclui Fiocruz, Anvisa, OPAS, Unicef e organizações atuantes da sociedade civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Campanha 2023&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No lançamento da campanha nacional de incentivo à amamentação, cujo tema neste ano é ‘Apoie a amamentação: faça a diferença para mães e pais que trabalham’, a ministra da Saúde, Nísia Trindade, anunciou que salas de apoio à amamentação farão parte dos projetos de construção de Unidades Básicas de Saúde. Um projeto piloto do Ministério da Saúde está em fase de implantação desses espaços também em unidades que já estão em funcionamento, começando em cinco estados: Pará, Paraíba, Distrito Federal, São Paulo e Paraná. A iniciativa visa apoiar mães que trabalham fora, especialmente aquelas que estão no mercado informal e não têm o amparo da legislação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2010, o Ministério da Saúde tem uma ação específica para o público da campanha desse ano, em parceria com Sociedade Brasileira de Pediatria, chamada Mulher Trabalhadora que Amamenta. As orientações estão disponíveis no Guia para implantação de salas de apoio à amamentação para a mulher trabalhadora e na Cartilha para a mulher trabalhadora que amamenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reconhecendo a Norma Brasileira de Comercialização de Alimentos para Lactentes e Crianças de Primeira Infância, Bicos, Chupetas e Mamadeiras (NBCAL): formação para Profissionais da Rede de Atenção à Saúde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inscrições: até 31 de dezembro de 2023&lt;br&gt;Realização: até dia 31 de janeiro de 2024&lt;br&gt;Carga horária: 30 horas&lt;br&gt;Público-alvo: profissionais da saúde atuantes nas Redes de Atenção à Saúde&lt;br&gt;Formato: ensino a distância&lt;br&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.unasus.gov.br/cursos/oferta/419616"&gt;Clique para realizar inscrição&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-santa-teresa-e-selecionado-para-projeto-do-ministerio-da-saude-245576"&gt;Hospital Santa Teresa é selecionado para projeto do Ministério da Saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/psicologo-destaca-a-importancia-de-se-desconectar-durante-as-ferias-245475"&gt;Psicólogo destaca a importância de se desconectar durante as férias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reajustes-dos-planos-de-saude-coletivos-mais-do-que-dobram-em-relacao-aos-individuais-revela-pesquisa-do-idec-245555"&gt;Reajustes dos planos de saúde coletivos mais do que dobram em relação aos individuais, revela pesquisa do Idec&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-autoriza-ozonioterapia-como-tratamento-complementar-245581"&gt;Lula autoriza ozonioterapia como tratamento complementar &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tratamento-da-ame-tem-mais-efeito-com-diagnostico-precoce-245544"&gt;Tratamento da AME tem mais efeito com diagnóstico precoce&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/episus-divulga-edital-para-processo-seletivo-do-nivel-avancado-245525"&gt;EpiSUS divulga edital para processo seletivo do nível avançado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-amplia-telessaude-no-sus-no-para-e-amazonas-245563"&gt;Governo amplia telessaúde no SUS no Pará e Amazonas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/curso-traz-orientacoes-para-defesa-legal-do-aleitamento-materno-245526</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-fecha-mundial-de-natacao-paralimpica-com-46-podios-245543</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3195-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil fecha Mundial de Natação Paralímpica com 46 pódios&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mariana Gesteira e Gabriel Bandeira são campeões no último dia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0680_x_0680_20230807091637_5BVTP.jpg" width="479" height="479" longdesc="84308;65189"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Twitter / Comitê Paralímpico Brasileiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juliano Justo - EBC - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Mundial de Natação Paralímpica de Manchester (Inglaterra) chegou ao final no último domingo (6). E a equipe brasileira conquistou mais 5 medalhas (2 ouros e 3 bronzes) no último dia de competições para fechar o evento com o total de 46 conquistas (16 ouros, 11 pratas e 19 bronzes) para garantir o quarto lugar na classificação final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nossa participação foi extraordinária. Dos 29 atletas, 25 conquistaram medalhas, sendo 11 medalhistas de ouro. Isso mostra que nós estamos no caminho certo e que o trabalho vem dando resultado. A estratégia nos indica uma trajetória exitosa para as próximas competições. A expectativa é muito positiva para os Jogos Paralímpicos de Paris. Temos certeza de que, a seguir neste ritmo, nosso Planejamento Estratégico será cumprido, sobretudo suas metas. Nós seguiremos trabalhando, tanto na formação como no alto rendimento, para que os atletas sigam dando orgulho para aqueles que torcem pelo movimento paralímpico brasileiro”, declarou o presidente do Comitê Paralímpico Brasileiro (CPB), Mizael Conrado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As últimas duas últimas medalhas douradas do Brasil na competição foram alcançados por Mariana Gesteira, nos 50 metros estilo livre classe S9 (limitação físico-motora) com o tempo de 27s70, e pelo recordista mundial dos 100 metros borboleta da classe S14 (deficiência intelectual) Gabriel Bandeira, que completou a prova em 54s64.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, Carol Santiago ainda teve tempo de conquistar a sua oitava medalha na competição. Ela ficou com o bronze nos 200 metros medley SM13. Quem também terminou em terceiro, mas nos 100 metros S3 (limitação físico-motora), foi a gaúcha Susana Schnarndorf. A última medalha brasileira neste ano foi o bronze no revezamento 4x100 metros estilo livre 34 pontos. A conquista foi alcançada por Mariana Gesteira, Cecília Araújo, Talisson Glock e Phelipe Rodrigues.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitano-henrique-avancini-e-campeao-mundial-de-ciclismo-mountain-bike-245529"&gt;Petropolitano Henrique Avancini é campeão mundial de ciclismo mountain bike&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/candidato-a-presidencia-do-vasco-marcelo-borges-fala-sobre-o-cenario-atual-do-clube-e-suas-pretensoes-se-eleito-245477"&gt;Candidato à presidência do Vasco, Marcelo Borges, fala sobre o cenário atual do clube e suas pretensões se eleito &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-goncalense-e-campeao-da-primeira-fase-do-carioca-e-faz-jogo-decisivo-pelo-acesso-na-quarta-feira-245478"&gt;Petrópolis/Gonçalense é campeão da primeira fase do carioca e faz jogo decisivo pelo acesso na quarta-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escola-petropolitana-de-judo-treina-em-conjunto-em-tres-rios-245479"&gt;Escola petropolitana de judô treina em conjunto em Três Rios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gabriel-araujo-fatura-bicampeonato-mundial-nos-50-metros-costas-245481"&gt;Gabriel Araújo fatura bicampeonato mundial nos 50 metros costas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasileiras-sao-prata-na-copa-do-mundo-de-ginastica-de-trampolim-245488"&gt;Brasileiras são prata na Copa do Mundo de ginástica de trampolim&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-as-mudancas-nas-regras-das-apostas-esportivas-245492"&gt;Entenda as mudanças nas regras das apostas esportivas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-fecha-mundial-de-natacao-paralimpica-com-46-podios-245543</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inglaterra-sofre-mas-supera-nigeria-nos-penaltis-para-seguir-na-copa-245546</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3195-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inglaterra sofre, mas supera Nigéria nos pênaltis para seguir na Copa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Campeãs europeias venceram africanas por 4 a 2 nos pênaltis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0600_20230807093615_CVVJO.png" width="417" height="417" longdesc="84311;827055"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / Twitter Fifa Women's World Cup&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Inglaterra não encontrou facilidades, mas conseguiu avançar para as quartas de final da Copa do Mundo de futebol feminino após superar a Nigéria por 4 a 2 na disputa de pênaltis, na madrugada desta segunda-feira (7) no Estádio de Brisbane, na Austrália.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo diante das atuais campeãs da Eurocopa feminina, a seleção africana mostrou muita coragem para chegar com perigo em determinados momentos, como na blitz aos 15 minutos na qual chegou a acertar um chute no travessão. Porém, na maior parte da partida a equipe inglesa, apontada como uma das favoritas a ficar com o título do atual Mundial, foi superior. Mas a goleira nigeriana Nnadozie mostrou segurança para manter o placar inalterado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O confronto mudou de figura aos 42 minutos do segundo tempo, quando Lauren James, um dos destaques da Inglaterra, acabou sendo expulsa por pisar Michelle Alozie quando a adversária estava caída no gramado. A decisão foi tomada pela juíza com auxílio do VAR (arbitragem de vídeo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A superioridade numérica deu um novo ânimo para a Nigéria, mas como a igualdade de 0 a 0 perdurou até o final do tempo regulamentar e, posteriormente, da prorrogação, a vaga foi decidida na disputa de pênaltis, na qual a Inglaterra mostrou mais tranquilidade para falhar menos e triunfar por 4 a 2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, a Inglaterra espera o confronto entre Colômbia e Jamaica, que será realizado na próxima terça-feira (8), para conhecer seu adversário nas quartas de final e seguir em frente no sonho de conquistar o seu primeiro título da Copa do Mundo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 07 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lider-botafogo-fica-no-0-a-0-com-o-cruzeiro-no-mineirao-245522"&gt;Líder Botafogo fica no 0 a 0 com o Cruzeiro no Mineirão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inglaterra-sofre-mas-supera-nigeria-nos-penaltis-para-seguir-na-copa-245546</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>