<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 11 Jan 2024 06:14:26 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cram-realizou-1-7-mil-atendimentos-de-violencia-contra-a-mulher-em-2023-258217</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3352-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CRAM realizou 1,7 mil atendimentos de violência contra a mulher em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Violências físicas e psicológicas são as denúncias mais comuns, de acordo com a prefeitura&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240110225512_GX02I.jpg" width="581" height="387" longdesc="93068;61170"&gt;&lt;br&gt; Foto: Cram Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins- especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; O Centro de Referência em Atendimento à Mulher (CRAM Tia Alice) registrou 1.770 atendimentos no ano passado, sendo 415 pessoas atendidas pela primeira vez. Em 2022, foram contabilizados 1.493 atendimentos, destes, 430 mulheres foram à unidade também pela primeira vez. De acordo com o levantamento da prefeitura, o tipo de violência mais relatado pelas mulheres atendidas pelo CRAM é a violência psicológica e física.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O serviço oferecido pela prefeitura, compreende o primeiro atendimento e também o retorno para acompanhamento. As vítimas recebem orientações sobre os tipos de violência, o ciclo dela e seus direitos. Junto com ela, os técnicos traçam um plano para sair da situação de violência em que estão inseridas. Logo depois, ela é encaminhada para os serviços da rede de enfrentamento à violência (saúde, assistência social e judiciário).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2023, o CRAM começou a contabilizar as idas das vítimas de violência à delegacia, abrigamentos e comparecimento em audiências judiciais, totalizando 1.988 casos, com acompanhamento de técnicos do centro. Também foram realizadas diversas ações referentes à prevenção e combate. Foram mais de 70 cursos de formação, workshops, rodas de conversas e palestras em comunidades, junto a agentes públicos e estudantes.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rede de Atendimento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis conta com uma rede de atendimento à mulher, que é composta por:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- CRAM&lt;br&gt;Espaço de acolhimento, onde a mulher encontra um plano personalizado de atendimento. É referência na articulação da rede.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Ônibus Lilás&lt;br&gt;Unidade Móvel de atendimento em locais remotos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Conselho Municipal dos Direitos da Mulher&lt;br&gt;Espaço de deliberação de políticas públicas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Sala Lilás&lt;br&gt;Estrutura acolhedora a mulheres, crianças e população LGBTQIA+ que necessitam realizar exames de corpo de leito no Instituto Médico Legal (IML).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Patrulha Maria da Penha - Polícia Militar/Guarda Municipal&lt;br&gt;Realizam o acompanhamento de mulheres em situação de violência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Juizado Adjunto de Violência Doméstica&lt;br&gt;Juiz responsável, entre outras pautas, pelo enfrentamento à violência contra mulher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Sala Violeta&lt;br&gt;Espaço estadual onde agressores são intimados pela justiça a obter informações e refletir sobre a violência contra mulher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Programa Acolhe&lt;br&gt;Projeto de iniciativa privada que acolhe mulheres que sofreram violência e precisam de um local seguro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Abrigo Estadual&lt;br&gt;Local sigiloso onde mulheres que sofreram violência extrema abrigam-se em regime de confinamento para proteção da vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Comitês de Prevenção e Enfrentamento à violência contra mulher&lt;br&gt;Entram na rede com atuação nos ambientes de trabalho nas repartições públicas do município de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Secretaria da Mulher&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara dos Vereadores de Petrópolis aprovou no dia 5 de dezembro, em 1 ª discussão, a criação da Secretaria Municipal de Direitos e Políticas para as Mulheres (SecMulher). O projeto de lei (GP 638/2023), que dá origem ao órgão, foi elaborado pelo Poder Executivo e visa fortalecer e ampliar as políticas públicas voltadas para as mulheres do município, garantindo assim, mais assistência e igualdade de gênero. Na ocasião, também foi aprovado o Fluxograma Municipal de Atendimento à Mulher em Situação de Violência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fluxograma de atendimento à mulher&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fluxograma de Atendimento à Mulher em Situação de Violência traça todas as etapas de atendimento às mulheres e meninas em risco e vítimas de violência, na prestação de serviços públicos multisetorial além de assegurar sua manutenção e aprimoramento. O fluxograma vem somar às políticas públicas diante o aumento no caso de violência contra à mulher no município, segundo dados apresentados no Comdim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Denúncias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O CRAM ressalta que realiza o atendimento de mulheres, sejam elas cis ou trans, hétero ou lésbicas, porém sobre situações de violência de gênero. É possível buscar ajuda de segunda a sexta de 9h as 17h, na Rua Santos Dummont, 100. Os telefones para contato são: 22436212, 22436152 e 988397387.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-regularizar-o-seu-cpf-258201"&gt;Saiba como regularizar o seu CPF&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/batalhao-da-pm-de-petropolis-tem-novo-comandante-258202"&gt;Batalhão da PM de Petrópolis tem novo comandante
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/concurso-publico-nacional-tera-aplicacao-de-provas-em-petropolis-258212"&gt;Concurso público nacional terá aplicação de provas em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/desenrola-fies-quase-10-mil-cariocas-ja-renegociaram-dividas-258218"&gt;Desenrola Fies: quase 10 mil cariocas já renegociaram dívidas 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/o-impacto-da-proibicao-de-pomadas-capilares-na-comunidade-dos-trancistas-258215"&gt;O impacto da proibição de pomadas capilares na comunidade dos trancistas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ato-em-homenagem-a-julieta-hernandez-jovem-vitima-de-feminicidio-acontece-no-dia-12-na-praca-da-inconfidencia-258216"&gt;Ato em homenagem a Julieta Hernández, jovem vítima de feminicídio, acontece no dia 12, na Praça da Inconfidência
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/plataforma-nao-me-perturbe-fecha-2023-com-12-milhoes-de-cadastros-258214"&gt;Plataforma Não Me Perturbe fecha 2023 com 12 milhões de cadastros
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/el-ni-o-superaquecimento-deve-comecar-a-perder-forca-em-fevereiro-258221"&gt;El Niño: superaquecimento deve começar a perder força em fevereiro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cram-realizou-1-7-mil-atendimentos-de-violencia-contra-a-mulher-em-2023-258217</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-como-regularizar-o-seu-cpf-258201</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3352-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saiba como regularizar o seu CPF&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atualização foi publicada nesta quarta no Diário Oficial da União&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240110114531_T4RST.jpg" longdesc="93037;46919"&gt;&lt;br&gt; Divulgação / Receita Federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fabíola Sinimbú - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Receita Federal publicou nesta quarta-feira (10) no Diário Oficial da União uma atualização das principais instruções normativas que tratam da inscrição e participação no Cadastro de Pessoas Físicas (CPF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gerenciado pela Secretaria Especial da Receita, a participação no cadastro é gratuita e só era obrigatória para pessoas físicas que mantivessem relação tributária no Brasil, ou que constassem como dependentes ou alimentados em declaração de Imposto de Renda, além de outras condições como abertura de contas, realização de investimentos ou operações imobiliárias, por exemplo. Também era possível a inscrição voluntária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei que estabelece a inscrição do CPF como número único de identificação foi sancionada há um ano. Desde então, os órgãos responsáveis pela emissão da Carteira de Identidade Nacional (CIN) passaram a trabalhar com a Receita Federal na revisão de dados cadastrais e biométricos e inscrição de cidadãos que não constem na base de dados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nascimento&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Com a mudança, pessoas naturais do Brasil, no momento de registro de nascimento, já deverão ser inscritas na base de dados da Receita Federal, gerando um identificador único numérico que não poderá ser alterado e nem gerado mais de uma vez, ou seja, uma pessoa nunca poderá ter mais de um CPF. De acordo com o governo federal, o uso do cadastro como número único de identificação deverá substituir integralmente o antigo Registro Geral (RG) até 2033.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Situação cadastral&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Depois de inscrito, o cidadão poderá apenas realizar alterações de dados ou regular a situação cadastral quando houver a indicação de pendências. As novas regras estabelecem que o CPF poderá apresentar as seguintes situações: regular (sem inconsistência cadastral e com a entrega da Declaração de Ajuste Anual do Imposto sobre a Renda da Pessoa Física - DIRPF- em dia); pendente de regularização (DIRPF obrigatória não foi entregue); suspenso (inconsistência cadastral); cancelado (multiplicidade de inscrição); titular falecido (após certidão de óbito); e nulo (fraude). O pagamento de tributos não altera a situação do CPF, portanto pendência financeira não afeta os serviços associados ao identificador, como emissão da CIN ou o acesso a benefícios como o do INSS e o Bolsa Família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Regularização&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;É possível consultar a situação cadastral no &lt;a class="example1" href="https://servicos.receita.fazenda.gov.br/Servicos/CPF/ConsultaSituacao/ConsultaPublica.asp"&gt;site da Receita Federal&lt;/a&gt;. Em casos em que o cadastro apareça “pendente de regularização” é possível identificar qual o ano que a declaração do Imposto de Renda deixou de ser entregue, por meio do &lt;a class="example1" href="https://cav.receita.fazenda.gov.br/autenticacao/login"&gt;portal e-CAC&lt;/a&gt;, com o uso de uma &lt;a class="example1" href="https://faq-login-unico.servicos.gov.br/en/latest/_perguntasdafaq/contaacesso.html"&gt;conta Govbr&lt;/a&gt;. Depois é possível entregar a declaração pelo e-CAC, ou pelo aplicativo Meu Imposto de Renda, por celular ou tablet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para casos em que conste a situação “suspenso”, é necessário fazer o pedido de regularização no&lt;a class="example1" href="https://servicos.receita.fazenda.gov.br/Servicos/CPF/regularizar/Default.as"&gt; site&lt;/a&gt; e agendar a entrega da documentação comprobatória da alteração na Receita Federal ou enviar os documentos pelo e-mail atendimentorfb.08@rfb.gov.br, após consultar o que é preciso apresentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para correção de CPF incluido indevidamente na situação “titular falecido” ou “cancelado” é necessário &lt;a class="example1" href="https://servicos.receita.fazenda.gov.br/Servicos/saga/agendamento/"&gt;agendar atendimento.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cram-realizou-1-7-mil-atendimentos-de-violencia-contra-a-mulher-em-2023-258217"&gt;CRAM realizou 1,7 mil atendimentos de violência contra a mulher em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/batalhao-da-pm-de-petropolis-tem-novo-comandante-258202"&gt;Batalhão da PM de Petrópolis tem novo comandante
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/concurso-publico-nacional-tera-aplicacao-de-provas-em-petropolis-258212"&gt;Concurso público nacional terá aplicação de provas em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/desenrola-fies-quase-10-mil-cariocas-ja-renegociaram-dividas-258218"&gt;Desenrola Fies: quase 10 mil cariocas já renegociaram dívidas 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/o-impacto-da-proibicao-de-pomadas-capilares-na-comunidade-dos-trancistas-258215"&gt;O impacto da proibição de pomadas capilares na comunidade dos trancistas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ato-em-homenagem-a-julieta-hernandez-jovem-vitima-de-feminicidio-acontece-no-dia-12-na-praca-da-inconfidencia-258216"&gt;Ato em homenagem a Julieta Hernández, jovem vítima de feminicídio, acontece no dia 12, na Praça da Inconfidência
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/plataforma-nao-me-perturbe-fecha-2023-com-12-milhoes-de-cadastros-258214"&gt;Plataforma Não Me Perturbe fecha 2023 com 12 milhões de cadastros
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/el-ni-o-superaquecimento-deve-comecar-a-perder-forca-em-fevereiro-258221"&gt;El Niño: superaquecimento deve começar a perder força em fevereiro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-como-regularizar-o-seu-cpf-258201</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/batalhao-da-pm-de-petropolis-tem-novo-comandante-258202</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3352-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Batalhão da PM de Petrópolis tem novo comandante&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0800_20240110191639_YV1IX.jpg" width="376" height="501" longdesc="93054;87981"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O 26º Batalhão da Polícia Militar de Petrópolis realizou, nessa quarta-feira (10), a solenidade de troca de comando. O Tenente-Coronel Alex Marchito Soliva assume no lugar do Tenente-Coronel Celso Lydia que, durante o tempo que ficou à frente do quartel, obteve ótimos resultados. De acordo com a Assessoria de Imprensa da Secretaria de Estado de Polícia Militar, “a mudança teve a finalidade de renovar modelos de gestão e motivar a tropa. Cabe ressaltar que as mudanças acontecem periodicamente em comandos de batalhões operacionais”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No instagram da PM, o agradecimento ao comandante Celso e as boas vindas a Soliva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em um momento solene de transição, celebramos a passagem de comando do 26º Batalhão de Polícia Militar. Ao Tenente-Coronel Celso expressamos nossa sincera gratidão pela liderança firme, dedicação incansável e pelos notáveis serviços prestados à comunidade e à corporação. Sob sua orientação, o 26º Batalhão alcançou novos patamares de excelência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante esse tempo foram inúmeras as ocorrências, alcançando ótimos resultados operacionais com um total significativo de apreensões e prisões, tais como: 2.664 ocorrências; 1857 pessoas presas; 104 armas de fogo; 45 simulacros de arma de fogo; 598 Kg de cocaína; 281 kg de maconha; 74 kg de crack; R$219,000,00 em espécie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Damos as boas-vindas ao Tenente-Coronel Soliva, cujo comprometimento e experiência são inspiradores. Confiamos plenamente na sua capacidade de liderar com distinção, mantendo a tradição de serviço exemplar deste Batalhão. Que este seja um período de continuidade e progresso, com o compromisso renovado de proteger e servir. Honrados estamos por testemunhar esta transição e ansiosos pelo futuro que será moldado por sua liderança”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cram-realizou-1-7-mil-atendimentos-de-violencia-contra-a-mulher-em-2023-258217"&gt;CRAM realizou 1,7 mil atendimentos de violência contra a mulher em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-regularizar-o-seu-cpf-258201"&gt;Saiba como regularizar o seu CPF&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/concurso-publico-nacional-tera-aplicacao-de-provas-em-petropolis-258212"&gt;Concurso público nacional terá aplicação de provas em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/desenrola-fies-quase-10-mil-cariocas-ja-renegociaram-dividas-258218"&gt;Desenrola Fies: quase 10 mil cariocas já renegociaram dívidas 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/o-impacto-da-proibicao-de-pomadas-capilares-na-comunidade-dos-trancistas-258215"&gt;O impacto da proibição de pomadas capilares na comunidade dos trancistas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ato-em-homenagem-a-julieta-hernandez-jovem-vitima-de-feminicidio-acontece-no-dia-12-na-praca-da-inconfidencia-258216"&gt;Ato em homenagem a Julieta Hernández, jovem vítima de feminicídio, acontece no dia 12, na Praça da Inconfidência
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/plataforma-nao-me-perturbe-fecha-2023-com-12-milhoes-de-cadastros-258214"&gt;Plataforma Não Me Perturbe fecha 2023 com 12 milhões de cadastros
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/el-ni-o-superaquecimento-deve-comecar-a-perder-forca-em-fevereiro-258221"&gt;El Niño: superaquecimento deve começar a perder força em fevereiro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/batalhao-da-pm-de-petropolis-tem-novo-comandante-258202</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/concurso-publico-nacional-tera-aplicacao-de-provas-em-petropolis-258212</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3352-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Concurso público nacional terá aplicação de provas em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governo Federal vai abrir 6,6 mil vagas em 21 órgãos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240110225444_EX6DP.jpg" width="580" height="347" longdesc="93058;44631"&gt;&lt;br&gt; Foto: Wilson Dias / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério de Gestão e Inovação em Serviços Públicos (MGI) anunciou que o Concurso Público Nacional Unificado (CPNU) terá aplicação de provas em Petrópolis. A inclusão da cidade foi uma novidade divulgada nessa quarta-feira (10/01), durante evento que detalhou o concurso. Com isso, os interessados da cidade poderão concorrer às 6.640 vagas que serão abertas em 21 órgãos do Governo Federal. Segundo o MGI, a expectativa é preencher todas as vagas ainda este ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis não constava na lista de cidades onde a aplicação das provas estava programada, assim como Santos (SP) e Blumenau (SC). Com essas inclusões, serão 220 cidades em todo país com aplicação - segundo o Ministério da Gestão, a estimativa é que quase de 95% encontre um local para prestar o concurso em até 100 km de distância. A expectativa é que o concurso tenha mais de 3,5 milhões de inscritos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"São três cidades que foram muito questionadas depois que a gente divulgou a última lista. E, corretamente, até por uma questão logística, a gente viu que três cidades precisavam ser incorporadas porque são cidades que aglutinam muita gente", disse a ministra de Gestão e Inovações em Serviços Públicos, Esther Dweck. De acordo com ela, a inclusão das três cidades foi feita a partir de análises feitas pela pasta em conjunto com o Ipea (Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada) e o IBGE (Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não foram detalhados quantos locais de prova serão disponibilizados em Petrópolis. No país todo, serão mais de 5,1 mil locais, com 77,2 mil salas para receber os candidatos. O estado do Rio de Janeiro também terá aplicação de provas na capital, Cabo Frio, Campos dos Goytacazes, Duque de Caxias, Niterói, Nova Iguaçu, São Gonçalo, São João de Meriti e Volta Redonda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Calendário, taxas, vagas e como participar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério de Gestão divulgou o cronograma do concurso: as inscrições começam a partir de 19/01 e vão até 09/02; a divulgação de dados finais de inscrições será em 29/02; a divulgação dos cartões de confirmação acontece em 29/04; a aplicação das provas está marcada para 05/05; a divulgação dos resultados das provas objetivas e divulgação preliminar das provas discursivas e redação ocorre em 03/06; já a divulgação final dos resultados é em 30/07; as convocações dos aprovados para posse e cursos de formação terão início em 05/08.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inscrição tem taxa de R$ 60 para vagas de nível médio e R$ 90 para nível superior. Quem está inscrito no CadÚnico, é doador de medula óssea ou que é ou já foi bolsista do Prouni ou do Fies pode pedir isenção. Do total de vagas, 5% estão reservadas para pessoas com deficiência (PcD) e 20% para pessoas negras. No caso dos cargos da Funai, 30% está destinada para indígenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada candidato vai escolher um dos oito blocos temáticos (área de atuação) e pode concorrer até todos os cargos disponíveis dentro desse bloco com a mesma inscrição. Veja quais são os blocos temáticos: Infraestrutura, Exatas e Engenharias (727 vagas); Tecnologia, Dados e Informação (597 vagas); Ambiental, Agrário e Biológicas (530 vagas); Trabalho e Saúde do Servidor (971 vagas); Educação, Saúde, Desenvolvimento Social e Direitos Humanos (1.016 vagas); Setores Econômicos e Regulação (359 vagas); Gestão Governamental e Administração Pública (1.748 vagas); Nível Intermediário (692 vagas).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inscrição será feita no portal Gov.br - é preciso ter uma conta no portal. No momento da inscrição, o candidato vai escolher o bloco temático e os cargos desejados e, em seguida, ordenar de acordo com a preferência entre os cargos e especialidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prova e demais fases   &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As provas serão aplicadas em cinco de maio, em dois turnos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela manhã, com duas horas e meia de duração: Nível superior: provas objetivas de conhecimentos gerais (20 questões) + prova discursiva de conhecimentos específicos do bloco; Nível médio: provas objetivas (20 questões) + redação.&lt;br&gt;À tarde, com três horas e meia de duração: Nível superior: provas objetivas de conhecimentos específicos (50 questões); Nível médio: provas objetivas (40 questões).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois da prova, os candidatos ainda vão passar por perícia médica (avaliação biopsicossocial) para a reserva de vagas das pessoas com deficiência; procedimento de verificação da condição declarada para as pessoas negras; e procedimento de verificação documental complementar para indígenas. Para alguns cargos, também há uma avaliação de títulos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Gestão havia informado que os editais seriam publicados ainda nessa quarta, mas até o fechamento desta reportagem, ainda não havia ocorrido. Outras informações estão disponíveis no site: https://www.gov.br/gestao/pt-br/concursonacional/. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cram-realizou-1-7-mil-atendimentos-de-violencia-contra-a-mulher-em-2023-258217"&gt;CRAM realizou 1,7 mil atendimentos de violência contra a mulher em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-regularizar-o-seu-cpf-258201"&gt;Saiba como regularizar o seu CPF&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/batalhao-da-pm-de-petropolis-tem-novo-comandante-258202"&gt;Batalhão da PM de Petrópolis tem novo comandante
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/desenrola-fies-quase-10-mil-cariocas-ja-renegociaram-dividas-258218"&gt;Desenrola Fies: quase 10 mil cariocas já renegociaram dívidas 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/o-impacto-da-proibicao-de-pomadas-capilares-na-comunidade-dos-trancistas-258215"&gt;O impacto da proibição de pomadas capilares na comunidade dos trancistas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ato-em-homenagem-a-julieta-hernandez-jovem-vitima-de-feminicidio-acontece-no-dia-12-na-praca-da-inconfidencia-258216"&gt;Ato em homenagem a Julieta Hernández, jovem vítima de feminicídio, acontece no dia 12, na Praça da Inconfidência
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/plataforma-nao-me-perturbe-fecha-2023-com-12-milhoes-de-cadastros-258214"&gt;Plataforma Não Me Perturbe fecha 2023 com 12 milhões de cadastros
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/el-ni-o-superaquecimento-deve-comecar-a-perder-forca-em-fevereiro-258221"&gt;El Niño: superaquecimento deve começar a perder força em fevereiro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/concurso-publico-nacional-tera-aplicacao-de-provas-em-petropolis-258212</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/desenrola-fies-quase-10-mil-cariocas-ja-renegociaram-dividas-258218</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3352-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Desenrola Fies: quase 10 mil cariocas já renegociaram dívidas &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A iniciativa oferece condições para aqueles que possuem pendências até junho de 2023 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0355_20240110225446_CJ7QO.jpg" longdesc="93059;48346"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rafa Neddermeyer / Agencia Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro de 2023, o Ministério da Educação (MEC), em parceria com o Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), lançou o “Desenrola Fies”, que visa renegociar as dívidas com o Fundo de Financiamento Estudantil (Fies). A iniciativa oferece condições para aqueles que possuem débitos relacionados a contratos celebrados até 2017, em fase de pagamento e com inadimplência registrada até 30 de junho de 2023. Dois meses depois, 9.719 pessoas, que vivem no Rio de Janeiro, já fizeram acordos recebendo descontos, que podem chegar a 99%. Os acordos, durante o período, geraram em torno de R$ 471 milhões aos cofres públicos. Em todo o país, 164,5 mil pessoas já foram beneficiadas com descontos, totalizando mais de R$ 7,6 bilhões renegociados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o MEC, o diferencial da medida é a possibilidade de descontos expressivos no valor consolidado da dívida, que seguem critérios estabelecidos na Lei n. 14.719/2023, variando entre 77%, 92% e 99%. Quanto aos juros, o abatimento pode ser integral, ou seja, até 100%. A renegociação do Fies tem o intuito de auxiliar 1,2 milhão de brasileiros que enfrentam dificuldades financeiras devido a débitos junto ao Fundo. Com isso, promovendo oportunidade de acesso ao ensino superior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pedidos de renegociação ou simulação devem ser feitos junto ao banco com o qual o contrato foi firmado: Banco do Brasil ou Caixa Econômica Federal. Todo o processo pode ser realizado de forma virtual, por meio dos aplicativos dos bancos, e o prazo para a solicitação vai até 31 de maio de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O Programa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fundo de Financiamento Estudantil (FIES) é um programa do Ministério da Educação (MEC), instituído pela Lei nº 10.260, de 12 de julho de 2001, que tem como objetivo conceder financiamento a estudantes em cursos superiores em universidades particulares, com avaliação positiva Sistema Nacional de Avaliação da Educação Superior (Sinaes). Além das vagas principais ofertadas pelo Programa, existem ainda as vagas remanescentes, que são aquelas não ocupadas no decorrer dos processos seletivos regulares do Fies ao longo do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, durante a segunda edição do processo seletivo, o Fies teve 7.828 inscrições só no Rio de Janeiro, segundo apuração do MEC. No Brasil, foram 109 mil inscritos. O número de vagas ofertadas foi de 77.867 em 1.265 instituições privadas. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cram-realizou-1-7-mil-atendimentos-de-violencia-contra-a-mulher-em-2023-258217"&gt;CRAM realizou 1,7 mil atendimentos de violência contra a mulher em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-regularizar-o-seu-cpf-258201"&gt;Saiba como regularizar o seu CPF&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/batalhao-da-pm-de-petropolis-tem-novo-comandante-258202"&gt;Batalhão da PM de Petrópolis tem novo comandante
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/concurso-publico-nacional-tera-aplicacao-de-provas-em-petropolis-258212"&gt;Concurso público nacional terá aplicação de provas em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/o-impacto-da-proibicao-de-pomadas-capilares-na-comunidade-dos-trancistas-258215"&gt;O impacto da proibição de pomadas capilares na comunidade dos trancistas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ato-em-homenagem-a-julieta-hernandez-jovem-vitima-de-feminicidio-acontece-no-dia-12-na-praca-da-inconfidencia-258216"&gt;Ato em homenagem a Julieta Hernández, jovem vítima de feminicídio, acontece no dia 12, na Praça da Inconfidência
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/plataforma-nao-me-perturbe-fecha-2023-com-12-milhoes-de-cadastros-258214"&gt;Plataforma Não Me Perturbe fecha 2023 com 12 milhões de cadastros
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/el-ni-o-superaquecimento-deve-comecar-a-perder-forca-em-fevereiro-258221"&gt;El Niño: superaquecimento deve começar a perder força em fevereiro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/desenrola-fies-quase-10-mil-cariocas-ja-renegociaram-dividas-258218</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-octavio-sampaio-toma-posse-como-presidente-do-pl-em-evento-sabado-na-camara-municipal-258213</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3352-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador Octávio Sampaio toma posse como presidente do PL em evento sábado na Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240110225520_VP8N4.jpg" width="556" height="371" longdesc="93071;70870"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Partido Liberal de Petrópolis (PL), promove no sábado, dia 13 de janeiro, um encontro na Câmara Municipal, a partir das 10h, quando toma posse como novo presidente da sigla na cidade, o vereador Octávio Sampaio. O vereador assume com a promessa de unir a direita em prol de um projeto político para acabar com o domínio da esquerda na cidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em uma mensagem nas redes sociais, o vereador afirmou que “No dia 13, nossa batalha para livrar Petrópolis do socialismo vai ganhar mais força. Mais uma vez, tenho a confiança bolsonarista. No comando do PL, teremos mais ferramentas e projetos para inibir as arbitrariedades do desgoverno atual”. Octávio Sampaio é um dos poucos vereadores que assume publicamente ser oposição ao Governo Rubens Bomtempo e a toda esquerda municipal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Câmara Municipal, nos últimos três anos, o vereador Octávio Sampaio se destacou principalmente pela defesa do ex-presidente Jair Bolsonaro e sua proximidade com a família Bolsonaro, principalmente o senador Flávio Bolsonaro. A sua ida para o PL, deixando o União Brasil, assumindo a presidência é devido ao apoio do senador, que ano passado já havia sinalizado a possibilidade do vereador ser o candidato a prefeito. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Respondendo a um questionamento se mantinha seu nome como pré-candidato a prefeito para as eleições deste ano. Octávio Sampaio respondeu que “a possibilidade de candidatura própria a prefeito pelo PL é uma realidade. O meu nome é uma possibilidade real”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com sua entrada para o PL, a bancada do partido na Câmara passa a ter três vereadores, unindo-se aos vereadores Fred Procópio e Marcelo Chitão. Os dois vereadores já manifestaram serem favoráveis a entrada de Octávio ao PL e manifestaram apoio a sua presidência.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-octavio-sampaio-toma-posse-como-presidente-do-pl-em-evento-sabado-na-camara-municipal-258213</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-impacto-da-proibicao-de-pomadas-capilares-na-comunidade-dos-trancistas-258215</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3352-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;O impacto da proibição de pomadas capilares na comunidade dos trancistas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0669_20240110225525_8XIN7.jpg" width="452" height="504" longdesc="93073;85278"&gt;&lt;br&gt; Foto: Sulamita Costa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ano de 2023 representou um período desafiador para os profissionais de cabelo, especialmente para aqueles que recorreram a pomadas capilares buscando aprimorar os penteados de seus clientes. A reviravolta nesse cenário surgiu em decorrência de casos em que usuários enfrentaram complicações oculares após o uso de determinadas pomadas capilares e ao realizar a lavagem dos cabelos. Foram relatados sintomas como: coceira, vermelhidão, irritação, ardência e inchaço nos olhos. Em casos mais severos, a visão torna-se turva, até chegar ao ponto em que não era possível enxergar nada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início do ano, a Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) tomou medidas drásticas, proibindo 1.741 tipos de pomadas capilares. Após o período natalino, a agência intensificou suas ações, cancelando imediatamente a comercialização de 1.266 pomadas, tudo em busca da garantia da segurança dos consumidores. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os especialistas em cabelo que contam com essas pomadas como instrumento essencial em sua prática profissional, surge a interrogação sobre os impactos desse episódio em suas atividades e como ele prejudicou suas fontes de renda, mesmo ao optarem por produtos de qualidade e regulamentados. Esse contexto levanta questionamentos sobre o estigma enfrentado por esses profissionais, que agora se encontram em um momento de adaptação, buscando afirmar a segurança de seus trabalhos e produtos, enquanto enfrentam a geração de preconceitos decorrentes desses infelizes incidentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa proibição teve repercussões profundas na comunidade de trancistas, particularmente para a população negra, que representa a maioria tanto dos clientes que optam por tranças quanto dos profissionais que as realizam. Neste contexto, Sulamita Costa, especialista em tranças, compartilha  as consequências negativas resultantes dessas medidas e também as implicações sociais e raciais que se desdobram a partir dela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Há alguns anos a pomada se tornou uma grande aliada de nós trancistas, facilitando no processo do trançar dos mais variados modelos de tranças, além de entregar um acabamento melhor, aliado obviamente de uma mão de obra qualificada. Quando medidas como essa são tomadas sem ir diretamente na causa, prejudica e atrasa somente um dos lados, que é o nosso de trancistas e clientes”, ressalta Sulamita, enfatizando a complexidade do caso, que remete aos eventos ocorridos em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No início de 2023 também tivemos o mesmo problema. A questão é que boa parte das pomadas que estavam no mercado e liberadas anteriormente pela Anvisa foram as mesmas que foram proibidas por eles. Logo em seguida todas as pomadas foram proibidas e retiradas dos estabelecimentos, por “não se saber” o que estava ocasionando essa lesão, até descobrirem que boa parte tinha uma alta porcentagem de ‘Ceteareth-20’ ”, acrescenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste cenário, Sulamita ressalta uma verdade fundamental: os mais prejudicados foram as pessoas negras, incluindo tanto os clientes quanto os profissionais trancistas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A nossa classe de trancistas e clientes que é formada em sua maioria por mulheres negras foi negligenciada sendo um caso de saúde, desrespeitada e obviamente vítima de Racismo. Fomos acusadas de não estar higienizando corretamente as tranças, veículos de informação noticiavam os casos expondo imagens de mulheres negras no exercício da profissão ao invés de expor o produto, dando a entender que éramos culpadas. Quando na verdade não somos nós que estamos em desacordo com a regra”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As tranças são verdadeiramente uma forma de arte, e para proporcionar a melhor experiência aos clientes, é essencial orientar sobre os cuidados e precauções, além de contar com um especialista qualificado que trabalhe com produtos de qualidade e seguros, conforme enfatizado por Sulamita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Como profissional procuro sempre ter em meu espaço produtos de qualidade e fazer recomendações de segurança a todos clientes. Como: na hora de higienizar as tranças não deixar o produto cair nos olhos, assim como fazemos com o shampoo. Quando for para praia, piscina, cachoeira e etc. Retirar todo o produto antes de mergulhar para evitar o contato do produto com os olhos”, esta ainda destaca que como trancista e cliente, a atenção dela fica em passar todas as prevenções com detalhes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua conclusão, ela enfatiza que, infelizmente, incidentes como esses podem ocorrer, especialmente durante o período do verão, em que há intensas chuvas. No entanto, ressalta que o cerne do problema não reside no uso dessas pomadas em si, mas sim na utilização de produtos que se acredita serem seguros, quando, na realidade, não são. Isso se deve ao fato de as empresas responsáveis pela fabricação dessas pomadas não estarem produzindo esses itens de forma segura para os usuários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Uma grande parte dos casos, tanto do início e final do ano passado, foram ocasionados em época do verão, onde houve grandes chuvas, fora o aumento de idas à piscina e praia. Nesses casos é quase impossível evitar o contato do produto com os olhos. Então ainda sim que se recomende medidas de segurança, fatalidades como essas podem acontecer, e a única medida de segurança que podemos contar é que essas pomadas estejam sendo produzidas de maneira segura e correta para aí então chegar nas prateleiras, e não sofrermos essas consequências. Os fabricantes precisam se responsabilizar pelos produtos que vendem”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cram-realizou-1-7-mil-atendimentos-de-violencia-contra-a-mulher-em-2023-258217"&gt;CRAM realizou 1,7 mil atendimentos de violência contra a mulher em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-regularizar-o-seu-cpf-258201"&gt;Saiba como regularizar o seu CPF&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/batalhao-da-pm-de-petropolis-tem-novo-comandante-258202"&gt;Batalhão da PM de Petrópolis tem novo comandante
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/concurso-publico-nacional-tera-aplicacao-de-provas-em-petropolis-258212"&gt;Concurso público nacional terá aplicação de provas em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/desenrola-fies-quase-10-mil-cariocas-ja-renegociaram-dividas-258218"&gt;Desenrola Fies: quase 10 mil cariocas já renegociaram dívidas 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ato-em-homenagem-a-julieta-hernandez-jovem-vitima-de-feminicidio-acontece-no-dia-12-na-praca-da-inconfidencia-258216"&gt;Ato em homenagem a Julieta Hernández, jovem vítima de feminicídio, acontece no dia 12, na Praça da Inconfidência
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/plataforma-nao-me-perturbe-fecha-2023-com-12-milhoes-de-cadastros-258214"&gt;Plataforma Não Me Perturbe fecha 2023 com 12 milhões de cadastros
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/el-ni-o-superaquecimento-deve-comecar-a-perder-forca-em-fevereiro-258221"&gt;El Niño: superaquecimento deve começar a perder força em fevereiro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-impacto-da-proibicao-de-pomadas-capilares-na-comunidade-dos-trancistas-258215</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ato-em-homenagem-a-julieta-hernandez-jovem-vitima-de-feminicidio-acontece-no-dia-12-na-praca-da-inconfidencia-258216</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3352-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ato em homenagem a Julieta Hernández, jovem vítima de feminicídio, acontece no dia 12, na Praça da Inconfidência&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Artista Venezuela foi assassinada enquanto viajava pelo Amazonas; ação conta com o apoio da vereadora Júlia Casamasso&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0475_20240110225515_BYCE0.jpg" width="546" height="432" longdesc="93069;440871"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta sexta-feira (12), acontecerá um ato em homenagem a Julieta Hernández, artista conhecida como a Palhaça Miss Jujuba, assassinada no fim de dezembro de 2023, quando viajava pela região de Presidente Figueiredo, no Amazonas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Júlia, junto com a Coletiva Feminista Popular, apoiará a iniciativa em homenagem a vítima de feminicídio (crime de ódio contra o gênero feminino), que será realizado na Praça da Inconfidência, às 18h, com intervenções artísticas. O ato faz parte também do Levante Nacional pelo Fim do Lesbocídio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda com relação ao caso, segundo a Polícia Civil, Julieta foi morta com “requintes de crueldade” por um casal, que responderá por latrocínio, estupro e ocultação de cadáver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Até quando vamos ser vítimas do ódio e da misoginia? Em 2022, o Brasil bateu recorde de casos de feminicídio, com um aumento de 5%, em comparação com 2021. Foram 1,4 mil feminicídios, ou seja, mortes por apenas serem mulheres – com a média de um assassinato a cada seis horas. O poder público precisa criar mecanismos em defesa das mulheres”, destaca Ester Guerra, membro da Coletiva Feminista Popular e apoiadora do ato em homenagem a Julieta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O assassinato da jovem artista provocou revolta em todo o país, resultando em manifestações em várias regiões, inclusive na Venezuela, pelo próprio ministro do Poder Popular para a Cultura, Ernesto Villegas. Em nota, o representante do governo venezuelano afirma que o país “perde com Julieta Hernández uma artista integral, expressão da identidade venezuelana. Formada pela UCV como médica veterinária, summa cum laude, foi fundadora da Rede Venezuelana de Palhaças com estudos no Brasil sobre o Teatro do Oprimido”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representantes da iniciativa “Bicicletada da Julieta” afirmam que, “mesmo que as penalidades por esse tipo de crime tenham sido aumentadas desde 2015, os casos têm aumentado ano após ano, o que significa que a mudança deve vir do âmbito social. O modelo patriarcal do sistema em que vivemos cerceia o direito de liberdade às mulheres. Nesse mundo misógino, nós não somos livres para ir e vir quando bem entendermos, dizer e vestir o que quisermos, sem sermos assediadas, impedidas ou mortas. A sensação é de que nosso corpo, nosso ser, não nos pertence. Como se vivêssemos em jaulas sem podermos ser e expressar o que realmente somos livres de julgamentos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a vereadora Júlia, a participação da população em atos como esse é fundamental para pressionar o poder público e mostrar a insatisfação, a revolta das mulheres com a contínua violência, a qual são expostas diariamente, sem qualquer segurança ou punição dos responsáveis. “Os discursos e atos de ódio contra as mulheres precisam acabar. A Coletiva Feminista Popular acredita no poder da mudança, principalmente quando nós, mulheres, nos unimos para lutar por nossos direitos. Merecemos segurança e, principalmente, liberdade para sermos e fazermos o que quisermos”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cram-realizou-1-7-mil-atendimentos-de-violencia-contra-a-mulher-em-2023-258217"&gt;CRAM realizou 1,7 mil atendimentos de violência contra a mulher em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-regularizar-o-seu-cpf-258201"&gt;Saiba como regularizar o seu CPF&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/batalhao-da-pm-de-petropolis-tem-novo-comandante-258202"&gt;Batalhão da PM de Petrópolis tem novo comandante
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/concurso-publico-nacional-tera-aplicacao-de-provas-em-petropolis-258212"&gt;Concurso público nacional terá aplicação de provas em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/desenrola-fies-quase-10-mil-cariocas-ja-renegociaram-dividas-258218"&gt;Desenrola Fies: quase 10 mil cariocas já renegociaram dívidas 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/o-impacto-da-proibicao-de-pomadas-capilares-na-comunidade-dos-trancistas-258215"&gt;O impacto da proibição de pomadas capilares na comunidade dos trancistas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/plataforma-nao-me-perturbe-fecha-2023-com-12-milhoes-de-cadastros-258214"&gt;Plataforma Não Me Perturbe fecha 2023 com 12 milhões de cadastros
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/el-ni-o-superaquecimento-deve-comecar-a-perder-forca-em-fevereiro-258221"&gt;El Niño: superaquecimento deve começar a perder força em fevereiro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ato-em-homenagem-a-julieta-hernandez-jovem-vitima-de-feminicidio-acontece-no-dia-12-na-praca-da-inconfidencia-258216</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cbf-anuncia-dorival-junior-como-o-novo-tecnico-da-selecao-brasileira-258206</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3352-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CBF anuncia Dorival Júnior como o novo técnico da seleção brasileira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0750_20240110225522_28TOA.jpg" width="390" height="488" longdesc="93072;212641"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CBF oficializou ontem (10) a contratação do técnico Dorival Júnior, ex-São Paulo, como novo comandante da seleção brasileira. A apresentação será hoje (11), às 15h, na sede da entidade. O técnico já havia comunicado a decisão de deixar o São Paulo no último domingo (07).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dorival, de 61 anos, será acompanhado pelos auxiliares: Lucas Silvestre, que é filho do treinador, e Pedro Sotero, além do preparador físico Celso Rezende. Principal alvo da CBF depois da demissão de Fernando Diniz, Dorival Júnior recebeu os primeiros contatos de Ednaldo nos últimos dias e gostou do que ouviu. O técnico sempre teve o sonho de treinar a Seleção e ficou balançado com a oportunidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O técnico fará sua estreia em março, contra Inglaterra e Espanha. Os amistosos estão marcados para os dias 23 e 26, respectivamente. Dorival Júnior substitui Fernando Diniz, que ficou na Seleção por apenas seis jogos - com duas vitórias, um empate e três derrotas, deixando o Brasil na sexta posição das Eliminatórias.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/trofeu-eficiencia-da-lpd-tem-laginha-fc-como-campeao-no-futebol-e-palmeira-fc-no-futsal-258205"&gt;Troféu Eficiência da LPD tem Laginha FC como campeão no futebol e Palmeira FC no Futsal 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-realiza-peneira-em-busca-de-atletas-para-o-futsal-258204"&gt;Serrano realiza peneira em busca de atletas para o futsal
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cbf-anuncia-dorival-junior-como-o-novo-tecnico-da-selecao-brasileira-258206</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ampliacao-da-cobertura-vacinal-contra-a-influenza-258211</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Vacinas/3352-390" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Vacinas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ampliação da Cobertura Vacinal Contra a Influenza &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mini campanha Itinerante nas Comunidades&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240110225458_H1Z00.jpg" width="553" height="415" longdesc="93062;28415"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura, por meio da Secretaria de Saúde, deu início nessa quarta-feira (10) a uma mini campanha de vacinação contra a influenza, visando ampliar a cobertura vacinal no município. A ação itinerante percorrerá diferentes pontos da cidade, contemplando crianças a partir dos seis meses, adultos e idosos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação está sendo organizada pela Divisão de Imunização da Secretaria de Saúde. A primeira comunidade a ser beneficiada foi o Siméria. “A estratégia itinerante foi pensada para alcançar diferentes áreas do município. Dessa forma, estamos proporcionando facilidade de acesso à imunização para toda a população”, explica o secretário de Saúde, Marcus Curvelo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vacinas, de acordo com o secretário, são atualizadas de acordo com as cepas circulantes. “A influenza é uma doença sazonal, e as cepas do vírus podem variar de ano para ano. A vacina para a campanha desse ano ainda não está disponível pelo Ministério da Saúde. Por isso, é crucial que a população que perdeu a oportunidade de se vacinar no ano passado, esteja atenta ao calendário e se vacine”, destaca. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Programação de Vacinação Contra Influenza – Janeiro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário Segunda a Sexta - 09h às 13h  Sábado - 09h às 16h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11/01 - Quinta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• PSF Santíssima Trindade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Local Capela Santíssima Trindade - Rua Lopes de Castro sn, Valparaíso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12/01 - Sexta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• São Sebastião&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Local Igreja de São Sebastião do Indaiá - Praça Frei Leão sn&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13/01 – Sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• PSF Amazonas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Local PSF Amazonas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15/01 - Segunda-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• PSF Vila Saúde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Local PSF Vila Saúde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16/01 - Terça-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• PSF Dr. Thouzet&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Local PSF Dr. Thouzet&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17/01 - Quarta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• PSF Boa Esperança&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Local PSF Boa Esperança&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18/01 - Quinta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• PSF 1º de Maio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Local Centro comunitário, Rua Geraldo Lourenço Dias, SN - Perto da padaria do Anderson Medeiros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19/01 - Sexta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• PSF Castrioto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Local PSF Castrioto – Novo endereço - Rua Coronel Duarte da Silveira, 1245&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20/01 – Sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• PSF Bonfim&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Local Associação de moradores - Rua Alexandre Alves Antunes, SN (ao lado da quadra)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;22/01 - Segunda-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• PSF Águas Lindas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Local Capela de Nossa Senhora de Fátima - Estrada do Palmital&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;23/01 - Terça-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• PSF Brejal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Local Capela Nossa Senhora Auxiliadora - Estrada do Brejal, km 06. Rua Avelino de Carvalho, Piraju, Centro do Brejal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24/01 - Quarta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• PSF Secretário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Local PSF Secretário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25/01 - Quinta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• PSF Vila Rica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Local Igreja Batista. Rua A, sn. Quadra 28, atrás do posto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;26/01 - Sexta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• PSF Caxambu Santa Isabel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Local PSF Caxambu Santa Isabel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;27/01 – Sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• PSF Meio da Serra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Local PSF Meio da Serra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;29/01 - Segunda-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• PSF Caxambu Lusitano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Local PSF Caxambu Lusitano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;30/01 - Terça-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• PSF 24 de Maio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Local PSF Meio da Serra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;31/01 - Quarta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• PSF Vila Felipe&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Local Associação de moradores do Vila Felipe. Rua Perminio Schimidt Sn, Bairro Vila Felipe&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ampliacao-da-cobertura-vacinal-contra-a-influenza-258211</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ansiedade-e-depressao-como-se-livrar-desses-companheiros-indesejados-258197</link><description>Ansiedade depressão como se livrar companheiros indesejados  </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ansiedade-e-depressao-como-se-livrar-desses-companheiros-indesejados-258197</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/educacao-e-tecnologias-da-informacao-o-que-ajuda-e-o-que-prejudica-as-criancas-parte-ii-258219</link><description>Educação e Tecnologias da Informação: o que Ajuda e o que Prejudica as Crianças? Parte II
</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/educacao-e-tecnologias-da-informacao-o-que-ajuda-e-o-que-prejudica-as-criancas-parte-ii-258219</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cine-show-petropolis-tem-filmes-para-todos-os-gostos-258198</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3352-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cine Show Petrópolis tem filmes para todos os gostos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0877_20240110225453_80853.jpg" width="380" height="555" longdesc="93060;93687"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Cine Show Petrópolis tem sempre estreias que agradam a todos os públicos, desde os infantis até os adultos mais exigentes. Além disso, o complexo tem uma estrutura de lazer para atender todos os gostos e todos os bolsos com uma programação diversificada e sempre com uma promoção. Neste período de férias está mantida a tradicional “Segunda e Terça todos pagam meia”. Os ingressos custam R$12,00 para a sala Premium e R$22,00 para a sala Gold. Para acompanhar as novidades é só seguir nosso Instagram @redecineshow.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Cine Show Petrópolis você pode comprar os ingressos através do site: www.cineshow.com.br e também nos totens de autoatendimento (ATM) espalhados pelo hall do cinema, que fica no quarto piso do Shopping Pátio Petrópolis. É fácil, rápido e você não pega filas. É só chegar, comprar a pipoca e seguir para a sua cadeira numerada escolhida previamente.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Veja os destaques da programação:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MENINAS MALVADAS - MEAN GIRLS MUSICAL:&lt;/strong&gt; O Musical é um filme inspirado na produção norte-americana Meninas Malvadas, de 2004. Seguindo a história original, o musical acompanha Cady Heron (Angourie Rice), uma jovem que se muda da África para os Estados Unidos e precisa começar uma nova vida, enfrentando dificuldades para se adaptar à mudança de rotina - principalmente no novo colégio. Entre os vários estudantes do North Shore, Cady conhece o grupo das garotas mais populares do local, comandado por Regina George (Renée Rapp), a abelha-rainha da escola. Inicialmente, Cady sente que as coisas podem funcionar e que ela consegue se encaixar entre as novas amigas, mas a situação começa a fugir do controle - principalmente depois que ela se apaixona pelo menino errado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CHAMA A BEBEL -&lt;/strong&gt; Acompanha a jornada de Bebel, uma brilhante garota que se muda do interior para a cidade grande. A personagem enfrenta as adversidades de um ambiente desconhecido, desafia estudantes populares do colégio e até um inimigo poderoso um empresário da cidade que faz testes laboratoriais em animais para defender suas causas. Mudar hábitos e comportamentos é sua meta e a sustentabilidade é seu princípio orientador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;WISH: O PODER DOS DESEJOS -&lt;/strong&gt; No mágico reino de Rosas, Asha, uma jovem e espirituosa sonhadora, faz um desejo tão poderoso que é atendido por uma força cósmica: uma pequena esfera de energia chamada Estrela. Juntas, Asha e Estrela enfrentam um inimigo formidável, o Rei Magnífico, soberano de Rosas, para salvar sua comunidade e provar que quando a vontade de uma pessoa corajosa se une à magia das estrelas, coisas maravilhosas podem acontecer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PATOS! -&lt;/strong&gt; A família Mallard está um pouco refém da rotina. Enquanto Mack, o pai, se contenta em manter sua família segura nos arredores de um lago da Nova Inglaterra para sempre, Pam, a mãe, está ansiosa para agitar as coisas e mostrar a seus filhos – o adolescente Dax e a patinha Gwen – o mundo inteiro. Quando uma família de patos migratórios aterrissa em seu lago com histórias emocionantes de lugares distantes, Pam convence Mack a embarcar em uma viagem em família, via Nova York, para a Jamaica tropical.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MINHA IRMÃ E EU -&lt;/strong&gt; As irmãs Mirian e Mirelly nasceram no interior de Goiás, mas moram em cidades diferentes. Quando a mãe delas desaparece, as duas deixam de lado as diferenças e se unem para procurá-la, numa viagem que pode mudar suas vidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MAMONAS ASSASSINAS - O FILME -&lt;/strong&gt; Estamos em Guarulhos na década de 90. Dinho, Sérgio, Samuel, Júlio e Bento são garotos típicos da época com pouco dinheiro e muitos sonhos. Eles nem imaginam que o humor debochado e inteligente, tão característico do grupo de amigos, irá mudar suas vidas para sempre. De algumas tentativas fracassadas ao sucesso absoluto, em pouco tempo, eles se tornaram o maior fenômeno musical brasileiro da década: os Mamonas Assassinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;WONKA -&lt;/strong&gt; O clássico de gerações está de volta numa nova versão. Estrelado por Timothée Chalamet, o longa narra a história do jovem Willy Wonka da Fantástica Fábrica de Chocolate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AQUAMAN 2: O REINO PERDIDO - &lt;/strong&gt;Quando um poder ancestral é liberado, o Aquaman deve forjar uma aliança incômoda com um aliado improvável para proteger Atlântida e o resto do mundo, de uma devastação irreversível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação completa está disponível em: https://www.cineshow.com.br/programacao/petropolis ou ainda, no "app" do Cine Show. Baixe na sua loja de aplicativos do celular.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cine-show-petropolis-tem-filmes-para-todos-os-gostos-258198</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/obras-interrompem-transito-em-ruas-de-nogueira-e-itaipava-258207</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3352-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Obras interrompem trânsito em ruas de Nogueira e Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0337_20240110225508_CWEMX.jpg" longdesc="93066;111571"&gt;&lt;br&gt; Foto : Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por conta das obras do sistema de esgotamento sanitário da Estação de Tratamento de Esgoto (ETE) Itaipava, a Vila Epitácio, em Nogueira, estará interditada ao trânsito de veículos pesados a partir da próxima quinta-feira (11), das 8h às 16h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os trabalhos serão executados simultaneamente nas ruas Desembargador Luiz Antônio Severo da Costa e Joaquim Agante Moço (atrás do Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes), em Itaipava. A Rua Desembargador Luiz Antônio Severo da Costa estará fechada para o trânsito de veículos pesados e a Joaquim Agante Moço ficará completamente interditada. O prazo para a conclusão da obra é de 90 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A obra, executada pela Águas do Imperador, terá um total de 3.5 km de extensão, passando pelas Ruas Joaquim Agante Moço, Desembargador Luiz Antônio Severo da Costa, Vila Epitácio, Avenida Leopoldina e Rua Braz Rossi (entre a Ponte de Bonsucesso e o nº 572). Em parte das ruas, ao longo da obra, o trânsito estará em sistema pare e siga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Estação de Tratamento de Esgoto Itaipava vai beneficiar cerca de 20 mil pessoas de Itaipava, Nogueira e bairros próximos, com capacidade para tratar até 2,5 milhões de litros de esgoto por dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Confira como ficará o atendimento do transporte público enquanto durarem as intervenções:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Linha 604 – Vila Epitácio terá o ponto final alterado para Avenida Leopoldina próximo ao nº 1.250 (na bifurcação da Av. Leopoldina com a Rua Piauí).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre 05h e 08h e após às 16h, o itinerário volta a operar normalmente&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/calcada-na-rua-silva-jardim-esta-em-pessimas-condicoes-258208"&gt;Calçada na Rua Silva Jardim está em péssimas condições&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/crianca-corta-o-pe-em-parquinho-no-campinho-258209"&gt;Criança corta o pé em parquinho no Campinho
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-capina-em-alguns-trechos-do-bairro-castrioto-preocupa-moradores-258210"&gt;Falta de capina em alguns trechos do Bairro Castrioto preocupa moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/obras-interrompem-transito-em-ruas-de-nogueira-e-itaipava-258207</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/calcada-na-rua-silva-jardim-esta-em-pessimas-condicoes-258208</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3352-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Calçada na Rua Silva Jardim está em péssimas condições&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_1036_20240110225505_N6LE3.jpg" width="305" height="527" longdesc="93065;73773"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao passarem pela Rua Silva Jardim, no Centro, pedestres e moradores têm reclamado da falta de manutenção no local. Por toda a calçada são diversos buracos que prejudicam a passagem, principalmente de pessoas idosas e que causam tropeços e acidentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os pedestres, estes problemas são, infelizmente, bem comuns na região. “São muitos trechos com buracos e rachaduras. Já cansei de tropeçar em alguma parte, que está desnivelada e garanto que não sou só eu. Fica até difícil caminhar com tranquilidade. As pessoas estão tendo que passar pela pista, pois se pisarem no buraco, que está cedendo, podem se machucar, quebrar o pé ou a perna”, conta uma moradora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obras-interrompem-transito-em-ruas-de-nogueira-e-itaipava-258207"&gt;Obras interrompem trânsito em ruas de Nogueira e Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/crianca-corta-o-pe-em-parquinho-no-campinho-258209"&gt;Criança corta o pé em parquinho no Campinho
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-capina-em-alguns-trechos-do-bairro-castrioto-preocupa-moradores-258210"&gt;Falta de capina em alguns trechos do Bairro Castrioto preocupa moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/calcada-na-rua-silva-jardim-esta-em-pessimas-condicoes-258208</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/crianca-corta-o-pe-em-parquinho-no-campinho-258209</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3352-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Criança corta o pé em parquinho no Campinho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Local já era alvo de criticas dos moradores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_1042_20240110225503_CZ44T.jpg" width="351" height="610" longdesc="93064;322250"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Usuários de um parquinho na Rua João Pedro Tesch, no Campinho, denunciaram que o local está com diversos problemas. Os brinquedos estão com as madeiras podres e a tela de proteção está enferrujada e danificada, colocando em risco as crianças e afastando cada vez mais do local de lazer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma pessoa que frequenta o local contou que cada dia a situação piora. “Ficamos preocupados ainda mais após uma criança cortar o pé nessa tela de proteção, é um absurdo isso, ela foi encaminhada para dar pontos no pé. De fato, estão faltando essas melhorias aqui. O parque ao lado deste campo é ótimo, mas está faltando mesmo esse cuidado. O parquinho está podre. Os brinquedos não recebem manutenção e, além disso, acumula lama por debaixo dos brinquedos”, relata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que enviará uma equipe ao local para avaliar as intervenções necessárias.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obras-interrompem-transito-em-ruas-de-nogueira-e-itaipava-258207"&gt;Obras interrompem trânsito em ruas de Nogueira e Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/calcada-na-rua-silva-jardim-esta-em-pessimas-condicoes-258208"&gt;Calçada na Rua Silva Jardim está em péssimas condições&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-capina-em-alguns-trechos-do-bairro-castrioto-preocupa-moradores-258210"&gt;Falta de capina em alguns trechos do Bairro Castrioto preocupa moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/crianca-corta-o-pe-em-parquinho-no-campinho-258209</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-capina-em-alguns-trechos-do-bairro-castrioto-preocupa-moradores-258210</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3352-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de capina em alguns trechos do Bairro Castrioto preocupa moradores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0338_20240110225517_UB803.jpg" longdesc="93070;31788"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores do bairro Castrioto cobram serviços de capinas nas vias da comunidade. Conforme relataram, há algum tempo o bairro não recebe cuidados e a população aguarda os reparos de manutenção viária na Rua Santa Rita de Cássia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, estes serviços não estão sendo realizados há algum tempo. “A calçada está com um mato que não para de crescer, isto em diversos pontos. Só que não vemos uma solução. A nossa situação só piora, queremos que façam a limpeza e a capina de meio-fio. Não adianta fazer os serviços de forma esporádica, tem que ter constância para evitar que esses problemas continuem”, afirma um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que o Bairro Castrioto recebeu recentemente os serviços de capina e roçada, durante a passagem do programa Nosso Bairro na região. As ações são permanentes e contínuas, por isso, a localidade segue incluída na programação de serviços da Companhia.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obras-interrompem-transito-em-ruas-de-nogueira-e-itaipava-258207"&gt;Obras interrompem trânsito em ruas de Nogueira e Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/calcada-na-rua-silva-jardim-esta-em-pessimas-condicoes-258208"&gt;Calçada na Rua Silva Jardim está em péssimas condições&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/crianca-corta-o-pe-em-parquinho-no-campinho-258209"&gt;Criança corta o pé em parquinho no Campinho
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-capina-em-alguns-trechos-do-bairro-castrioto-preocupa-moradores-258210</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/trofeu-eficiencia-da-lpd-tem-laginha-fc-como-campeao-no-futebol-e-palmeira-fc-no-futsal-258205</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3352-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Troféu Eficiência da LPD tem Laginha FC como campeão no futebol e Palmeira FC no Futsal &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0632_20240110225500_RSBHJ.jpg" width="440" height="463" longdesc="93063;221938"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Troféu Eficiência da Liga Petropolitana de Desportos (LPD) teve como campeões o Laginha FC no futebol e o Palmeira FC no Futsal, nas competições referentes à temporada 2023 no município. O Laginha conquistou a maior pontuação após ser campeão nos subs 15, 17 e 20 no campo, enquanto o Palmeira foi campeão em todas as categorias do municipal de salão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pontuação que garantiu o título ao Laginha foi de 1390. É um título inédito para o clube, que viu Vera Cruz (1190), Cascatinha, (970), Carangola (860) e Boa Esperança (600) completarem o top-5. Por outro lado, o Palmeira, com 1355 pontos, ganhou o Troféu Eficiência no Futsal pela terceira vez, já que já havia conquistado a taça em 2018 e 2019. Carangola (925), Corrêas (740), Corrêas Futsal (400) e Serra/Celminha (385) compuseram a lista dos cinco primeiros no salão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Troféu Eficiência&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Troféu Eficiência contabiliza pontos pela participação na competição, pelas vitórias e empates, e pela posição final em cada categoria dentro dos campeonatos. Ao final das disputas, os desempenhos dos clubes são somados através dos pontos pré-estabelecidos e o ranking é definido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações sobre os campeonatos da LPD podem ser vistas no site ligapetropolitana.com.br.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cbf-anuncia-dorival-junior-como-o-novo-tecnico-da-selecao-brasileira-258206"&gt;CBF anuncia Dorival Júnior como o novo técnico da seleção brasileira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-realiza-peneira-em-busca-de-atletas-para-o-futsal-258204"&gt;Serrano realiza peneira em busca de atletas para o futsal
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/trofeu-eficiencia-da-lpd-tem-laginha-fc-como-campeao-no-futebol-e-palmeira-fc-no-futsal-258205</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-realiza-peneira-em-busca-de-atletas-para-o-futsal-258204</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3352-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serrano realiza peneira em busca de atletas para o futsal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0337_20240110225456_4TQZX.jpg" width="588" height="330" longdesc="93061;282108"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como outros clubes petropolitanos, o Serrano FC vai aproveitar o período sem competições para ter uma seletiva em busca de novos atletas para o futsal. As avaliações vão acontecer no dia 20 de janeiro (sábado) e o processo de inscrição vai até o dia 19 (sexta-feira).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A seletiva será realizada no Ginásio Afonso Paoni, casa do Leão da Serra, e começará com o sub 13, às 12h, e logo após vem o sub 11, marcado para 13h15. Quem fecha a programação são os jovens do sub 9, às 14h30. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O atleta deverá comparecer com: camisa branca ou azul, short branco ou azul e meião azul. Atestado médico obrigatório ou autorização do responsável para realização da avaliação. A equipe ainda orienta para os atletas interessados que está proibida a entrada com camisas de outros clubes para realizar a seletiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como realizar a inscrição&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os interessados em participar da seletiva do Leão da Serra, devem se inscrever pelo formulário, disponibilizado na bio do Instagram: @serrano.futsal, até o dia 19 de janeiro (sexta-feira). &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cbf-anuncia-dorival-junior-como-o-novo-tecnico-da-selecao-brasileira-258206"&gt;CBF anuncia Dorival Júnior como o novo técnico da seleção brasileira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/trofeu-eficiencia-da-lpd-tem-laginha-fc-como-campeao-no-futebol-e-palmeira-fc-no-futsal-258205"&gt;Troféu Eficiência da LPD tem Laginha FC como campeão no futebol e Palmeira FC no Futsal 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-realiza-peneira-em-busca-de-atletas-para-o-futsal-258204</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-258196</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-258196</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ano-de-2023-e-o-mais-quente-da-serie-historica-no-brasil-258200</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3352-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ano de 2023 é o mais quente da série histórica no Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Temperaturas no país ficou 0,69°C acima da média&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240110095134_P3NFI.jpg" longdesc="93030;94498"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ana Cristina Campos – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ano de 2023 é o mais quente da história do planeta, segundo dados da Organização Meteorológica Mundial (OMM). No Brasil, a média das temperaturas do ano ficou em 24,92ºC, sendo 0,69°C acima da média histórica de 1991/2020, que é 24,23°C. Em 2022, a média anual foi de 24,07ºC, 0,16ºC abaixo da média histórica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo levantamento do Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet), dos 12 meses do ano de 2023, nove tiveram médias mensais de temperatura acima da média histórica (1991/2020), com destaque para setembro, que apresentou maior desvio (diferença entre o valor registrado e a média histórica) desde 1961, com 1,6ºC acima da climatologia de 1991/2020 (média histórica).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo do ano, o Brasil enfrentou nove episódios de onda de calor, reflexo dos impactos do fenômeno El Niño (aquecimento acima da média das águas do Oceano Pacífico Equatorial), que tende a favorecer o aumento da temperatura em várias regiões do planeta. Além disso, segundo o Inmet, outros fatores têm contribuído para a ocorrência de eventos cada vez mais extremos, como o aumento da temperatura global da superfície terrestre e dos oceanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após análise dos desvios de temperaturas médias anuais do Brasil desde 1961 a 2023, o Inmet verificou uma tendência de aumento estatisticamente significativo das temperaturas ao longo dos anos, que pode estar associada à mudança no clima em decorrência da elevação da temperatura global e mudanças ambientais locais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As temperaturas mais elevadas foram observadas no sul do Pará, Mato Grosso, sul de Mato Grosso do Sul, Paraná, Rio Grande do Sul, áreas de Minas Gerais, Goiás, Bahia, Pernambuco e Ceará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Temperatura global&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;De acordo com a versão provisória do Estado Global do Clima 2023, publicada pela OMM, em 30 de novembro de 2023, a temperatura média da superfície global ficou 1,4°C acima da média histórica de 1850/1900, até outubro do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com este valor, o ano de 2023 já é considerado o mais quente em 174 anos de medições meteorológicas, superando os anos de 2016, com 1,29°C acima da média, e 2020, com 1,27°C acima da média.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ontem (9), o Serviço de Mudanças Climáticas Copernicus, da União Europeia, confirmou que o ano passado foi o mais quente registrado no planeta e provavelmente o mais quente do mundo nos últimos 100 mil anos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ano-de-2023-e-o-mais-quente-da-serie-historica-no-brasil-258200</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nova-renegociacao-dara-desconto-de-ate-70-para-divida-ativa-258199</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3352-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Nova renegociação dará desconto de até 70% para dívida ativa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prazo de adesão vai até 30 de abril no sistema Regularize, da PGFN&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0347_20240110075005_OAWFN.jpg" longdesc="93021;47449"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os contribuintes inscritos na Dívida Ativa da União podem renegociar, até 30 de abril, o débito com até 70% de desconto nas multas e nos juros. A Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional (PGFN) abriu segunda-feira (8) cinco editais de transação tributária, modalidade de parcelamento criada durante a pandemia de covid-19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chamado de Transações por Adesão, o programa permitirá o parcelamento da dívida em até 145 meses. Na transação tributária, o tamanho do desconto é determinado conforme a capacidade de pagamento do devedor. Quem tiver menor capacidade de pagamento terá os maiores descontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os editais estão divididos nas seguintes categorias: dívidas de pequeno valor, débitos de difícil recuperação ou irrecuperáveis, capacidade de pagamento, inscrições garantidas por seguro garantia ou carta fiança e microempreendedores individuais. Segundo a PGFN, o governo espera recuperar cerca de R$ 24 bilhões com as Transações por Adesão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O devedor pode fazer simulações e pedir a adesão ao programa na página Regularize, portal de serviços eletrônicos oferecido pela PGFN. O próprio sistema avalia a capacidade de pagamento e renegocia o débito, definindo o valor das parcelas e os descontos definitivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Limites&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Apenas débitos de até R$ 45 milhões poderão ser refinanciados. O valor das prestações previstas não poderá ser inferior a R$ 25 para o microempreendedor individual e R$ 100 para os demais contribuintes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os descontos não incidirão sobre o valor principal da dívida, apenas sobre juros, encargos e multas. A exceção será para os microempreendedores individuais, que poderão ter até 50% de desconto sobre a dívida global (valor principal mais juros, multas e encargos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As negociações abrangem apenas os débitos inscritos em Dívida Ativa da União, quando a PGFN passa a cobrar a dívida na Justiça. Os débitos com a Receita Federal são objeto de outra renegociação, aberta na última sexta-feira (5). Dívidas com o Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS) também estão fora do parcelamento especial.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-vai-nacionalizar-producao-de-biocombustiveis-258203"&gt;Governo vai nacionalizar produção de biocombustíveis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-deve-investir-ate-r-80-bi-em-ferrovias-e-rodovias-ate-2026-258220"&gt;Governo deve investir até R$ 80 bi em ferrovias e rodovias até 2026
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nova-renegociacao-dara-desconto-de-ate-70-para-divida-ativa-258199</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-vai-nacionalizar-producao-de-biocombustiveis-258203</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3352-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo vai nacionalizar produção de biocombustíveis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Medida amplia participação de agricultores familiares&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240110225441_GKU68.jpg" width="587" height="351" longdesc="93057;38331"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal atualizará as regras do Selo Biocombustível Social, de forma a garantir que metade das compras desse produto tenha como origem a agricultura familiar. Entre as mudanças está a de nacionalizar a produção, em especial para os estados das Regiões Norte e Nordeste, incluindo também áreas do semiárido, como o Vale do Jequitinhonha, em Minas Gerais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reestruturação do selo será publicada em decreto presidencial, após a versão final do texto a ser apresentada ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério de Minas e Energia (MME), o novo texto traz mais transparência e fortalece os requisitos necessários à concessão e manutenção do instrumento pelos produtores do biocombustível, bem como aproveitar a vocação das agriculturas locais, “melhorando a renda e a qualidade de vida do agricultor familiar em regiões vulneráveis.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as medidas de estímulo à produção nacional está a antecipação da mistura de biodiesel aos combustíveis fósseis para 14% a partir de abril, e 15% entre 2025 e 2026. A expectativa é chegar a 25%, nos anos subsequentes, informou o ministro de Minas e Energia, Alexandre Silveira, nesta quarta-feira (10), em evento no qual apresentou alguns detalhes do decreto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o aumento para 14% na mistura, o ministério projeta um crescimento de 3,05 milhões de toneladas no processamento de soja para a produção de biodiesel, o que refletirá diretamente na demanda para pequenos agricultores. Também estão previstos incentivos fiscais a quem produzir biocombustível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de reestruturar o Selo Biocombustível Social, o decreto viabilizará investimentos para o agronegócio e setor de combustíveis brasileiro. “Em 2024 serão 740 milhões, e em 2025, R$ 1,6 bilhão”, disse o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diversificação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também presente no evento, o ministro do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar, Paulo Teixeira, disse que entre os desafios previstos pelo governo, está o de diversificar os produtos que podem ser usados para a obtenção de biodiesel, combustível que pode ser derivado de sementes de mamona, bem como de milho, soja, girassol, cana e babaçu. O leque de opções pode incluir, por exemplo, a macaúba, palmeira abundante na Região Nordeste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diretora de Inovação para a Produção Familiar e Transição Agroecológica do MDA, Vivian Libório de Almeida, disse que o percentual de compras nas Regiões Norte, Nordeste e no Semiárido aumentará de forma escalonada até chegar a 20% do total.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Atualmente, o programa atende 54 mil famílias por ano. A expectativa é ampliar para 70 mil famílias, principalmente no Norte, Nordeste e semiárido”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Paulo Teixeira, “o presidente Lula tem, neste tema, uma de suas predileções”. O governo estuda também formas de baratear o custo da energia utilizada para irrigar as lavouras. “A energia fotovoltaica pode reduzir o preço da energia. Precisamos pensar em modicidade tarifária”, complementou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aliança&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presidente da Cooperativa dos Agricultores Familiares e dos Empreendimentos Solidários e diretor da União Nacional das Cooperativas de Agricultura Familiar e Economia Solidária, Antônio Cardoso, disse que o Selo representa uma aliança entre agricultura familiar, cooperativas, empreendedores, economia solidária, governo e indústria nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Selo desconstrói inseguranças jurídicas e redefine o mapa da indústria, uma vez que representa grande oportunidade de levarmos agricultura familiar ao Nordeste, ao Norte e ao Semiárido. O  fortalecimento da indústria nacional vai diminui a necessidade de importação. Nesse contexto, a neoindustrialização passa pelo entendimento do papel da agricultura familiar,” explicou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nova-renegociacao-dara-desconto-de-ate-70-para-divida-ativa-258199"&gt;Nova renegociação dará desconto de até 70% para dívida ativa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-deve-investir-ate-r-80-bi-em-ferrovias-e-rodovias-ate-2026-258220"&gt;Governo deve investir até R$ 80 bi em ferrovias e rodovias até 2026
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-vai-nacionalizar-producao-de-biocombustiveis-258203</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/plataforma-nao-me-perturbe-fecha-2023-com-12-milhoes-de-cadastros-258214</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3352-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Plataforma Não Me Perturbe fecha 2023 com 12 milhões de cadastros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mecanismo bloqueia chamadas indesejadas de telemarketing&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240110225438_M1OPI.jpg" width="545" height="326" longdesc="93056;23651"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo –Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mecanismo que permite o bloqueio de chamadas não desejadas de empresas, a&lt;a class="example1" href="https://www.naomeperturbe.com.br/"&gt; plataforma Não Me Perturbe&lt;/a&gt; fechou 2023 com 12 milhões de números de telefone cadastrados. Isso representa crescimento de 974.902 de números em relação a 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Conexis Brasil Digital, que reúne as empresas de telecomunicações e de conectividade, o número de cadastros equivale a 4,3% da base de 280,5 milhões de telefones fixos e móveis existentes no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em operação desde julho de 2019, a plataforma permite que as pessoas bloqueiem chamadas de telemarketing vindas de empresas de telecomunicações e de oferta de crédito consignado. O mecanismo, no entanto, não bloqueia ligações, por exemplo, de planos de saúde ou de redes varejistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem quiser bloquear seus números de celular e telefone fixo para não receber ligações de telemarketing desses dois setores (telecomunicações e crédito consignado) deve fazer o cadastro diretamente no site Não Me Perturbe ou por meio dos Procons em todo o país. O bloqueio ocorre em até 30 dias após o cadastro no site.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte dos números bloqueados está no estado de São Paulo, com 5,52 milhões de números registrados. São Paulo também concentra a maior base de clientes do país, com 85 milhões de celulares e de telefones fixos. O Distrito Federal tem a maior proporção de telefones cadastrados na plataforma, com 8,2% da base de telefones fixos e móveis do DF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em operação desde julho de 2019, a plataforma Não Me Perturbe faz parte das medidas de autorregulação do setor para melhorar a relação com os consumidores. Desde então, o número de cadastrados cresceu ano a ano, mas só superou a marca de 10 milhões em 2022. Em outubro do ano passado, segundo a Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel), o volume de queixas caiu 15,2% em relação ao mesmo mês do ano anterior.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cram-realizou-1-7-mil-atendimentos-de-violencia-contra-a-mulher-em-2023-258217"&gt;CRAM realizou 1,7 mil atendimentos de violência contra a mulher em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-regularizar-o-seu-cpf-258201"&gt;Saiba como regularizar o seu CPF&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/batalhao-da-pm-de-petropolis-tem-novo-comandante-258202"&gt;Batalhão da PM de Petrópolis tem novo comandante
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/concurso-publico-nacional-tera-aplicacao-de-provas-em-petropolis-258212"&gt;Concurso público nacional terá aplicação de provas em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/desenrola-fies-quase-10-mil-cariocas-ja-renegociaram-dividas-258218"&gt;Desenrola Fies: quase 10 mil cariocas já renegociaram dívidas 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/o-impacto-da-proibicao-de-pomadas-capilares-na-comunidade-dos-trancistas-258215"&gt;O impacto da proibição de pomadas capilares na comunidade dos trancistas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ato-em-homenagem-a-julieta-hernandez-jovem-vitima-de-feminicidio-acontece-no-dia-12-na-praca-da-inconfidencia-258216"&gt;Ato em homenagem a Julieta Hernández, jovem vítima de feminicídio, acontece no dia 12, na Praça da Inconfidência
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/el-ni-o-superaquecimento-deve-comecar-a-perder-forca-em-fevereiro-258221"&gt;El Niño: superaquecimento deve começar a perder força em fevereiro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/plataforma-nao-me-perturbe-fecha-2023-com-12-milhoes-de-cadastros-258214</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-deve-investir-ate-r-80-bi-em-ferrovias-e-rodovias-ate-2026-258220</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3352-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo deve investir até R$ 80 bi em ferrovias e rodovias até 2026&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Informação é do ministro dos Transportes, Renan Filho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240110190115_FBMH3.jpg" width="598" height="358" longdesc="93052;65663"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz/Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Luciano Nascimento - Agência Brasil - São Luís&lt;br&gt; &lt;br&gt;O ministro dos Transportes, Renan Filho, disse que a expectativa do governo é investir entre R$ 70 bilhões e R$ 80 bilhões em ferrovias e rodovias até 2026. Para 2024, a previsão é entregar e iniciar cerca de 60 projetos no segmento rodoviário, além da realização de 13 leilões de rodovias, com potencial de injetar R$ 122 bilhões em investimentos privados. A afirmação foi feita nesta quarta-feira (10) durante entrevista coletiva para apresentar o balanço das ações da pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A retomada dos investimentos no Brasil já repercutiu de maneira considerável na melhoria da nossa malha viária, e também permitiu que obras de infraestrutura, que vinham andando muito lentamente no país anteriormente, em razão do baixo volume de investimentos, se aproximassem da necessidade de recursos que o cronograma físico-financeiro das obras exige”, disse. “Com as condições promovidas pelo arcabouço fiscal, esperamos investir de R$ 70 bilhões a 80 bilhões em recursos públicos no setor até 2026. Além disso, desenvolvemos uma carteira de projetos atrativos para aproximar ainda mais o setor privado neste ano”, complementou Renan Filho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as obras listadas estão a restauração de trechos críticos da BR-364/AC, a adequação da BR-135/PI, na divisa com a Bahia, e a duplicação da BR-222/CE, de Caucaia a Pecém. Também está prevista a adequação da travessia urbana de Dourados, na BR-463/MS, a construção da BR-447/ES, que dá acesso ao Porto de Capuaba, e a duplicação da BR-470/SC, que dá acesso aos portos catarinenses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro disse ainda que o governo pretende atingir um índice de condição da malha rodoviária de 80% até o final de 2024. Atualmente o índice está em 67%. “Demos um salto de 15 pontos percentuais em um ambiente que vinha tendo queda de 2016 a 2022. Essa é a demonstração de que o investimento que fizemos foi bastante relevante, e nossa meta é avançar ainda mais, em 80% da malha boa, atingindo o melhor nível de toda a série histórica”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Para este ano, o Ministério dos Transportes tem a possibilidade de otimizar 14 contratos rodoviários, que podem gerar um investimento adicional de R$ 110 bilhões em investimentos. Essa é uma solução inovadora que significa fortalecer os investimentos, equilibrar os contratos, dar condições ao setor privado para fazer o que tinha pactuado, somando esforços com o aumento do investimento público”, defendeu Renan Filho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao apresentar o balanço, o ministro destacou que, no ano passado, a pasta executou R$ 14,5 bilhões que foram utilizados, entre outros projetos, na recuperação, pavimentação e duplicação de cerca de 4,6 mil quilômetros de rodovias federais. Ele também disse que mais de 1,1 mil contratos em rodovias foram retomados. Outros destaques do ano foram dois leilões rodoviários e R$ 30,4 bilhões em investimentos e serviços operacionais nos 19 trechos de estradas que compõem os sistemas rodoviários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação aos projetos ferroviários, o ministro disse que o governo pretende que, até 2026, os investimentos no segmento somem R$ 94,2 bilhões, de acordo com o Novo Programa de Aceleração do Crescimento (PAC). Entre os projetos, estão os estudos para concessões: Malha Oeste; Corredor Arco-Norte (Ferrogrão); Ferrovia Centro-Atlântica; Malha Sul; Corredor Leste-Oeste; Estrada de Ferro Rio-Vitória (EF -118 ) Corredor Nordeste (FTL).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nova-renegociacao-dara-desconto-de-ate-70-para-divida-ativa-258199"&gt;Nova renegociação dará desconto de até 70% para dívida ativa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-vai-nacionalizar-producao-de-biocombustiveis-258203"&gt;Governo vai nacionalizar produção de biocombustíveis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-deve-investir-ate-r-80-bi-em-ferrovias-e-rodovias-ate-2026-258220</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/el-ni-o-superaquecimento-deve-comecar-a-perder-forca-em-fevereiro-258221</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3352-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;El Niño: superaquecimento deve começar a perder força em fevereiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Previsão é que fenômeno ainda tenha outro pico em janeiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240110190416_WNQDE.jpg" width="565" height="338" longdesc="93053;93149"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rovena Rosa / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;O aquecimento das águas do Pacífico Equatorial acima da média, provocado pelo fenômeno El Niño, já teve seu pico máximo, e deverá ter outro neste mês de janeiro. Mas a partir de fevereiro, vai começar a diminuir de intensidade. A previsão é da meteorologista Andrea Ramos, do Instituto Nacional de Metrologia (Inmet).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que os modelos estão indicando é que o El Niño começa a perder a força a partir de fevereiro. Isso não significa que ele não atue, porque ele influencia, sim, todo o ciclo, seja no campo de chuva, de pressão, de vento. Mas já perde a força. Isso já é confirmado. A previsão é que ele termine no outono de 2024 e a gente inicie uma fase de neutralidade”, explicou Andrea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fase neutra é quando não se tem nenhum evento do El Niño nem do La Niña, e  são mantidas as condições comuns às estações. Primavera e verão são as estações quentes e que provocam mais chuvas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando a gente sai dessas estações, vai para o outono e, depois, para o inverno. O outono é uma fase de transição. A gente ainda vai ter, no primeiro mês, temperaturas elevadas, mas já segue para um período mais frio”, disse a meteorologista. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A perspectiva é que, em setembro, já se tenha o La Niña, de acordo com a previsão Clima Noah. Andrea Ramos esclareceu que o La Niña é um sinal inverso ao El Niño. “Enquanto o El Niño é calor, o La Niña é frio. Ele diminui as chuvas na Região Sul e aumenta na Região Norte”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O El Niño tornou o ano de 2023 o mais quente já registrado em 174 anos de medições da Organização Meteorológica Mundial (OMM). No Brasil não foi diferente, lembrou a meteorologista. Mesmo assim, o fenômeno não foi um super El Niño, como o mais recente, registrado em 2015/2016, quando o índice do último trimestre atingiu 2,6. Em 2023, no mesmo período, o índice foi 1,9.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para este ano, o indicativo de previsão climática, é que neste verão, nos meses de janeiro, fevereiro e março, as temperaturas vão ficar acima da média. “Isso a previsão climática já está indicando. Mas, a partir de abril e maio, vai ter tendência de diminuir”, disse Andrea Ramos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A meteorologista destacou que o El Niño não é o único fator que influencia na condição de tempo, e até na geração de ondas de calor. O Atlântico também está aquecido e isso intensificou a questão de ondas de calor em 2023, explicou. A especialista lembrou que o El Niño aquece o Pacífico e também o Atlântico. “E, com isso, a gente tem todo esse padrão”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andrea Ramos prevê que, para o verão, o que se tem é que as temperaturas vão ficar acima da média, com possibilidade de ondas de calor. “Só que, para ter ondas de calor, as temperaturas têm que ficar acima de 5º C em relação à temperatura máxima”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela disse ainda que todo o monitoramento tem de ser feito mais próximo, porque são escalas diferentes – previsão do tempo e previsão do clima. Alertou, no entanto, que a previsão do tempo é de chuvas até o final deste mês.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 11 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cram-realizou-1-7-mil-atendimentos-de-violencia-contra-a-mulher-em-2023-258217"&gt;CRAM realizou 1,7 mil atendimentos de violência contra a mulher em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-regularizar-o-seu-cpf-258201"&gt;Saiba como regularizar o seu CPF&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/batalhao-da-pm-de-petropolis-tem-novo-comandante-258202"&gt;Batalhão da PM de Petrópolis tem novo comandante
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/concurso-publico-nacional-tera-aplicacao-de-provas-em-petropolis-258212"&gt;Concurso público nacional terá aplicação de provas em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/desenrola-fies-quase-10-mil-cariocas-ja-renegociaram-dividas-258218"&gt;Desenrola Fies: quase 10 mil cariocas já renegociaram dívidas 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/o-impacto-da-proibicao-de-pomadas-capilares-na-comunidade-dos-trancistas-258215"&gt;O impacto da proibição de pomadas capilares na comunidade dos trancistas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ato-em-homenagem-a-julieta-hernandez-jovem-vitima-de-feminicidio-acontece-no-dia-12-na-praca-da-inconfidencia-258216"&gt;Ato em homenagem a Julieta Hernández, jovem vítima de feminicídio, acontece no dia 12, na Praça da Inconfidência
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/plataforma-nao-me-perturbe-fecha-2023-com-12-milhoes-de-cadastros-258214"&gt;Plataforma Não Me Perturbe fecha 2023 com 12 milhões de cadastros
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/el-ni-o-superaquecimento-deve-comecar-a-perder-forca-em-fevereiro-258221</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>