<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 29 Oct 2023 06:12:09 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dois-cientistas-do-lncc-aparecem-entre-os-mais-influentes-do-mundo-252981</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tecnologia/3278-11" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Tecnologia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dois cientistas do LNCC aparecem entre os mais influentes do mundo &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Carlos Emanuel de Souza e Marcelo Dutra Fragoso figuram em lista feita por pesquisador de Stanford e revista Elsevier &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0262_20231028154736_SB0SY.jpg" longdesc="89513;105973"&gt;&lt;br&gt; Reprodução &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dois cientistas do Laboratório Nacional de Computação Científica (LNCC) estão entre os mais influentes do mundo, publicado no início do mês. Carlos Emanuel de Souza e Marcelo Dutra Fragoso aparecem na lista. Esse levantamento é feito pelo pesquisador John Ioannidis, da Universidade de Stanford (EUA), em parceria com Elsevier, maior editora científica do mundo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa influência é mensurável de forma objetiva pelo número citações em artigos e revistas científicas, ou seja, quanto mais vezes ele citado por outros pesquisadores, mais influente ele é. Além disso, também é levado em consideração variáveis como citações de coautoria, citações como autor único, primeiro autor ou último autor. Esses dados compõem um cálculo chamado "c-score", que permite entender o impacto daquele cientista em sua área de atuação - se esse cientista é o líder de uma determinado estudo que é citado por outros pesquisados, significa que ele é mais influente. Todos esses índices são obtidos do Scorpus, banco de dados com mais de 35 mil títulos entre resumos e citações de artigos e revistas científicas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a publicação, Carlos Emanuel de Souza tem 9.228 citações entre 1996 e 2022. São 193 trabalhos publicados ao longo da carreira científica, desde 1982. Já Marcelo Dutra Fragoso foi citado 1.798 vezes no mesmo período de 26 anos. O levantamento aponta 144 trabalhos dele publicados a partir 1988. Cabe ressaltar que essas informações são as que foram usadas nesse levantamento. Souza, por exemplo, tem uma produção mais extensa, com mais 270 artigos publicados; Fragoso já possui mais seis mil citações, em busca feita na ferramenta Google Acadêmico. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lista tem 1.294 cientistas brasileiros, número que é quase quatro vezes maior do que cinco antes antes (em 2017, eram 342). No mundo inteiro, são 100 mil cientistas influentes de 166 nacionalidades. O país é o 25º com mais nomes nessa relação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quem são os cientistas &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carlos Emanuel de Souza é graduado em Engenharia Elétrica pela Universidade Federal de Pernambuco, fez doutorado na Universidade de Paris VI, França, em 1980, foi professor na Universidade Federal de Uberlândia (MG) e trabalho por 12 anos Universidade de Newcastle, Austrália, antes de se transferir para o LNCC em 1998. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0599_x_0284_20231028142541_TOXT3.jpg" longdesc="89500;47962"&gt;&lt;br&gt; Divulgação / Carlos Emanuel de Souza&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcelo Dutra Fragoso possui DIC e PhD em Engenharia Elétrica pelo Imperial College London, Inglaterra), é membro titular da Academia Brasileira de Ciências e da Academia Nacional de Engenharia e coleciona passagens por CNPq, FEE/Unicamp, CAPES, FINEP, o Instituto Nacional de Pesquisa em Ciência da Computação e Automação (INRIA) da França, USP, e é ligado ao LNCC desde 1981 (antes mesmo da instalação do Laboratório em Petrópolis). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambos desenvolvem pesquisas na área de Sistemas de Controle. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0591_x_0591_20231028142546_Q5YAJ.jpg" width="383" height="383" longdesc="89501;67953"&gt;&lt;br&gt; Divulgação LNCC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A disciplina de Sistemas de Controle tem como objetivo desenvolver técnicas de como atuar num dado processo ou sistema a fim de que tenha um comportamanto desejado. Os sistemas de controle são omnipresentes, essenciais e, em grande parte, invisíveis para o público em geral. Produtos que vão desde o papel que usamos, a cerveja ou a água que bebemos, bomba de insulina e até os medicamentos dependem de controladores automáticos para a sua uniformidade e consistência. O dia a dia da população está repleto de sistemas de controle automático como, por exemplo, no controle de temperatura de aparelho de ar-condicionado, lavadora e secadora de roupa, assim como nos carro atuais, que possuem controladores de cruzeiro, estabilidade, poluição e de freios ABS. Aplicações mais sofisticadas estão presentes em piloto automático de aviões, carros autônomos, drones, naves espaciais, robôs e satélites", explica o professor Carlos Emanuel Souza. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, as pesquisas dele "se concentram no desenvolvimento de técnicas de controle robusto, que são baseadas em modelos matemáticos do processo, que garantem um desempenho desejado independentemente das incertezas no modelo". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dutra tem um trabalho voltado para entender como é possível que um sistema consiga manter funcionamento normal, apesar de ocorrência de falhas. Ele dá um exemplo de aplicação prática: um foguete espacial. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Basicamente, é meu interesse em termos de pesquisa durante o meu doutorado, e que de certa maneira eu desenvolvo até hoje outros tipos de pesquisas em outras áreas, a ideia era como eu consigo controlar o sistema submetido a falhas de maneira que ele ainda tenha estabilidade e garanta performance diante desse tipo de acontecimento. Isso é uma coisa muito importante, inclusive os primeiros artigos que eu publiquei junto com meu coautor, que era parte de estabilidade, ele tinha usado pesquisadores lá da Nasa, porque eles tinham um problema sério: você tem um foguete, num componente há uma falha; como que eu desenvolvo um sistema de controle que garanta que a nave permaneça estável e, além disso ela atenda alguns critérios de performance que são importantes para você fazer com que a nave atinja um objetivo?", diz Marcelo Dutra Fragoso. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ele, integrar a lista dos cientistas mais influentes do mundo é uma alegria pessoal e para o LNCC. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É um reconhecimento que me deixa feliz e, além disso, não só do ponto de vista pessoal, acho que é importante acima de tudo para o LNCC, porque de certa maneira reforça o fato de que o LNCC é uma instituição de prestígio, que tem corpo, que tem pesquisadores competentes, que tem muito a contribuir para o país. Estar na lista só reforça isso: a instituição foi considerada de prestígio não só do ponto de vista nacional, mas também alguns grupos reconhecendo como de prestígio internacional", aponta Fragoso. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O LNCC divulgou uma mensagem em que "parabeniza esses pesquisadores por suas contribuições à ciência do Brasil".&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dois-cientistas-do-lncc-aparecem-entre-os-mais-influentes-do-mundo-252981</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casas-interditadas-estao-sendo-alugadas-no-morro-da-oficina-252994</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3278-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Casas interditadas estão sendo alugadas no Morro da Oficina&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0450_20231028152630_ZM3FC.jpg" longdesc="89509;336790"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma denúncia preocupante vem à tona na Rua Oswero Carmo Vilaça, no Morro da Oficina. Casas que foram interditadas após a tragédia das chuvas de fevereiro de 2022 estão sendo alugadas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na cidade, a tragédia de fevereiro de 2022 ainda ecoa nas mentes dos moradores. As fortes chuvas resultaram em deslizamentos de terra e enchentes que causaram mortes e a interdição de várias casas. Desde então, as autoridades interditaram residências consideradas inseguras, com o objetivo de proteger a vida dos moradores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Morro da Oficina foi considerado o epicentro do desastre ambiental, com cerca de 80 casas levadas pelo desmoronamento. A equipe de reportagem do Diário foi até o local na última semana e pode verificar algumas casas habitadas em área que foi interditada. Se deparou inclusive com ligações de energia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das denunciantes, que preferiu manter sua identidade em sigilo,  é ex-moradora do local e relatou que, ao perceber que algumas das casas interditadas estavam sendo alugadas, entrou em contato com a Defesa Civil para denunciar a situação. “Fui lá e não tomaram providência nenhuma, a casa está alugada até hoje!”, afirma ela, que teme que uma nova tragédia possa ocorrer a qualquer momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da preocupação com as casas interditadas sendo alugadas, a denunciante também chamou a atenção para o funcionamento de uma pizzaria nos fundos de uma dessas residências. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um outro morador, que também preferiu não se identificar, confirmou que várias casas estão sendo alugadas recentemente. Ele mesmo, continua vivendo na casa interditada pela Defesa Civil por não ter consigo alugar um outro local para viver. “Quando eu achei casa, eles pediam fiador e eu não tinha. Faltou uma ajuda da prefeitura, a gente não entende muita coisa. E tem muitas casas aqui dentro na mesma situação, algumas foram alugadas esses dias”, explica. O morador denuncia ainda que que algumas casas fechadas estavam sendo invadidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe do Diário procurou a Prefeitura de Petrópolis em busca de um posicionamento oficial sobre as alegações dos moradores. No entanto, apesar de ter sido questionada três vezes, a prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-anuncia-obras-nas-ruas-italia-modesto-garrido-e-eugenio-barcelos-252980"&gt;Prefeitura anuncia obras nas ruas Itália, Modesto Garrido e Eugênio Barcelos &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-reune-especialistas-para-debate-sobre-tratamento-alternativo-para-demencia-252983"&gt;Câmara Municipal reúne especialistas para debate sobre tratamento alternativo para demência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-tera-no-dia-30-audiencia-publica-para-discutir-a-frente-pela-vida-contra-o-aborto-252987"&gt;Câmara Municipal terá no dia 30 audiência pública para discutir a Frente pela Vida, contra o aborto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lancamento-do-livro-de-referencia-resgata-a-historia-da-missao-austriaca-ao-brasil-252988"&gt;Lançamento do livro de referência resgata a história da Missão Austríaca ao Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ciencia-e-saude-no-petropolis-business-252996"&gt;Ciência e Saúde no Petrópolis Business&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casas-interditadas-estao-sendo-alugadas-no-morro-da-oficina-252994</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quase-500-petropolitanos-sofreram-um-avc-no-ano-passado-252976</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3278-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quase 500 petropolitanos sofreram um AVC no ano passado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Acidente é a segunda maior causa de morte no país&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0405_20231028121530_QEE8W.jpg" longdesc="89496;43289"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apenas em 2022, 488 petropolitanos sofreram algum tipo de acidente vascular cerebral. É o que mostram os dados do Sistema de Informações Hospitalares do Sistema Único de Saúde (SIH/SUS), a respeito das internações hospitalares, que tiveram relação com o AVC, feitas na cidade. O número é o maior já registrado nas unidades de saúde de Petrópolis, segundo o portal. Da série histórica, que começa em 2000, o maior registro de casos por ano no município havia sido em 2003 (com 413). Porém, desde 2007, o patamar se mantinha menor, com cerca de 200 incidentes recebidos pela rede pública da região ao ano. No entanto, desde 2017, o volume vem crescendo. E, durante os anos iniciais da pandemia, alcançou um patamar alarmante – com 388 episódios tanto em 2020, quanto em 2021, elevando as ocorrências como nunca visto antes no ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Simultaneamente, a mortalidade pelas doenças cerebrovasculares também aumentou. Dados do Sistema de Informações sobre Mortalidade (SIM) mostram que dos últimos três anos, 2022 foi aquele com o maior registro de óbitos decorrentes do acidente em Petrópolis (247). Até outubro deste ano, já são 123 mortes. De acordo com a Sociedade Brasileira de AVC (SBAVC), esta é a segunda maior causa de morte no país, ficando atrás apenas das doenças cardiovasculares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Existem dois tipos de Acidente Vascular Cerebral: o isquêmico, que ocorre quando há o entupimento de vasos sanguíneos em alguma área do cérebro; e o hemorrágico, quando um vaso intracraniano rompe. Entre os sinais de alerta mais comuns, estão: fraqueza ou formigamento na face, no braço ou na perna, especialmente em um lado do corpo; confusão mental, alteração da fala ou da compreensão; alteração na visão, no equilíbrio, na coordenação, no andar; tontura e dor de cabeça súbita, intensa, sem causa aparente”, explica o Ministério da Saúde, conscientizando sobre o Dia Mundial do AVC, celebrado neste 29 de outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fatores de risco&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O principal fator de risco para a ocorrência do AVC é a hipertensão arterial. Em seguida, vem a arritmia cardíaca, diabetes, tabagismo, colesterol alto e obesidade. Outros fatores estão relacionados à idade, raça e herança genética”, informa a Biblioteca Virtual do Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sistema de Informação em Saúde para a Atenção Básica mostra que a hipertensão arterial acomete, ao menos, 32.577 petropolitanos, o equivalente a quase 12% da população da cidade. Os índices ainda mostram que, em apenas cinco anos, o número de adultos com mais de 20 anos diagnosticados em Petrópolis teve aumento de 5,7% – enquanto que em todo o país, durante 15 anos, a alta foi de 3,7%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação ao diabetes, o município passou para 10.782 doentes atendidos pela Atenção Básica em Petrópolis. Há cinco anos, eram 10.196 petropolitanos. E os dados mais recentes da Pesquisa Nacional de Saúde (PNS), feita em 2019, apontam que 12,6% da população adulta fuma no Brasil. No recorte por sexo, a prevalência nos homens é de 15,9% e, nas mulheres, 9,6%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre os índices de obesidade no município, o Sistema de Vigilância Alimentar e Nutricional (Sisvan) aponta que dois em cada cinco adultos atendidos pela Atenção Básica em Petrópolis estão obesos. Em números, são 5.569 petropolitanos acima dos 18 anos que se enquadram em algum diagnóstico de obesidade – de um total de 13.614 pacientes atendidos no município entre os meses de janeiro a setembro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte dos pacientes sofre do grau 1 da doença (3.048), porém, o número de acometidos pelos graus 2 e 3 também chama a atenção: 1.553 com o tipo severo e 968 com obesidade mórbida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prevenção&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde destaca que há fatores de risco que não podem ser modificados, como a idade, a raça, a constituição genética e o sexo. Porém, destaca que manter hábitos saudáveis é um dos principais métodos de prevenção. “Outros fatores, entretanto, dependem apenas da pessoa e são os principais para prevenir essas doenças. São esses: não fumar; não consumir álcool; não fazer uso de drogas ilícitas; manter alimentação saudável; manter o peso ideal; beber bastante água; praticar atividades físicas regularmente; manter a pressão sob controle; e manter a glicose sob controle”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A respeito do tratamento e reabilitação, a pasta destaca que os Centros de Atendimento de Urgência, que são os estabelecimentos hospitalares que desempenham o papel de referência para atendimento aos pacientes com AVC, disponibilizam e realizam o procedimento com o uso de trombolítico, conforme Protocolo Clínico e Diretrizes Terapêuticas (PCDT) específico. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto que a reabilitação pode ser feita nos Centros Especializados em Reabilitação (CERS). “A melhor forma de tratamento, atendimento e reabilitação, que podem contar inclusive com medicamentos, devem ser prescritos por médico profissional e especialista, conforme cada caso”, destacam.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisa-aponta-que-95-das-criancas-e-adolescentes-acessam-a-internet-252995"&gt;Pesquisa aponta que 95% das crianças e adolescentes acessam a internet&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quase-500-petropolitanos-sofreram-um-avc-no-ano-passado-252976</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-anuncia-obras-nas-ruas-italia-modesto-garrido-e-eugenio-barcelos-252980</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3278-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura anuncia obras nas ruas Itália, Modesto Garrido e Eugênio Barcelos &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis anunciou obras de contenção de encostas em três ruas da cidade: Rua Itália (Vila Militar), Ladeira Modesto Garrido (1º de Maio) e Eugênio Barcelos (Valparaíso).  Estas obras serão incluídas no programa PAC Encostas, do Governo Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O anúncio foi feto pelo prefeito Rubens Bomtempo após reunião com representantes da Caixa Econômica Federal. Também participaram do encontro: a secretária de Obras, Vyrna Jacomo; o secretário de Defesa Civil, Gil Kempers; e engenheiros da Prefeitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma ótima notícia. Uma vitória importante para a cidade. Nós conseguimos encaixar todas essas obras no PAC Encostas. Já na semana que vem estaremos publicando o edital para poder fazer a licitação. Dessa forma, acredito que, até janeiro, a gente consegue iniciar essas obras”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prefeito também disse que, em breve, irá se reunir com os moradores para debater essas obras. Já são 174 obras desde 2022, informou a prefeitura.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/casas-interditadas-estao-sendo-alugadas-no-morro-da-oficina-252994"&gt;Casas interditadas estão sendo alugadas no Morro da Oficina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-reune-especialistas-para-debate-sobre-tratamento-alternativo-para-demencia-252983"&gt;Câmara Municipal reúne especialistas para debate sobre tratamento alternativo para demência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-tera-no-dia-30-audiencia-publica-para-discutir-a-frente-pela-vida-contra-o-aborto-252987"&gt;Câmara Municipal terá no dia 30 audiência pública para discutir a Frente pela Vida, contra o aborto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lancamento-do-livro-de-referencia-resgata-a-historia-da-missao-austriaca-ao-brasil-252988"&gt;Lançamento do livro de referência resgata a história da Missão Austríaca ao Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ciencia-e-saude-no-petropolis-business-252996"&gt;Ciência e Saúde no Petrópolis Business&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-anuncia-obras-nas-ruas-italia-modesto-garrido-e-eugenio-barcelos-252980</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cefet-rj-petropolis-promove-aula-aberta-de-revisao-para-o-enem-2023-252982</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3278-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cefet/RJ Petrópolis promove aula aberta de revisão para o Enem 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0450_20231027212611_HMKP4.jpg" longdesc="89477;143889"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Com a proximidade do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem), o Cefet/RJ Petrópolis realizará uma aula aberta para aprofundamento e revisão para a prova no dia 1º de novembro, às 15h30. A atividade, que acontecerá no Salão Nobre, é gratuita e aberta a estudantes do 2º e 3º anos do ensino médio de escolas públicas e privadas que estejam inscritos no exame. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Intitulada “Repertório cultural: arrumando as bagagens para o Enem”, a aula é organizada pelo projeto de extensão Sala de Professores e contará com a participação de docentes de diferentes disciplinas da instituição. Os interessados devem fazer inscrição prévia em &lt;a class="example1" href="https://forms.office.com/Pages/ResponsePage.aspx?id=BKTsjn2kVUWi1A82GQQcnFo37fLV9_lFoGW3HRsjeHZURFFaWEc1UEdPM09TMzFEVkdQNVJIM0lVOS4u"&gt;https://bit.ly/RepertorioEnemCefet&lt;/a&gt;. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O objetivo da aula é discutir temáticas relacionadas às disciplinas e conteúdos previstos para o Enem, colaborando com uma integração do conhecimento e favorecendo a compreensão, a organização do pensamento e a reflexão sobre as questões da prova e a escrita da redação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A prova do Enem será realizada nos dias 5 e 12 de novembro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-o-que-preve-o-projeto-de-lei-que-muda-o-ensino-medio-252990"&gt;Entenda o que prevê o projeto de lei que muda o ensino médio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cefet-rj-petropolis-promove-aula-aberta-de-revisao-para-o-enem-2023-252982</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-reune-especialistas-para-debate-sobre-tratamento-alternativo-para-demencia-252983</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3278-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara Municipal reúne especialistas para debate sobre tratamento alternativo para demência&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231028100754_7AODZ.jpg" longdesc="89494;78991"&gt;&lt;br&gt; Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Terapia de Estimulação Cognitiva (Cognitive Stimulation Therapy - CST), técnica não farmacológica desenvolvida no Reino Unido para o tratamento de pessoas com alzheimer e outros tipos de demência esteve no centro da pauta na noite da última quinta-feira (26), durante audiência pública na Câmara Municipal. O encontro, conduzido pela vereadora Júlia Casamasso (Coletiva Feminista Popular), contou com a participação de especialistas, que falaram dos benefícios da CST e da importância do olhar mais humanizado não apenas ao paciente, como também aos seus familiares e cuidadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autora da Lei 8.589/2023, que prevê a criação de um programa de apoio à pessoa idosa com demência e seus familiares, a vereadora Júlia Casamasso explicou que a Terapia de Estimulação Cognitiva é composta por 14 sessões temáticas que focam no respeito e acolhimento da pessoa idosa, enquanto estimulam a memória, linguagem e outras funções cognitivas. “Estamos vivendo um momento de aumento da expectativa de vida e isso demanda trabalho para garantir dignidade à pessoa idosa. Isso inclui a pessoa com demência, que não pode ser colocada à margem da sociedade. É essencial buscarmos meios de melhorar a qualidade de vida destes pacientes e é exatamente neste sentido que vem a CST”, explicou a parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Médica geriatra e presidente da Sociedade Brasileira de Geriatria e Gerontologia do Rio Grande do Sul, a Dra. Berenice Maria Werle detalhou, durante o encontro, o andamento do Projeto Veranópolis - Estudos em Envelhecimento Longevidade e Qualidade de Vida. Na cidade, que tem 26 mil habitantes, um projeto de pesquisa analisa os resultados da CST em um grupo de 50 pacientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Antes utilizávamos apenas as opções farmacológicas, que são bastante restritas pela tabela do SUS e são pouco efetivas em relação à evolução da doença. Quando iniciamos o projeto as pessoas ficaram um pouco relutantes, mas hoje elas conseguem ver o resultado. Todas notam os benefícios tanto na rotina das pessoas com demência quanto nas que estão no entorno dessa pessoa, sejam familiares ou cuidadores. Nosso objetivo é fazer com que essa terapia faça parte do que é oferecido para todos com o diagnóstico de demência ou de declino cognitivo leve no município”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O psicólogo Daniel Mograbi, professor adjunto do Departamento de Psicologia da PUC-Rio, pesquisador-visitante de King's College London e professor colaborador do Programa de Pós-Graduação em Psiquiatria e Saúde Mental do IPUB-UFRJ, explicou que, ao trazer a CST para o Brasil, foi preciso adaptar o modelo da técnica à realidade nacional. “Essa adaptação foi feita por um caminho de pesquisa muito sólido, unindo Brasil e Inglaterra. São países muito diferentes do ponto de vista da sua formação histórico cultural, das pressões sociais que sofrem, mas testamos a eficácia da terapia e mostramos que funciona também no Brasil. Funciona porque melhora o estado de humore também a capacidade funcional das pessoas com demência”, detalhou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também convidada, a psicóloga Renata Naylor, que é professora do treinamento para profissionais e estudantes em Terapia de Estimulação Cognitiva (CST) para pessoas vivendo com demência na PUC-Rio e uma das autoras do Manual Brasileiro da CST, frisa que a Terapia de Estimulação Cognitiva reúne elementos que são imprescindíveis para as pessoas que trabalham com tratamentos voltados a qualquer população, mas, principalmente, para o tratamento de pessoas vivendo com demência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Saber que a CST funciona é incrível. É algo centrado na pessoa, que estimula o cérebro. A técnica de fato enxerga a pessoa além da demência. Fazemos o trabalho em grupos, com diferentes atividades, incluindo jogos, dança e outros. E isso faz toda a diferença”, explica, apontando que há um manual para aplicação da técnica, de maneira que a CST pode ser aplicada em qualquer lugar do mundo, sempre com a mesma metodologia e objetivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estudos clínicos acerca dos efeitos da CST, publicados pela Universidade de Cambridge, na Inglaterra, sugerem que a intervenção por meio da CST tem desempenho comparável aos dos medicamentos utilizados para o tratamento da demência e que produz uma melhora significativa na cognição e na qualidade de vida daqueles que se submetem a técnica. Uma revisão recente da literatura, incluindo dez estudos qualitativos de diversos países, indicou benefícios percebidos na cognição, humor, autoestima, atividades, estimulação continuada fora da intervenção e melhorias nas relações com os cuidadores, além dos participantes terem considerado a CST como uma atividade prazerosa”, relatou a neurocientista e participante convidada da audiência, Iris Bomilcar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também participaram do encontro, enriquecendo o debate, a psicóloga Raquel Carvalho, que trabalha no projeto de implementação da CST no Brasil, coordenando o desenvolvimento de grupos da CST e de cursos de conscientização para demência no país; a psicóloga Virginia da Silva Ferreira, professora da Unifase, a arquiteta e familiar de pessoa com demência, Isabela Presto de Sousa, e Tânia Mara, que, na audiência pública, representou a Secretaria Municipal de Assistência Social.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/casas-interditadas-estao-sendo-alugadas-no-morro-da-oficina-252994"&gt;Casas interditadas estão sendo alugadas no Morro da Oficina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-anuncia-obras-nas-ruas-italia-modesto-garrido-e-eugenio-barcelos-252980"&gt;Prefeitura anuncia obras nas ruas Itália, Modesto Garrido e Eugênio Barcelos &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-tera-no-dia-30-audiencia-publica-para-discutir-a-frente-pela-vida-contra-o-aborto-252987"&gt;Câmara Municipal terá no dia 30 audiência pública para discutir a Frente pela Vida, contra o aborto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lancamento-do-livro-de-referencia-resgata-a-historia-da-missao-austriaca-ao-brasil-252988"&gt;Lançamento do livro de referência resgata a história da Missão Austríaca ao Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ciencia-e-saude-no-petropolis-business-252996"&gt;Ciência e Saúde no Petrópolis Business&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-reune-especialistas-para-debate-sobre-tratamento-alternativo-para-demencia-252983</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-tera-no-dia-30-audiencia-publica-para-discutir-a-frente-pela-vida-contra-o-aborto-252987</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3278-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara Municipal terá no dia 30 audiência pública para discutir a Frente pela Vida, contra o aborto&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0480_20231028144110_QH4YB.jpg" longdesc="89504;323254"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis terá, nesta segunda-feira, dia 30, audiência pública para discutir a ‘Frente pela Vida, contra o aborto’. A audiência poderá ser acompanhada presencialmente no plenário da Câmara, na Praça Visconde de Mauá, ou de maneira remota, pela TV Câmara (Canal 98 da Speed Fiber/Tech Cable) ou pela internet, no canal da Câmara Municipal de Petrópolis no Youtube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência está sendo convocada pela Comissão de Defesa da Saúde da Câmara, presidida pelo médico e vereador Mauro Peralta. Ele convida todas as pessoas que são contrárias a aprovação do aborto no Brasil, para participarem do encontro. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/casas-interditadas-estao-sendo-alugadas-no-morro-da-oficina-252994"&gt;Casas interditadas estão sendo alugadas no Morro da Oficina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-anuncia-obras-nas-ruas-italia-modesto-garrido-e-eugenio-barcelos-252980"&gt;Prefeitura anuncia obras nas ruas Itália, Modesto Garrido e Eugênio Barcelos &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-reune-especialistas-para-debate-sobre-tratamento-alternativo-para-demencia-252983"&gt;Câmara Municipal reúne especialistas para debate sobre tratamento alternativo para demência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lancamento-do-livro-de-referencia-resgata-a-historia-da-missao-austriaca-ao-brasil-252988"&gt;Lançamento do livro de referência resgata a história da Missão Austríaca ao Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ciencia-e-saude-no-petropolis-business-252996"&gt;Ciência e Saúde no Petrópolis Business&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-tera-no-dia-30-audiencia-publica-para-discutir-a-frente-pela-vida-contra-o-aborto-252987</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lancamento-do-livro-de-referencia-resgata-a-historia-da-missao-austriaca-ao-brasil-252988</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3278-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lançamento do livro de referência resgata a história da Missão Austríaca ao Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0406_x_0600_20231028144052_NJ80L.jpg" width="311" height="460" longdesc="89503;33581"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O botânico e mineralogista austríaco que acompanhou D. Leopoldina em missão ao Brasil ( 1817-1821) é homenageado em livro de arte da Kapa editorial e Editora Index. O lançamento no centro de Petrópolis será dia 11 de novembro, às 17h na livraria Nobel e dia 18 de novembro, em Itaipava na  Gallerya Bookshop no Shopping Vilarejo às 17h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em continuação as pesquisas realizadas pelos organizadores da obra sobre a memória do Brasil em arquivos no  exterior, os editores Cristina Ferrão e José Paulo Monteiro Soares realizam mais uma publicação sobre a Missão Austríaca no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A série começou em 1999 e continua até hoje, sendo este o oitavo livro da coleção, teremos a chance de conhecer agora Johann Baptist Emanuel Pohl, outro viajante e integrante da missão. O livro POHL é mais uma obra de arte das editoras Kapa e Index.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto da professora Dra. Christa Riedl-Dorn e do Prof. Dr. Luiz Montez terá três lançamentos Petrópolis, Livraria Nobel no Centro, em Itaipava na Gallerya Bookshop no shopping Vilarejo no dia 18/11 às 17h00  com a presença dos organizadores para tarde de autógrafos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ocasião dos lançamentos o leitor irá se beneficiar do vale cultura com um valor de R$50,00, um terço do valor comercial da obra após a tarde de autógrafos. O valor normal deste livro é de R$150,00 (cento e cinquenta Reais).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Com documentos e iconografias sobre a Missão Austríaca encontrados nos Museus e arquivos da Áustria, Praga e no Museu Paulista, o livro sobre o naturalista Pohl atesta a importância desta missão ao Brasil” , comenta Cristina Ferrão, uma das organizadoras da coleção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As Editoras Kapa e Index vem trabalhando com o projeto de resgate editorial da memória do Brasil. O início desta linha editorial se dá sobre o século XVII, com o Brasil Holandês. A seguir com a Viagem Filosófica à Amazônia no século XVIII e por fim a Missão Austríaca. Os projetos foram publicados ao longo de 44 anos das editoras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada um dos livros das editoras registra o trabalho de pesquisa e edição de décadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A renomada professora e doutora Christa Riedl-Dorn trabalha em parceria com as editoras desde 1999, o primeiro volume do naturalista Johann Natterer início desta coleção de oito volumes foi base para muitos estudos acadêmicos, artistas e cientistas na Áustria e no mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro “POHL” será lançado no WeltMuseum (Museu do Mundo), em Viena dia 5 de março de 2024, em versão inglesa, com palestra da Prof. Christa Riedl-Dorn e dos organizadores da obra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristina Ferrão e José Paulo Monteiro Soares lançaram vários títulos sobre suas pesquisas em arquivos e museus que foram distribuídos em escolas, bibliotecas e outras entidades públicas no Brasil e no exterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa, divulgação e publicação deste livro teve apoio da Lei Rouanet e patrocínio da Bahia Holding e apoio da Engepack, com a produção da LC produções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre Johann Baptist Emanuel Pohl&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pohl estudou medicina em Praga e desenvolveu grande interesse em botânica e mineralogia. Ele publicou seus primeiros artigos científicos enquanto ainda estudava na universidade e foi contratado como bibliotecário e inspetor no Gabinete de História Natural da Princesa Kinsky.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 1808 recebeu um doutorado em farmacologia ("Doktor der Arzneykunde"). Imediatamente depois, ele assumiu as palestras sobre história natural para J.C. Mikan (1808 e 1809) na Universidade de Praga. Mais tarde, ele teve que trabalhar como médico assistente no hospital de campo militar imperial em Náchod. A partir de setembro de 1809, gerenciou a instituição de fornecimento de alimentos para pessoas durante a doença e recuperação na fortaleza Josephstadt do Conde Deym. Nessa época, ele também começou a trabalhar na flora boêmia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 1811, Pohl tornou-se professor no jardim do conde Canal, cargo que ocupou até 1815. O jardim do Conde Canal estava aberto ao público e incluía um prédio separado com uma sala de palestras, coleções de ciências naturais e biblioteca. Estes formaram um assunto opcional nos estudos filosóficos da universidade, e os respectivos professores associados de botânica foram incluídos na equipe da universidade. No entanto, os salários, bem como a administração de toda a instalação, foram financiados pelos cofres privados do Conde Canal von Malabaila. Pohl estava muito interessado em técnicas de impressão para reproduzir plantas o mais fielmente possível à natureza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 1817 ele foi selecionado como mineralogista para a expedição ao Brasil, acompanhando a arquiduquesa Leopoldina por ocasião de seu casamento com Pedro de Alcântara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pohl ficou no Brasil de 1817 até o final de 1821. Durante esse tempo realizou duas grandes viagens de campo independentes dos outros membros da expedição, a primeira das quais saiu do Rio de Janeiro, de onde ele havia começado a viagem junto com Natterer, mas logo seguiram caminhos separados, Pohl continuou sua jornada para Angra dos Reis e Ilha Grande. Em sua segunda viagem ao interior, ele viajou do Rio de Janeiro para Villa Boa de Goiás e depois para Vila Rica, hoje Ouro Preto, em Minas Gerais e de navio seguiu pelo Rio Maranhão até Tocantins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre os organizadores:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristina Ferrão e José Paulo Monteiro Soares são pioneiros no Brasil na arte de produzir livros que resgatam a memória do país nos arquivos Brasil e no exterior. Por meio da Kapa Editorial e Editora Index há 44 anos eles vêm trabalhando no mercado de livros de referência, arte e ciências com excelente resultado em termos de público e qualidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As duas editoras já receberam em Leipzig, na Alemanha, o prêmio “Best Design book from all over the world” , nos anos de 1980. Em Portugal a Medalha D. Maria Primeira em 1995. Seis prêmios Jabuti da Câmara Brasileira do livro como melhor Produção editorial do Brasil, além de muitos outros ao longo deste tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lançamento do livro “Johann Baptist Emanuel Pohl” em Petrópolis e Itaipava.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Livraria Nobel centro - 11/11 às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Livraria Gallerya no Shopping Vilarejo em Itaipava – 18/11, às 17h.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/casas-interditadas-estao-sendo-alugadas-no-morro-da-oficina-252994"&gt;Casas interditadas estão sendo alugadas no Morro da Oficina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-anuncia-obras-nas-ruas-italia-modesto-garrido-e-eugenio-barcelos-252980"&gt;Prefeitura anuncia obras nas ruas Itália, Modesto Garrido e Eugênio Barcelos &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-reune-especialistas-para-debate-sobre-tratamento-alternativo-para-demencia-252983"&gt;Câmara Municipal reúne especialistas para debate sobre tratamento alternativo para demência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-tera-no-dia-30-audiencia-publica-para-discutir-a-frente-pela-vida-contra-o-aborto-252987"&gt;Câmara Municipal terá no dia 30 audiência pública para discutir a Frente pela Vida, contra o aborto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ciencia-e-saude-no-petropolis-business-252996"&gt;Ciência e Saúde no Petrópolis Business&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lancamento-do-livro-de-referencia-resgata-a-historia-da-missao-austriaca-ao-brasil-252988</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ciencia-e-saude-no-petropolis-business-252996</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3278-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ciência e Saúde no Petrópolis Business&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0338_20231028152622_8QLR3.jpg" longdesc="89508;45596"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Petrópolis Business trouxe ao Centro Cultural Sesc Quitandinha, importantes instituições do cenário regional e brasileiro. No campo da pesquisa científica e desenvolvimento tecnológico, o Laboratório Nacional de Computação Científica propõem em seu stand diversas atividades que demonstram o uso da ciência nos mais diversos segmentos do dia a dia. Já na área da saúde, o Fórum Itaboraí: Política, Ciência e Cultura na Saúde, programa da presidência da Fiocruz em Petrópolis, apresenta um enfoque especial nas plantas medicinais, oferecendo experiências únicas aos visitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o evento, que segue até hoje (29), o LNCC demonstrará as pesquisas em desenvolvimento, destacando os grupos de pesquisas e suas atuações e o empreendedorismo com a Incubadora, iniciativa da instituição que tem por missão tirar projetos do papel e transformar conhecimentos em novos produtos, serviços e processos. Além disso, será possível explorar as contribuições do Supercomputador SD para o desenvolvimento da ciência, bem como a aplicação da inteligência artificial.  As atividades apresentadas pela instituição têm como foco a ciência, tecnologia e inovação, saúde e bem-estar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fórum Itaboraí também traz em seu stand muitas novidades ao público, visando o compartilhamento de saberes de uso tradicional, popular e científico. As plantas medicinais estão em evidência, com cerca de 30 espécies sendo apresentadas e algumas com possibilidade de degustação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das novidades é que o Fórum Itaboraí trouxe ao evento um exemplar da folha da Uva da Amazônia, como é conhecida popularmente. A folha da Coccoloba gigantifolia foi registrada em 1997 como a maior folha dicotiledônea no livro dos recordes,  Guinness Book. A árvore pode chegar a 13 metros de altura e suas folhas, a 2,40 x 1,68 metros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O LNCC e o Fórum Itaboraí também marcam presença com temas importantes nas palestras do Petrópolis Business. O evento ocorre até este domingo, das 10h às 22h. A programação completa está disponível no site oficial do evento (www.petropolisbusiness.com.br). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis Business 2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data e horário: Hoje (29), das 10h às 22h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Palácio Quitandinha - Av. Joaquim Rolla, número 2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada Franca&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/casas-interditadas-estao-sendo-alugadas-no-morro-da-oficina-252994"&gt;Casas interditadas estão sendo alugadas no Morro da Oficina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-anuncia-obras-nas-ruas-italia-modesto-garrido-e-eugenio-barcelos-252980"&gt;Prefeitura anuncia obras nas ruas Itália, Modesto Garrido e Eugênio Barcelos &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-reune-especialistas-para-debate-sobre-tratamento-alternativo-para-demencia-252983"&gt;Câmara Municipal reúne especialistas para debate sobre tratamento alternativo para demência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-tera-no-dia-30-audiencia-publica-para-discutir-a-frente-pela-vida-contra-o-aborto-252987"&gt;Câmara Municipal terá no dia 30 audiência pública para discutir a Frente pela Vida, contra o aborto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lancamento-do-livro-de-referencia-resgata-a-historia-da-missao-austriaca-ao-brasil-252988"&gt;Lançamento do livro de referência resgata a história da Missão Austríaca ao Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ciencia-e-saude-no-petropolis-business-252996</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tumores-de-mama-sao-as-principais-neoplasias-que-afetam-cadelas-e-gatas-252986</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bem%20Estar%20Animal/3278-237" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bem Estar Animal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Tumores de mama são as principais neoplasias que afetam cadelas e gatas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0338_20231028143534_Q1QNF.jpg" longdesc="89502;49755"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Outubro Rosa é conhecido pela conscientização e combate dos tumores mamários nas mulheres. Entretanto, assim como outras doenças humanas, este é um problema que também acomete animais de estimação, como gatas e cadelas não castradas, pois as causas são especialmente hormonais. Em cadelas, a probabilidade da ocorrência do câncer de mama fica entre 45% e 50%. Já em gatas, este índice gira em torno de 20% a 30%, e a estimativa é que 80% das neoplasias mamárias nas felinas sejam malignas, aponta o Conselho Federal de Medicina Veterinária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a médica veterinária Priscila Mesiano, da Clínica Amigo Bicho, em Petrópolis, as cadelas e gatinhas que não são castradas e, principalmente, as que têm gravidez psicológica são as que apresentam maior número de tumores de mama ao longo da vida. “A forma da gente evitar os tumores de mama é castrando gatas e cadelas cedo, entre o primeiro e o segundo cio ou a qualquer momento da vida, mas quanto antes melhor. Assim, a gente evita, em maior número, as chances desses tumores”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a veterinária é importante, assim como as mulheres fazem um autoexame de mamas, que os tutores estejam em alerta no momento de fazer carinho nas suas cadelas e gatas ou quando forem dar banho nos seus animais realizarem uma palpação. “Os responsáveis devem passar a mão em toda rede mamária. Lembrando que nas cadelas e nas gatas as redes mamárias vão da axila até a virilha. Então, percorrer com a mão todo a rede mamária em busca de qualquer alteração que pode ser de coloração ou nodulação, mesmo que seja uma nodulação pequena como um grãozinho de arroz até algo maior. Alteração de secreção, que venha das tetas: De leite, escura, sanguinolenta, ulcerações, feridas ou se essa cadela ou gatinha estiver lambendo a região com muita frequência também podem ser sinal de alterações na rede mamária”, orienta Priscila.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qualquer fator diferente é motivo para levar seu animal ao médico veterinário para que se faça a investigação a fim de fechar um diagnóstico de que se é mesmo um tumor de mama ou outra patologia relacionada a rede mamária. As orientações de tratamento do tumor de mama são cirurgia e quimioterapia, dependendo do grau, estágio e forma de tumor. “Tudo depende do estadiamento dessa doença. Quanto antes diagnosticado, melhor o tratamento, podendo se alcançar a cura. Se for diagnosticado muito tardiamente, se a pessoa não notar que seu animal está com tumor de mama e esse tumor ficar muito grande ou ulcerar porque tem tumores que, às vezes, chegam até nós já bem grandes, com bicheira, em estágio muito avançado, o animal pode já fazer metástase em outros órgãos, metástases pulmonares, metástase em fígado, metástases cerebrais e esse animal pode vir a óbito em decorrência do tumor de mama. Então, é um problema que pode ser evitado desde que seja diagnosticado precocemente”, acrescenta a veterinária.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tumores-de-mama-sao-as-principais-neoplasias-que-afetam-cadelas-e-gatas-252986</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-premia-os-vencedores-do-2-premio-argila-do-audiovisual-petropolitano-252999</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3278-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura premia os vencedores do 2º Prêmio Argila do Audiovisual Petropolitano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231028130524_YGM62.jpg" longdesc="89498;47007"&gt;&lt;br&gt; Divulgação PMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os cinco vencedores do 2º Prêmio Argila do Audiovisual Petropolitano foram conhecidos na noite de sexta-feira (27), durante solenidade no cinema do Hipershopping Petrópolis. O prêmio é promovido pela Prefeitura, por meio do Instituto Municipal de Cultura (IMC) e da Petrópolis Film Comission. Foram cinco categorias: Melhor Direção e Roteiro; Melhor Fotografia; Melhor Montagem; Melhor Filme – Júri Popular e Menção Honrosa - Júri Especializado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente demonstra como a cultura é importante para o nosso governo e a nossa cidade realizando prêmios como este, de valorização dos produtores culturais de Petrópolis, incentivando tantos jovens talentos da cena cultural da cidade, reabrindo o Cine Humberto Mauro no Centro de Cultura, conservando o acervo histórico do César Nunes e empoderando o IMC. Estamos olhando para uma Petrópolis melhor movendo a cultura”, disse a primeira dama e secretária Chefe de Gabinete, Luciane Bomtempo, representando o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A edição desse ano do Prêmio Argila teve 33 produções inscritas e 10 foram selecionadas. “Estamos em uma nova fase da cultura da nossa cidade. E com os editais do FunCultura e da Lei Paulo Gustavo, temos certeza que no ano que vem o prêmio vai ser ainda mais forte com um audiovisual ainda mais fortalecido”, ressaltou a secretária de Cultura, Diana Iliescu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os 10 filmes selecionados ficaram em exibição no Youtube da Petrópolis Film Comission. Foram mais de quatro mil visualizações. O melhor filme pelo júri popular foi eleito pela maior quantidade de curtidas no Youtube. E o vencedor foi "Pacto Brutal, O Caso Stefanini". “Obrigada Prefeitura de Petrópolis por acreditar na cultura e nos fazedores de cultura. Esse prêmio, com certeza, vai mudar minha vida”, disse o produtor do documentário, Daniel Xavier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A criadora do prêmio e gerente do Centro de Cultura Raul de Leoni, Aline Castella falou sobre a relação da história do cinema com a cidade e a importância do prêmio para o setor audiovisual. A produtora cultural Lilia Olmedo, representante da sociedade civil da Petrópolis Filme Comission, falou sobre o fortalecimento do setor audiovisual na cidade e do trabalho da Film Comission.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das produções, o Prêmio Argila também homenageia personalidades da cidade ligadas ao audiovisual. Este ano, o homenageado foi Joaquim Eloy, pela contribuição e trabalho no setor. “Parabenizado o governo municipal que está dinamizando a cultura da cidade. Para mim é uma honra receber esse prêmio”, frisou Joaquim Eloy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Confira os vencedores do 2º Prêmio Argila do Audiovisual:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Melhor Direção e Roteiro&lt;br&gt;"Periferias", de Fernanda Almeida. Documentário, 14min, 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Melhor Fotografia&lt;br&gt;"Mergulhos" de Beatriz Ohana, Ficção, 24min, 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Melhor Edição e Montagem&lt;br&gt;"Como dançar funk" de Ilana Paterman Brasil. Animação, 2min, 2021&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Melhor Filme – Júri Popular&lt;br&gt;"Pacto Brutal, O Caso Stefanini" de Daniel Xavier, Alice Rodrigues, João Gabriel e Leandra Lima. Documentário, 12min, 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Menção Honrosa - Júri Especializado&lt;br&gt;"Just You" de Lucas Chagas, Experimental, 1min, 2022&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-premia-os-vencedores-do-2-premio-argila-do-audiovisual-petropolitano-252999</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-252965</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-252965</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-252890</link><description>Christianne Michelin</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-252890</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-252967</link><description>Célio Thomaz
 </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-252967</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-252892</link><description>Ronaldo Fiani</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-252892</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-252893</link><description>Aristóteles Drummond</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-252893</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/paternalismo-politico-252985</link><description>Paternalismo político</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/paternalismo-politico-252985</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/poder-transformador-da-educacao-financeira-no-curriculo-escolar-252972</link><description>Poder transformador da educação financeira no currículo escolar</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/poder-transformador-da-educacao-financeira-no-curriculo-escolar-252972</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ultimo-dia-para-conferir-as-exposicoes-de-ju-bessler-e-lucas-figueiredo-na-piccola-arena-252964</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3278-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Último dia para conferir as exposições de Ju Bessler e Lucas Figueiredo na Piccola Arena&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0410_x_0600_20231028063318_LZUR6.png" width="339" height="496" longdesc="89486;754729"&gt;&lt;br&gt;Na foto, uma das pinturas da artista plástica Ju Bessler&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As exposições ‘Bestiário’, de Ju Bessler e ‘Indizível’, de Lucas Figueiredo, exploram os limites da pintura na Piccola Arena, até 29 de outubro, com visitação aos sábados, domingos e feriados, das 11h às 17h, oferecendo também a possibilidade aos grupos que desejarem visitar com agendamento com hora marcada durante dias da semana. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As mostras trazem um contraste de visões e técnicas, e prometem atiçar a reflexão e a curiosidade do público. “Vale muito ver as duas exposições de pinturas como parte de um conjunto. É quase um Yin e Yang, feminino e masculino, duas energias fortes, opostas e complementares”, conta Jeanne Duarte, curadora da casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na galeria um, Ju Bessler incorpora, de modo intencional, o que seriam erros de pintura. Do borrão, da tinta falhada, do papel rasgado nascem figuras oníricas, meio bicho, meio mulher, buscando na falsa geometria das pinceladas combater os pixels.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na galeria superior, Lucas Figueiredo utiliza a superfície do papelão industrial numa pintura cujos resultados lembram Malevich. Escava o material, cobrindo algumas partes com camadas finas de tintas, de maneiras a não uniformizá-lo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não por acaso, as duas mostras foram colocadas em conjunto na Piccola Arena. “É muito interessante encontrar semelhanças entre os processos dos dois jovens artistas. Ambos se livram das amarras da ordenação”, observa Jeanne Duarte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Abrir a obra. Libertar a forma da fôrma”, diz o texto de Julia. "É preciso nos aproximar da fruição emotiva, abandonar o pensamento lógico em prol do sentir, num contraponto ao mundo da Inteligência Artificial.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já Celia Cotrim, curadora de Lucas, lembra: “Há um fator invisível extremamente contemporâneo: a conscientização de um tempo que a pintura requer, dando plena atenção a um tempo mental, que precisa apenas ser sentido, extravasado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‘Bestiário’ e ‘Indizível’  ficam em cartaz aos sábados, domingos e feriados, de 09 de setembro até 29 de outubro/ 2023. Visitações de grupos podem ser marcadas também durante a semana, pelo telefone 21. 996726153. A Piccola Arena fica na Estrada do Rocio 3507, Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre os artistas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ju Bessler é artista visual, produtora cultural e designer por formação. Tem 20 anos de experiência como consultora e educadora em tecnologia e inovação. Participou de coletivas na galeria Emma Thomas (SP). Fez cursos na EAV (Parque Lage) e a formação Procedência e Propriedade, com Charles Watson. Ganhou o Prêmio de Reflexão Crítica sobre internet da Funarte (2011) com seu trabalho sobre semiótica. Lança sua primeira exposição individual na piccola arena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Lucas  Figueiredo, paralelamente à sua carreira como arquiteto e urbanista há 7 anos, explora sua pesquisa artística em exposições já realizadas por Petrópolis. Apesar do daltonismo, utiliza sua visão singular de cores para criar obras cativantes, combinando técnicas experimentais. Tem 27 anos, e sua história é um exemplo inspirador para outros jovens que buscam superar obstáculos e transformá-los em oportunidades de crescimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposições de Pinturas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Bestiário  - Ju Bessler&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Indizível - Lucas Figueiredo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: Até 29 de Outubro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visitação: sábados, domingos e feriados, das 11h às 17h, ou grupos em visita com hora marcada durante dias da semana. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Piccola arena – Estrada do Rocio 3507 (entrada pelo km 76 da BR 040/ placa Cindacta), sentido Juiz de Fora-Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21. 996726153&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ultimo-dia-para-conferir-as-exposicoes-de-ju-bessler-e-lucas-figueiredo-na-piccola-arena-252964</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-aponta-que-95-das-criancas-e-adolescentes-acessam-a-internet-252995</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3278-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pesquisa aponta que 95% das crianças e adolescentes acessam a internet&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Psicopedagoga alerta para uso do celular e os impactos na saúde mental&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0337_x_0599_20231028152610_P3NFI.jpg" width="285" height="507" longdesc="89507;101973"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As redes sociais têm efeitos negativos sobre a saúde mental dos jovens. Comparações sociais, cyberbullying, superexposição e desinformação são quatro das causas pelas quais as plataformas podem gerar depressão, insegurança, reduzir a autoestima, incitar a violência, e em alguns casos extremos, contribuir para tirarem a própria vida. O número de crianças e adolescentes com acesso à internet se manteve com certa estabilidade, com um pequeno crescimento em 2023, apontou a pesquisa TIC Kids Online Brasil, do Comitê Gestor da Internet no Brasil (CGI.br), que foi divulgada na última quarta-feira (25).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo esse estudo, 95% das crianças e adolescentes entre 9 e 17 anos de todo o país acessam a internet, o que corresponde a mais de 25,1 milhões de pessoas nessa faixa etária. No entanto, a pesquisa também demonstrou que, embora esse número tenha caído em relação a 2022, ainda há uma parte desse público que jamais teve acesso à internet, o que corresponde atualmente a mais de 580 mil pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2022, a população com acesso à internet correspondia a 92% ou aproximadamente 24,4 milhões nessa faixa etária. Já os que nunca tiveram acesso à internet correspondiam a 940 mil pessoas. Entre os que disseram nunca ter acessado a internet na pesquisa atual, mais de 475 mil correspondem a crianças e adolescentes que compõem as classes D e E, o que demonstra que há desigualdades no acesso. As crianças e adolescentes das classes D e E também são a maioria entre os que já acessaram a internet, mas não o fizeram recentemente: 545 mil dessas crianças e adolescentes das classes mais baixas disseram não ter acessado a internet nos últimos três meses, um total de 867 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo, conduzido pelo Centro Regional de Estudos para o Desenvolvimento da Sociedade da Informação (Cetic.br) do Núcleo de Informação e Coordenação do Ponto BR (NIC.br), ligado ao Comitê Gestor da Internet no Brasil (CGI.br), apontou ainda que em 24% do total de casos, o primeiro acesso à internet aconteceu antes dos seis anos. Em 2015, esse primeiro acesso à internet acontecia mais tarde: apenas 11% das crianças tinham até seis anos quando acessaram a internet pela primeira vez. Em 2015, o primeiro acesso à internet acontecia geralmente aos 10 anos (16%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Saúde mental e impacto do uso do telefone na adolescência&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A psicopedagoga Viviane Leal, em contato com o Diário, explicou que atualmente ainda não existe um conceito certo de saúde mental. “Segundo a organização Mundial da Saúde (OMS), não existe nenhuma definição oficial que diga respeito à saúde mental, já que essa é influenciada pelas diferenças culturais, sociais e sua subjetividade. Com isso podemos definir a saúde mental como sendo o estado de equilíbrio entre uma pessoa e o seu meio sociocultural”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viviane esclareceu sobre a relação sobre as redes sociais e a saúde mental. “Vivemos numa era digitalizada onde é quase impossível não estar conectado de alguma forma, seja a trabalho, estudos e entretenimento. Mas a saúde mental está relacionada ao meu fazer social, a como eu estou e como eu vejo minha vida, e dependendo das informações que eu obtenho através das redes sociais e de como eu avalio, pode, sim, impactar drasticamente na vida de uma pessoa, positivamente ou negativamente”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela explica também sobre a influência das redes sociais e saúde mental, assim como os impactos desta dependência. “Dependendo do histórico e a vida dessa pessoa e como ela enxerga o mundo, pode influenciar, sim! Não podemos esquecer que na maioria das vezes são impostos padrões estéticos e de vida através das redes que geralmente não condiz com a realidade. O que contribui em alguns casos para o desenvolvimento de baixa autoestima, depressão, ansiedade, etc. Quando não se consegue controlar o acesso e isso passa a ser um exagero, com certeza impacta negativamente causando um vício e até mesmo fazendo com que a pessoa adoeça”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impactos observados na relação entre redes sociais e saúde mental&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viviane diz que, a dependência das redes sociais é um importante impacto da rede social na vida da pessoa, essa questão da dependência é muito séria, faz com que a pessoa se torne refém de algo que não consegue dominar, controlar. “Além de percebermos o isolamento da pessoa que passa a maioria do dia e da noite conectados a rede, causando também obsessão, ansiedade e depressão. Temos também o cyberbullyng como um grande vilão das redes sociais. O cyberbullyng é uma prática de bullying virtual. Geralmente nesses casos são identificados casos de violência psicológica e verbal deferidas contra a pessoa e na maioria das vezes motivadas por preconceitos ou estereótipos”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A psicopedagoga conta sobre quais atitudes tomar para não prejudicar sua saúde mental e como os pais podem dosar o uso das redes sociais pelos filhos. “Controle acima de tudo. Precisamos dosar, avaliar e saber se de alguma forma esse ato está interferindo na vida da pessoa, até mesmo para que não se torne um vício. É fundamental os pais terem tempo para seus filhos, não estou falando de quantidade, estou falando de qualidade. O momento que estiver com seu filho, brinque, vá ao cinema, ao museu, dance, cante, role na grama, saia para almoçar, tire seu filho de frente da tela. Mostre que pode ser muito mais legal e divertido o mundo fora das ‘telas’, o mundo real”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Com informações da Agência Brasil&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quase-500-petropolitanos-sofreram-um-avc-no-ano-passado-252976"&gt;Quase 500 petropolitanos sofreram um AVC no ano passado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-aponta-que-95-das-criancas-e-adolescentes-acessam-a-internet-252995</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/domingo-sera-de-estreia-do-time-feminino-do-serrano-e-com-jogos-do-palmeira-252997</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3278-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Domingo será de estreia do time feminino do Serrano e com jogos do Palmeira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231028153728_V0W8N.jpg" longdesc="89510;63699"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcus Olivette&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje teremos jogos dos torneios municipais de futebol de campo e também a estreia do time feminino do Serrano no Campeonato Carioca de futsal feminino. O público poderá conferir os jogos do Palmeira, tanto pelo sub 15 quanto o sub 17, pelo Carioca de Futsal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Carioca de Futsal feminino:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vila olímpica da Mangueira – Rio de Janeiro:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9h: Vasco da Gama x Serrano FC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Carioca de Futsal:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ginásio do Palmeira:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11h: Palmeira FC x Team Sports – Sub 15&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15 min após o sub 15: Palmeira FC x Team Sports – Sub 17&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Municipal de Futebol - Sub 15 – Semifinal:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estádio Luciano Ferreira da Costa - Carangola FC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8h30: Carangola FC x EC Vera Cruz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Municipal de Futebol - Sub 17 – Semifinal:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estádio Argemiro Hungria Machado - Boa Esperança FC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11h15: Boa Esperança FC x Laginha FC&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nippon-faz-sucesso-em-seminario-de-juiz-de-fora-252998"&gt;Nippon faz sucesso em seminário de Juiz de Fora&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/domingo-sera-de-estreia-do-time-feminino-do-serrano-e-com-jogos-do-palmeira-252997</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nippon-faz-sucesso-em-seminario-de-juiz-de-fora-252998</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3278-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Nippon faz sucesso em seminário de Juiz de Fora&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0452_20231028153737_CS4TA.jpg" longdesc="89511;111244"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Judô Escola Nippon, ministrou no último sábado (21) em um seminário em Juiz de Fora. O evento teve a presença de diversos de faixas pretas, onde foram abordadas técnicas específicas de judô, com aprofundamento no estudo técnico. A Nippon marcou a sua presença, com os professores Luiz Carlos e Geova, e com a candidata a faixa preta, Ana Cristina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luiz Carlos explicou que, este intercâmbio resultou em agendamento de novos encontros, onde as datas ainda não foram divulgadas. “Onde a Nippon novamente se fará presente, ministrando cursos de Nage-no-kata (formas de arremesso) e demais katas superiores, aprimorando assim, ainda mais a técnica de cada um das faixas pretas”, afirmou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/domingo-sera-de-estreia-do-time-feminino-do-serrano-e-com-jogos-do-palmeira-252997"&gt;Domingo será de estreia do time feminino do Serrano e com jogos do Palmeira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nippon-faz-sucesso-em-seminario-de-juiz-de-fora-252998</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-252887</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-252887</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretarias-da-mulher-e-desenvolvimento-economico-apresentam-selo-empresa-amiga-da-mulher-na-firjan-252977</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3278-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Secretarias da Mulher e Desenvolvimento Econômico apresentam Selo Empresa Amiga da Mulher na Firjan&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Chancela será concedida anualmente às empresas com iniciativas de empoderamento feminino&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0363_20231028121849_F6DNG.jpg" longdesc="89497;31359"&gt;&lt;br&gt; Divulgação / Governo do Estado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo do Estado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Selo Empresa Amiga da Mulher foi apresentado na última terça-feira (24) ao Conselho Empresarial de Mulheres da Federação das Indústrias do Estado do Rio de Janeiro (Firjan). Criado por meio da Lei nº 9173, o selo será conferido anualmente às empresas que contribuírem com ações e projetos de promoção e defesa dos direitos da mulher no estado do Rio de Janeiro. No evento, que contou com a presença da modelo e empresária Luiza Brunet e de CEOs de grandes empresas, foi exibido um vídeo explicando a certificação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Durante a reunião, a secretária de Estado da Mulher, Heloisa Aguiar, acompanhada do secretário de Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços (SEDEICS), Vinicius Farah, destacou a importância estratégica de iniciativas de empoderamento econômico da mulher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Acreditamos que, para minimizar ou acabar com a violência contra a mulher, também é importante dar espaço para elas ocuparem os lugares que elas entendem como delas, sobretudo na economia, nos postos de trabalho, nos cargos de gestão, como empreendedoras. Por isso, estar aqui na Firjan é muito valioso para a Secretaria da Mulher – disse a secretária Heloisa Aguiar, acrescentando que o selo será uma importante ferramenta de promoção da igualdade de gênero dentro das empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário Vinicius Farah ressaltou que o selo Empresa Amiga da Mulher surgiu de uma parceria entre a Secretaria de Desenvolvimento Econômico e a Secretaria de Estado da Mulher. E que a criação de oportunidades de trabalho para as mulheres é uma das prioridades da sua pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- O que podemos entregar de transformação no resgate e no direito de fato é a criação de novas oportunidades para essas mulheres. E o momento é o melhor possível. O Rio de Janeiro vive um momento de recorde de criação de postos de empregos e investimentos - afirmou Vinicius Farah.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A modelo e empresária Luiza Brunet, ativista dos direitos das mulheres e contra a violência de género, elogiou a iniciativa:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Fico muito feliz com esse projeto e espero que ele possa ser assimilado aqui no Rio de Janeiro e estendido a outros estados. Temos que passar para as mulheres que a gente precisa buscar ajuda, acolhimento, e que temos um país com políticas importantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rede Mulher na Palma da Mão&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carla Pinheiro, presidente do Conselho Empresarial de Mulheres da Firjan, anunciou que a federação será parceira do governo na divulgação do selo Empresa Amiga da Mulher e nas ações em prol do empoderamento feminino e irá levar a campanha a todas as suas regionais. A primeira a receber será a regional de Nova Friburgo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a vice-presidente do Conselho de Mulheres da Firjan, Marcia Carestiato, o polo de moda íntima de Friburgo tem 80% de gestoras mulheres e 80% de trabalhadoras do sexo feminino, produzindo 335 milhões de peças por ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- É uma região muito importante, que responde por 35% da produção de moda íntima e fitness do Brasil. Por isso, estamos trabalhando esta questão do envolvimento com as indústrias. E por isso queremos levar a primeira reunião sobre estas iniciativas para nossa regional de Friburgo - afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A superintendente de Autonomia Econômica da SEM-RJ, Karoline Mendez, apresentou também a campanha Rede Mulher na Palma da Mão, que em breve terá a adesão do Sindicato de Moda Íntima de Nova Friburgo. A ideia é que as fábricas do polo de moda íntima usem nos produtos etiquetas com mensagens sobre os tipos de violências contra a mulher, além do QRCode de acesso ao aplicativo gratuito Rede Mulher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- É uma campanha de divulgação do aplicativo Rede Mulher, que tem uma série de serviços, como endereços de centro de atendimento à mulher, de delegacias. E permite à mulher fazer um boletim de ocorrência on-line em casos de violência, por exemplo. Identificamos que a iniciativa privada poderia ser nossa melhor parceria para que esse app pudesse chegar a todas as mulheres do estado - afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como aderir à campanha&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os interessados em receber o Selo Empresa Amiga da Mulher precisam se inscrever até 10 de dezembro. Uma comissão vai avaliar os documentos encaminhados pelas empresas para concessão do selo nas seguintes categorias: Bronze (acima de 50% dos requisitos solicitados), Prata (mais de 70% dos requisitos) e Ouro (acima de 90%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para receberem a certificação, as empresas devem divulgar, interna e externamente, ações afirmativas e informativas sobre temas voltados aos direitos da mulher, principalmente sobre a Lei Maria da Penha, e demais dispositivos legais que tratem do enfrentamento à violência contra a mulher. As empresas também precisarão apresentar carta de compromisso com planejamento de ações, projetos e programas, bem como convênios, parcerias com órgãos ou empresas públicas ou privadas, entidades filantrópicas e associações que visem à qualificação profissional, a inclusão, o bem-estar e o desenvolvimento da mulher no mercado de trabalho e na sociedade.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretarias-da-mulher-e-desenvolvimento-economico-apresentam-selo-empresa-amiga-da-mulher-na-firjan-252977</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-o-que-preve-o-projeto-de-lei-que-muda-o-ensino-medio-252990</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3278-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Entenda o que prevê o projeto de lei que muda o ensino médio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Proposta será apreciada pela Câmara e Senado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0346_20231028093236_SYU37.png" longdesc="89492;558559"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ricardo Stuckert / PR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carolina Pimentel - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O governo federal encaminhou nesta semana ao Congresso Nacional projeto de lei com diretrizes para a Política Nacional de Ensino Médio, que propõe alterações no novo ensino médio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O envio do projeto de lei ocorre após as mudanças no currículo dessa etapa de ensino terem sido criticadas por entidades, estudantes, professores e especialistas. O novo ensino médio foi aprovado em 2017 e começou a ser implementado nas escolas este ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei vai passar por debates na Câmara e no Senado, quando pode ser modificado. Somente se aprovado pelos parlamentares e sancionado pelo presidente da República, entrará em vigor. Até lá, as escolas continuarão seguindo as regras válidas do novo ensino médio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja abaixo o ensino médio atualmente e quais as mudanças previstas no projeto de lei:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Carga horária&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente: As escolas devem destinar 1.800 horas anuais para as disciplinas obrigatórias comuns do ensino médio. A carga restante, de 1.200 horas, é para os itinerários formativos, áreas de conhecimentos ou curso técnico escolhidos pelos alunos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que prevê o projeto de lei: Retomada de, no mínimo, 2.400 horas anuais para as disciplinas obrigatórias sem integração com curso técnico. No caso de cursos técnicos, os estudantes poderão ter 2.100 horas de disciplinas básicas e, pelo menos, 800 horas de aulas técnicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disciplinas obrigatórias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente: Língua portuguesa, matemática, educação física, arte, sociologia e filosofia são obrigatórias nos 3 anos do ensino médio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que prevê o projeto de lei: Tornam-se disciplinas obrigatórias em todo o ciclo do ensino médio: língua espanhola, história, geografia, química, física, biologia, matemática, língua portuguesa e língua inglesa.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Itinerários formativos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente: O estudante pode escolher se aprofundar em determinada área do conhecimento dentro de cinco grupos: matemáticas, linguagens, ciências da natureza, ciências humanas e sociais e formação técnica, chamados itinerários formativos. O aluno pode optar por um ou mais itinerários. As escolas não são obrigadas a oferecer todos os itinerários, podem definir quais ofertarão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que prevê o projeto de lei: Revogação dos itinerários formativos e criação dos Percursos de Aprofundamento e Integração de Estudos, que vão combinar, no mínimo, três áreas do conhecimento. Cada escola terá que ofertar, pelo menos, dois percursos até o início do ano letivo de 2025. Outra proposta é a criação de parâmetros nacionais para os percursos para evitar desigualdades e desestímulo aos estudantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Educação à distância  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente:  Redes de ensino podem oferecer disciplinas da formação básica pela educação à distância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que prevê o projeto de lei: Vedação da oferta da Formação Geral Básica por meio da educação à distância. As aulas online seriam autorizadas apenas em situações excepcionais definidas pelo Ministério da Educação (MEC) e o Conselho Nacional de Educação (CNE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Profissionais não licenciados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente: Profissionais com notório saber podem ser contratados para dar aulas sobre conteúdos de áreas afins à sua formação ou experiência profissional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que prevê o projeto de lei: Proíbe profissionais com notório saber de ministrar aulas. Serão definidas situações em que esses profissionais poderão atuar, excepcionalmente, na docência do ensino médio.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cefet-rj-petropolis-promove-aula-aberta-de-revisao-para-o-enem-2023-252982"&gt;Cefet/RJ Petrópolis promove aula aberta de revisão para o Enem 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-o-que-preve-o-projeto-de-lei-que-muda-o-ensino-medio-252990</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aneel-mantem-bandeira-tarifaria-verde-para-novembro-252989</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3278-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aneel mantém bandeira tarifária verde para novembro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Contas de luz estão sem cobrança extra desde abril de 2022&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231027191730_IT2XE.jpg" longdesc="89458;35255"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: André Corrêa/Agência Senado/Direitos reservados  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O consumidor não pagará cobrança extra sobre a conta de luz em novembro. A Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) manteve a bandeira verde para o próximo mês para todos os consumidores conectados ao Sistema Interligado Nacional (SIN).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A conta de luz está sem essas taxas desde o fim da bandeira de escassez hídrica, que durou de setembro de 2021 até meados de abril de 2022. Segundo a Aneel, na ocasião, a bandeira verde foi escolhida devido às condições favoráveis de geração de energia, com os reservatórios das usinas hidrelétricas em níveis satisfatórios. O nível de armazenamento dos reservatórios, informou a agência reguladora, atingiu 87% em média no início do período seco, o que explica o cenário favorável do momento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em junho de 2022, a Aneel aprovou reajuste de até 64% das bandeiras tarifárias. Segundo a agência, os aumentos refletiram a inflação e o maior custo das usinas termelétricas neste ano, decorrente do encarecimento do petróleo e do gás natural nos últimos meses.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em agosto, a Aneel aprovou uma consulta pública para baratear as bandeiras tarifárias em até 36,9%. O órgão citou três fatores para justificar a redução: reservatórios cheios, expansão de energia eólica e solar e queda no preço internacional dos combustíveis fósseis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Bandeiras tarifárias&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Criadas em 2015 pela Aneel, as bandeiras tarifárias refletem os custos variáveis da geração de energia elétrica. Divididas em níveis, as bandeiras indicam quanto está custando para o SIN gerar a energia usada nas casas, em estabelecimentos comerciais e nas indústrias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quando a conta de luz é calculada pela bandeira verde, não há nenhum acréscimo. Quando são aplicadas as bandeiras vermelha ou amarela, a conta sofre acréscimos, que variam de R$ 2,989 (bandeira amarela) a R$ 9,795 (bandeira vermelha patamar 2) a cada 100 quilowatts-hora (kWh) consumidos. Quando a bandeira de escassez hídrica vigorou, de setembro de 2021 a 15 de abril de 2022, o consumidor pagava R$ 14,20 extras a cada 100 kWh.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Sistema Interligado Nacional é dividido em quatro subsistemas: Sudeste/Centro-Oeste, Sul, Nordeste e Norte. Praticamente todo o país é coberto pelo SIN. A exceção são algumas partes de estados da Região Norte e de Mato Grosso, além de todo o estado de Roraima. Atualmente, há 212 localidades isoladas do SIN, nas quais o consumo é baixo e representa menos de 1% da carga total do país. A demanda por energia nessas regiões é suprida, principalmente, por térmicas a óleo diesel.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aneel-mantem-bandeira-tarifaria-verde-para-novembro-252989</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ha-50-anos-a-ditadura-militar-assassinava-o-estudante-ze-carlos-252991</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3278-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Há 50 anos, a ditadura militar assassinava o estudante Zé Carlos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele foi uma das poucas vítimas da ditadura enterrada por familiares&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Camila Boehm – Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Há exatos 50 anos, a ditadura militar assassinava José Carlos da Mata Machado, o Zé Carlos, jovem estudante de Direito que lutava contra o regime. Torturado e assassinado em Recife, seu corpo foi enviado à família, em Minas Gerais, após denúncias e repercussão do caso. Ele foi uma das poucas vítimas da ditadura que pode ser enterrada por familiares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu só me lembro da gente caminhando no Cemitério da Colina, em Belo Horizonte, até a direção da cova, e um batalhão de fotógrafos nos fotografando. Pouquíssima gente foi, porque todo mundo tinha medo nessa época. Foi o período mais terrível, foi o governo Garrastazu Médici”, contou seu irmão Bernardo Mata Machado, 70 anos de idade, em entrevista à Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bernardo refere-se ao irmão como “um homem com muita coragem e que tinha dois princípios básicos na vida, liberdade e igualdade”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É doloroso até hoje, mas ao mesmo tempo a gente tem uma admiração muito grande por ele. Então, tem um aspecto que é doloroso, mas tem outro aspecto que é glorioso”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Bernardo, o princípio liberdade se referia à luta contra uma ditadura militar e a igualdade sobre a esperança de construção de uma nova sociedade onde houvesse menos exploração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Militante da Ação Popular Marxista-Leninista (APML), Zé Carlos já havia sido preso durante o Congresso da União Nacional dos Estudantes (UNE), em Ibiúna (SP), em 1968, quando passou 8 meses nas celas do Departamento de Ordem Política e Social (Dops), de Belo Horizonte. O jovem chegou a ocupar a vice-presidência da UNE, após ser presidente do Centro Acadêmico do curso de Direito da Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG), em que ingressou em 1964 como primeiro colocado no vestibular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O corpo chegou a ser enterrado em Recife, onde ele foi torturado e morto em 28 de outubro de 1973, no Destacamento de Operações de Informações - Centro de Operações de Defesa Interna (Doi-Codi), mas foi exumado e levado a Belo Horizonte, devido ao esforço da família e da advogada Mércia Albuquerque Ferreira, que já morreu, mas registrou em diário detalhes da exumação que acompanhou na época.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Meu pai foi jornalista na juventude, professor de Direito; meu pai pegou o telefone e denunciou internacionalmente a morte dele aos jornais Washington Post, New York Times, e o senador Edward Kennedy denunciou na tribuna do Senado dos Estados Unidos as torturas no Brasil, e aí os militares não tiveram como não nos entregar o corpo dele”, relata a advogada no diário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pai de Zé Carlos era Edgar Godoy da Mata Machado, deputado federal cassado na ditadura e senador na década de 1990.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bernardo lembra que o corpo veio de Recife de avião, com autorização das Forças Armadas, em caixão lacrado, com proibição de abrir o caixão pelos militares. O enterro na capital mineira ocorreu em 15 de novembro. Após ter contato com os relatos da advogada Mércia, que teve os seus diários publicados, e que traziam informações sobre a exumação do corpo de Zé Carlos, o irmão compreendeu a determinação dos militares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Depois dessa luta para conseguir, exumou o corpo, e a descrição que ela faz do corpo eu não vou ler para você porque é insuportável de ouvir, mas ela usou um termo que já basta: o corpo era um verdadeiro patê, estava escalpelado. Ou seja, eles tentaram esconder a identidade dele, além de torturado, arrebentaram com o corpo dele, com todos os dentes. Em suma, não é à toa que eles proibiram que a gente abrisse o caixão”, relatou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na época, os familiares souberam da morte após uma nota oficial ser transmitida na televisão. A versão oficial da ditadura militar, veiculada nos jornais da época, apontava que a morte seria resultado de um tiroteio entre colegas de militância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje a gente já tem depoimentos de um preso político. [Zé] foi colocado na cela, com ele já quase à morte, em que ele disse as últimas palavras: eu sou Zé Carlos Mata Machado, sou militante de Ação Popular, digam aos meus companheiros que eu não falei nada. E morreu. Isso foi testemunhado”, contou seu irmão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O término do regime militar não significou o fim das ameaças e das tentativas de golpe à democracia brasileira, segundo avaliação de especialistas ouvidos pela Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essas tentativas de golpe [nos dias de hoje], têm se dado menos pela força bruta, pelos tanques nas ruas, do que pela manipulação de instituições, como a Justiça, por exemplo, que, em alguns momentos, acabou sendo politizada e utilizada como instrumento contra adversários”, disse do cientista político e professor do Instituto de Ensino e Pesquisa Insper Carlos Melo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a coordenadora de Memória, Verdade e Justiça do Instituto Vladimir Herzog, Gabrielle Abreu, a defesa da democracia é a defesa da cidadania plena, da participação determinante de todas as pessoas nos rumos políticos do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando esses direitos não são garantidos, a gente vive uma democracia fragilizada, que é o atual contexto. Na verdade, o contexto de muitos anos, desde o processo de redemocratização do país, em que não foi encaminhada uma política reparatória às vítimas, nem de responsabilização e punição dos perpetradores dos crimes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A trajetória do militante Zé Carlos foi relatada em livro do jornalista Samarone Lima, que foi ponto de partida para o filme Zé, do cineasta Rafael Conde. Exibido nos festivais de Curitiba e Ouro Preto e no CineBH, o longa-metragem narra os últimos anos da vida de Zé Carlos e será exibido neste sábado (28), às 10h30, no Cine Santa Tereza, em Belo Horizonte. A sessão faz parte da Semana Zé, organizada para lembrar os 50 anos da morte do militante.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 29 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ha-50-anos-a-ditadura-militar-assassinava-o-estudante-ze-carlos-252991</guid><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>