<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 30 May 2023 06:13:16 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Reforma da Casa de Santos Dumont não tem previsão para ser concluída Revitalização era para ter sido finalizada no começo do mês, após 90 dias corrido</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reforma-da-casa-de-santos-dumont-nao-tem-previsao-para-ser-concluida-239479</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3126-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Reforma da Casa de Santos Dumont não tem previsão para ser concluída&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Revitalização era para ter sido finalizada no começo do mês, após 90 dias corridos de trabalho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0336_x_0480_20230529205116_6GDUG.jpg" longdesc="80055;150720"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A reforma da Casa de Santos Dumont, assim como do Centro Cultural 14 Bis, não tem previsão para ser concluída. Conforme consta na placa de obras, as intervenções iniciaram em 30 de janeiro deste ano, com prazo de 90 dias corridos. Sendo assim, deveriam ter sido finalizadas por volta do início do mês de maio. Porém, apesar do prazo ter expirado há quase um mês, a revitalização ainda não foi entregue, e a Prefeitura não divulgou uma nova data, ou mesmo, a ampliação do período dos trabalhos, apesar de termos entrado em contato. O valor das obras está estipulado em R$ 480.349,76, com a Engeprat Engenharia e Serviços LTDA à frente do projeto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sendo o segundo maior ponto turístico da cidade, com média mensal de 9.000 visitantes, perdendo somente para o Museu Imperial, o Museu Casa de Santos Dumont necessitava, de acordo com a Prefeitura, de “importantes reparos, fundamentais para a preservação de seu acervo e de sua estrutura”. Também destaca que a última grande reforma da Encantada aconteceu na década de 1990. Para isso, a administração propôs ao Ministério do Turismo a assinatura de um convênio para a realização das obras. A proposta foi apresentada ainda em março de 2018, com o contrato sendo assinado, e a vigência passando a valer, em junho daquele ano. O valor global do acordo era de R$ 379.592,59.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar disso, o convênio passou por três gestões distintas, além de ser inviabilizado por conta da pandemia e da tragédia das chuvas. E, ainda assim, não saiu do papel. No fim do ano passado, ele foi anulado. Só que, no início de 2023, a Prefeitura decidiu realizar a reforma por conta própria. No ano do sesquicentenário do nascimento do Pai da Aviação, o objetivo era “entregar à população e aos turistas uma experiência de museu mais tecnológica e mais bonita”, como ressaltou a secretária de Cultura, Diana Iliescu, à época.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na casa principal, a Encantada, além da pintura geral interna e externa, dos reparos de reboco e da manutenção dos pisos de madeira, também previa a troca das telhas de alumínio para eliminar infiltrações de vidros das janelas que se encontram rachados ou quebrados. A implantação de uma bilheteria, e adaptações na Encantada para melhor acessibilidade também eram previstos. Já na construção anexa, o Centro Cultural 14 Bis, eram necessárias adaptações do espaço, com a implementação de paredes com a finalidade de melhorar a acústica e o isolamento do som nas transmissões de vídeos para os visitantes, além da troca do piso interno e das telhas de alumínio e de uma revisão elétrica, com a mudança de materiais como fios e luminárias. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No entanto, para o vereador Mauro Peralta, de nada adianta um investimento para aprimorar os locais históricos da cidade, se por trás, não há um planejamento sólido de desenvolvimento e exploração dos pontos turísticos. “Sem falar do estado de deterioração dos prédios dos Correios e da antiga agência do Banco do Brasil, na esquina da Rua Alencar Lima, e das ‘obras’ do Theatro Dom Pedro se arrastando desde 2019 e ainda sem conclusão, aproveito o ensejo para afirmar que o planejamento de exploração e desenvolvimento do Turismo na cidade, como um todo, está defasado. O Plano Diretor de Turismo do Município, mesmo, é ruim. E esta falta de planejamento e aproveitamento dos prédios históricos é prejudicial ao exercício do turismo. Não podemos ser a cidade faixa A do Ministério do Turismo, sem um melhor aproveitamento de nossas propriedades”, afirma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura, questionada, não esclareceu os motivos que levaram ao atraso nas obras, nem explicou o porquê de ter cancelado o convênio e seguido com os trabalhos por conta própria.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reforma-da-casa-de-santos-dumont-nao-tem-previsao-para-ser-concluida-239479</guid><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aumento da pena para homicídio culposo no trânsito não evita crescimento de casos em Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aumento-da-pena-para-homicidio-culposo-no-transito-nao-evita-crescimento-de-casos-em-petropolis-239481</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3126-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aumento da pena para homicídio culposo no trânsito não evita crescimento de casos em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230529181426_656C7.jpg" longdesc="80046;115122"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta – Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mesmo com o aumento da pena para homicídio culposo no trânsito, Petrópolis enfrenta uma crescente de 83% nos casos desse tipo de crime. Essa perigosa tendência contraria as expectativas de que medidas mais severas poderiam desencorajar condutas irresponsáveis ao volante.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2022 foi aprovada pela Comissão de Viação e Transportes da Câmara dos Deputados, a proposta de alteração do artigo 302 do Código de Trânsito Brasileiro (CTB) que visava aumentar de um terço à metade a pena para homicídios culposos no trânsito contra pedestres ou ciclistas. Antes da alteração, a pena já prevista era de detenção de 2 a 4 anos, juntamente com a suspensão ou proibição de se obter a habilitação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No entanto, os dados recentes do Instituto de Segurança Pública (ISP) revelam 11 casos de homicídios culposos de trânsito em Petrópolis no período de janeiro a abril de 2023, e apenas 6 em comparação ao mesmo período do ano anterior. Esse aumento evidencia a necessidade de ações mais efetivas para combater esse problema.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Enquanto a legislação busca endurecer as penalidades para crimes dessa natureza, é fundamental que a conscientização e a educação no trânsito também sejam priorizadas. É necessário promover campanhas educativas que ressaltem aos condutores sobre a importância de respeitar as leis de trânsito, adotar comportamentos seguros e valorizar a vida de pedestres e ciclistas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Embora a nova lei tenha como objetivo trazer maior proteção aos pedestres e ciclistas é necessário um esforço conjunto das autoridades de trânsito, da sociedade civil e da comunidade local para mudar essa realidade. Investimentos em infraestrutura viária, como a melhoria da sinalização e a criação de ciclovias seguras, também são fundamentais para garantir um trânsito mais seguro para todos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A presunção de inocência é um princípio fundamental do sistema jurídico, e a simples colisão entre veículo automotor e bicicleta não pode tornar o condutor imediatamente culpado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aumento-da-pena-para-homicidio-culposo-no-transito-nao-evita-crescimento-de-casos-em-petropolis-239481</guid><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Turp e Cidade das Hortênsias emprestam ônibus para operação no Roseiral</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/turp-e-cidade-das-hortensias-emprestam-onibus-para-operacao-no-roseiral-239473</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3126-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Turp e Cidade das Hortênsias emprestam ônibus para operação no Roseiral&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0714_x_0929_20230529153417_AW2ZE.jpg" longdesc="80039;134309"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dois ônibus das empresas Turp e Cidade das Hortênsias entraram em operação nesta segunda-feira (29) nas linhas que atendem a região do Roseiral. Os veículos estão sendo emprestados para a Viação Cascatinha para recomposição da frota perdida no incêndio na garagem da Petro Ita e Cascatinha, no dia nove deste mês.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além desses dois veículos, outros dois ônibus (da própria Cascatinha) entraram em operação nas localidades da Comunidade do Alemão (Retiro) e da Boa Vista (Cascatinha). Com isso, dos 28 coletivos perdidos no incêndio, 27 já foram repostos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Durante as reuniões do gabinete de crise, continuamos cobrando das empresas de ônibus rapidez na recomposição da frota para garantir o atendimento da população. Até o momento, dos 48 veículos perdidos no incêndio, 30 foram repostos pelas empresas”, disse o presidente da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans), Thiago Damaceno.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/turp-e-cidade-das-hortensias-emprestam-onibus-para-operacao-no-roseiral-239473</guid><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comissão realiza audiência pública sobre relatório da Saúde no município</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comissao-realiza-audiencia-publica-sobre-relatorio-da-saude-no-municipio-239478</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3126-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Comissão realiza audiência pública sobre relatório da Saúde no município&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230529205104_OMK14.jpg" longdesc="80050;63295"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rogerio Tosta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comissão de Defesa da Saúde, presidida pelo vereador Mauro Peralta (PRTB), realiza hoje (30), às 19h, audiência pública para Demonstração e Avaliação do Relatório de Saúde, referente ao 1º Quadrimestre de 2023. A intenção do presidente da Comissão é dar mais espaço para que a população possa fazer perguntas à equipe da Secretaria Municipal de Saúde que apresentará o relatório, também para os vereadores que vão participar da audiência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mauro Peralta é um defensor de que as audiências públicas, principalmente da Saúde, sejam para que a população possa tirar dúvidas, questionar a Secretaria de Saúde e até apresentar suas principais demandas. Essa postura do vereador vem desde sua participação no Conselho Municipal de Saúde (Comsaúde) quando era conselheiro ou quando foi vice-presidente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o vereador que é médico, os relatórios apresentados na audiência pública precisam ser menos técnicos, fáceis de serem entendidos pela população e resumido. Mauro Peralta defende uma melhoria no salário dos médicos, alertando para o risco da cidade ficar sem esse profissional, “caso não se tenha uma melhora no valor pago aos médicos”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para Mauro Peralta o Sistema de Saúde do Município precisa passar por algumas mudanças, entre elas uma gestão maior das portas de entrada de urgência e emergência na cidade, com um total de sete portas, sendo que a maioria está localizada no primeiro distrito. Ele admite que politicamente fechar qualquer unidade de saúde é um problema, mas afirma que é preciso ter coragem técnica e gestão para realizá-lo, lembrando que não se trata de fechar, mas adequando algumas unidades para uma prestação de serviço melhor, com um gerenciamento técnico.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inscricoes-para-o-mais-medicos-terminam-nesta-quarta-239470"&gt;Inscrições para o Mais Médicos terminam nesta quarta &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/morte-materna-teve-alta-na-pandemia-e-preocupa-orgaos-de-saude-239466"&gt;Morte materna teve alta na pandemia e preocupa órgãos de saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comissao-realiza-audiencia-publica-sobre-relatorio-da-saude-no-municipio-239478</guid><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Colégio Pensi realiza feira de empreendedorismo solidário Recursos arrecadados com o evento serão revertidos para instituições de caridade</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/colegio-pensi-realiza-feira-de-empreendedorismo-solidario-239480</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Empreendedorismo/3126-309" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Empreendedorismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Colégio Pensi realiza feira de empreendedorismo solidário&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Recursos arrecadados com o evento serão revertidos para instituições de caridade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230529210848_RSBHJ.jpg" longdesc="80058;59079"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier - estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A educação financeira infantil é um modo de começar, desde cedo, a estimular os pequenos a entender a importância da economia e dos investimentos para o futuro, ensinando as crianças a planejar seu futuro com o objetivo de atingir metas, sonhos e ter mais qualidade de vida. Enquanto o desenvolvimento do altruísmo mostra como a disponibilidade de auxiliar o outro engrandece a pessoa e contribui para uma sociedade mais justa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É com este objetivo em mente, que o Colégio Pensi realizou, nesse sábado (27/05), mais uma edição da tradicional da Feira de Empreendedorismo Solidário. A proposta visa desenvolver habilidades criativas, inovadoras e autônomas, garantido o protagonismo e a autoria dos estudantes. Todas as etapas do projeto são desenvolvidas pelas crianças que idealizam e comercializam os produtos e produções, segundo a diretora da unidade, Maria Elisa Badia. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“No evento, os alunos exercitam a questão do protagonismo, da cidadania, senso de coletividade, criatividade e também raciocínio crítico. E aí, a ideia é de que eles mesmos se organizem por perfis, como gerente, comerciantes e contabilidade. Assim, desde a recepção dos pais, até a comercialização dos produtos, são inteiramente eles (as crianças) que realizam de forma autônoma, fortalecendo e materializando estes conhecimentos em ações, que servirão de mola propulsora para a vida dos futuros cidadãos que farão a diferença na sociedade”, explica ela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Inovação, conhecimento e cultura &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta edição, os alunos tiveram a missão de desenvolver a produção de temperos, livros, artesanato, bonecos eletrônicos, além de sessões de cantatas e peças teatrais. Maria Elisa conta que a escolha foi feita por dialogar com os pilares da cidadania firmados pela instituição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Por já termos um ensino voltado para a consciência de cidadania, nós adotamos este tema para o projeto este ano pois a gente acredita muito em uma formação mais completa e humana dos alunos. Cremos também que, em um futuro próximo, as crianças irão desempenhar papéis de liderança na sociedade e, para isso, é necessário eles estarem imbuídos dessa formação humanizada, olhando sempre para questões de intrínsecas à inovação, conhecimento e cultura. Consciência é a palavra-chave, para mim, quando falamos de educação”, pontua a diretora. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Recompensa&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com os produtos comercializados pelos alunos, o colégio conseguiu arrecadar cerca de R$ 3 mil, e todo o recurso será revertido para doações de donativos para instituições carentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Este feito é a celebração da conquista e sucesso do evento. Com o donativo, esperamos proporcionar alegria e, também, realização pessoal para as crianças, vendo que suas criações foram capazes de beneficiar a vida de outras pessoas”, finaliza Maria Elisa Badia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/colegio-pensi-realiza-feira-de-empreendedorismo-solidario-239480</guid><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prazo de inscrição no programa gratuito de qualificação em tecnologia termina na próxima segunda O Programa de Residência em TIC do Serratec qualifica</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prazo-de-inscricao-no-programa-gratuito-de-qualificacao-em-tecnologia-termina-na-proxima-segunda-239471</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tecnologia/3126-11" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Tecnologia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prazo de inscrição no programa gratuito de qualificação em tecnologia termina na próxima segunda&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Programa de Residência em TIC do Serratec qualifica gratuitamente pessoas para o setor de tecnologia e oferece oportunidade para que elas sejam absorvidas pelas empresas associadas ao Parque Tecnológico da Região Serrana do Rio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230529130526_DX4XB.jpg" longdesc="80029;131497"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa de Residência em Tecnologia da Informação e Comunicação (TIC) do Serratec, o Parque Tecnológico da Região Serrana do Rio, está com inscrições abertas até o dia cinco de junho.  Para se inscrever o  interessado deve ter o ensino médio completo,  idade mínima de 18 anos até dezembro de 2023 - o programa não exige idade máxima -  e ser morador de Petrópolis, Teresópolis, Nova Friburgo e Areal.  Dentro das ações afirmativas praticadas pelo Serratec,  o programa prioriza quem estudou em escola pública, pessoas com deficiência, pessoas negras e mulheres. As inscrições são gratuitas e devem ser feitas pelo site: &lt;a class="example1" href="https://serratec.org/residencia/"&gt;http://serratec.org/residencia &lt;/a&gt;  onde o candidato tem que preencher os dados exigidos e ficar atento aos e-mails que recebe. Lá estarão avisos importantes como os prazos para o preenchimento da trilha de qualificação.  Ao ser aprovado o residente participará de  aulas online e ao vivo, que vão de agosto a dezembro de 2023, num total de 770 horas de imersão no universo da tecnologia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O setor de tecnologia é um dos que mais contratou nos últimos dez anos e este cenário  vai permanecer pelos próximos anos, inclusive no Brasil. Outro motivo da grande concorrência é a oportunidade  das ações afirmativas que o Programa de Residência em TIC do Serratec oferece às pessoas que não têm acesso facilitado para se qualificar e entrar no mercado de trabalho. A transformação dos negócios, cada vez mais voltados para o digital, é outra condição que faz crescer o mercado de tecnologia, já que a cada dia surgem novas ferramentas e competências. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa acontece em parceria com a Firjan SENAI, Sinditec, universidades, organizações governamentais e empresas de TI da região. O curso alia conhecimento teórico e prático, para o aprendizado de linguagens de programação e desenvolvimento full stack (web e mobile). O residente participa de experiências reais de projetos das empresas parceiras/investidoras, com tutores, mentores e problemas reais a serem resolvidos.Além do conhecimento nas tecnologias abordadas, os residentes terão oportunidade de aprofundar e desenvolver soft skills, que são habilidades comportamentais e competências interpessoais fundamentais para o desenvolvimento profissional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em quatro anos de programa,  já foram qualificadas 840 pessoas, destas 105 se formam em  julho de 2023. O programa apresenta dados econômicos positivos para a região, já que gerou  mais de 15 milhões de reais em moeda circulante proveniente do pagamento de salários às pessoas que já se formaram e foram contratadas. O  índice de contratação supera os 60% e a taxa de permanência dessas pessoas no mercado de tecnologia é próximo de 100%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Serratec&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Serratec – Parque Tecnológico da Região Serrana é uma Instituição de Ciência e Tecnologia (ICT),  privada, sem fins lucrativos e de interesse público. Principal indutor de negócios em TI do interior do estado do Rio de Janeiro, o Serratec  é um parque em desenvolvimento e o maior Parque Tecnológico do interior fluminense, abrangendo as cidades de Petrópolis, Teresópolis, Nova Friburgo e Areal. Constituído em junho de 2019, reflete o amadurecimento de um processo que começou há mais de 30 anos, incluindo o nascedouro da Petrópolis-Tecnópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Engajado nas pautas da sociedade e com o objetivo de valorizar a diversidade e a inclusão, o Serratec possui um código de conduta que fortalece a sua governança com ações afirmativas para mulheres, pessoas negras e pessoas em condição de deficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liderado pelo setor empresarial, contempla na sua governança universidades, centros de pesquisa, instituições governamentais e agências de fomento, com foco no desenvolvimento do arranjo produtivo do setor de Tecnologia da Informação e Comunicação (TIC) da Região Serrana do Rio de Janeiro. Os pilares estruturantes do Serratec são qualificação profissional na área de tecnologia, inovação aberta e apoio e geração de novos negócios para empresas. Atualmente, o setor de tecnologia da região reúne cerca de 400 empresas, fatura mais de 1,1 bilhões de reais e gera aproximadamente cinco mil postos de trabalho, desenvolvendo projetos estratégicos em tecnologia no Brasil e no exterior.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prazo-de-inscricao-no-programa-gratuito-de-qualificacao-em-tecnologia-termina-na-proxima-segunda-239471</guid><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Balcão de Empregos: mais 91 vagas para esta semana</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-mais-91-vagas-para-esta-semana-239449</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Emprego/3126-37" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Emprego&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Balcão de Empregos: mais 91 vagas para esta semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0372_20230529105335_2TFDE.jpg" longdesc="80021;239829"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo / Tânia Rêgo /Agência Brasil&lt;br&gt;A Prefeitura de Petrópolis está oferecendo, em seu Balcão de Empregos na internet, mais 91 oportunidades de trabalho em empresas do município. Para participar dos processos de seleção, os candidatos devem fazer o cadastramento de seus currículos no site da Prefeitura (&lt;a class="example1" href="https://www.petropolis.rj.gov.br/pmp/"&gt;https://www.petropolis.rj.gov.br&lt;/a&gt;) entre segunda-feira (29/05) a sexta-feira (02/06).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Balcão de Empregos é um serviço da Secretaria de Assistência Social, por meio do Departamento de Trabalho e Renda (Detra). Todos os candidatos concorrem nos processos seletivos, desde que atendam aos requisitos exigidos pelos empregadores. As empresas têm responsabilidade integral pelo recrutamento e pelas contratações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja as oportunidades desta semana:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Manutenção - masculino - de 20 a 50 anos / Ensino Médio e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Motorista - masculino - de 20 a 45 anos / Ensino Médio, disponibilidade par viajar e experiência na função – 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assistente Administrativo – ambos os sexos - de 20 a 45 anos / Ensino Superior e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atendente de Lanchonete – ambos os sexos - de 25 a 45 anos / Ensino Médio e experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atendente de Lanchonete – masculino - de 25 a 45 anos / Ensino Médio, disponibilidade de horário e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar Administrativo – ambos os sexos - de 20 a 45 anos / Ensino Médio e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar Administrativo - masculino - de 18 a 27 anos / Ensino Médio, CNH Cat. B, disponibilidade para viajar e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Expedição – ambos os sexos - de 18 a 49 anos / Ensino Médio e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Limpeza - masculino - de 25 a 50 anos / Ensino Fundamental e experiência de 1 ano na função – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Manutenção - masculino – de 40 a 49 anos / Ensino Fundamental, CNH Cat. AB, possuir veículo para o trabalho e experiência de 2 anos na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Manutenção – masculino - de 20 a 50 anos / Ensino Médio, curso específico na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Manutenção Predial - masculino - de 25 a 55 anos / Ensino Fundamental e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção – ambos os sexos - de 18 a 49 anos / Ensino Fundamental e experiência no ramo alimentício – 20 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Serviços Gerais - masculino - de 25 a 45 anos / Ensino Fundamental e experiência na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Balconista de Lanchonete - masculino - de 20 a 40 anos / Ensino Fundamental e dinâmico em realizar contas de cabeça – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bombeiro Hidráulico - masculino - de 20 a 55 anos / Ensino Médio, curso específico na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caixa / Recepcionista – ambos os sexos - de 18 a 25 anos / Ensino Médio, noções básicas de Informática e disponibilidade de horário – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chapeiro – ambos os sexos - de 18 a 40 anos / Ensino Fundamental, disponibilidade de Horário – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Copeiro – feminino - de 25 a 40 anos / Ensino Médio, curso específico na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Limpador Líder – ambos os sexos - de 25 a 50 anos / Ensino Médio, curso específico na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motorista de Caminhão - masculino - de 30 a 50 anos / Ensino Médio, CNH Cat. C, disponibilidade para viajar e experiência de 2 anos na função – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1/2 Oficial de Armador - masculino - de 20 a 50 anos / Ensino Médio e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador CFTV – masculino - de 21 a 50 anos / Ensino Médio, curso específico na área e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padeiro – masculino – de 20 a 45 anos / Ensino Médio, disponibilidade par viajar, curso específico na área e experiência na função – 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedreiro de Edificações - masculino - de 22 a 50 anos / Ensino Médio e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porteiro - masculino - de 25 a 55 anos / Ensino Fundamental e experiência na função – 8 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico em Edificações – ambos os sexos - de 20 a 65 anos / Ensino Médio, curso específico na área e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venda - Telemarketing – ambos os sexos - de 18 a 40 anos / Ensino Médio – 6 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor de Comércio Varejista – feminino - de 25 a 45 anos / Ensino Médio, CNH Cat. B e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vigilante - masculino - de 21 a 45 anos / Ensino Médio, curso específico na área e experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agente de Limpeza (Pessoa com Deficiência) – ambos os sexos - de 18 a 60 anos / Ensino Fundamental e possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Montagem (Pessoa com Deficiência) – ambos os sexos - de 25 a 45 anos / Ensino Fundamental e possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção (Pessoa com Deficiência) – ambos os sexos - de 25 a 50 anos / Ensino Fundamental e possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico em Segurança do Trabalho (Pessoa com Deficiência) – ambos os sexos - de 18 a 60 anos / Ensino Médio, curso específico na área e possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades – 1 vaga&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-mais-91-vagas-para-esta-semana-239449</guid><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>A sedução de um vira-lata Ataualpa A.P. Filho - professor</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-seducao-de-um-vira-lata-ataualpa-a-p-filho-professor-239477</link><description>A sedução de um vira-lata
Ataualpa A.P. Filho - professorOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-seducao-de-um-vira-lata-ataualpa-a-p-filho-professor-239477</guid><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Matagal toma conta de escadaria na Mosela</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/matagal-toma-conta-de-escadaria-na-mosela-239484</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3126-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Matagal toma conta de escadaria na Mosela&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0337_x_0600_20230529205111_J2SQS.jpg" longdesc="80053;121930"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O mato alto que tem invadido uma escadaria localizada Rua Cândido Portinari, na Mosela, tem gerado reclamações dos moradores. Devido à ocorrência, o acesso às moradias do lugar se torna difícil, o que acaba gerando preocupações para quem utiliza o caminho, devido ao mato que está bem alto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com informações dos moradores, não é a primeira vez que o local fica nestas condições. “O matagal já invadiu as laterais da escada. Está um perigo devido à falta de manutenção e isso prejudica bastante. Temos medo que alguma coisa aconteça. Para passar por ali, precisamos ter atenção redobrada. Fica difícil passar, pois quando você observa alguns degraus quase não dá para ver o caminho. Infelizmente é algo que já é normal ser visto pela cidade”, relatou uma moradora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comdep informa que o local está dentro do cronograma de serviços da Companhia e estará recebendo as intervenções necessárias em breve. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-em-calcada-traz-riscos-aos-pedestres-no-itamarati-239483"&gt;Buraco em calçada traz riscos aos pedestres no Itamarati&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tres-cacambas-no-vale-dos-esquilos-estao-destruidas-239482"&gt;Três caçambas no Vale dos Esquilos estão destruídas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/matagal-toma-conta-de-escadaria-na-mosela-239484</guid><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Buraco em calçada traz riscos aos pedestres no Itamarati</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-em-calcada-traz-riscos-aos-pedestres-no-itamarati-239483</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3126-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buraco em calçada traz riscos aos pedestres no Itamarati&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0270_x_0600_20230529205108_OACWZ.jpg" width="237" height="527" longdesc="80052;78182"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As atuais condições da calçada da Rua Bernardo Proença, no Itamarati, vêm causando incômodos aos pedestres. O motivo para essa situação é em decorrência de um buraco que abriu próximo ao número 240, e possui apenas uma sinalização feita por papelão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos pedestres, o problema está no local há alguns dias. “Já tem tempo que não há uma conservação, seria bom se os responsáveis pensassem nas crianças e nos idosos que passam pelo local, pois uma pequena desatenção pode provocar um machucado sério. O que evita essa situação teoricamente é que está sinalizado, mas mesmo assim seria bom um conserto. Estou preocupado com o que isso pode gerar e espero que resolvam o mais depressa possível”, afirmou o pedestre.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Águas do Imperador informou que não recebeu, até o momento, nenhuma solicitação referente ao local, mas irá enviar um técnico para avaliar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/matagal-toma-conta-de-escadaria-na-mosela-239484"&gt;Matagal toma conta de escadaria na Mosela&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tres-cacambas-no-vale-dos-esquilos-estao-destruidas-239482"&gt;Três caçambas no Vale dos Esquilos estão destruídas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-em-calcada-traz-riscos-aos-pedestres-no-itamarati-239483</guid><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Três caçambas no Vale dos Esquilos estão destruídas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tres-cacambas-no-vale-dos-esquilos-estao-destruidas-239482</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3126-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Três caçambas no Vale dos Esquilos estão destruídas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0430_x_0358_20230525210251_M1LA2.jpg" longdesc="79850;49747"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A tarefa de jogar o lixo na caçamba tem se tornado cada vez mais complicada no Vale dos Esquilos. Os moradores da Rua Fernando Vieira denunciaram que as três lixeiras estão com incontáveis problemas nas suas estruturas. Em todas as caçambas existem furos, partes que estão quebradas e problemas nas rodas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, essa situação já se arrasta desde novembro. “Faz tempo que pedi o conserto ou a troca da caçamba e não recebi o retorno desejado. Só que a sujeira está atraindo diversos animais para o local e, por isso, estamos tendo muitos problemas com estes bichos. Assim, a moradia no local se torna potencialmente perigosa e também pela propagação de um cheiro bem ruim, que vem prejudicando bastante”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/matagal-toma-conta-de-escadaria-na-mosela-239484"&gt;Matagal toma conta de escadaria na Mosela&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-em-calcada-traz-riscos-aos-pedestres-no-itamarati-239483"&gt;Buraco em calçada traz riscos aos pedestres no Itamarati&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tres-cacambas-no-vale-dos-esquilos-estao-destruidas-239482</guid><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>7 curiosidades sobre a Casa de Petrópolis Instituto de Cultura</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/7-curiosidades-sobre-a-casa-de-petropolis-instituto-de-cultura-239454</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3126-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;7 curiosidades sobre a Casa de Petrópolis Instituto de Cultura&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0440_20230529204021_XAN21.jpg" longdesc="80049;69460"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos pontos turísticos mais emblemáticos da cidade, a Casa de Petrópolis Instituto de Cultura é repleta de histórias e curiosidades que atraem e encantam seus visitantes. De lendas que envolvem seus moradores à arquitetura curiosa que já foi, inclusive, cenário de novelas, oicônico casarão do século 19 mantém sua decoração original preservada e é aberto à visitação, com exposições e eventos que mantêm suas salas vivas e vibrantes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sua construção começou em 1879. Seu proprietário, José Tavares Guerra, que havia passado seus anos de estudo na Europa, idealizou sua residência unindo a beleza dos estilos europeus com as modernidades que começavam a surgir no final do século 19. A obra, concluída em 1884, foi executada pelo alemão Karl Spangenberger e feita com mão de obra de imigrantes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fique agora com as curiosidades: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.   Casa dos Sete Erros&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Casa de Petrópolis Instituto de Cultura já foi conhecida como Casa da Ipiranga, Mansão Tavares Guerra e Casa Petrópolis. Mas o nome mais conhecido sem dúvida é Casa dos Sete Erros, que surgiu por acaso, fruto de uma brincadeira que os cocheiros das antigas vitórias faziam com os turistas ao passar pela casa. Devido a arquitetura assimétrica dos lados do casarão, a proposta era desvendar quais as diferenças existiam entre cada um deles. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E essa brincadeira foi tomando grandes proporções, até que o imóvel ficasse conhecido como Casa dos Sete Erros.  O casarão é um chalé eclético em estilo vitoriano e o uso extensivo de detalhes arquitetônicos em madeira como balcões, marquises e beirais conferem ao local atributos característicos da casa de campo romântica. Sua assimetria, projetada propositalmente, é o que confere o charme e o motivo da brincadeira que acabou resultando no nome. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.   Cocheira&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao lado direito da edificação principal foi construída uma cocheira para os cavalos que eram utilizados pelos carros de cavalos da família à época. Entretanto, o espaço transformou-se ao longo dos anos, em um verdadeiro refúgio gastronômico: o charmoso restaurante Bordeaux Vinhos. Com uma localização privilegiada, seus visitantes desfrutam de uma vista única para a imponente Casa de Petrópolis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.   Espírito na sacada&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante muito tempo a casa recebeu injustamente a alcunha de mal assombrada. E a história por trás desse título é mais uma das curiosidades que permeiam o local e remete até a um membro da família: a Maria Lysia Tavares Guerra, filha mais nova de José Tavares Guerra. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Responsável pela casa ter sido preservada em seu estilo original, a tia Loca, como era chamada, foi a última a morar no local e faleceu em 1981. A história de o local ser mal assombrado surgiu porque muita gente que passava em frente à Casa entre as décadas de 1960 e 1980, jurava ter visto o fantasma de uma mulher segurando uma vela no segundo andar. A mulher, de fato, estava lá: a tia Loca, mas estava vivíssima. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4.   Ninfas nuas – melhor não!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O casarão é rico em detalhes, principalmente em seu interior, em que até as dobradiças da porta são decoradas. Seus lustres franceses, espelhos de cristal belga, lareiras de mármore carrara dão um toque irresistível ao espaço. E claro, suas mais de 200 pinturas murais por todos os cômodos completam seu estilo único. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E algumas dessas pinturas têm histórias curiosas. Em seu segundo andar, no alto da escada, havia duas ninfas que foram concebidas despidas. E elas ficaram assim até 1887, quando José Tavares Guerra se casou com Júlia Fonseca Guimarães, que não gostou nada nada daquelas ninfas nuas. Foi aí que eles encontraram um artista que criou um véu sob elas, acabando com qualquer possibilidade de briga de casal por esse motivo. O véu, no entanto, tornou as ninfas ainda mais sedutoras. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5.   Jardim de Glaziou&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O jardim da Casa também foi preservado, mantendo o traçado original do renomado botânico e paisagista francês Auguste Glaziou, o mesmo responsável pela reforma dos jardins da Quinta da Boa Vista e da residência do Barão de Nova Friburgo, por exemplo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o Segundo Reinado no Brasil, havia uma preocupação em criar uma identidade brasileira, e Glaziou desempenhou um papel crucial nesse projeto. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inspirado pelos jardins românticos ingleses, Glaziou escolheu plantas brasileiras para compor seus projetos, sendo pioneiro ao utilizar a vegetação tropical como ornamento, rompendo com a visão anterior de que a mesma era considerada selvagem ou mato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6.   Luz Elétrica&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao voltar da Europa e trazer consigo elementos do velho continente, José Tavares Guerra decide construir uma residência que lembre a sua vida no exterior, propondo, assim, a Casa de Petrópolis. Nostálgico, as pinturas do teto trazem cenas dos Alpes Suíços, África, Índia, antiga Palestina, Egito e África, lugares visitados por ele ao longo da vida. E, sempre à frente do seu tempo, foi o primeiro a levar luz elétrica ao município de Petrópolis e também o primeiro a levar um relógio de torre para a cidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7.   Novelas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A beleza da mansão também já serviu como cenário de novelas. Em Era Uma Vez, novela da TV Globo de 1998, ela era a casa de Pepe, interpretado pelo saudoso ator Elias Gleizer. E seu exterior aparecia com frequência nas externas do folhetim. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais tarde, em Esplendor (2000), novela do final dos anos 1950, serviu como moradia do protagonista Frederico Berger, interpretado por Floriano Peixoto e seus três filhos. A trama, que se passa no Sul do Brasil, mostra a casa e seus detalhes exteriores também na abertura. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas, a primeira vez que o espaço serviu como cenário de uma novela foi em 1987, em Direito de Amar. A trama, ambientada no Rio de Janeiro do início do século XX, contava com nomes como Glória Pires, Lauro Corona, Carlos Vereza, entre outros. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/7-curiosidades-sobre-a-casa-de-petropolis-instituto-de-cultura-239454</guid><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Obra retrata a história real de uma paixão proibida entre um padre beneditino e uma jovem aristocrata</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/obra-retrata-a-historia-real-de-uma-paixao-proibida-entre-um-padre-beneditino-e-uma-jovem-aristocrata-239456</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3126-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Obra retrata a história real de uma paixão proibida entre um padre beneditino e uma jovem aristocrata&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0450_x_0600_20230529140547_ENR5U.jpg" width="389" height="519" longdesc="80037;81479"&gt;&lt;br&gt;Escritora Lenah Oswaldo Cruz transforma em autobiografia manuscritos que encontrou do pai sobre o romance que chocou as sociedades paulista e carioca dos anos 40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pode até parecer o roteiro de uma novela de época, mas a história contada por Lenah Oswaldo Cruz no livro A Voz do Tempo é real, e as consequências são sentidas até hoje. A obra, autobiográfica, revela o relacionamento proibido do pai da autora, Luiz, um padre beneditino que chocou a sociedade dos anos 1940 ao deixar a batina após engravidar e casar com Dora, jovem da alta sociedade carioca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lenah e o irmão Victor, frutos desta paixão proibida, viveram a rejeição social por serem “filhos de padre”, e, posteriormente, pais desquitados – somente 23 anos depois, em 1977, o divórcio foi permitido no Brasil. O relacionamento não suportou as dificuldades sociais e a traição de Dora com um americano. Desprezada pelos progenitores, que pareciam se arrepender das escolhas da vida, Lenah conta como passou a infância e a juventude praticamente sozinha, entre o internato e a casa da avó Branca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com saltos cronológicos no enredo, a história começa nos idos de 1935, em São Paulo, passa pelos Estados Unidos, França e termina no Rio de Janeiro. Mas tudo só se conecta na década de 1980, após a morte de Luiz. A autora encontra o manuscrito do pai enquanto procurava a antiga batina de padre que, arrependido e amargurado pelos rumos que a vida tomou, desejava ser enterrado com ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escrito em primeira pessoa, a obra mistura lembranças de Lenah às anotações do pai. Os relatos atravessam os mais diversos cenários do século 20 e se cruzam a acontecimentos importantes da história – como a Revolução Constitucionalista - e grandes personalidades do cenário nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- A senhorita me dá a honra dessa dança?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi assim que o primeiro homem com quem eu dancei na vida foi com o pai de minha amiga Susana, o querido poeta Vinicius de Moraes. A música&lt;br&gt;era lenta, americana, e parecia não acabar nunca para mim que tentava&lt;br&gt;prestar atenção a fim de não errar os passos. (A Voz do Tempo, p. 58)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quase como numa catarse, Lenah Oswaldo Cruz mergulha no passado dos pais na tentativa de compreender a própria história e desvendar em que ponto a jovem estudante Dora e Luiz, o culto professor de Filosofia, preocupados com os menos favorecidos, se transformaram em pessoas que tiveram a coragem de agredir e abandonar os filhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se o passado não pode ser apagado, em A voz do tempo o leitor perceberá que o futuro sempre pode reservar surpresas. Antes de morrer, Luiz relevou a traição da ex-esposa, lamentou pelo casamento e pediu perdão aos filhos. Assim, ódio e mágoas deram lugar à compreensão, e a história que antes machucava agora merecia ser eternizada.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/obra-retrata-a-historia-real-de-uma-paixao-proibida-entre-um-padre-beneditino-e-uma-jovem-aristocrata-239456</guid><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>29ª edição do Dia do Desafio propõe estilo de vida mais ativo No Brasil, evento acontece no dia 31 de maio em unidades do Sesc de todo o país com o te</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/29-edicao-do-dia-do-desafio-propoe-estilo-de-vida-mais-ativo-239450</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3126-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;29ª edição do Dia do Desafio propõe estilo de vida mais ativo &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Brasil, evento acontece no dia 31 de maio em unidades do Sesc de todo o país com o tema “Muito Mais Que Um Dia! ”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0480_20230529132348_X74SA.jpg" longdesc="80031;67858"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;No dia 31 de maio o Dia do Desafio chega à sua 29ª edição sob o mote “Muito mais que um dia! ”, para incentivar a inclusão da prática de atividades físicas e esportes na rotina das pessoas de todas as idades. O evento é uma das mais importantes campanhas mundiais de combate ao sedentarismo. Neste dia, as unidades do Sesc de todo Brasil e as instituições parceiras vão convidar o público para vivenciar e praticar atividades físicas e esportivas com a ocupação de espaços de maneira acolhedora. A programação completa está disponível no site &lt;a class="example1" href="https://www.diadodesafio.org.br/"&gt;www.diadodesafio.org.br.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Dia do Desafio é realizado todos os anos na última quarta-feira do mês de maio e tem como objetivo despertar a consciência da população sobre a importância de se preservar a saúde e o bem-estar por meio da prática permanente de atividades físicas. Além disso, a data instiga organizações e instituições públicas e privadas a refletirem sobre o estímulo e oferta de exercícios físicos e esportivos, bem como promover a criação de políticas públicas em prol desse tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Dia do Desafio incentiva a prática de atividades físicas e fortalece relações entre cidades, instituições e pessoas, além de dialogar com os valores institucionais e o desejo do Sesc de uma sociedade mais justa para todos”, afirma Danilo Santos de Miranda, diretor do Sesc São Paulo. “Como ferramenta, a campanha este ano visa sensibilizar gestores públicos e instituições a criarem metas factíveis em seus cenários e a desenvolverem projetos comunitários que utilizem a campanha como meio para o alcance de tais objetivos. Além disso, na data e para além dela, manter a ideia viva ao longo do ano permite a elaboração de novas propostas que contribuam com a comunidade em busca de territórios mais humanos, inclusivos e democráticos”, reforça Danilo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carol Seixas, gerente da Gerência de Desenvolvimento Físico Esportivo do Sesc São Paulo e da coordenação do Dia do Desafio no continente americano, destaca que serão ofertadas ao público em geral atividades diversificadas, cuidadosamente planejadas em todo o Continente Americano, promovendo a participação de pessoas com ou sem experiência, para que estas possam compreender os benefícios das atividades físicas, valorizando o autocuidado e um tempo de qualidade para si próprio no cotidiano. “A 29ª edição do Dia do Desafio fortalece o compromisso entre todas as instituições promotoras do evento com os objetivos previstos para as próximas três edições, com destaque para ações que apresentem propostas de ressignificação de espaços voltados às pessoas, tornando assim as cidades mais humanas, acolhedoras e acessíveis a toda população”, enfatiza Carol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Dia do Desafio &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado nos anos 1980 no Canadá, o Dia do Desafio tem como proposta despertar o interesse das pessoas pela prática de esportes e atividades físicas de forma regular. O Sesc São Paulo coordena o evento no Brasil desde 1995 e, no continente americano, desde 2000. O evento é uma iniciativa da TAFISA - The Association For International Sport for All, com o apoio da ISCA (International Sport and Culture Association) e da UNESCO e é realizado por cidades, instituições e pessoas em parceria com secretarias, ONGs, escolas, empresas, universidades, academias, dentre outras. Trata-se de um movimento comunitário que envolve poderes públicos, instituições privadas e cidadãos trabalhando em parceria para estimular suas comunidades a adotarem um estilo de vida mais ativo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/29-edicao-do-dia-do-desafio-propoe-estilo-de-vida-mais-ativo-239450</guid><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sebrae Rio aponta que 8% das empresas criadas no país estão no Rio de Janeiro 83,4 mil novos pequenos negócios foram criados no primeiro trimestre de </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sebrae-rio-aponta-que-8-das-empresas-criadas-no-pais-estao-no-rio-de-janeiro-239472</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3126-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sebrae Rio aponta que 8% das empresas criadas no país estão no Rio de Janeiro &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;83,4 mil novos pequenos negócios foram criados no primeiro trimestre de 2023 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0425_20230529134657_8A5AQ.jpg" longdesc="80033;76288"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sebrae Rio identificou que 8% das empresas abertas no país, em 2022, estão no Estado do Rio de Janeiro, totalizando mais de 326,2 mil novos estabelecimentos; uma queda de 16% quando comparadas as empresas abertas no ano anterior. As atividades que mais abriram empresas no ano passado foram promoção de vendas; comércio varejista de artigos do vestuário e acessórios; cabeleireiros, manicure e pedicure; outras atividades auxiliares dos transportes terrestres; e fornecimento de alimentos preparados preponderantemente para consumo domiciliar. Mais de 83,4 mil novos pequenos negócios foram criados no primeiro trimestre de 2023, que corresponde a 97% das novas empresas no período. É o que aponta levantamento da instituição. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No primeiro trimestre de 2023, as principais atividades abertas pelo MEI foram: cabeleireiro, manicure e pedicure; promoção de vendas; e atividades auxiliares dos transportes terrestres.  Em relação às microempresas foram: atividade médica ambulatorial restrita a consultas; serviços combinados de escritório e apoio administrativo; e comércio varejista de artigos do vestuário e acessórios. Já as principais atividades abertas pelas empresas de pequeno porte foram: serviços combinados de escritório e apoio administrativo; atividade médica ambulatorial restrita a consultas; e restaurantes e similares. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ter o próprio negócio voltou a ser um sonho do brasileiro. É preciso criar políticas públicas e capacitar quem empreende ou quer empreender, já que os desafios são enormes. É importante que o empresário procure inovar e aprimorar seus conhecimentos em busca da sustentabilidade do seu negócio”, reforça o diretor-superintendente do Sebrae Rio, Antonio Alvarenga. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fechamento de empresas &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No estado do Rio foram fechadas mais de 144,1 mil empresas no ano passado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Empresas abertas no Brasil &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2022, os pequenos negócios foram responsáveis por 95% das empresas abertas no Brasil, quando foram criadas mais de 3,9 milhões de novos estabelecimentos, sendo o MEI responsável por 74% das empresas abertas, seguido por 17% de microempresas e 3% de empresas de pequeno porte. As atividades que mais abriram empresas em todo o país foram comércio varejista de artigos do vestuário e acessórios; promoção de vendas; cabeleireiros, manicure e pedicure; preparação de documentos e serviços especializados de apoio administrativo não especificados anteriormente; e obras de alvenaria. No primeiro trimestre de 2023 foram abertos mais de 1 milhão de estabelecimentos, sendo que 96% são pequenos negócios. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sebrae-rio-aponta-que-8-das-empresas-criadas-no-pais-estao-no-rio-de-janeiro-239472</guid><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-239447</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-239447</guid><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mercado de cartão de crédito cresce 30,9% entre 2019 e 2022 Com mais opções, tendência é usar modalidades mais onerosas, diz BC</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mercado-de-cartao-de-credito-cresce-30-9-entre-2019-e-2022-239485</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3126-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mercado de cartão de crédito cresce 30,9% entre 2019 e 2022&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com mais opções, tendência é usar modalidades mais onerosas, diz BC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230529205106_LNP2G.jpg" longdesc="80051;24798"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Andreia Verdélio –Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O número de clientes que usam o cartão de crédito cresceu 30,9% entre 2019 e 2022 no Brasil, segundo dados do Banco Central (BC). Em junho do ano passado, 84,7 milhões de usuários tinham saldo devedor relacionado a essa forma de pagamento. Em junho de 2019, eram 64,7 milhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O saldo devedor refere-se ao valor da compra, parcelada ou não, que ainda não foi pago pelo cliente e sobre o qual podem incidir juros. Os dados foram divulgados nesta segunda-feira (29) pelo BC e constam de um dos boxes do Relatório de Economia Bancária, que será publicado na íntegra no dia 6 de junho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o BC, há tendência ao uso de modalidades mais onerosas do cartão de crédito à medida que aumentam os vínculos, que são o número de instituições emissoras de cartão em que o cliente tem saldo devedor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Na média, a partir de dois vínculos, aumentam a participação das modalidades com característica de crédito, sujeitas à cobrança de juros [como o crédito rotativo], e o percentual do limite utilizado”, explicou o BC. No total, 54% dos clientes tinham saldo devedor em apenas uma instituição; 25% em duas; e 20% em três ou mais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Quanto mais vínculos, maiores são o limite e o saldo médio da dívida. Isso sinaliza, de acordo com o estudo, que os usuários que estão utilizando cartões de mais de uma instituição aumentam sua capacidade de gastos com o aumento dos limites adicionais, elevando, em média, o saldo devedor consolidado”, acrescentou o BC.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Inclusão bancária&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O aumento nos números pode ser explicado pela entrada de novas instituições no mercado nos últimos anos, principalmente no segmento de cartões pós-pagos, o que fez com que uma parcela significativa da população brasileira passasse a ter acesso a um ou mais cartões de crédito. Instituições de pagamento e bancos digitais aumentaram a base de usuários em 27,6 milhões de indivíduos no período analisado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda de acordo com o documento, em junho de 2022, o número de cartões de crédito (190,8 milhões) representava quase o dobro da população economicamente ativa no Brasil (107,4 milhões), conforme dados de 2021 do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) e das estatísticas do Sistema de Pagamentos Brasileiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o BC, a expansão do mercado de cartões de crédito é positiva do ponto de vista da inclusão financeira, mas tem potencial para aumentar o nível de endividamento das famílias. “Quando o cliente deixa de pagar o valor total da fatura do cartão, o valor não pago se torna uma modalidade de empréstimo, chamada rotativo do cartão de crédito. Essa é uma das operações de crédito com maiores taxas de inadimplência e custo no mercado”, diz o documento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro destaque é o percentual do uso do rotativo e do rotativo não migrado (valor que permanece no sistema de crédito rotativo por mais de 30 dias, prazo máximo previsto, após a fatura não ter sido paga integralmente na data de vencimento), entre 17% e 20%, independentemente do número de vínculos dos usuários, e a baixa migração do crédito rotativo, inferior a 5%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Uso do limite&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sobre o uso do limite de cartão, os dados revelam que, quanto maior o número de vínculos, menor o percentual de usuários que comprometem praticamente todo o limite de crédito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A constatação sugere que se abre uma margem maior para gastos em razão dos limites oferecidos pelos cartões adicionais. Além disso, o estudo observou a elevação dos percentuais médios de consumo do limite à medida que o usuário adiciona novos vínculos, sinalizando maior propensão ao consumo para quem passa a utilizar mais cartões”, diz o BC.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As instituições financeiras digitais foram o grupo com maior crescimento no saldo devedor de seus clientes (292,3%), embora os grandes bancos públicos continuem concentrando a maior fatia do saldo devedor, R$ 57,7 milhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sobre o endividamento com características de operação de crédito no cartão, o percentual maior (entre 39% e 57%, dependendo do número de vínculos) é de bancos ligados a empresas do ramo varejista que emitem cartões vinculados às suas redes de lojas. Segundo o BC, os dados estão em linha com o perfil de atuação deste grupo, “que tem como prática comum a realização de empréstimo pessoal com cobrança das parcelas na fatura do cartão”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Em lado oposto, está o segmento dos bancos cooperativos e cooperativas singulares, com percentual de utilização do cartão nas modalidades sujeitas a cobrança de juros bem menor que os demais grupos”, completou o órgão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/previsao-de-inflacao-do-mercado-financeiro-cai-para-5-71-este-ano-239467"&gt;Previsão de inflação do mercado financeiro cai para 5,71% este ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mercado-de-cartao-de-credito-cresce-30-9-entre-2019-e-2022-239485</guid><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições para o Mais Médicos terminam nesta quarta Programa oferece 5,9 mil vagas distribuídas em 1,9 mil municípios</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-para-o-mais-medicos-terminam-nesta-quarta-239470</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3126-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inscrições para o Mais Médicos terminam nesta quarta &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa oferece 5,9 mil vagas distribuídas em 1,9 mil municípios&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0331_20230529113049_4DSLS.jpg" longdesc="80025;40714"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Terminam nesta quarta-feira (31) as inscrições para o programa Mais Médicos, com prioridade para profissionais brasileiros formados no país. O edital com 5.970 vagas distribuídas em 1.994 municípios foi divulgado na última segunda-feira (22). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também podem participar da seleção brasileiros formados no exterior ou estrangeiros, que continuarão atuando com Registro do Ministério da Saúde (RMS) em vagas não ocupadas por médicos com registro no país. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para se inscrever, basta acessar o Sistema de Gerenciamento de Programas por meio do endereço eletrônico do &lt;a class="example1" href="http://maismedicos.gov.br/"&gt;Mais Médicos&lt;/a&gt;. Após a validação da inscrição, de 1º a 5 de junho, os candidatos poderão indicar até dois locais de atuação de sua preferência. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na alocação dos profissionais, serão considerados critérios relacionados à titulação, formação e experiência prévia no projeto. Para desempate, terão prioridade candidatos de residência mais próxima do local de atuação no Mais Médicos, com maior tempo de formado e de maior idade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão, segundo a pasta, é de que os profissionais comecem a atuar nos municípios no fim de junho. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor previsto no edital da bolsa-formação é de R$ 12,3 mil ao mês, pelo prazo de 48 meses, prorrogáveis por igual período. Todos os participantes poderão receber incentivos pela permanência no programa, sendo que os que forem alocados em regiões de extrema pobreza e vulnerabilidade, de acordo com a oferta do edital, recebem um percentual maior. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Balanço &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo o ministério, atualmente mais de 8 mil médicos atuam no programa e o edital aberto agora é para recompor vagas ociosas dos últimos quatro anos, além de mil vagas inéditas para a Amazônia Legal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 45% das vagas estão em regiões de vulnerabilidade social e historicamente com dificuldade de provimento de profissionais. Em 2023, 117 médicos foram convocados para atuar em distritos sanitários indígenas, inclusive no território yanomami, em situação de emergência sanitária. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A expectativa do governo federal é chegar até o fim do ano com 28 mil profissionais do Mais Médicos atendendo em todo o país, principalmente nas áreas de extrema pobreza. Com isso, mais de 96 milhões de brasileiros terão a garantia de atendimento médico na atenção primária, porta de entrada do SUS”, informa o ministério. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comissao-realiza-audiencia-publica-sobre-relatorio-da-saude-no-municipio-239478"&gt;Comissão realiza audiência pública sobre relatório da Saúde no município&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/morte-materna-teve-alta-na-pandemia-e-preocupa-orgaos-de-saude-239466"&gt;Morte materna teve alta na pandemia e preocupa órgãos de saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-para-o-mais-medicos-terminam-nesta-quarta-239470</guid><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prazo para entrega do Imposto de Renda 2023 termina dia 31 Mais de 33,2 milhões de pessoas já apresentaram a declaração</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prazo-para-entrega-do-imposto-de-renda-2023-termina-dia-31-239469</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Receita%20Federal/3126-117" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Receita Federal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prazo para entrega do Imposto de Renda 2023 termina dia 31&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais de 33,2 milhões de pessoas já apresentaram a declaração&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230529110815_IPB70.jpg" longdesc="80023;42057"&gt;&lt;br&gt; Foto: Juca Varella / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzzi e Andreia Verdélio - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Faltam dois dias para terminar o prazo dado aos contribuintes para apresentarem a declaração do Imposto de Renda (IR) da Pessoa Física 2023. De acordo com a Receita Federal, até o início da manhã desta segunda-feira (29), mais de 33,2 milhões de declarações haviam sido entregues. A expectativa é de que 39,5 milhões sejam entregues até o prazo final, que é o dia 31 de maio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total de declarações já apresentadas, 23% utilizaram a pré-preenchida, o que, segundo a Receita, reduz o risco de erros. Esse modelo possibilita o uso de informações disponibilizadas a partir de bancos de dados do governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fisco, no entanto, alerta que “todas as informações devem ser checadas e validadas pelo contribuinte antes do envio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O preenchimento e a entrega podem ser feitos por meio do Programa Gerador da Declaração relativo ao exercício de 2023, que está disponível para download no &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/receitafederal/pt-br/centrais-de-conteudo/download/pgd/dirpf"&gt;site da Receita Federal;&lt;/a&gt; por meio do serviço online &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/pt-br/apps/meu-imposto-de-renda"&gt;Meu Imposto de Renda,&lt;/a&gt; pelo &lt;a class="example1" href="https://cav.receita.fazenda.gov.br/autenticacao/login"&gt;Portal e-CAC &lt;/a&gt;ou pelo aplicativo para tablets e celulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem usar a declaração pré-preenchida ou optar por receber o valor da restituição por meio da chave Pix (desde que a chave seja o CPF do cidadão) terá prioridade no recebimento da restituição, sempre respeitando as prioridades legais, como idosos, professores e pessoas com deficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pagamento das restituições foi dividido em cinco grupos mensais até 29 de setembro, de acordo com a data de entrega da declaração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A declaração deste ano apresenta uma novidade em relação a quem tem investimentos na bolsa de valores, no mercado futuro ou em investimentos semelhantes: a obrigatoriedade da declaração para esse público foi flexibilizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, só é obrigado a enviar a declaração quem vendeu ações cuja soma superou, no total, R$ 40 mil ou quem obteve lucro de qualquer valor com a venda de ações em 2022, sujeito à cobrança do IR, independentemente do valor da venda. Antes, qualquer contribuinte que tivesse comprado ou vendido ações no ano anterior, em qualquer valor, era obrigado a declarar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tira-Dúvidas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os veículos da Empresa Brasil de Comunicação (EBC) reuniram as principais orientações para ajustar as contas com o Leão. Para ler e ouvir todas as matérias da série Tira-Dúvidas do IR 2023, &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/tags/tira-duvidas-do-ir-2023"&gt;acesse a página do especial.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O contribuinte também pode destinar até 6% do valor devido do Imposto de Renda para projetos sociais e atividades culturais, ou 7%, se incluir projetos esportivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É possível fazer a destinação na própria declaração. O limite é de até 3% do imposto para cada fundo especial – da criança e adolescente; e da pessoa idosa. Esses valores são abatidos do Imposto de Renda devido, ou seja, o contribuinte não paga nada a mais por isso. Nos casos em que o cidadão tem imposto a restituir, o valor será somado à restituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita também disponibilizou um &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/receitafederal/pt-br/centrais-de-conteudo/publicacoes/apresentacoes/campanha-destinacao"&gt;passo a passo &lt;/a&gt;em sua página sobre como fazer a destinação para pessoas físicas e empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para atividades audiovisuais, na área de cultura e projetos desportivos e paradesportivos, não há opção de destinação direta na declaração, mas é possível deduzir os valores das doações que foram realizadas ao longo do ano-calendário, nesse caso 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a Receita Federal, a destinação é um mecanismo que permite a aplicação de parte do imposto recolhido em uma causa considerada importante para o cidadão, refletindo a responsabilidade social e os valores de cada contribuinte.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prazo-para-entrega-do-imposto-de-renda-2023-termina-dia-31-239469</guid><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Previsão de inflação do mercado financeiro cai para 5,71% este ano Projeção para o crescimento da economia em 2023 subiu para 1,26%</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/previsao-de-inflacao-do-mercado-financeiro-cai-para-5-71-este-ano-239467</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3126-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Previsão de inflação do mercado financeiro cai para 5,71% este ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeção para o crescimento da economia em 2023 subiu para 1,26%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0425_20230529095319_B4TMA.jpg" longdesc="80015;52260"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A previsão do mercado financeiro para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA), considerada a inflação oficial do país, caiu de 5,80% para 5,71% este ano. A estimativa consta do Boletim Focus desta segunda-feira (29), pesquisa divulgada semanalmente pelo Banco Central (BC) com a expectativa de instituições financeiras para os principais indicadores econômicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2024, a projeção da inflação ficou em 4,13%. Para 2025 e 2026, as previsões são de 4% para os dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa para este ano está acima do teto da meta de inflação que deve ser perseguida pelo BC. Definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN), a meta é 3,25% para este ano, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é de 1,75% e o superior, 4,75%. Segundo o BC, no último Relatório de Inflação, a chance de a inflação oficial superar o teto da meta em 2023 é de 83%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A projeção do mercado para a inflação de 2024 também está acima do centro da meta prevista, fixada em 3%, mas ainda dentro do intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em abril, influenciado pelo aumento dos preços de remédios, o IPCA ficou em 0,61%, segundo o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). O resultado é inferior à taxa de março, de 0,71%. Em 12 meses, o indicador acumula 4,18%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para maio, o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo 15 (IPCA-15) - que mede a prévia da inflação oficial - ficou em 0,51%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Juros básicos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para alcançar a meta de inflação, o Banco Central usa como principal instrumento a taxa básica de juros, a Selic, definida em 13,75% ao ano pelo Comitê de Política Monetária (Copom). A taxa está nesse nível desde agosto do ano passado e é a maior desde janeiro de 2017, quando também estava nesse patamar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o mercado financeiro, a expectativa é de que a Selic encerre 2023 em 12,5% ao ano. Para o fim de 2024, a estimativa é de que a taxa básica caia para 10% ao ano. Já para o fim de 2025 e de 2026, a previsão é de Selic em 9% ao ano, para os dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom aumenta a taxa básica de juros, a finalidade é conter a demanda aquecida, e isso causa reflexos nos preços porque os juros mais altos encarecem o crédito e estimulam a poupança. Desse modo, taxas mais altas também podem dificultar a expansão da economia. Mas, além da Selic, os bancos consideram outros fatores na hora de definir os juros cobrados dos consumidores, como risco de inadimplência, lucro e despesas administrativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom diminui a Selic, a tendência é de que o crédito fique mais barato, com incentivo à produção e ao consumo, reduzindo o controle sobre a inflação e estimulando a atividade econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PIB e câmbio&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A projeção das instituições financeiras para o crescimento da economia brasileira neste ano passou de 1,20% para 1,26%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2024, a expectativa para o Produto Interno Bruto (PIB) - a soma de todos os bens e serviços produzidos no país - é de crescimento de 1,30%. Para 2025 e 2026, o mercado financeiro projeta expansão do PIB em 1,70% e 1,80%, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão para a cotação do dólar está em R$ 5,11 para o fim deste ano. Para o fim de 2024, a previsão é de que a moeda americana fique em R$ 5,17.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mercado-de-cartao-de-credito-cresce-30-9-entre-2019-e-2022-239485"&gt;Mercado de cartão de crédito cresce 30,9% entre 2019 e 2022&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/previsao-de-inflacao-do-mercado-financeiro-cai-para-5-71-este-ano-239467</guid><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Morte materna teve alta na pandemia e preocupa órgãos de saúde Indicador não tem queda desde 2015 na América Latina e no Caribe</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/morte-materna-teve-alta-na-pandemia-e-preocupa-orgaos-de-saude-239466</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3126-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Morte materna teve alta na pandemia e preocupa órgãos de saúde&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Indicador não tem queda desde 2015 na América Latina e no Caribe&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0360_20230528104506_E7DUY.jpg" longdesc="79993;69790"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ludmilla Souza - Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Durante a gravidez, muitos medos assombram a gestante. A felicidade de gerar uma vida vem acompanhada com a responsabilidade, que cresce junto com a barriga, e o medo de alguma intercorrência na gestação e até mesmo da morte. Para quem esteve grávida durante a pandemia, este medo aumentou por conta da ameaça do coronavírus, principalmente para quem tinha ou desenvolveu alguma comorbidade na gravidez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este domingo (28) foi celebrado o Dia Nacional de Redução da Mortalidade Materna. A Organização Mundial de Saúde (OMS) aponta que a mortalidade materna é inaceitavelmente alta no mundo. Cerca de 287 mil mulheres morreram durante a gravidez, o parto e no puerpério em 2020. Quase 95% de todas as mortes maternas ocorreram em países de baixa e média renda, e a maioria poderia ter sido evitada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os países da América Latina e do Caribe, a mortalidade materna aumentou em 15% entre 2016 e 2020, com 8.400 mortes de mulheres a cada ano. Segundo a Organização Pan-Americana de Saúde (OPAS), "um retrocesso de 20 anos na saúde materna na região", após uma redução de 16,4% entre 1990 e 2015. A meta é menos de 30 mortes maternas por 100 mil nascidos vivos. Hoje são 68 mortes por 100 mil nascidos vivos. A OMS define óbito materno como a morte de uma mulher, ocorrida durante a gestação, parto ou dentro de um período de 42 dias após o término da gestação, por qualquer causa relacionada com a gravidez, não incluídas causas acidentais ou incidentais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do Painel de Monitoramento da Mortalidade Materna, do Ministério da Saúde, mostram que em 2020, 71.879 mulheres morreram durante a gravidez, o parto ou puerpério no Brasil. Em 2022, dados preliminares mostram que foram 66.862 mortes maternas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudo do Observatório Covid-19 Fiocruz revela que, em 2020, houve alta de óbitos maternos em 40%, quando comparado com números dos anos anteriores. Mesmo considerando a expectativa de aumento das mortes em geral em decorrência da pandemia de covid-19, ainda assim houve um excesso de 14%. A pesquisa, que estimou o aumento de mortes maternas causadas direta e indiretamente pela covid-19 no Brasil no ano de 2020, foi publicada no começo deste ano na revista cientifica BMC Pregnancy and Childbirth. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo identificou as características clínicas e manejo clínico das mulheres grávidas e puérperas atendidas por covid-19. As chances de hospitalização de gestantes com diagnóstico da doença foram 337% maiores. Para as internações em UTI, as chances foram 73% maiores e o uso de suporte ventilatório invasivo 64% acima em relação aos demais pacientes com covid-19, que morreram em 2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Brasil conversou com mulheres que estiveram grávidas nos três anos da pandemia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;"Não tive com quem dividir a alegria de estar grávida"&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A psicóloga Ana Caroline Saldanha Martins, de São Paulo, 37 anos, contou que o primeiro desafio foi o distanciamento. “Fiquei grávida bem em 2020. O primeiro desafio de estar grávida na pandemia foi estar longe da família, não tive com quem dividir essa alegria. Trabalhava em um residencial para idosos, então as pessoas tinham muito receio de chegar perto de uma mulher grávida na pandemia, de passar alguma coisa. Não tive isso das pessoas pegarem minha barriga e fazerem carinho”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de manter-se longe de parentes e amigos, ela teve que lidar com a diabetes gestacional. “Fiz a dieta corretamente, mas a glicose não baixava. Então tive que tomar medicação, mas não cheguei a precisar de insulina”. Havia outros medos também. “O medo era generalizado. A diabetes me dava mais medo de afetar o neném. Eu descobri também que existem vários medos normais na gestação. A gente tem muito mais medo de morrer e existe um risco muito grande. E meu pai morreu quando eu tinha oito anos, eu falava que não queria isso para minha filha. O medo era uma constante”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ano virou e apesar da vacina contra a covid ter chegado, em 2021, ainda não estava acessível para as grávidas. “Como trabalhava em uma instituição para idosos, lá nós fomos os primeiros a serem vacinados no Brasil. Mas, a minha chefe, uma médica, não queria deixar eu vacinar porque ainda não sabia bem os efeitos da vacina em grávida. Tive que pedir uma autorização da minha médica, depois procurar o posto de saúde com o meu crachá [da instituição]. Fui uma das primeiras a ser vacinadas contra a covid estando grávida”. Em 14 de julho de 2021, nasceu Maria Fernanda, filha da Ana Caroline. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Demora para conseguir vacinar&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Já a gerente de produto Julia Resende, 33 anos, do Rio de Janeiro, engravidou em janeiro de 2021. O Joseph nasceu em 8 de outubro daquele ano. Ela conta que a gravidez foi tranquila, mas ficou assustada quando o marido testou positivo para covid-19. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando engravidei, a covid ainda estava em um período bem ruim no Brasil. No começo foi bem tenso, a gente morava em São Paulo na época e fiquei bem presa em casa. Meu marido foi para uma reunião presencial, onde todo mundo se testou, mas ele pegou covid. Ficamos bem chateados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela se isolou em uma acomodação para evitar a contaminação. “Foi uma situação bem chata, ele demorou bastante para testar negativo e na época também não tinha acesso a teste rápido”. Em seguida chegou a vacina para as grávidas. “Liberaram a vacina para as grávidas, mas foi muito confuso. Primeiro, São Paulo liberou, depois tirou, mas como eu sou do Rio e lá tinha liberado, peguei um voo para lá, apesar de estar morrendo de medo, coloquei uma máscara N95 e fui vacinar lá”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como a família do marido é dos Estados Unidos, Julia foi ao país para tomar a segunda dose. “No Brasil ainda estava demorando uns 40 dias entre as dose. Lá [Estados Unidos], já podia tomar em duas semanas, então eu e meu marido vacinamos lá”. O final da gestação foi menos tenso, conta. “Foi melhorando, mas eu diria que os primeiros seis meses da gestação a gente se isolou bastante e correu bastante atrás da vacina. Mas, tinha muito medo de morrer no parto”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;"Tive medo de pegar covid e morrer"&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Já Débora Watanabe, 35 anos, analista de planejamento financeiro em São Paulo, ficou grávida entre fevereiro e outubro de 2022. “Estava bem assistida, mas tive alguns sangramentos e diabetes gestacional, o que caracterizou como de alto risco. Quando soube da diabetes foi um choque, mas me mantive tranquila com as orientações da obstetra e da nutricionista, levei a risca as recomendações e consegui me manter saudável, esse tipo de acompanhamento é essencial.” Mas, ainda assim, ela ficou preocupada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tive bastante medo de pegar covid ou gripe durante a gestação, mas já tinha tomado as vacinas antes, e durante a gestação também tomei. Fiquei mais confiante, usei máscara durante todo período, álcool gel e distanciamento. Mas, tive medo de morrer e de acontecer algo com o Gabriel”. Com o pré-natal em dia, Gabriel nasceu saudável em 30 de outubro de 2022. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comorbidades&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A obstetra e ginecologista Larissa Flosi viveu os dois lados da moeda. “Fui gestante no pico da pandemia. Descobri que estava grávida em fevereiro [de 2020] e em março fechou tudo. A gravidez inteira passei em casa, só acompanhando as notícias e sem trabalhar, me afastei um pouco da prática para não pegar covid. A gente tinha muito medo do que de fato essa doença podia causar”, conta a médica que atua na Theia, clínica de saúde que combina atendimentos virtuais e presenciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A especialista relembra porque a covid tem relevância no contexto da gestação. “Além da gestante já ter uma imunidade mais baixa, ela tem algumas alterações fisiológicas da respiração, das funções pulmonares e cardiológicas que fazem com que ela fique mais suscetível a pegar doenças que possam acometer os pulmões, como a covid”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na prática clínica, ela recorda as comorbidades mais comuns nas gestantes no período crítico da pandemia. “A covid também tem uma gama de sintomas e de acometimentos vasculares. Essas repercussões vasculares também podem afetar a placenta e observamos isso na prática. Além dos casos de sedentarismo, hipertensão e diabetes gestacional. Uma mulher com gestação de alto risco e com covid era mais problemático ainda.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vacina e queda de internações&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na opinião da obstetra, o atraso da vacina contra a covid para as grávidas pode ter piorado a situação. “Não tenho nenhuma dúvida de que o atraso da vacina piorou a situação das gestantes, até porque teve uma segunda onda que foi muito intensa, em março de 2021, quando teoricamente já teríamos acesso à vacina”, disse. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, quando observado a segurança e eficácia da vacina nas gestantes, as internações diminuíram, observou a obstetra. “Inicialmente havia um certo receio em relação a como a vacina ia se comportar para gestantes, mas depois que começou a vacinar as gestantes foi brutal a queda de internações e de desfechos graves de casos de covid”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ela, o atraso piorou a situação das gestantes socialmente vulneráveis. “Pensando em um cenário de privilégios, em que uma gestante pode se isolar, é muito diferente em um cenário de privação: essa mulher não tem acesso a uma teleconsulta, então o pré-natal também foi muito prejudicado tanto pelo atraso das vacinas, quanto pela pandemia em si. Temos estudos de que a aderência ao pré-natal nesse momento caiu muito, então é relevante pensar que se tivesse gestantes vacinadas mais precocemente com certeza teria um impacto positivo nesses desfechos”, ressalta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vulnerabilidade&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O estudo da Fiocruz mostra que as gestantes mais vulneráveis foram as mais afetadas. As chances de uma mulher negra, residente da zona rural e internada fora do município de residência entre os óbitos maternos foram 44%, 61% e 28% maiores em comparação ao grupo controle. Ao longo de 2020, o país registrou 549 mortes maternas por covid-19, principalmente em gestantes no segundo e terceiro trimestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O excesso de óbitos teve a covid-19 não apenas como causa direta, mas inflacionou o número de mortes de mulheres que não conseguem acesso ao pré-natal e condições adequadas de realização do seu parto no país”, pondera o principal investigador do estudo, Raphael Mendonça Guimarães, pesquisador da Fiocruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo utilizou dados do Sistema de Informação de Vigilância Epidemiológica da Gripe (Sivep-Gripe) para óbitos por covid-19 nos anos de 2020 e 2021, e comparou com dados do Sistema de Informações sobre Mortalidade no ano de 2020 (quando já havia pandemia) e nos cinco anos anteriores, para estimar o número esperado de mortes maternas no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este cenário compromete o desafio de alcançar os Objetivos do Desenvolvimento Sustentável, estabelecidos pela Organização das Nações Unidas (ONU) até 2030. “O atraso do início da vacinação entre as grávidas e puérperas pode ter sido decisivo na maior penalização destas mulheres", disse Guimarães.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pré-natal &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O acompanhamento médico durante os nove meses de gravidez é fundamental para melhorar e evitar problemas para a mãe e a criança e pode diminuir a mortalidade materna. “O pré-natal tem uma importância absoluta, avaliamos o histórico da mulher, qual é o cenário em que ela está inserida, quais são as medicações que usa. A gente faz um exame físico completo, ouve os sintomas, as queixas e a partir traça um plano que pode incluir medicações para profilaxia de algumas doenças. É importante que o pré-natal seja transdisciplinar, que a gestante tenha contato com as enfermeiras obstetras ou obstetrizes, nutricionista, psicólogo, fisioterapeuta, tudo isso melhora o desfecho da gestação”, explica a obstetra Larissa Flosi. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora a covid não seja mais emergência em saúde pública de importância internacional, o coronavírus ainda circula e a vacinação continua sendo fundamental, principalmente para as grávidas, ressalta a obstetra.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É importante que as gestantes se protejam contra a covid: usar máscara em lugares de muita aglomeração, evitar contato com pessoas doentes e se vacinar. A vacinação ajuda a reduzir a mortalidade materna. Isso também faz parte das políticas públicas, incentivar a vacinação. Para as mulheres, indico buscar um pré-natal de qualidade onde você seja ouvida e ajude-a realmente a assumir esse papel de protagonista. O pré-natal é essencial para que a gente tenha bons desfechos”, orienta a médica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rede Cegonha&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Ministério da Saúde implementa, em parceria com os estados e municípios, ações para o enfrentamento à mortalidade materna e infantil com o objetivo de reduzir as mortes evitáveis. Uma das principais estratégias, segundo a pasta, é a Rede Cegonha, criada em 2011 e desenvolvida para assegurar às mulheres o direito ao planejamento da gravidez e a atenção humanizada no período da gestação, parto e puerpério e às crianças o direito ao nascimento seguro e ao crescimento e desenvolvimento saudáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pasta também atua no fortalecimento das redes de serviços de atenção ao parto e, neste ano, em alusão ao mês de enfrentamento à mortalidade materna, o Ministério também aderiu aos 10 passos do Cuidado obstétrico para Redução da Morbimortalidade Materna, além de já seguir os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS), que tem, entre as metas, a redução da mortalidade materna no Brasil até 2030.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na capital paulista, o programa Mãe Paulistana, conduzido pela Secretaria Municipal da Saúde, atendeu mais de 500 mil mulheres nos últimos seis anos e realiza atualmente o acompanhamento de 51 mil gestantes na capital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as diretrizes do Mãe Paulistana estão a captação precoce da gestante (até a 12ª semana de gravidez), garantia de sete ou mais consultas de pré-natal e realização de exames laboratoriais e ultrassonografia. As consultas (mensais, quinzenais e semanais, de acordo com o período da gestação) permitem não apenas a detecção precoce de eventuais problemas na saúde da mulher, como hipertensão, mas também a transmissão vertical (na gestão, parto ou amamentação) de doenças como HIV/Aids, sífilis e hepatite B.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa ainda promove a qualificação da rede para redução da mortalidade materna e infantil; estímulo ao parto normal humanizado, com visita antecipada à maternidade de referência para o parto, grade de parto acessível; agendamento pela maternidade e garantia da consulta da puérpera e da primeira consulta do recém-nascido; bolsa e enxoval para o recém-nascido e estímulo ao aleitamento materno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ingressar no programa Mãe Paulistana, a mulher com suspeita de gravidez deve procurar a Unidade Básica de Saúde (UBS) mais próxima à sua residência, trabalho ou escola e realizar o teste de gravidez. Se confirmada a gestação, são pedidos alguns exames e feito o cadastro no programa. Todo o atendimento é feito mediante a apresentação do cartão SUS, obtido na própria UBS mediante a apresentação do RG e comprovante de residência.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comissao-realiza-audiencia-publica-sobre-relatorio-da-saude-no-municipio-239478"&gt;Comissão realiza audiência pública sobre relatório da Saúde no município&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inscricoes-para-o-mais-medicos-terminam-nesta-quarta-239470"&gt;Inscrições para o Mais Médicos terminam nesta quarta &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/morte-materna-teve-alta-na-pandemia-e-preocupa-orgaos-de-saude-239466</guid><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dino: pacificação do país tem de ser centrada no respeito à lei Ministro defende parcerias com estados para restabelecer diálogo</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dino-pacificacao-do-pais-tem-de-ser-centrada-no-respeito-a-lei-239475</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3126-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dino: pacificação do país tem de ser centrada no respeito à lei&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministro defende parcerias com estados para restabelecer diálogo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230529205119_QMERX.jpg" longdesc="80056;73649"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Lula Marques / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino, disse que as entregas e visitas aos estados feitas no âmbito da segunda edição do Programa Nacional de Segurança Pública com Cidadania (Pronasci 2) mostram a disposição do governo federal em retomar diálogos interrompidos com a polarização política do país nos últimos anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Dino, a pacificação do país, após tanto estímulo ao ódio, tem de estar centrada no “respeito à lei”, sendo as parcerias entre governo e estados “vitais para fortalecer os laços de confiança”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A afirmação foi feita nesta segunda-feira (29) em Alagoas, durante o lançamento do Pronasci 2 no estado. “Quero dizer que acreditamos que parcerias com os estados são vitais para fortalecer esses laços de confiança. O que o Brasil precisa é de confiança restaurada entre os compatriotas”, disse o ministro, ao ressaltar que o estímulo ao ódio, para atingir objetivos políticos, “prejudicou laços interpessoais que são fundamentais para que falemos de pátria e de nação”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Vimos ódios dentro dos lares, dentro das famílias, nos locais de trabalho. É impossível construir um país assim. Por isso, nós precisamos pacificar a nação em torno do respeito à lei. O que torna o trânsito de veículos possível é que alguns vão pela direita e outros vão pela esquerda. Mas todos cumprem a mesma lei. Então, não importa se, no trânsito da política, você está mais à direita ou mais à esquerda. O que importa é que haja confiança de que todos vão cumprir a lei”, argumentou o ministro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Flávio Dino disse que a missão do atual governo é reconstruir o país e que, para isso, é necessário haver confiança entre as diferentes esferas de poder. “Nós confiamos nos governadores, independentemente de partido. Fiz questão, inclusive, de ter começado essa itinerância [de lançamento do Pronasci nos estados] pelo Sul do país, com governadores que não apoiaram o presidente Lula. E o mesmo tratamento que estamos dando aqui em Alagoas temos dado a todos os governadores.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro acrescentou que aplicações dos recursos previstos no programa serão definidas pelos estados, algo que, segundo ele, era dificultado pela gestão anterior.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Havia uma desconfiança no passado em relação aos governadores. Para ter o dinheiro liberado, o governador tinha que apresentar um plano que era mais detalhado do que o razoável. Nós acabamos com isso. Agora, o governador gasta e presta contas. Ele foi eleito pelo povo. Então, é livre para priorizar as políticas, e só vai prestar contas ao final”, completou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Flávio Dino, o “principal conceito” de sua pasta em relação às autoridades de segurança locais é o de integração, com trabalhos conjuntos envolvendo todas as polícias estaduais e a Polícia Federal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro lembrou ainda a criação do mecanismo Força Integrada de Combate ao Crime Organizado, o chamado Ficco, que está sendo levado a todos os estados. “Quando nós chegamos ao ministério, havia 13 forças, mas vamos terminar o ano com 27”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dino-pacificacao-do-pais-tem-de-ser-centrada-no-respeito-a-lei-239475</guid><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evento debate no Rio hidrogênio como fonte energética Congresso vai até a próxima quarta-feira</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/evento-debate-no-rio-hidrogenio-como-fonte-energetica-239476</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Energia/3126-75" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Energia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Evento debate no Rio hidrogênio como fonte energética&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Congresso vai até a próxima quarta-feira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230529205121_TS36C.jpg" longdesc="80057;333685"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Especialistas do setor de energia participam, a partir desta segunda-feira (29), do 3º Congresso Brasileiro de Hidrogênio, em Maricá, na região metropolitana do Rio de Janeiro. A ideia é discutir o desenvolvimento da cadeia de valor do elemento químico, em especial sua comercialização e uso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O produto pode ser usado, entre outras coisas, como fonte energética, com baixa ou nula emissão de gases do efeito estufa, e como um substituto de combustíveis mais poluentes, como a gasolina.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O 3º Congresso Brasileiro de Hidrogênio, cuja programação se estende até a próxima quarta-feira (31), busca fomentar projetos e estudos relacionados à produção, ao condicionamento, armazenamento, transporte, à regulação e ao desenvolvimento de infraestrutura.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Essa transição energética é determinante para o futuro da humanidade”, disse Celso Pansera, presidente da Financiadora de Estudos e Projetos (Finep), que é vinculada ao Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI), em mensagem de vídeo exibida na abertura do evento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo ele, a Finep planeja ampliar o financiamento a projetos que promovam inovações radicais no setor elétrico, como é o caso do hidrogênio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Temos um edital, de fluxo contínuo, de R$ 55 milhões de subvenção para energias de transformação radical, inclusive projetos ambientados na área de hidrogênio. E já estamos debatendo, dentro do Conselho do Fundo Nacional do Desenvolvimento Científico e Tecnológico [FDCT] e a diretoria da Finep, a ampliação desses valores”, disse Pansera.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No evento, será apresentado um protótipo do ônibus híbrido movido a eletricidade/hidrogênio. A ideia da prefeitura de Maricá é investir R$ 11,5 milhões no desenvolvimento de três veículos com combustíveis não poluentes, em parceria com a Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além do híbrido elétrico-hidrogênio, os estudos envolvem ônibus 100% elétricos e movidos a eletricidade/etanol.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O congresso reúne ainda uma feira com estandes de mais de 30 empresas, que apresentam produtos, tecnologia e equipamentos relacionados ao uso do hidrogênio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 30 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/evento-debate-no-rio-hidrogenio-como-fonte-energetica-239476</guid><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>