<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 30 Nov 2023 06:14:23 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-votam-codigo-de-obras-em-primeira-discussao-255357</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3310-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadores votam Código de Obras em primeira discussão&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231129222621_ZLMB2.jpg" longdesc="91013;72638"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação /CMP &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto base, que institui o Código de Obras e Edificações do Município, foi votado ontem em primeira discussão pelos vereadores, definindo as regras gerais e específicas a serem obedecidas no projeto, no licenciamento, na execução, na manutenção e na utilização de obras e edificações em Petrópolis. O vereador Fred Procópio (PL), um dos autores do projeto, disse que o Código foi construído em parceria com a sociedade civil e o texto que serviu como base, foi o projeto apresentado pelo prefeito Rubens Bomtempo em 2013. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vereador Fred a aprovação do Código de Obras e Edificação é um grande avanço para cidade e acredita que o município vai ganhar muito, pois a lei aprovada em primeira discussão está modernizada. O Código de Obras ainda em vigor é de 1976, com alterações realizadas em 1989, e por isso, a sua atualização e modernização foi necessário devido às alterações na legislação brasileira. O novo texto atualiza, moderniza e desburocratiza a legislação municipal, adequando o texto às normas técnicas existentes e definindo regras e parâmetros mais claros para o licenciamento de obras e para a regularização de construções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É importante deixar claro que todos os vereadores contribuíram neste processo e que a votação deste Projeto de Lei só foi possível porque teve o apoio do presidente desta Casa, vereador Júnior Coruja”, afirmou, destacando a importância da união de todos para o avanço dos trabalhos. “O novo Código de Obras tem, ao todo, 317 artigos, que vão influenciar de forma positiva todo o funcionamento da cidade. Acabamos com as divergências existentes em relação às normas técnicas vigentes, que atrasavam ou emperravam projetos, e trouxemos, por exemplo a previsão da acessibilidade e do meio ambiente, que são mais do que essenciais hoje em dia: são obrigatórias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto deve voltar ao plenário num prazo de dez dias para segunda votação, quando serão votadas também emendas, entre elas as apresentadas pelo vereador Julia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular do PSOL, e do vereador Hingo Hammes. De acordo com o vereador Fred Procópio, a matéria não deve ter problemas para ser aprovada, lembrando que uma das iniciativas foi conversar com o prefeito, mostrando a importância e que a sabe do projeto em votação é do projeto apresentado por ele em 2013. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fred Procópio lembra que o prefeito Rubens Bomtempo em 2013, encaminhou o projeto para a Câmara, mas na época não foi votado e devolvido ao Governo Municipal. Que não se mobilizou para ser votado, levando-o a tomar a iniciativa de discutir a matéria na Câmara com a sociedade civil, apresentando o projeto que, depois de passar por duas comissões legislativas, foi encaminhado para tramitação e votação em plenário. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira comissão legislativa teve como presidente o vereador Fred Procópio, como relator o vereador Octávio Sampaio, que foi o relator, e o vereador Eduardo do Blog (Republicanos). A segunda comissão, criada para emitir parecer sobre o projeto do Código de Obras, teve como presidente o vereador Hingo Hammes (União), o vereador Domingos Protetor (Podemos), como vice-presidente e o relator, foi o vereador Mauro Peralta (PRTB). &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hingo-hammes-pede-intervencao-municipal-nas-empresas-petro-ita-e-cascatinha-255358"&gt;Hingo Hammes pede intervenção municipal nas empresas Petro Ita e Cascatinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-votam-codigo-de-obras-em-primeira-discussao-255357</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/natal-imperial-comeca-nesta-quinta-feira-30-com-acendimento-das-luzes-e-show-da-cantora-zizi-possi-255352</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Natal%20Imperial/3310-383" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Natal Imperial&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Natal Imperial começa nesta quinta-feira (30) com acendimento das luzes e show da cantora Zizi Possi&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Papai Noel chega no domingo (3) no Palácio de Cristal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231129213546_SVMI2.jpg" longdesc="91008;40566"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; O show da cantora Zizi Possi abre a programação do Natal Imperial nesta quinta-feira (30), na Praça da Liberdade, a partir das 18h. A abertura também vai contar com o acendimento das luzes e a fanfarra “Noel e dos Duendes”, saindo da Praça Dom Pedro em direção à Praça da Liberdade. O Natal Imperial é realizado pela Prefeitura de Petrópolis e entidades parceiras e vai acontecer na Praça da Liberdade e no Palácio de Cristal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação conta ainda com a chegada do Papai Noel, no domingo (3), às 14h30, na sede da Prefeitura (na Avenida Koeler, no Centro da Cidade), de onde a caravana seguirá até o Palácio de Cristal para a inauguração da Casa do Papai Noel. O Natal Imperial também conta com a Exposição de Presépios da Educação Infantil da Rede Municipal de Ensino, a Caravana da Coca Cola, aulão de esporte, corrida, bailes, oficinas e corais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “A programação também vai prestigiar nossos artistas petropolitanos, em uma grande festa com a cidade decorada e iluminada para receber os visitantes e moradores”, comentou a secretária de Cultura, Diana Iliescu. A programação está na rede social da Prefeitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das atrações culturais, a Prefeitura instalou barracas no Palácio de Cristal e na Praça da Liberdade. A iluminação e decoração natalina este ano também está maior contemplando todo o Centro da Cidade. “Estamos preparando a cidade para um belo evento, que vai encantar a todos”, ressaltou a secretária de Turismo, Silvia Guedon.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/natal-imperial-comeca-nesta-quinta-feira-30-com-acendimento-das-luzes-e-show-da-cantora-zizi-possi-255352</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-nono-mes-seguido-de-criacao-de-empregos-255353</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3310-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis tem nono mês seguido de criação de empregos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em outubro, foram abertas 288 vagas; no ano, já são mais de 1,8 mil novos postos de trabalho, de acordo com o Novo Caged&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0423_20231129214556_PRK55.jpg" longdesc="91009;293817"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso – especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis teve mais um mês com saldo positivo de geração de empregos. Em outubro, foram abertas 288 vagas formais. Foi o nono mês seguido com mais admissões do que demissões. No ano, a cidade criou 1.858 postos de trabalho. Os dados são do Novo Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged), divulgados pelo Ministério do Trabalho e Emprego (MTE) na quarta-feira (28/11). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado foi alcançado com 2.348 contratações, contra 2.060 demissões no total. Com isso, o município alcança 65.641 pessoas atuando no mercado de trabalho com carteira assinada. É o saldo mais alto registrado pelo Novo Caged na cidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale dizer que o ritmo de geração de empregos está menor do que no ano passado. Em outubro de 2022, foram 446 vagas criadas (queda de 35,4%). De janeiro a outubro, foram 2.510 postos abertos há um ano (diminuição de 25,9%). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviços e indústria puxam contratações &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os setores de serviços e da indústria são os principais geradores de empregos em Petrópolis – tanto no mês de outubro quanto no acumulado do ano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês passado, serviços teve saldo de 145 vagas abertas. No ano, são 857 vagas. Os resultados desse setor também se repetem em nível estadual e nacional, que tem nos serviços a área econômica com mais empregos gerados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso da indústria, foram 102 novos postos de trabalho criados em Petrópolis em outubro e saldo positivo de 566 no ano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comércio, que tem no fim do ano um dos períodos com maior geração de empregos, ainda não iniciou essa trajetória. No último mês, o setor terminou com -20 vagas. Apesar disso, no ano, o saldo é positivo (125). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na construção civil, foram 60 vagas abertas em outubro e 300 no ano. Já na agropecuária, o saldo foi de um emprego gerado no mês passado e 10 em todo 2023. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/defesa-civil-estadual-e-corpo-de-bombeiros-rj-realizam-simulado-operacional-de-resposta-a-desastres-naturais-em-petropolis-255351"&gt;Defesa Civil Estadual e Corpo de Bombeiros RJ realizam simulado operacional de resposta a desastres naturais em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/missa-de-despedida-de-dom-gregorio-paixao-sera-sabado-dia-2-na-catedral-de-petropolis-255356"&gt;Missa de despedida de Dom Gregório Paixão será sábado, dia 2, na Catedral de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-nono-mes-seguido-de-criacao-de-empregos-255353</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-estadual-e-corpo-de-bombeiros-rj-realizam-simulado-operacional-de-resposta-a-desastres-naturais-em-petropolis-255351</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3310-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Defesa Civil Estadual e Corpo de Bombeiros RJ realizam simulado operacional de resposta a desastres naturais em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0337_20231129194942_J6JG6.jpg" longdesc="91003;39669"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ángela Goes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 29 de novembro é Dia Estadual de Redução de Riscos de Desastres. Para marcar a data, a Secretaria de Estado &lt;br&gt;de Defesa Civil (Sedec-RJ) e o Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro (CBMERJ) realizaram uma série de ações com o objetivo de promover a cultura de prevenção e testar a mobilização e o emprego de recursos e equipamentos em caso de emergências provocadas por chuvas fortes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Petrópolis, cerca 250 militares de diversas unidades da corporação e agentes da Sedec-RJ participaram de um simulado de resposta a um desastre natural com vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atividade contou com demonstrações diversas do poderio operacional da corporação, incluindo sobrevoo de aeronave, rapel com especialistas, cães farejadores, uso de ferramentas recém-adquiridas como motosserras de corte de concreto, &lt;br&gt;desencarceradores com pinça rompedora de concreto e corte de vigas, além de drones com câmera térmica, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação aconteceu no terreno da nova Academia de Bombeiro Militar, que está sendo construída na cidade Imperial, com previsão de conclusão em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- O Governo do Estado está pronto para as chuvas de Verão. O treinamento de hoje testou, com sucesso, o nosso alinhamento estratégico e o tempo-resposta em caso de uma tragédia. O investimento recorde que vem sendo feito na Secretaria de Defesa Civil e no Corpo de Bombeiros RJ se traduz em prevenção de desastres e em vidas salvas - afirmou o secretário de Estado de Defesa Civil e comandante-geral do CBMERJ, coronel Leandro Monteiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cristo Redentor e Palácio Guanabara serão iluminados em laranja&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outra iniciativa para marcar o Dia Estadual de Redução de Riscos de Desastres, o monumento ao Cristo Redentor e o Palácio Guanabara, dois importantes cartões-postais do Rio de Janeiro, vão ganhar as cores da Defesa Civil do Estado (Sedec-RJ): o laranja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo deste tipo de ação é chamar a atenção, mobilizar a sociedade, estimular a cultura de prevenção e reduzir os riscos perante situações emergenciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- A iniciativa lembra a importância de medidas simples para evitar grandes tragédias, especialmente no período de chuvas - afirmou o coronel Leandro Monteiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Sedec-RJ trabalha de forma integrada com outras secretarias e órgãos do Governo do Estado do Rio de Janeiro, ao longo de todo o ano, a fim de garantir medidas efetivas de proteção da população, além de reduzir danos e prejuízos. O calendário de atividades inclui exercícios de desocupação de escolas e comunidades, treinamentos simulando enxurradas, enchentes, desabamentos e soterramentos, sempre visando à preparação, orientação e capacitação da sociedade e dos militares.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-nono-mes-seguido-de-criacao-de-empregos-255353"&gt;Petrópolis tem nono mês seguido de criação de empregos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/missa-de-despedida-de-dom-gregorio-paixao-sera-sabado-dia-2-na-catedral-de-petropolis-255356"&gt;Missa de despedida de Dom Gregório Paixão será sábado, dia 2, na Catedral de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-estadual-e-corpo-de-bombeiros-rj-realizam-simulado-operacional-de-resposta-a-desastres-naturais-em-petropolis-255351</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-ainda-nao-pagou-compensacao-financeira-a-mais-de-30-familias-255354</link><description>Prefeitura ainda não pagou compensação financeira mais 30 famílias 
</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-ainda-nao-pagou-compensacao-financeira-a-mais-de-30-familias-255354</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/imposto-de-renda-67-mil-declaracoes-sao-feitas-este-ano-diz-receita-federal-255355</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Imposto%20de%20renda/3310-93" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Imposto de renda&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Imposto de Renda: 67 mil declarações são feitas este ano, diz Receita Federal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O volume é 9,8% maior que o de 2022&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231129220712_DPPXX.jpg" longdesc="91011;44235"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Marcello Casal Jr / Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita Federal divulgou que 67.724 declarações de imposto de renda foram enviadas pelos petropolitanos em 2023. O volume é 9,8% maior que o de 2022, em que 61.667 declarações foram feitas. Só neste ano, 34.330 contribuintes solicitaram restituição ao órgão, que implicou em R$ 47 milhões de débitos pagos aos residentes de Petrópolis até setembro deste ano – sob ajuste da taxa Selic. O painel da instituição mostra ainda que 19% dos restituídos aderiu ao pagamento via Pix, algo inédito até então. Foram 12.867 pessoas. Enquanto que cerca de um quarto dos declarantes caiu na “malha fina” por conta de impostos pendentes a pagar (16.294). Ou seja, o indivíduo pagou a menos do que deve conforme o seu rendimento anual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a Receita, o modelo de tributação do Imposto de Renda predominante na cidade permanece sendo o Desconto Simplificado. Cerca de 56% dos contribuintes adotaram este perfil de declaração no atual ano (37.925). Destes, 21,95% não tiveram de pagar impostos, pois o rendimento mensal era abaixo do teto de R$ 1.903,98 por mês. O índice representa um total de 14.865 petropolitanos. Já os outros 44% dos declarantes optaram pelo modelo de Deduções Legais (29.799). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 7% dos contribuintes deste ano tiveram de retificar a documentação para correção de erros e acrescentar informações (4.740).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale lembrar que para as declarações deste ano, a base de cálculo de tributação vigente ainda era a de 2015. A nova tabela do Imposto de Renda já está em vigor, mas, só será implantada nas documentações que serão feitas no próximo ciclo, em 2024. Com as mudanças, inclusive, a faixa de isenção subiu. Agora, os trabalhadores que recebem até R$ 2.640 não precisarão pagar impostos ao fazer o balanço da renda. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Doação para entidades&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis teve R$ 282.009,86 destinados ao Fundo Municipal da Criança e do Adolescente e ao Fundo Municipal dos Direitos da Pessoa Idosa este ano por meio do Imposto de Renda. Foram 274 doações feitas neste ciclo, segundo as estatísticas da Receita Federal. Esta é uma possibilidade garantida por lei para garantir recursos às instituições que atuam nessas áreas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso de pessoas físicas (declaração completa), podem ser destinados até 3% do imposto de renda para os fundos. Já as pessoas jurídicas (que declaram o Imposto de Renda pelo regime do Lucro Real) podem destinar até 1% do valor a ser pago. No município, a Receita aponta que 27.318 contribuintes tinham potencial de fazer destinações do imposto na declaração. No entanto, somente 158 deles o fizeram. O valor das doações foi de R$ 243.814,85. O potencial, no entanto, era de R$ 21,7 milhões.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/imposto-de-renda-67-mil-declaracoes-sao-feitas-este-ano-diz-receita-federal-255355</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inss-mudanca-nas-regras-de-concessao-de-aposentadoria-especial-isenta-grupo-de-realizar-pericia-255359</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3310-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;INSS: Mudança nas regras de concessão de aposentadoria especial isenta grupo de realizar perícia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Perícia passa a ser feita por servidores administrativos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231129223345_40NW1.jpg" longdesc="91015;98403"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tomaz Silva / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma portaria divulgada pelo Instituto Nacional do Seguro Social (INSS), no Diário Oficial da União, no dia 20 de novembro, dispensa a realização de perícia médica para a concessão da aposentadoria especial por trabalhadores expostos ao agente prejudicial à saúde: o ruído. A partir de agora, a análise de tempo especial será feita por servidores administrativos, em vez de médicos peritos. Já os demais casos continuam seguindo para análise da perícia médica federal. O objetivo desta medida é liberar tempo para que os médicos do Instituto possam realizar o maior número possível de perícias médicas dos benefícios por incapacidade e de prestação continuada. Assim, a fila de espera que hoje está numa média de seis meses deve ser reduzida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado especialista em direito previdenciário, Fernando Zaccaro, explica como era antes da decisão. “Antes, a análise do tempo especial era realizada exclusivamente por peritos médicos federais, que eram responsáveis por analisar os documentos comprovando o direito ao benefício especial. O principal documento neste caso é o Perfil Profissiográfico Previdenciário, conhecido como PPP. Até então, a concessão do benefício só ocorria se o perito validasse e confirmasse a documentação como referente à atividade especial”, esclarece.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os servidores administrativos podem exercer essa função?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Muito embora a atividade de análise de aposentadoria especial seja complexa e minuciosa, é possível, sim, que os servidores administrativos desempenhem essa função. Isso se deve, em parte, ao fato de que os servidores já realizam uma análise semelhante quando o enquadramento do direito à aposentadoria especial ocorre devido à profissão exercida pelo segurado, para atividades até 1995. Nesta nova situação, é importante que, no início, principalmente, sejam treinados e supervisionados”, explica o especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o segurado deseje retornar às atividades é possível de duas formas, conta o advogado. “Primeiramente, ele deve apresentar ao INSS e ao setor de Recursos Humanos da empresa o atestado médico que comprova sua alta. No INSS, é necessário preencher um requerimento para validar o atestado e indicar a aptidão para o trabalho, cessando o pagamento do auxílio-doença. De maneira semelhante, na empresa, o atestado acompanhado de um requerimento deve ser entregue ao RH, seguindo as normas empresariais. A segunda opção é aguardar a perícia médica agendada, onde o segurado apresenta o atestado, relatório médico, exames e receitas, buscando a confirmação da alta pelo INSS”, conclui.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/igp-m-registra-inflacao-de-0-59-em-novembro-aponta-fgv-255349"&gt;IGP-M registra inflação de 0,59% em novembro, aponta FGV&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/expectativa-de-vida-sobe-para-75-5-anos-apos-queda-na-pandemia-255363"&gt;Expectativa de vida sobe para 75,5 anos após queda na pandemia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inss-mudanca-nas-regras-de-concessao-de-aposentadoria-especial-isenta-grupo-de-realizar-pericia-255359</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/missa-de-despedida-de-dom-gregorio-paixao-sera-sabado-dia-2-na-catedral-de-petropolis-255356</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3310-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Missa de despedida de Dom Gregório Paixão será sábado, dia 2, na Catedral de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0645_20231129221241_VATC8.jpg" width="493" height="530" longdesc="91012;88225"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; O bispo de Petrópolis, Dom Gregório Paixão, OSB, no dia 2 de dezembro, às 9h, preside a missa na Catedral São Pedro de Alcântara, numa celebração de despedida da Diocese de Petrópolis, onde exerceu seu ministério episcopal por 11 anos. No dia 15 de dezembro, Dom Gregório toma posse como o sétimo Arcebispo da Arquidiocese de Fortaleza, às 19h, com missa na Catedral Metropolitana de Fortaleza. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o anúncio de sua transferência, Dom Gregório Paixão tem cumprido todos os compromissos agendados no início desse semestre em diversas paróquias. Em todos os lugares, o bispo tem afirmado que carregará “nas pupilas de seus olhos a imagem de cada pessoa que encontrou na Diocese”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em diversos momentos, no encontro com os fiéis, têm afirmado que jamais esquecerá cada uma das pessoas e como resposta, tem recebido o carinho de todos os fiéis. “Durante os 11 anos que estive na Diocese de Petrópolis, percorrendo os oito municípios que fazem parte de seu território, fui e sou muito feliz”, afirma Dom Gregório Paixão. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que chegou à Diocese de Petrópolis, em dezembro de 2012, um dos sonhos foi a restauração da Catedral São Pedro de Alcântara, obra que realizou em 2021, após mais de cinco anos para aprovar o projeto no Instituto do Patrimônio, Histórico e Artístico Nacional (Iphan), com recursos do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro desejo foi a construção de uma Cripta para sepultar com dignidade os padres diocesanos, hoje sepultados nos cemitérios municipais existentes no território da Diocese ou em suas cidades de origem. Ele deixa a Diocese com o projeto em andamento, sendo construído junto com a Capela Bom Pastor no Seminário Diocesano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas, sem dúvida nenhuma, uma de suas grandes obras na Diocese foi no campo pastoral, visitando e celebrando em todas as paróquias e comunidades, fossem elas grandes ou pequenas, cada celebração era marcada pela alegria do encontro com cada pessoa. “O que mais gosto de fazer é encontrar as pessoas”, afirmou várias vezes, e por isso, quando era convidado para abençoar o bolo do padroeiro, fazia questão de cortar e entregar cada fatia nas mãos de cada pessoa, recebendo em troca um sorriso e um olhar de agradecimento. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A disponibilidade do encontro com o próximo, no entanto, durante a pandemia o fez contrair a Covid-19. Ao receber um telefonema de uma senhora, dizendo que seu esposo estava infartando. Dom Gregório Paixão não teve dúvidas, partiu para o Morro da Oficina, no Alto da Serra, para atender a família, colocando no seu carro e levando para o hospital. Depois do atendimento, o médico disse que o senhor não estava infartando, mas toda família estava com Covid-19. O resultado dias depois, Dom Gregório testou positivo, sendo obrigado a ficar internado por recomendação médica para tratamento. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este foi um dos muitos episódios do pastoreio de Dom Gregório Paixão na Diocese. Além disto, por duas vezes abrigou em sua residência episcopal, famílias que ficaram desalojadas devido a barreira em suas casas. Ao longo dos 11 anos de sua permanência na Diocese não foram poucas as pessoas que foram e ainda são ajudadas, seja com doação material ou atendimento espiritual. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dom Gregório Paixão, como bispo diocesano, ouvindo os conselhos da Diocese, foi responsável pela criação de seis novas paróquias São Sebastião do Carangola (2013), Nossa Senhora do Bom Sucesso (2014), Santo Antônio de Nova Marília (2016), Santa Terezinha do Menino Jesus (2019) e as Quase-Paróquias São Charbel do Caxambu e São José de Água Quente. Além disso, foi responsável por representar o Papa Francisco na Coroação Pontíficia da Imagem de Nossa Senhora do Amor Divino, padroeira da Diocese, que aconteceu em 2021. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos 11 anos de seu governo episcopal, Dom Gregório Paixão ordenou cerca de 28 padres, com mais dois que serão ordenados ainda este ano, no dia 9 de dezembro. No mesmo período ordenou 61 diáconos permanentes, homens casados que hoje atuam junto às comunidades paroquiais auxiliando os padres na administração dos sacramentos e trabalhos pastorais. Este é o resultado de um trabalho vocacional, apoiando as iniciativas de promoção vocacional, dando continuidade ao trabalho de formação sacerdotal realizado pelos seus antecessores. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No campo da educação, Dom Gregório Paixão, como educador, compreendeu a importância das escolas paroquiais, conveniadas com o poder público. Ao lado do Monsenhor Paulo Daher, que foi seu Vigário Geral até sua morte em 2019, atuou para consolidar um trabalho iniciado na Diocese há mais de 30 anos. Apoiou e trabalhou duramente pela recuperação da Universidade Católica de Petrópolis (UCP), que ao longo de uma década sofreu diversos momentos de crise, sendo um dos piores o período da pandemia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com grande dor, após ouvir especialistas e seguindo a orientação sanitária, durante a pandemia estabeleceu restrições e, depois, fechou as igrejas. Nesse período, com objetivo de estar próximo do povo de Deus, passou diariamente a fazer uma live onde lia e comentava textos da Sagrada Escritura. As lives foram a forma encontrada por ele para se fazer presente em cada local dos oito municípios que formam a Diocese de Petrópolis. Por diversas vezes manifestou sua alegria pelas inúmeras iniciativas dos sacerdotes diocesanos para, ao longo da pandemia, se fazerem presentes na vida das pessoas, não deixando de lhes dar o Cristo Eucarístico. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas, se, sua alegria era sempre visível nos olhos e nas histórias contadas a cada final de homilia. Dom Gregório Paixão viveu, ao longo de seu governo episcopal momentos de profunda tristeza com a morte de familiares e pela perda de irmãos e companheiros no sacerdócio, como Padre Jac, Monsenhor Paulo Daher, Padre Veraldo e Padre Francisco Montemezzo. Nesse sentido, a primeira perda foi um mês após sua chegada na Diocese, que foi a morte do Padre Quinha, no dia 18 de janeiro de 2013, mesmo dia em que iriam se encontrar.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os momentos vividos, um deles ocorreu esse ano, ao se manifestar de forma firme contra o aborto. No domingo, dia 8 de outubro, ele não apenas presidiu a missa na Câmara Municipal, como participou da Caminhada pela Vida pelo Centro Histórico de Petrópolis. “Na história da humanidade a ciência nos diz que, no momento da fecundação existe plenamente um ser humano. Mas, meus irmãos e minhas irmãs, os interesses são muitos. O texto da escritura, em diferentes passagens, nos mostra tentativas de matar as crianças. Afinal de contas, Herodes mandou matar as crianças que nasciam até os dois anos de idade. Pilatos matou o senhor da vida e tudo sempre para atingir a obra de Deus, para atingir o próprio Deus. No livro do Apocalipse encontramos a narrativa sobre a mulher revestida de sol trazendo uma criança no seu seio e o dragão queria devorar a criança. Meus irmãos e minhas irmãs, perdoe-me dizer, mas, o dragão continua o mesmo. Não existe roubo maior que se possa fazer do que invadir a casa da criança, que é o útero, para arrancá-la, para matá-la, para arrancar a vida que é nascente. Foi isso que o dragão quis fazer e é isso que hoje o dragão deseja fazer”, afirmou Dom Gregório Paixão.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-nono-mes-seguido-de-criacao-de-empregos-255353"&gt;Petrópolis tem nono mês seguido de criação de empregos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/defesa-civil-estadual-e-corpo-de-bombeiros-rj-realizam-simulado-operacional-de-resposta-a-desastres-naturais-em-petropolis-255351"&gt;Defesa Civil Estadual e Corpo de Bombeiros RJ realizam simulado operacional de resposta a desastres naturais em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/missa-de-despedida-de-dom-gregorio-paixao-sera-sabado-dia-2-na-catedral-de-petropolis-255356</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-255325</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-255325</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-255361</link><description>DOUGLAS PRADO Colunista</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-255361</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/as-midias-digitais-e-o-comportamento-social-255339</link><description>As mídias digitais e o comportamento social</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/as-midias-digitais-e-o-comportamento-social-255339</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/exposicao-franciscana-de-presepio-sera-inaugurada-em-petropolis-255315</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3310-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Exposição Franciscana de Presépio será inaugurada em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231129093257_GMUEQ.jpg" longdesc="90973;233133"&gt;&lt;br&gt;Abertura contará com um Cantata de Natal na Igreja do Sagrado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Presépio de Greccio, é um marco significativo na tradição cristã. Em 1223, São Francisco de Assis recriou o cenário do nascimento de Jesus em Greccio, Itália, promovendo uma representação viva e tangível da história da natividade. Essa inovação trouxe uma dimensão emocional e visual à celebração, aproximando as pessoas da mensagem do Natal. Ao longo dos séculos, o Presépio de Greccio inspirou inúmeras representações artísticas e se tornou uma parte essencial das festividades natalinas, lembrando-nos da simplicidade e significado profundo por trás da temporada festiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2023, celebramos o Jubileu dos 800 anos do primeiro presépio feito por São Francisco de Assis em um bosque próximo a aldeia de Greccio, no Vale do Rieti, na Itália.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para comemorar essa data tão especial, a Igreja do Sagrado Coração de Jesus, em Petrópolis, cuidada pelos frades franciscanos, está realizando uma exposição que reúne mais de 50 presépios de diversos países. Com tamanhos diferentes, desde miniaturas a presépios maiores, a ideia é trazer arte, cultura e espiritualidade ao visitante. Ao todo são 36 presépios e mais 19 miniaturas em exposição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao entrar numa gruta, que lembra a cena do primeiro presépio feito por São Francisco de Assis, e que recorda também a gruta de Belém, o visitante tem a oportunidade de se transportar para cada país e origem em que os presépios foram produzidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, o cenário em que cada presépio é exposto também procura dar identidade às variadas procedências. São presépios da Europa, Ásia, África e América Latina. A cidade de Petrópolis também se faz presente com a produção de seus artesãos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os presépios são feitos com materiais diversificados, representando o modo como cada artista compreende e atualiza a cena do nascimento do Menino Jesus. E o faz com arte e sua visão cultural, com os materiais de que dispõe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há algumas surpresas que irão encantar especialmente as crianças. É um programa para toda família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A abertura da Exposição Franciscana de Presépios acontece no dia 2 de dezembro, às 18h, com uma Cantata de Natal. Na ocasião também será inaugurado um grande presépio em frente à igreja, neste ano, preparado com detalhes encantadores.  A realização é da Paróquia do Sagrado Coração de Jesus e Editora Vozes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposição Franciscana de Presépios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Igreja do Sagrado Coração de Jesus - Na capela anexa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rua Montecaseros, 95 – Centro de Petrópolis – RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tel. (24) 2242-6915&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dias e horários de funcionamento da exposição:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;02/12/2023 a 07/01/2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2ª a 6ª-feira: 15h às 19h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sábados e domingos: 8h30 às 11h30 e 15h às 19h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*31/12/2023 e 01/01/2024 a exposição estará fechada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visitação: gratuita.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/exposicao-franciscana-de-presepio-sera-inaugurada-em-petropolis-255315</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ec-vera-cruz-mage-voleibol-no-masculino-e-ec-cascatinha-tr-no-feminino-sao-os-grandes-campeoes-do-volei-em-petropolis-em-2023-255346</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3310-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;EC Vera Cruz/Magé Voleibol, no masculino, e EC Cascatinha/TR, no feminino, são os grandes campeões do vôlei em Petrópolis em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0398_20231129211715_FI0AY.jpg" longdesc="91007;148764"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ari Gomes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na tarde de domingo (26), foram disputadas as finais dos Campeonatos Municipais de Voleibol Masculino e Feminino em Petrópolis, organizados pela Liga Petropolitana de Desportos (LPD). No masculino, o EC Vera Cruz/Magé Voleibol se sagrou campeão, enquanto no feminino, o título foi conquistado pelo EC Cascatinha/TR.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O duelo masculino teve EC Vera Cruz/Magé Voleibol e EC Cascatinha/TR frente a frente, equipes que tiveram as melhores campanhas durante o torneio. Na grande decisão, melhor para o EC Vera Cruz/Magé Voleibol, vencendo por dois sets a zero, com 25 a 18 e 25 a 21. Com o título, a equipe garantiu o tricampeonato consecutivo da competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No feminino, a disputa pelo título foi entre EC Cascatinha/TR e Cel Veiga/CDBV. Na partida valendo o troféu, o EC Cascatinha/TR conseguiu levar a melhor vencendo por dois a zero, com 25 a 15 e 25 a 12. A equipe de Três Rios também havia sido campeã em 2022 e, neste ano, conquistou mais um troféu, desta vez em parceria com o EC Cascatinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fechando o pódio das competições, o Carangola FC/Petrovôlei ficou com o terceiro lugar no masculino, enquanto o Santa Isabel FC/Comary levou o bronze no feminino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vôlei 2023 em Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encerramento das competições adultas fecha o ano do voleibol em Petrópolis. Além dos dois campeonatos, outros dois torneios foram realizados durante a temporada. Um na categoria sub-18 para o masculino, que teve o Boa Esperança FC/Itaserra como campeão, e outro na categoria sub-15 para o feminino, com o EC Cascatinha/TR levando o título.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/correas-avanca-para-as-semifinais-do-estadual-de-futsal-e-enfrentara-o-vasco-na-sexta-feira-255347"&gt;Corrêas avança para as semifinais do Estadual de Futsal e enfrentará o Vasco na sexta-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ec-vera-cruz-mage-voleibol-no-masculino-e-ec-cascatinha-tr-no-feminino-sao-os-grandes-campeoes-do-volei-em-petropolis-em-2023-255346</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/correas-avanca-para-as-semifinais-do-estadual-de-futsal-e-enfrentara-o-vasco-na-sexta-feira-255347</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3310-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Corrêas avança para as semifinais do Estadual de Futsal e enfrentará o Vasco na sexta-feira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231129211713_7UA13.jpg" longdesc="91006;54471"&gt;&lt;br&gt; Foto: Esther Fotografias&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corrêas deu mais um passo rumo ao título do Campeonato Estadual de Futsal e se classificou para as semifinais, após vencer o Maricá por 4 x 0, no domingo (26), dentro do seu ginásio. A equipe peteropolitana enfrentará o Vasco da Gama, na sexta-feira (1º), às 21h30, no Ginásio Belmiro José Sant’Anna, em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A goleada da equipe petropoliatana começou com Mancha, que abriu o placar logo no início do jogo, com um bonito chute de fora da área. Ainda na primeira parte do jogo, o Corrêas, ampliou o marcador com Caiozinho. Já no início do segundo tempo, Léo Mineiro fez mais um para os mandantes e colocando um pé nas semifinais e a última pá de cal foi um gol contra que sacramentou o 4 x 0.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O adversário do Corrêas na semifinal será o Vasco da Gama, que empatou com a Portuguesa e se classificou, pois tinha a vantagem do empate por liderar o seu grupo na primeira fase.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ec-vera-cruz-mage-voleibol-no-masculino-e-ec-cascatinha-tr-no-feminino-sao-os-grandes-campeoes-do-volei-em-petropolis-em-2023-255346"&gt;EC Vera Cruz/Magé Voleibol, no masculino, e EC Cascatinha/TR, no feminino, são os grandes campeões do vôlei em Petrópolis em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/correas-avanca-para-as-semifinais-do-estadual-de-futsal-e-enfrentara-o-vasco-na-sexta-feira-255347</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deputado-estadual-yuri-moura-representa-o-estado-do-rio-na-cop28-255360</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3310-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Deputado estadual Yuri Moura representa o Estado do Rio na COP28&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela primeira vez, nos últimos 20 anos, Petrópolis estará representada na Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas de 2023 (COP28). O deputado estadual Yuri Moura (PSOL) participa do encontro, como convidado pela Organização das Nações Unidas (ONU) e por movimentos sociais. A COP28 acontece do dia 30 de novembro a 12 de dezembro, na Expo City, em Dubai, nos Emirados Árabes Unidos, onde o deputado desembarcou na manhã desta quarta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yuri Moura, além de representar a região Serrana, representa a Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj), em uma comitiva do Itamaraty. O foco do deputado será a participação em painéis que abordarão assuntos como redução de riscos em desastres, prevenção às tragédias, sistemas de alarmes, desenvolvimento econômico sustentável, preservação do meio ambiente e cidades resilientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o deputado do PSOL, pré-candidato a prefeito em Petrópolis, em um momento onde a crise urbana encontra a crise climática, é necessário que se discutam políticas públicas em escala local para problemas globais, considerando os impactos sociais que os eventos extremos causam nas cidades e comunidades. “Levaremos para COP a dura realidade dos vulneráveis às mudanças climáticas nas cidades do Estado do Rio, abordando os impactos dos eventos extremos e a negligência por falta de políticas públicas que afetem em especial a Região Serrana e a minha cidade de Petrópolis. Estamos em busca de cooperações, diretrizes e pressão por soluções! Por justiça climática, cidades resilientes e sustentáveis”, disse Yuri Moura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O parlamentar também defende que a partir das discussões sobre desenvolvimento sustentável, o estado do Rio pode inaugurar um novo momento em sua economia verde, o que considera um eixo fundamental para a geração de emprego e renda. “Recentemente votamos na Assembleia o PED’S, que é o plano estratégico para o desenvolvimento do estado nos próximos anos, com o objetivo de apontar quais são os rumos da economia do estado. Destacamos a economia verde como fundamental para este processo, articularemos isso em Dubai também!”, observa Yuri Moura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O foco da COP28 será avaliar e repactuar os compromissos climáticos em ações e progresso tangíveis. A COP reconhece a urgência da crise climática diante dos contínuos desafios ambientais e eventos climáticos extremos em todo o mundo. Eventos recentes, como chuvas e inundações severas, ondas de calor e secas, destacam a necessidade de medidas significativas em direção à mitigação e adaptação climáticas. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deputado-estadual-yuri-moura-representa-o-estado-do-rio-na-cop28-255360</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hingo-hammes-pede-intervencao-municipal-nas-empresas-petro-ita-e-cascatinha-255358</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3310-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hingo Hammes pede intervenção municipal nas empresas Petro Ita e Cascatinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0399_20231129222930_KDY81.jpg" longdesc="91014;29894"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Hingo Hammes, presidente da Comissão de Transporte e Mobilidade da Câmara Municipal, vai formalizar ao Executivo Municipal pedido de intervenção nas empresas Petro Ita e Cascatinha. O pedido, que destaca a importância do cumprimento do devido processo legal, com chamamento público, vai ao encontro dos sucessivos problemas registrados com veículos das empresas, que evidenciam a falta de manutenção e representam risco à vida de funcionários das empresas, usuários do sistema e da população em geral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador, que, nesta terça-feira (28), fez, junto dos vereadores Eduardo do Blog e Júlia Casamasso, fiscalização no centro, a fim de levantar informações sobre a situação dos ônibus em circulação, lembrou que todas as informações apuradas ao longo do ano pela Comissão de Transporte e Mobilidade da Câmara, pela Comissão Especial de Concessões e Parcerias Público-Privadas e também pelos conselheiros representantes da sociedade civil no Comutran já foram encaminhadas ao Ministério Público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento, entregue à 2ª Promotoria de Tutela Coletiva do Núcleo de Petrópolis, foi juntado a outros e utilizado também para subsidiar requerimento feito pelo MP à 4ª Vara Cível solicitando que a Petro Ita fosse intimada a retirar das ruas e substituir, num prazo máximo de 48 horas, 33 ônibus da empresa que foram reprovados em vistoria realizada pela Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Qual é a dúvida que ainda resta sobre as condições de operação dos ônibus da Petro Ita e da Cascatinha? Não há segurança! Isso está claro! Manter estes ônibus nas ruas é colocar em risco a vida de milhares de pessoas! O que estamos pedindo é seriedade e responsabilidade!  Não tem como continuar dessa forma. O transporte público é um serviço essencial, que não pode parar. Se as empresas não têm como operar, que o Município atue conforme a legislação permite. Que faça a intervenção e trabalhe para realizar a licitação, garantindo que a população tenha serviço digno e seguro”, criticou Hingo Hammes.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-votam-codigo-de-obras-em-primeira-discussao-255357"&gt;Vereadores votam Código de Obras em primeira discussão
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hingo-hammes-pede-intervencao-municipal-nas-empresas-petro-ita-e-cascatinha-255358</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-255312</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-255312</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cresce-numero-de-graduados-trabalhando-em-postos-de-menos-escolaridade-255350</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3310-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cresce número de graduados trabalhando em postos de menos escolaridade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Total de pessoas ocupadas com curso superior completo aumentou 15,5%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231129141750_5Z776.jpg" longdesc="90998;74403"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tomaz Silva / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;O número de pessoas ocupadas que têm ensino superior completo cresceu 15,5%, entre 2019 e 2022, revela análise do Departamento Intersindical de Estatística e Estudos Socioeconômicos (Dieese), com base em dados da Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios Contínua (PnadC), do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). A alta, no entanto, é maior em ocupações que não exigem esse nível de escolaridade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento aponta aumento de 22% no percentual de pessoas com nível superior trabalhando como balconistas ou vendedores de loja. Também cresceu 45% o número de pessoas com nível superior completo trabalhando como profissionais de nível médio de enfermagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número de ocupados com ensino médio completo cresceu 7,1% e o número total de ocupados aumentou 4%. “Nesse sentido, o aumento de ocupados com maiores níveis de instrução acompanhou a ampliação da escolaridade da sociedade brasileira como um todo”, diz o Dieese, que produziu um recorte para motoristas e entregadores por aplicativo. Dos 704 mil motoristas de aplicativo, cerca de 86 mil têm ensino superior completo, excluindo os taxistas. O maior número é de profissionais com ensino médio completo (461 mil). Entre os entregadores, do total de 589 mil, cerca de 70 mil completaram o curso superior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Escolarização&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A tendência reflete o aumento (14,9%) do número de pessoas em idade ativa, ou seja, de 14 anos de idade ou mais, com ensino superior completo, na comparação entre 2019 e de 2022. Isso equivale a cerca de 3,7 milhões a mais pessoas com tal qualificação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O maior crescimento percentual foi no ensino superior. No ensino médio completo, a quantidade de pessoas em idade ativa que atingiram esse nível de escolaridade cresceu 5,9% no mesmo período. Entre os que têm ensino fundamental completo, houve queda de 4,6%. O total de pessoas de 14 anos ou mais subiu 2,9%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Dieese destaca, no boletim, que o fenômeno do aumento da escolarização, especialmente no ensino superior, já ocorre há vários anos em decorrência da ampliação das universidades públicas e de programas federais de acesso e financiamento às universidades privadas, principalmente a partir do início dos anos 2000.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Porém, percebe-se cotidianamente a dificuldade das pessoas com diploma de nível superior de conseguir algum trabalho compatível com essa escolaridade, devido aos problemas estruturais da economia brasileira, que apresenta crises recorrentes e baixo crescimento, especialmente nos últimos anos”, diz o texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rendimentos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O rendimento médio, no entanto, caiu 0,5% para o total de ocupados. Entre os que têm ensino médio completo, a queda do rendimento real foi de 2,5% e, entre aqueles com ensino superior completo, de 8,7%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No total de ocupados, o valor caiu de R$ 2.834 para R$ 2.819. Entre os ocupados com ensino médio completo, a média ficou em R$ 2.140 no ano passado e, em 2019, era de R$ 2.196. Entre aqueles com ensino superior completo os ganhos baixaram de R$ 6.188 para R$ 5.650.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Dieese chama a atenção para que esses dados não sirvam de desestímulo para que pessoas de famílias de baixa renda cursem o ensino superior. “Mas, sim, para a discussão da necessidade de dinamizar e adensar a economia brasileira a fim de gerar postos de trabalho mais complexos”, diz o texto. A instituição lembra ainda que as informações mostram a necessidade de políticas públicas de financiamento para que pessoas de baixa renda acessem universidades.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cresce-numero-de-graduados-trabalhando-em-postos-de-menos-escolaridade-255350</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/igp-m-registra-inflacao-de-0-59-em-novembro-aponta-fgv-255349</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3310-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;IGP-M registra inflação de 0,59% em novembro, aponta FGV&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Taxa é superior ao 0,50% do mês anterior&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0373_20231129110139_HUZPI.jpg" longdesc="90982;128334"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Índice Geral de Preços - Mercado (IGP-M), medido pela Fundação Getulio Vargas (FGV), registrou inflação de 0,59% em novembro. A taxa é superior ao 0,50% do mês anterior. Em novembro do ano passado, o indicador havia registrado deflação (queda de preços) de 0,56%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o resultado, o IGP-M acumula deflação de 3,89% no ano e de 3,46% em 12 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar das quedas de preços acumuladas no ano e no período de 12 meses, o IGP-M vem mostrando tendência de aumento de sua taxa mensal, desde julho deste ano, quando apresentou uma deflação de 0,72%, depois de uma queda de preços de 1,93% em junho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IGP-M ainda apresentou uma taxa de deflação de 0,14% em agosto, mas desde setembro vem mostrando inflação crescente, começando com uma alta de preços de 0,37% em setembro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inss-mudanca-nas-regras-de-concessao-de-aposentadoria-especial-isenta-grupo-de-realizar-pericia-255359"&gt;INSS: Mudança nas regras de concessão de aposentadoria especial isenta grupo de realizar perícia
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/expectativa-de-vida-sobe-para-75-5-anos-apos-queda-na-pandemia-255363"&gt;Expectativa de vida sobe para 75,5 anos após queda na pandemia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/igp-m-registra-inflacao-de-0-59-em-novembro-aponta-fgv-255349</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/primeira-parcela-do-decimo-terceiro-deve-ser-paga-ate-esta-quinta-255348</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/13%C2%BA%20Sal%C3%A1rio/3310-244" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  13º Salário&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Primeira parcela do décimo terceiro deve ser paga até esta quinta&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o Dieese, salário extra injetará R$ 291 bilhões na economia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0345_20231129080830_I4QJW.jpg" longdesc="90968;39843"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Um dos principais benefícios trabalhistas do país, o décimo terceiro salário tem a primeira parcela paga até esta quinta-feira (30). A partir de 1º de dezembro, o empregado com carteira assinada começará a receber a segunda parcela, que deve ser paga até 20 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Departamento Intersindical de Estatística e Estudos Socioeconômicos (Dieese), o salário extra injetará R$ 291 bilhões na economia neste ano. Em média, cada trabalhador deverá receber R$ 3.057.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas datas valem apenas para os trabalhadores na ativa. Como nos últimos anos, o décimo terceiro dos aposentados e pensionistas do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) foi antecipado. A primeira parcela foi paga entre 25 de maio e 8 de junho. A segunda foi depositada de 26 de junho a 7 de julho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quem tem direito&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo a Lei 4.090/1962, que criou a gratificação natalina, têm direito ao décimo terceiro aposentados, pensionistas e quem trabalhou com carteira assinada por pelo menos 15 dias. Dessa forma, o mês em que o empregado tiver trabalhado 15 dias ou mais será contado como mês inteiro, com pagamento integral da gratificação correspondente àquele mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trabalhadores em licença maternidade e afastados por doença ou por acidente também recebem o benefício. No caso de demissão sem justa causa, o décimo terceiro deve ser calculado proporcionalmente ao período trabalhado e pago junto com a rescisão. No entanto, o trabalhador perde o benefício se for dispensado com justa causa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cálculo proporcional&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O décimo terceiro salário só será pago integralmente a quem trabalha há pelo menos 1 ano na mesma empresa. Quem trabalhou menos tempo receberá proporcionalmente. O cálculo é feito da seguinte forma: a cada mês em que trabalha pelo menos 15 dias, o empregado tem direito a 1/12 (um doze avos) do salário total de dezembro. Dessa forma, o cálculo do décimo terceiro considera como um mês inteiro o prazo de 15 dias trabalhados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A regra que beneficia o trabalhador o prejudica no caso de excesso de faltas sem justificativa. O mês inteiro será descontado do décimo terceiro se o empregado deixar de trabalhar mais de 15 dias no mês e não justificar a ausência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tributação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O trabalhador deve estar atento quanto à tributação do décimo terceiro. Sobre o décimo terceiro, incide tributação de Imposto de Renda, INSS e, no caso do patrão, Fundo de Garantia do Tempo de Serviço. No entanto, os tributos só são cobrados no pagamento da segunda parcela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira metade do salário é paga integralmente, sem descontos. A tributação do décimo terceiro é informada num campo especial na declaração anual do Imposto de Renda Pessoa Física.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/primeira-parcela-do-decimo-terceiro-deve-ser-paga-ate-esta-quinta-255348</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nova-lista-de-doencas-do-trabalho-inclui-covid-19-burnout-e-cancer-255362</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3310-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Nova lista de doenças do trabalho inclui covid-19, burnout e câncer&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alterações dão respaldo a auditores fiscais do trabalho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231129205311_E438T.jpg" longdesc="91004;17625"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Léo Rodrigues - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;O Ministério da Saúde anunciou nesta quarta-feira (29) a atualização na lista de doenças relacionadas ao trabalho. Portaria já foi publicada incluindo 165 novas patologias, apontadas como responsáveis por danos à integridade física ou mental do trabalhador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as patologias estão a covid-19, distúrbios músculos esqueléticos e alguns tipos de cânceres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Transtornos mentais como Burnout, ansiedade, depressão e tentativa de suicídio também foram acrescentados à lista. Foi ainda reconhecido que o uso de determinadas drogas pode ser consequência de jornadas exaustivas e assédio moral, da mesma forma como o abuso de álcool que já constava na lista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ajustes receberam parecer favorável dos ministérios do Trabalho e Emprego e da Previdência Social e passam a valer em 30 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com as mudanças, o poder público deverá planejar medidas de assistência e vigilância para evitar essas doenças em locais de trabalho, possibilitando ambientes laborais mais seguros e saudáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As alterações também dão respaldo para a fiscalização dos auditores fiscais do trabalho, favorecem o acesso a benefícios previdenciários e dá mais proteção ao trabalhador diagnosticado pelas doenças elencadas. A atualização leva em conta todas as ocupações. Ou seja, vale para trabalhadores formais e informais, que atuam no meio urbano ou rural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lista de doenças ocupacionais &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lista de doenças ocupacionais foi instituída em 1999. O documento é composto por duas partes: a primeira apresenta os riscos para o desenvolvimento de doenças e a segunda estabelece as doenças para identificação, diagnóstico e tratamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a atualização, a quantidade de códigos de diagnósticos passa de 182 para 347. A lista pode ser conferida no Diário Oficial da União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Ministério da Saúde, a atualização foi prioridade da nova gestão e reflete a retomada do protagonismo da coordenação nacional da política de saúde do trabalhador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inclusões foram avaliadas pela Rede Nacional de Atenção Integral à Saúde do Trabalhador (Renast) em seu 11º encontro conhecido como Renastão, que começou na segunda-feira (27) e se encerrou nesta quarta-feira (29), em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instituída em 2002, a Renast tem papel estratégico no desenvolvimento da atenção integral à saúde do trabalhador e envolve o Ministério da Saúde e as secretarias de saúde de estados, municípios e do Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quase 3 milhões de casos de doenças ocupacionais foram atendidos pelo Sistema Único de Saúde (SUS) entre 2007 e 2022, segundo apontam dados Sistema de Informação de Agravos de Notificação (Sinan), que é gerenciado pelo Ministério da Saúde. De todas as notificações, 52,9% está relacionada com acidentes de trabalho graves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme os dados do Sinan, 26,8% das notificações foram geradas pela exposição a material biológico; 12,2% devido a acidente com animais peçonhentos; e 3,7% por lesões por esforços repetitivos (LER) ou distúrbios osteomusculares relacionados ao trabalho. Somente em 2023, já são mais de 390 mil casos notificados de doenças relacionados ao trabalho.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/programa-de-vacinacao-em-escolas-e-aprovado-em-comissao-no-senado-255364"&gt;Programa de vacinação em escolas é aprovado em comissão no Senado
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nova-lista-de-doencas-do-trabalho-inclui-covid-19-burnout-e-cancer-255362</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/expectativa-de-vida-sobe-para-75-5-anos-apos-queda-na-pandemia-255363</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3310-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Expectativa de vida sobe para 75,5 anos após queda na pandemia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2022, índice chegou a 75,5 anos, ainda abaixo de 2019, 2018 e 2017&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231129224954_PZZ4J.jpg" longdesc="91016;61482"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Tomaz Silva / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa de vida ao nascer no Brasil, em 2022, ficou em 75,5 anos, segundo dados das Tábuas da Mortalidade, divulgados nessa quarta-feira (29), no Rio de Janeiro, pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). O dado que projeta a longevidade dos brasileiros teve uma recuperação parcial no ano passado após dois anos seguidos de quedas em 2021 e 2020, quando a pandemia de covid-19 fez mais vítimas.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo foi construído com base no Censo Demográfico de 2022, diferentemente dos anos anteriores, em que a expectativa de vida era calculada a partir de projeções populacionais revisadas em 2018, que eram baseadas no Censo de 2010. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A informação mostra, pela primeira vez, os impactos da pandemia de covid-19 na expectativa de vida do brasileiro, e, com isso, o IBGE também revisou a esperança de vida ao nascer divulgada nos anos anteriores. Os números preliminares apontam que a expectativa de vida em 2020 foi de 74,8 anos, portanto, dois anos a menos do que o estimado anteriormente, de 76,8 anos. Em 2021, ano da pandemia com mais mortes, a projeção foi de de 72,8 anos, ou seja, 4,2 anos a menos que os 77 anos publicados na divulgação passada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente fez uma estimativa não prevendo uma crise sanitária que afetasse os óbitos”, explicou Izabel Marri, pesquisadora do IBGE, sobre os números que foram publicados antes da revisão. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Esperança recuperada&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A esperança de vida de 2022 é como se a gente recuperasse um pouco a esperança de vida em relação ao pior ano da pandemia. Passado o pior ano, com o maior aumento de óbitos do mundo, a gente consegue recuperar um cálculo de esperança de vida ao nascer", afirma Marri. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação aos anos pré-pandemia, a revisão do IBGE aponta para as seguintes expectativas de vida: 2019 (76,2 anos), 2018 (76,1 anos), 2017 (75,6 anos) e 2016 (75,3 anos). Portanto, com a revisão do IBGE, a esperança de vida ao nascer em 2022 é a menor desde 2017, excluindo os anos com maior mortalidade durante a pandemia (2020 e 2021) .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marri acredita que, em 2023, cujos dados sairão apenas em 2024, a expectativa de vida continuará crescendo, recuperando as perdas ocorridas durante a pandemia. “A gente já recuperou um pouco o nível de esperança de vida ao nascer e a gente tende a recuperar um pouco mais no próximo ano”, argumenta a pesquisadora. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sexo &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação aos sexos, a expectativa de vida das mulheres ficou em 79 anos, abaixo dos 80,1 anos de 2019, enquanto a dos homens ficou em 72 anos, taxa também inferior aos 73,1 anos de 2019. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A probabilidade de morte do recém-nascido - registrada em 2022 - ficou em 12,84 por mil nascidos vivos, acima dos 11,94 por mil de 2019. Entre os homens, a taxa foi de 13,94 (superior aos 12,85 de 2019), enquanto entre as mulheres foi 11,69 (maior que os 10,98 de 2019).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inss-mudanca-nas-regras-de-concessao-de-aposentadoria-especial-isenta-grupo-de-realizar-pericia-255359"&gt;INSS: Mudança nas regras de concessão de aposentadoria especial isenta grupo de realizar perícia
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/igp-m-registra-inflacao-de-0-59-em-novembro-aponta-fgv-255349"&gt;IGP-M registra inflação de 0,59% em novembro, aponta FGV&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/expectativa-de-vida-sobe-para-75-5-anos-apos-queda-na-pandemia-255363</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-de-vacinacao-em-escolas-e-aprovado-em-comissao-no-senado-255364</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3310-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Programa de vacinação em escolas é aprovado em comissão no Senado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Proposição será avaliada na Comissão de Educação para decisão final&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231129224957_656C7.jpg" longdesc="91017;53797"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rafa Neddermeyer / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto de Lei (PL) 826/2019, que institui um Programa Nacional de Vacinação em Escolas, foi aprovado nessa quarta-feira (29) pela Comissão de Assuntos Sociais (CAS) e segue agora para análise da Comissão de Educação, à qual caberá a decisão final. A matéria é de autoria da Câmara dos Deputados e obteve relatório favorável do senador Humberto Costa (PT-PE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a proposição, o programa será destinado prioritariamente a alunos da educação infantil e do ensino fundamental, visando a intensificar as ações de vacinação e ampliar a cobertura vacinal. Estabelecimentos públicos ou que recebam recursos públicos, de educação infantil e ensino fundamental, ficam obrigados a aderir ao programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto estabelece ainda que escolas particulares podem optar por participar e que as instituições de ensino participantes devem entrar em contato com as unidades de saúde locais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo texto, fica determinado que a vacinação ocorrerá após o começo da Campanha Nacional de Vacinação contra a Influenza e incluirá vacinas de rotina e de campanhas. Alunos sem cartão de vacinação receberão um novo no momento da vacinação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposição estabelece também que crianças e jovens não matriculados nas escolas participantes e adultos da comunidade também podem ser vacinados, dependendo da quantidade de imunizantes disponíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Com informações da Agência Senado&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 30 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nova-lista-de-doencas-do-trabalho-inclui-covid-19-burnout-e-cancer-255362"&gt;Nova lista de doenças do trabalho inclui covid-19, burnout e câncer&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-de-vacinacao-em-escolas-e-aprovado-em-comissao-no-senado-255364</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>