<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 16 Jul 2023 12:19:43 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Pandemia amplia número de famílias de catadores de material reciclável Governo Federal implantou neste ano programa que beneficia a classe</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pandemia-amplia-numero-de-familias-de-catadores-de-material-reciclavel-243634</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Coleta%20Seletiva/3173-320" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Coleta Seletiva&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pandemia amplia número de famílias de catadores de material reciclável &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governo Federal implantou neste ano programa que beneficia a classe&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0452_20230715151110_7TRYU.jpg" longdesc="82934;310118"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Freepik&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Com informações da Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A pandemia ampliou o número de catadores de material reciclável no município. Esta é a constatação que se tem após analisar os números divulgados pela Secretaria de Avaliação e Gestão da Informação e Cadastro Único, do Ministério da Cidadania, que aponta que antes da crise sanitária, eram somente 66 grupos familiares que exerciam tal atividade na região, devidamente inscritos no CadÚnico (foi usado o mês de fevereiro de 2020 como referência). Mas, um ano depois, saltou para 111 (em março de 2021). No pós-chuvas, chegou a um patamar nunca visto: 270. E, atualmente, são ao menos 400 famílias de catadores registradas na cidade até o momento (até abril de 2023). O órgão ainda atesta que praticamente todos os catadores, apesar da atividade, possuem renda mensal de até meio salário mínimo (384). Por isso, grande parte é auxiliada pelo Bolsa Família (327).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Conforme explica o economista e doutorando em economia pela Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG), Juan Campos, esta escassez de oportunidades foi um sintoma da restrição de oferta, que levou a uma menor produção e, por consequência, atua na redução de aquisição de insumos por parte da população. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Essa restrição, provocada pelo isolamento, afetou toda a cadeia produtiva das indústrias, pois o setor não tinha o fornecimento necessário de matéria-prima para produzir os insumos. Assim, algumas empresas não suportaram esse momento e fecharam as portas, o que gerou um desemprego alto. Além de terem fechado as portas na época, não viram motivos para reabrirem posteriormente, uma vez que o desemprego estava alto, as expectativas de vendas ruins, o que levava a uma demanda muito baixa. O setor de serviços, que influencia, e muito, o comportamento da atividade econômica – por ser o âmbito mais lucrativo – sofreu o mesmo, afetando ainda mais a economia”, explica o especialista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em consulta aos dados do Novo Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged), vê-se que durante todo o ano de 2020, Petrópolis sofreu uma perda de 3.471 vagas de emprego, com os setores mais afetados sendo o de Serviços (déficit de 2.214), responsável por metade dos postos da cidade. Indústria foi outra fortemente afetada (menos 1.137). E, apesar do resultado positivo em 2021 (produção de 2.822), percebe-se que este não foi capaz de absorver novamente todos os que ficaram desempregados no ano anterior.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Algo que ocorreu com a catadora Luciane Machado, que relata que decidiu seguir com a atividade durante a pandemia como uma forma de garantir uma renda fixa, por conta da falta de emprego. “Estava sem trabalho formal, a demanda por costureira estava baixa, não conseguia seguir por conta própria, pois havia uma escassez de clientes... então, passei a recolher material como uma renda extra mesmo. Começou como algo simplório, mas, com o aumento de pessoas e do volume de recicláveis, os ferros-velhos que recebiam passaram a remunerar melhor o pessoal. Hoje, é praticamente o meu ‘emprego’, e um dos responsáveis por me ajudar a conseguir colocar comida na mesa para os meus dois filhos”, conta ela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Protagonismo&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Governo Federal instituiu em fevereiro deste ano o Programa Diogo Sant’ana Pró-Catadoras e Catadores para a Reciclagem Popular, uma atualização do antigo Programa Pró-Catador, extinto em 2020. O objetivo é colocar novamente os catadores como protagonistas na cadeia de reaproveitamento de materiais recicláveis e reutilizáveis no país, promovendo condições dignas e estruturantes para que as pessoas sigam no exercício da atividade. Também realiza ações de apoio a trabalhadores de baixa renda que se dedicam a coletar materiais reutilizáveis e recicláveis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O decreto ainda traz instrumentos que possibilitam aos catadores receber um adicional à renda, conforme destacou a ministra do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Marina Silva, durante a cerimônia de assinatura. “Esse pagamento será feito de forma que o catador não tenha que ficar dependendo apenas daquele que vai comprar o seu material, porque antecipadamente ele já tem esse direito como se fosse espécie de crédito pelo trabalho que presta”, explicou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Simultaneamente, o ministro da Secretaria-Geral, Márcio Macêdo, afirmou à época que o Programa Pró-Catador, por meio de linhas de financiamento, pretendia proporcionar aos trabalhadores condições de se tornarem empreendedores, auxiliando na construção e ampliação de unidades de recuperação de recicláveis, aquisição de equipamentos e de veículos para coleta e transporte de materiais. “É fundamental ter apoio financeiro de implementação de projetos de coleta e reciclagem, contemplando intervenções que visam contribuir para aumentar postos de trabalho e capacidade de beneficiamento dos resíduos passíveis de reciclagem, bem como melhorar as condições de trabalho e renda dos catadores”, disse ele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pandemia-amplia-numero-de-familias-de-catadores-de-material-reciclavel-243634</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Moradores temem impactos ambientais e viários com projeto imobiliário para Castelânea Uma reunião nessa semana discutiu o assunto no bairro, mas obra,</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-temem-impactos-ambientais-e-viarios-com-projeto-imobiliario-para-castelanea-243631</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3173-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores temem impactos ambientais e viários com projeto imobiliário para Castelânea&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma reunião nessa semana discutiu o assunto no bairro, mas obra, nesse momento, está suspensa pela prefeitura &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230715151100_GVISQ.jpg" longdesc="82930;99364"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Moradores da Castelânea vêm demonstrando preocupação com a possibilidade de um empreendimento imobiliário na Rua Euclides da Cunha. O temor é com o impacto ambiental e no trânsito da região, que, segundo eles, é estreito e não tem condições de suportar um aumento de veículos circulando no entorno. No ano passado, a obra foi suspensa pela prefeitura, que afirma que pretende debater com população local o projeto - essa semana foi realizada uma primeira reunião no bairro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo moradores ouvidos pelo Diário, o projeto é para construção de 168 unidades. Seriam três torres com sete andares em cada uma, em um terreno de pouco mais de 34 mil m². A área faz limites com a Rua Ana Elisabeth Weber e com a Travessa Stefania Goettnauer. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O local abriga espécies de fauna, como tucanos e maritacas, e bastante arborizado, inclusive como uma araucária gigante. O maior receio é que tudo isso possa desaparecer. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"É uma coisa totalmente incoerente para onde eles querem colocar, principalmente por causa do acesso à nossa localidade, que é feita através de duas ruas muito estreitas, que não tem como aumentar essas ruas e eles querem fazer. Vão derrubar uma araucária gigante, que até onde sei é uma árvore tombada. A Castelânea é um local bem residencial, onde não tem nada parecido", afirma a moradora Cintia Marchiori. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"O terreno, que é APA (Área de Proteção Ambiental), não comporta tal empreendimento. Querem devastar e vai comprometer a estrutura das casas ao redor. Essa história está rolando há um pouco mais de um ano, e depois das chuvas, a situação do solo está comprometida, isso já foi averiguado na época", fala a moradora Cristina Funck. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Objetivo é abrir ação civil pública &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Morador do bairro há 51 anos, o eletricista Wilson Ribeiro Vieira representa os vizinhos das ruas citadas dentro da Associação de Moradores da Castelânea. Segundo ele, o objetivo é abrir uma ação civil pública. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"O terreno tem um olho d'água, nascentes, eles conseguiram licenciamento ambiental que diz que não tem essa nascente, a gente tem vídeo mostrando isso. A gente está montando uma ação civil pública contra isso, para não acontecer. Tem um impacto viário que é o pior de todos. Não tem espaço nas ruas de entorno, não tem como (suportar) essa capacidade (de veículos). A Rua Euclides da Cunha, que é onde passaria todo o fluxo não passa um ônibus junto com o carro, é tudo muito apertado. Então é um empreendimento maneiro, mas não para a área que eles querem construir", explica. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele critica a ideia de implantar um empreendimento como esse na região. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Benefício social não tem nenhum para nós, só prejudica a gente em tudo. É problema de impacto viário, impacto ambiental impacto, de vizinhança. Os únicos beneficiados desse empreendimento são o dono do terreno particular e a construtora mais ninguém", diz Wilson. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Obra suspensa &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a prefeitura, "A construtora entrou com os pedidos em 2019 e recebeu as licenças no governo interino, em 2021. Em 2022, o atual governo suspendeu o início da obra". A prefeitura lembrou ressaltou que abriu o debate sobre o projeto nessa semana e que vai ampliar o diálogo com os moradores: "Uma audiência pública também será marcada para discutir o assunto", afirmou o município, em nota. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A reunião realizada nessa semana teve participação de cerca de 50 pessoas e contou com a presença de representantes da construtora e também do diretor-presidente da CPTrans, Thiago Damaceno, e do secretário de Planejamento e Orçamento, Felippe Augusto Rocha. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empresa-de-onibus-conclui-trabalho-de-reflorestamento-em-petropolis-243633"&gt;Empresa de ônibus conclui trabalho de reflorestamento em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-temem-impactos-ambientais-e-viarios-com-projeto-imobiliario-para-castelanea-243631</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hingo Hammes aponta riscos em dívidas da Petro Ita e Cascatinha e cobra licitação Contratos das empresas terminam em 2025</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hingo-hammes-aponta-riscos-em-dividas-da-petro-ita-e-cascatinha-e-cobra-licitacao-243636</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3173-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hingo Hammes aponta riscos em dívidas da Petro Ita e Cascatinha e cobra licitação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Contratos das empresas terminam em 2025&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230715151105_R0SVB.jpg" longdesc="82932;29165"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Justiça deve definir, nos próximos dias, se aceita ou não o plano de recuperação judicial das empresas Petro Ita e Cascatinha. As empresas, que, juntas, tiveram 74 ônibus destruídos em um incêndio, têm uma dívida que ultrapassa os R$ 170 milhões, incluindo valores devidos a ex-funcionários e também a fornecedores. Presidente da Comissão de Transporte e Mobilidade da Câmara Municipal, o vereador Hingo Hammes, que acompanha o caso, explica que a preocupação é verificar como as empresas vão garantir o serviço de transporte e o pagamento integral dos trabalhadores – tanto o que é devido quanto os salários e benefícios – já que seus contratos de permissão com o município terminam em 2025 e a Prefeitura terá, obrigatoriamente, que fazer licitação para o serviço, conforme determinado pelo Tribunal de Contas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Estamos falando de duas empresas que são permissionárias, ou seja, que tiveram autorização do governo municipal para operar, mas não passaram por licitação. Seus contratos já foram renovados sem licitação em gestão anterior do atual prefeito e terminam agora em 2025. O que nos chama atenção é que as empresas têm mais um ano e meio, no máximo dois anos de contrato, mas estão se comprometendo a investir no sistema, colocando ônibus novos e cumprindo plano de recuperação judicial. É uma conta que não fecha. Ainda que utilizem integralmente os recursos do vale-educação na renovação da frota, conforme acordado, como pagarão as dívidas Estamos falando de mais de R$ 170 milhões em dívidas! Não faz sentido. Nossa preocupação é que o passo dado agora reflita diretamente lá na frente, prejudicando o sistema de transporte, a população e os trabalhadores”, frisou o vereador. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hingo Hammes lembrou que, em 2021, como prefeito interino, foi à justiça solicitar perícia para verificar a real situação do sistema. O objetivo era levantar receitas, despesas, dívidas e valores a receber. “Esta clareza é necessária para que o poder público entenda, de maneira objetiva, que medidas pode adotar para melhorias no serviço. Reajustar tarifa, definitivamente, não é a solução. Quanto mais alto o preço da passagem, menor será o número de passageiros. Precisamos sair da bolha e encontrar soluções. Nossa preocupação é que, enquanto isso não for feito, a população continue sofrendo com um serviço ruim, com quebras, atrasos e ônibus lotados, finalizou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hingo-hammes-aponta-riscos-em-dividas-da-petro-ita-e-cascatinha-e-cobra-licitacao-243636</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Após a pandemia muitos funcionários preferem o Home Office ao invés do presencial</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apos-a-pandemia-muitos-funcionarios-preferem-o-home-office-ao-inves-do-presencial-243632</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Trabalhador/3173-265" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Trabalhador&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Após a pandemia muitos funcionários preferem o Home Office ao invés do presencial&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0386_20230715151113_DRP4G.jpg" longdesc="82935;54321"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passar mais tempo com a família, ter mais horas de descanso e evitar transporte público cheio e engarrafamento são apenas alguns dos diversos benefícios que o Home Office propicia ao profissional. De acordo com uma pesquisa realizada pelo startup Revelo, 79% das pessoas que trabalham à distância preferem deixar o emprego a perder o benefício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cláudio Riccioppo, especialista em RH, gestão de carreira e CEO da Employability, diz que preliminarmente é preciso entender que em nem todas as áreas e nem todos os cargos são possíveis às atividades Home Office. "Há cargos como, por exemplo: engenheiro de produção onde o profissional precisará estar muitas das vezes no chão de fábrica lidando com as dificuldades que ocorrem naquele momento junto a equipe, outro exemplo é o engenheiro mecânico de manutenção que vai precisar estar ao lado do equipamento para resolver as questões que apareçam, pode citar também um químico, o qual normalmente precisa estar no laboratório, entre outros cargos e áreas que certamente adorariam o conforto do seu próprio lar e a liberdade de tempo para não enfrentar o deslocamento diário para ir trabalhar”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele conta que, infelizmente para muitas pessoas, essa volta ao trabalho em casa não é possível. “O problema que eu vejo nos tempos de hoje é que estamos em uma geração de trabalhadores que não querem sair de casa nem para participar de uma entrevista de emprego, quem dirá para trabalhar, em resumo, se muitas das vezes a pessoa não quer nem se esforçar para ir até a empresa a fim de causar uma boa primeira impressão e pede ao selecionador que a entrevista de emprego agendada de forma presencial ocorra remotamente, o que esperar quando o assunto for trabalhar no dia a dia. Obviamente essa realidade onde o Home Office veio para ficar, chegou tão forte que obriga os contratantes que possuem vagas de emprego em aberto avaliar a abertura de postos de trabalho a distância, renunciando critérios já definidos sobre oportunidades presenciais para assim atrair talentos e principalmente retê-los”, relatou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Negociação para voltar ao trabalho presencial&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O especialista em Rh, conta que essa é a questão de negociar uma possível volta ao trabalho presencial é muito polêmica. “Eu acredito no ditado que diz tem que ser ‘bom para as duas partes’, se o empregador busca voltar ao presencial, certamente ele tem os motivos dele, pois o trabalho home Office quando entregue com excelência é muito mais barato para a empresa, ou seja, se a empresa economiza insumos, espaço físico, entre diversos outros custos eliminando o modelo presencial de trabalho, por qual motivo ela irá voltar a tê-los?”, questionou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claudio diz que a resposta é muito simples, pois ela só vai voltar a tê-los quando os custos compensam o aumento de produtividade. “É importante lembrar que muitos profissionais ainda não estão prontos para não terem ao lado um líder e esse distanciamento permite uma sensação de liberdade que alguns não sabem administrar, muitos profissionais precisam sim trabalhar ‘debaixo das asas’ de um líder e isso não significa diminuí-los profissionalmente, o Home Office exige características (soft skills) como, por exemplo, visão de dono, trabalhar por resultados e não por troca de tempo por dinheiro, logo, eu acredito que isso não é uma questão de negociação, é uma questão onde a empresa precisa dizer como pretende seguir a partir de então e cabe ao profissional a partir daí aceitar ou não, permitindo com que ambas as partes avaliem o futuro, seguindo juntas ou não, se as intenções não estiverem alinhadas e o profissional não entender interessante à volta ao presencial, cabe a este construir a sua empregabilidade e caçar no mercado o Home Office almejado”, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pandemia e síndrome do burnout&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claudio diz que quando a pandemia chegou, pegou todo mundo de surpresa, empresas estavam despreparadas e não tinham estrutura para de forma remota. “Permitir com que os seus colaboradores pudessem, com excelência prestar os seus serviços, como os próprios profissionais que também não tinham todas as ferramentas que hoje existem para entregar seus resultados em alto desempenho a distância, não havia ferramentas de controle e apoio, a gestão precisava se adaptar ao distanciamento, em resumo eu posso dizer que a pandemia não influenciou, mas sim intimou empresas e funcionários a essa adaptação ao Home Office, nesse tempo algumas empresas encontraram nesse modelo um caminho para seguir e outras optaram por aos poucos voltar ao tradicional presencial ou minimamente híbrido, mas percebo uma relutância maior em voltar ao presencial por parte dos colaboradores que não querem perder o "benefício" que já conquistaram através do ocorrido por força maior imposta pela pandemia, muita gente entende o Home Office como um direito adquirido e não aceita perdê-lo”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele complementa dizendo que não acredito que esse modelo vai aumentar com o passar do tempo não. “Vejo uma instabilidade no número de postos de trabalho em aberto à distância, há mais a troca de pessoas em postos já existentes do que uma crescente das contratações Home Office, não consigo enxergar agora em 2023 uma onda de empresas saindo do modelo presencial, pelo contrário, acredito que aquelas que já adotaram este formato adotaram e as que ainda não migraram tendem a se manter como estão”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carlos relata dizendo que o Home Office trouxe facilidades, mas, ao mesmo tempo, as pessoas criaram obrigações para encaixar no tempo que tinham de deslocamento. “Como: horário de almoço, entre outros, criando mais atividades do que existiam quando atuavam presencialmente. Hoje é fácil encontrar aquele pai ou aquela mãe que busca o filho no colégio na sua hora de almoço, às vezes tenta compartilhar as obrigações de casa (aquelas que nunca deixam de existir) no meio da sua rotina de trabalho e fazendo com que parte do que deveria ser feito fosse realizado fora do expediente para compensar. Essa realidade onde se pretende fazer tudo ao mesmo tempo, estando dentro ou não do seu horário de trabalho levou muitas pessoas ao extremo, quando o profissional está presencialmente no trabalho é quase impossível ele dar uma olhadinha no dever de casa do filho, na matéria da prova, ou seja, o que em teoria permite com que ainda mais coisas possam ser realizadas faz com que, na prática, haja uma baixa de produtividade por estafa em longo prazo, é preciso saber separar os horários onde você é 100% profissional e 100% pessoal para não assumir um Burnout”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O contraponto&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo pesquisa do site Bom pra Crédito, um dos desafios econômicos do trabalho remoto a ser considerado é o impacto no setor imobiliário e nos negócios locais. Com menos pessoas trabalhando nos escritórios tradicionais, a demanda por espaços comerciais pode diminuir, impactando o mercado imobiliário. Por exemplo, empresas que fornecem serviços de escritório, como aluguel de espaços compartilhados, podem enfrentar desafios em um cenário de trabalho remoto generalizado. Além disso, com menos pessoas se deslocando diariamente para o trabalho, negócios locais, como restaurantes e lojas próximas a escritórios, podem sofrer uma diminuição no movimento e nas vendas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto segundo UNIT (Universidade Tiradentes) no Home Office despesas com deslocamento, por exemplo, não existem. Mas trabalhar em casa pode elevar cerca de 25% o orçamento doméstico com o aumento do consumo de energia elétrica, água e gás de cozinha. É por isso que nunca foi tão importante mudar hábitos e dar atenção às pequenas atitudes que podem ajudar a economizar. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apos-a-pandemia-muitos-funcionarios-preferem-o-home-office-ao-inves-do-presencial-243632</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aluguel por temporada como garantir uma experiência segura e satisfatória Especialista em Direito do Consumidor compartilha orientações fundamentais p</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aluguel-por-temporada-como-garantir-uma-experiencia-segura-e-satisfatoria-243637</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Aluguel/3173-306" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Aluguel&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aluguel por temporada como garantir uma experiência segura e satisfatória&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Especialista em Direito do Consumidor compartilha orientações fundamentais para alugar com tranquilidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0619_20230715151055_BCQIE.jpg" longdesc="82928;71666"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Ao planejar uma viagem ou período de descanso, muitas pessoas optam pelo aluguel por temporada como uma alternativa aos hotéis convencionais. No entanto, é essencial que os consumidores tomem certos cuidados para garantir uma experiência segura e satisfatória. Para entender melhor sobre esse assunto, o advogado especialista em direito do consumidor, Daniel Blanck, compartilhou algumas orientações importantes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo ele, um dos primeiros passos para alugar um espaço por temporada é realizar uma pesquisa detalhada e avaliação cuidadosa. É fundamental obter informações sobre o imóvel, o local, as comodidades oferecidas e as avaliações de outros usuários que já alugaram o espaço, afirma. Daniel explica que essas informações ajudam a verificar a reputação do locador e a qualidade do imóvel.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro cuidado fundamental é exigir um contrato por escrito que estabeleça claramente os termos do aluguel. O contrato deve incluir datas de entrada e saída, valor total a ser pago, regras de cancelamento, regras da propriedade e quaisquer outras condições relevantes, explica o advogado. É imprescindível ler atentamente o contrato antes de assinar e, se necessário, consultar um profissional para esclarecer eventuais dúvidas. A informação clara é um direito do consumidor, enfatizou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No momento de efetuar os pagamentos, é recomendado utilizar plataformas de pagamento confiáveis e seguras. Evitar pagamentos em dinheiro ou por meios não rastreáveis é uma forma de proteção. Além disso, é importante pedir ao locador fotos recentes e precisas do imóvel e, se possível, fazer uma visita prévia ou utilizar serviços de verificação de propriedades oferecidos por algumas plataformas de aluguel por temporada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A comunicação clara também desempenha um papel fundamental nesse processo. É importante manter uma comunicação documentada com o locador, esclarecendo todas as dúvidas antes de efetuar a reserva. Registrar todos os acordos e promessas feitas pelo locador pode ajudar a evitar problemas futuros”, destacou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Garantir que o imóvel esteja em boas condições também é uma preocupação dos consumidores. Para isso, algumas medidas podem ser adotadas. Ao chegar ao imóvel, é recomendado realizar uma vistoria detalhada e registrar por escrito qualquer dano ou problema existente. Tirar fotos ou vídeos como evidência pode ser útil, se necessário, aconselha o especialista.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Caso algum problema seja identificado após a chegada, é essencial notificar imediatamente o locador ou o responsável. A comunicação por escrito é recomendada para ter um registro claro do ocorrido. “Conforme o Código Civil de 2002, o locador é responsável por manter o imóvel em condições adequadas de uso durante o período de locação. Se houver algum problema estrutural ou defeito que afete a habitabilidade do imóvel, o locador deve providenciar os reparos necessários”, esclareceu Daniel.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No caso de o imóvel não estar em boas condições ou não atender às expectativas, é importante comunicar o locador e solicitar uma solução adequada, como reparos imediatos, reembolso parcial ou total ou realocação para outro imóvel. A maioria dos sites de aluguel por temporada trazem alternativas para casos como esse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com relação às responsabilidades do locador e do locatário em relação à manutenção e segurança, Blanck ressalta que elas podem variar de acordo com as disposições contratuais e a legislação aplicável. No entanto, de forma geral, algumas diretrizes podem ser seguidas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O locador é responsável pela manutenção da estrutura do imóvel, incluindo telhado, paredes, pisos e instalações elétricas e hidráulicas. Além disso, deve garantir que o imóvel esteja em condições adequadas de habitação, ou seja, seguro, salubre e apto para o uso destinado. Já o locatário deve cuidar do imóvel e utilizá-lo de maneira adequada, evitando danos causados por negligência ou mau uso. De acordo com Daniel, “ regra é simples cuide do imóvel durante a estadia como se fosse seu”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É responsabilidade do locatário informar ao locador qualquer problema ou dano identificado durante a locação, para que o locador possa tomar as devidas providências. O locatário também pode ser responsável por realizar pequenas manutenções básicas, como troca de lâmpadas, limpeza regular e cuidados diários relativos ao uso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No que diz respeito ao cancelamento, os prejuízos podem variar de acordo com os termos estabelecidos no contrato. É importante ler atentamente o contrato e verificar se há cláusulas específicas relacionadas ao cancelamento, reembolsos e penalidades, aconselha. O Código Civil de 2002 prevê que, em caso de rescisão do contrato por parte do locatário, este poderá perder o valor pago antecipadamente como forma de indenização ao locador, a menos que haja previsão contratual ou legal em contrário. Já o Código de Defesa do Consumidor pode ser aplicado, e o locador pode reter parte do valor já pago pelo consumidor em caso de cancelamento por iniciativa deste, desde que seja justificável e proporcional à desistência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aluguel-por-temporada-como-garantir-uma-experiencia-segura-e-satisfatoria-243637</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Empresa de ônibus conclui trabalho de reflorestamento em Petrópolis Mais de 10 mil mudas nativas do Bioma da Mata Atlântica foram plantadas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/empresa-de-onibus-conclui-trabalho-de-reflorestamento-em-petropolis-243633</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3173-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Empresa de ônibus conclui trabalho de reflorestamento em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais de 10 mil mudas nativas do Bioma da Mata Atlântica foram plantadas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0618_20230715151102_CFH0A.jpg" longdesc="82931;158068"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Turp Transporte recebeu a homologação do Projeto de Recuperação de Área Degradada (Prad), implantado na garagem da empresa, localizada em Itaipava, em dezembro de 2014. O reflorestamento, dividido em cinco fases, contou com a plantação superior a 10 mil mudas nativas do Bioma da Mata Atlântica, em uma área de quase 62 mil metros quadrados. A conclusão dos trabalhos acontece, às vésperas do Dia de Proteção às Florestas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto de reflorestamento, aprovado pelo ICMBioAPA Petrópolis, contou com particularidades, para que fosse realizado. “Questões topográficas e de drenagem, exigiram atenção especial, como a aquisição e disposição de mudas, adaptação fora de viveiro, desmame, tamanho das covas, tipo de adubação para plantio e cobertura, além de manutenções com coroamento e roçadas”, explicou José Roberto Scremin, engenheiro agrônomo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2014, foram plantadas as primeiras 1.775 mudas. Na segunda fase, no ano seguinte, pouco mais de 2,7 mil. Em 2016 e 2017, o terreno foi preparado para receber a terceira e quarta fase do projeto, totalizando a plantação de 2.583 mudas. No último estágio do projeto, foram plantadas quase 3,2 mil mudas, em 2018, chegando ao total de 10.221 mudas, em uma área de 61.270 mil metros quadrados, equivalente a pouco mais de seis hectares.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Todas as mudas foram adquiridas em viveiro licenciado e cadastrado no Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (Mapa) e a distribuição das espécies foi realizada em formato triangular, considerando as árvores já existentes na área de plantio. De acordo com Jean Moraes, diretor da Turp Transporte, o reflorestamento contou com trabalho árduo, rodeado de precauções. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “O desenvolvimento das mudas foi satisfatório, apesar da intensidade do ataque das formigas cortadeiras em todo o período de manutenção do projeto. No início, o terreno era ocupado apenas por capim e uma pequena área de vegetação nativa. Aos poucos, percebemos todo o desenvolvimento, que contou com o trabalho de profissionais especializados. Ao longo dos anos, sempre monitoramos a área, principalmente, para evitar queimadas ou qualquer outro tipo de intercorrência”, contou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A homologação do projeto aconteceu, no dia 12 de maio deste ano, após vistoria na garagem, pelos órgãos competentes, e com base no relatório fotográfico da área. Segundo Victor Paulo Azevedo, analista ambiental e chefe do NGI ICMBio Serra Fluminense, o projeto de recuperação de área degradada foi considerado sucesso e exemplo de boas práticas pela APA Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “O reflorestamento foi perfeitamente executado pela empresa, em um local em que a vegetação dificilmente conseguiria se regenerar de forma espontânea, devido ao ambiente desfavorável. Hoje, temos uma floresta consolidada, com a presença de fauna silvestre, que passou a ser atraída pela presença da vegetação da Mata Atlântica”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda segundo o analista ambiental, a Turp Transporte também adotou as demais recomendações do ICMBio, como a utilização de energia solar renovável e captação e aproveitamento de águas pluviais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Consideramos que a empresa cumpriu todos os compromissos determinados pelo ICMBio e, atualmente, serve de exemplo a ser seguido por outras empresas da região e por todo o país”, concluiu Victor Paulo Azevedo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-temem-impactos-ambientais-e-viarios-com-projeto-imobiliario-para-castelanea-243631"&gt;Moradores temem impactos ambientais e viários com projeto imobiliário para Castelânea&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/empresa-de-onibus-conclui-trabalho-de-reflorestamento-em-petropolis-243633</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marise Simões</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-243623</link><description>Marise SimõesOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-243623</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Christianne Michelin</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-243624</link><description>Christianne MichelinOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-243624</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Célio Thomaz</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-243629</link><description>Célio Thomaz
 Original title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-243629</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ronaldo Fiani</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-243625</link><description>Ronaldo FianiOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-243625</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>José Luiz Alquéres</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-243626</link><description>José Luiz AlquéresOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-243626</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ARISTÓTELES DRUMMOND</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-243627</link><description>Aristóteles DrummondOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-243627</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Coluna Cidade Aberta Rogerio Tosta</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-243628</link><description>Coluna Cidade abertaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-243628</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Parque Ecológico no Caititu</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parque-ecologico-no-caititu-243630</link><description>Parque Ecológico no CaitituOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parque-ecologico-no-caititu-243630</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Espetáculo “Velho Circo, Novo Mundo” acontece neste domingo na Praça da Liberdade</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/espetaculo-velho-circo-novo-mundo-acontece-neste-domingo-na-praca-da-liberdade-243639</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3173-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Espetáculo “Velho Circo, Novo Mundo” acontece neste domingo na Praça da Liberdade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0401_20230715151048_FBMH3.jpg" longdesc="82925;69388"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Velho Circo, Novo Mundo”, montagem mais recente do grupo Palhastônicos, será apresentado neste domingo (16), às 11h, na Praça da Liberdade. O Espetáculo debruça sobre clássicos da literatura e do teatro, da música e do circo, tudo com a tônica da palhaçaria, linguagem apreciada e pesquisada pelo grupo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A obra que se inspira na arte do circo ‘‘hibridando’’ teatro, música e dança, além de trazer aos palcos e ruas habilidades da arte circense: Malabares, Portagem e Equilibrismo, introduzidos na dramaturgia como num monociclo que se transforma em  Rocinante, o alado do Incansável Dom Quixote, o espetáculo reverencia grandes autores clássicos  da  literatura e  do  teatro como Shakespeare, Miguel de Cervantes, Fernando Pessoa, Cora Coralina, entre outros, e pra embalar temos as melodias de Bach, Luiz Gonzaga e cantigas populares.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um espetáculo que funciona no teatro com a delicadeza de sua poesia nos pequenos detalhes... e na rua com Sua Linguagem da Cultura popular, do Riso e da Palhaçaria.  A apresentação gratuita faz parte da programação do Festival Sesc de Inverno. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sinopse&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Três palhaços ( Cacareco, Mortandela e Tonico) e uma palhaça ( Flotulência) trazem ao picadeiro um espetáculo inspirado em antigos clássicos da poesia, literatura, teatro e cultura popular. Mas na correria dos novos tempos, tudo se fragmenta, escapa, se enrola. E dessa enrolação surge uma Grande Obra em obras.O espetáculo Velho Circo Novo Mundo utiliza as linguagens do teatro, do circo, da palhaçaria, da música, da dança e da cultura popular brasileira, que, entremeadas, compõem o desenrolar da narrativa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Cenário&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O cenário assinado por Madson José e Renata Alves (que também assinam adereços), traz a pesquisa característica do Teatro Circense Andança (Grupo ao qual os artistas integram a 30 anos), com o uso de materiais naturais como o bambu e o reaproveitamento de peças de acervo, brechó e lixo (materiais reaproveitáveis), numa estética que busca os tons marrom, sépia e creme no cenário, busca um clima de nostalgia e de algo clássico, com a cortina e a empanada muito usadas em teatro de rua.  Ao mesmo tempo, as escadas remetem a essa ideia de uma obra em construção ou destruição, velho circo ou novo mundo?&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Figurino&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O assinado por Renata Alves, segue a mesma linha do cenário dialogando com referências clássicas nos cortes e modelos da indumentária. Além da estética em  tons marrom, sépia e creme do cenário, o figurino traz um colorido desbotado nas roupas e adereços, reforçando o clima de nostalgia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Ficha Ténica&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Texto: Madson José&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dramaturgia: Madson José, Andressa Hazboun, Dalus Gonçalves e Léo Gaviole&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Direção Artística: Coletiva&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Direção Musical: Dalus Gonçalves&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atuação: Madson José, Andressa Hazboun, Dalus Gonçalves e Léo Gaviole&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cenário: Renata Alves e Madson José&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Figurinos: Renata Alves&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Adereços: Renata Alves e Madson José&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Corte e Costura: Lourdes Gaviole&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Consultoria Circense: Léo Gaviole&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Montagem: Grupo Palhastônicos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Velho Circo, Novo Mundo”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Data: 16 de julho (domingo)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Horário: 11h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Local: Praça da Liberdade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Classificação: livre&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Duração: 45 Minutos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/o-22-festival-de-inverno-de-petropolis-continua-hoje-com-varias-atracoes-243640"&gt;O 22º Festival de Inverno de Petrópolis continua hoje com várias atrações
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/espetaculo-velho-circo-novo-mundo-acontece-neste-domingo-na-praca-da-liberdade-243639</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O 22º Festival de Inverno de Petrópolis continua hoje com várias atrações</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-22-festival-de-inverno-de-petropolis-continua-hoje-com-varias-atracoes-243640</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3173-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;O 22º Festival de Inverno de Petrópolis continua hoje com várias atrações&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230715151108_PGWKO.jpg" longdesc="82933;326040"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Renato Mangolin &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Às 18h30m a Série Dellarte apresenta na UNIFASE o Duo Gerk &amp;amp; Lima, formado pela soprano Maria Gerk e pelo violonista Marco Lima, apresentará um breve panorama da música de câmara espanhola do século XX para voz e violão. O recital visita a obra para violão solo de Joaquín Turina com Sevillana (Fantasía), e apresenta o ciclo Tres Canciones Españolas, de Joaquín Rodrigo, culminando no ciclo de canções Siete Canciones Populares Españolas, de Manuel de Falla. E a Série Cristal Jazz tem dose dupla: com shows em dose dupla: às 18h30m com Gavioli Trio. Liderado por Cristiano Gavioli, é formado por músicos apaixonados pelo legado do Rush, e buscam a essência musical e a técnica impressionante de Geddy Lee, recriando fielmente as linhas de baixo complexas e os vocais marcantes que fizeram do Rush uma das bandas mais influentes de todos os tempos. Já às 20h é a vez da dupla Mauro Senise e Cristóvão Bastos apresentar o show em homenagem ao Paulinho da Viola, uma ode à riqueza da música brasileira e a genialidade deste músico e grande compositor. Toda a programação é gratuita.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/espetaculo-velho-circo-novo-mundo-acontece-neste-domingo-na-praca-da-liberdade-243639"&gt;Espetáculo “Velho Circo, Novo Mundo” acontece neste domingo na Praça da Liberdade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-22-festival-de-inverno-de-petropolis-continua-hoje-com-varias-atracoes-243640</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-243620</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-243620</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Regulamentação da reforma tributária ficará para 2024 Anúncio foi feito pelo secretário extraordinário da reforma</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/regulamentacao-da-reforma-tributaria-ficara-para-2024-243641</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3173-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Regulamentação da reforma tributária ficará para 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Anúncio foi feito pelo secretário extraordinário da reforma&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230715151050_5TY71.jpg" longdesc="82926;189269"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; Foto: Wilson Dias - Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo –Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A regulamentação da primeira fase da reforma tributária, que simplifica os impostos sobre o consumo, ficará para 2024, disse na sexta-feira (14) o secretário extraordinário da Reforma Tributária do Ministério da Fazenda, Bernard Appy. Em evento virtual para um banco, ele adiantou que, a princípio, estão previstos quatro projetos de lei complementar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Appy, o primeiro projeto detalhará as regras do futuro Imposto sobre Valor Adicionado (IVA) dual. O segundo criará e regulamentará o Conselho Federativo. O terceiro tratará do Fundo de Desenvolvimento Regional, e o último trará regras para os créditos acumulados de Imposto sobre a Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS), que desaparecerá para dar lugar ao Imposto sobre Bens e Serviços (IBS).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Em princípio, são essas quatro leis complementares. Não temos uma data definida, mas estamos trabalhando com a ideia de mandar ao Congresso Nacional na abertura da sessão legislativa do ano que vem, no começo de fevereiro de 2024”, declarou o secretário.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Appy disse que o governo quer construir os projetos em parceria com os estados e os municípios e que os governos locais terão alguns espaços de autonomia, como no caso da alíquota do IBS, tributo de responsabilidade dos governos estaduais e das prefeituras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o secretário, os governos locais poderão estabelecer as alíquotas do IBS, mais altas ou mais baixas, por lei complementar. No entanto, se nada for feito, prevalecerá a alíquota de referência definida nacionalmente. “Se não fizerem nada, vale a de referência”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em relação ao Conselho Federativo, Appy explicou que o órgão, que definirá as políticas fiscais e tributárias dos governos locais por maioria de votos e por maioria de população nos estados e nos municípios, será um órgão técnico, sem poder político. O secretário também informou que a lei complementar terá uma fórmula de distribuição para repartir os recursos do IBS aos governos locais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sobre os créditos acumulados de ICMS, um dos passivos que a reforma tributária terá de resolver, Appy disse que o pagamento pelos estados às empresas com direito a recebê-los estará garantido por 240 meses (20 anos). Por meio dos créditos tributários, uma empresa pode obter descontos no pagamento de tributos ou serem reembolsadas por causa de tributos cobrados a mais ao longo da cadeia produtiva.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/regulamentacao-da-reforma-tributaria-ficara-para-2024-243641</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Julho Verde-Escuro conscientiza sobre prevenção ao câncer ginecológico Tumores mais frequentes são no colo do útero, corpo do útero e ovário</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/julho-verde-escuro-conscientiza-sobre-prevencao-ao-cancer-ginecologico-243638</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3173-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Julho Verde-Escuro conscientiza sobre prevenção ao câncer ginecológico&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tumores mais frequentes são no colo do útero, corpo do útero e ovário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230715151120_ZQAL1.jpg" longdesc="82938;50173"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Carla Maia - TV Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Voltada à conscientização sobre o câncer ginecológico, a Campanha Julho Verde-Escuro chama a atenção para a importância de exames preventivos e do diagnóstico precoce da doença. Apesar da alta incidência no país, esses tumores podem diminuir drasticamente se a população seguir as medidas de prevenção.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os cânceres ginecológicos são aqueles que afetam um ou mais órgãos do aparelho reprodutor feminino. As ocorrências mais frequentes desse tipo de câncer no Brasil são de tumores no colo do útero, no corpo do útero e no ovário. Esses tumores estão na lista do Ministério da Saúde entre os dez mais recorrentes em mulheres no país, destaca o chefe do Departamento de Ginecologia Oncológica do Instituto Nacional de Câncer (Inca), Gustavo Guitmann.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Dentre os dez principais, em terceiro lugar, em mulher, está o câncer de colo de útero, com uma média de 17 mil casos por ano. Depois, em sétimo lugar, vem o corpo do útero, com em torno de 7,8 mil casos, [segundo] a estatística que saiu agora. E o câncer de ovário vem logo em seguida, com 7.310, isso em termos de incidência”, diz Guitmann.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sintomas como sangramentos incomuns e secreção vaginal fora do padrão devem ser investigados. A mulher também deve ter atenção se houver casos prévios de câncer ginecológico na família. Em todas as situações, a prevenção passa pelos exames periódicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A servidora pública Patrícia Lins estava com o casamento marcado quando descobriu um tumor no endométrio, no corpo do útero. Ela chegou a suspender a festa por causa da doença. Após analisar as alternativas com seus médicos, a solução adotada foi a retirada do órgão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Dizer que não me afetou em nada não seria uma verdade. Imaginar que hoje eu jamais teria um filho biológico mexeu um pouco”, conta. “Mas não era uma decisão só minha. Então, em algum momento, eu conversei com o meu noivo e falei: ‘olha, você é muito jovem, eu te deixo livre’. Fui bem honesta, ele disse não, enfim. Mas, assim, dizer que não mexeu é mentira”, lembra ela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi exatamente manter a rotina de exames e as visitas ao ginecologista em dia o que salvou a vida de Patrícia Lins, com destaca o ginecologista Leonardo Campbell. “Ela tinha uma alteração. tinha um pólipo endometrial que foi descoberto no exame de rotina, uma ultrassonografia transvaginal. E aí levantou o sinal de alerta que, pelo tamanho dele, pelo formato, poderia ser, e aí foi investigado, foi descoberto no começo. Então esse é o objetivo hoje em dia".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Antigamente, não tão antigamente, 20 anos atrás, 80% das pacientes com câncer morriam. Hoje 80% sobrevivem. Isso não foi tanto pela melhora no tratamento, mas mais pelo diagnóstico precoce”, completa Campbell.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A servidora pública Patrícia Lins destaca a importância do check-up anual. “Quando eu conversei com primas que tinham dois anos que não iam ao médico, sabe, [para] uma amiga minha, eu falei ‘amiga deixa eu te falar, você não tem plano de saúde, mas junta um dinheiro, uma vez ao ano faz um check-up'. Porque eu vou te falar, o preço lá na frente é muito maior do que o preço de um exame se você não cuida.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/julho-verde-escuro-conscientiza-sobre-prevencao-ao-cancer-ginecologico-243638</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Definir locais de circulação de ciclomotores caberá a cidades Prefeituras deverão regulamentar e fiscalizar veículos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/definir-locais-de-circulacao-de-ciclomotores-cabera-a-cidades-243635</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade%20Inteligente/3173-308" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade Inteligente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Definir locais de circulação de ciclomotores caberá a cidades&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prefeituras deverão regulamentar e fiscalizar veículos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230715151058_SYU37.jpg" longdesc="82929;276392"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Tomaz silva - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vitor Abdala – Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A circulação de ciclomotores em ciclovias, ciclofaixas e ruas ou avenidas dependerá de regulamentação das prefeituras municipais. A informação foi divulgada pelo Ministério dos Transportes. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o secretário nacional de Trânsito, Adrualdo Catão, o ideal é que os ciclomotores, equipamentos que podem atingir velocidade máxima de 50 quilômetros horários (km/h), circulem em vias destinadas aos automóveis e motocicletas. “Os ciclomotores circulam na rua como uma motocicleta. Claro que os municípios é que têm competência de criar, eventualmente, uma via segregada ou permitir que nas ciclovias se use o ciclomotor, algo que não é recomendável, na medida em que a ciclovia exibe velocidades mais baixas.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Catão explica que a regulamentação da velocidade nas ciclovias e ciclofaixas também ficará a cargo das prefeituras. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A pesquisadora do Programa de Pós-Graduação em Transportes da Universidade de Brasília (UnB) Zuleide Feitosa diz que é arriscado permitir que ciclomotores transitem em vias planejadas para ciclistas.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Um veículo que atinge, que chega, a 50 km/h e outro, sobre rodas, que chega a 5 ou 10 km/h, é uma diferença muito grande. Mesmo que o ciclista chegue a 20 km/h, há uma grande diferença, o que pode desfavorecer o ciclista e favorecer, em muito, o aumento de acidentes com ciclistas”, explica a pesquisadora, que é doutora em transporte e trânsito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atualmente, em cidades como o Rio de Janeiro, é comum ver ciclomotores circulando em ciclovias em velocidades superiores às das bicicletas, em áreas como o centro da cidade e a orla de Copacabana. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tipos de equipamento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O texto traz, por exemplo, a definição de cada tipo de veículo. De forma resumida, os três tipos são: bicicletas elétricas, que são aquelas que têm motor auxiliar e atingem até 32 km/h, mas necessitam da pedalada; os equipamentos de mobilidade individual autopropelidos, que atingem até 32 km/h e não exigem, necessariamente, propulsão humana; e os ciclomotores, veículos autopropelidos de duas ou três rodas que atingem até 50 km/h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As bicicletas, que têm motor, mas não precisam de pedaladas para funcionar, por exemplo, entram na categoria de equipamento individual autopropelido. Acima de 50 km/h já é considerado motocicleta ou motoneta, veículos com regulamentações específicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As bicicletas elétricas e os equipamentos individuais autopropelidos que atingem até 32 km/h não precisam de licenciamento veicular e os condutores não necessitam de autorização específica.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já os ciclomotores precisam ser licenciados, emplacados e se exige dos condutores uma autorização específica, chamada de ACC (ou de carteira de habilitação tipo A). Os proprietários desses veículos têm até 31 de dezembro para se regularizar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Novidades&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A regulamentação para equipamentos autopropelidos e ciclomotores não é novidade na legislação de trânsito brasileira. O licenciamento de ciclomotores e a necessidade autorização para conduzi-los já estavam previstos no Código Brasileiro de Trânsito de 1997 (Lei 9.503/97) e foram objeto de diversas regulamentações do Conselho Nacional de Trânsito (Conatran).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma resolução de 2015, por exemplo, deu aos estados e ao Distrito Federal a incumbência de licenciar tais veículos e habilitar os condutores. Em 2009, as bicicletas com motor elétrico foram equiparadas aos ciclomotores. Desde então, vários novos equipamentos elétricos se espalharam pelas cidades, como patinetes, monociclos e hoverboards. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O que a nova regulamentação trouxe foi uma diferenciação mais clara entre os veículos com autopropulsão que atingem até 32 km/h (equipamentos de mobilidade individual autopropelidos, inclusive as bicicletas), daqueles que atingem de 32 a 50 km/h (ciclomotores). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra novidade foi ampliar a velocidade máxima permitida para as bikes elétricas, ou seja, aquelas que necessitam da pedalada para acionar o motor: de 25 km/h para 32 km/h.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A legislação é muito importante para identificar os produtos que necessariamente precisam ser emplacados e exigem habilitação para condução. Entendemos que a medida e sua fiscalização são fundamentais para a melhoria da segurança viária”, afirma Marcos Antonio Bento de Sousa, presidente da Abraciclo, associação que representa fabricantes de motocicletas, ciclomotores e bicicletas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para a diretora da União dos Ciclistas Brasileiros (UCB) Ana Luiza Carboni, a resolução é algo positivo porque traz regras para o uso desses veículos. Ela demonstra preocupação, no entanto, com a velocidade máxima permitida para esses equipamentos e a fiscalização sobre sua circulação em faixas dedicadas a bicicletas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “A gente entende a velocidade máxima de bicicletas elétricas e autopropelidos, de 32 km/h, como muito alta. E a gente não tem uma fiscalização, nem uma ciclovia que seja como a de países desenvolvidos. É uma infraestrutura que não comporta esse tipo de velocidade. Isso pode colocar em risco ciclistas e pedestres. A gente tem visto isso acontecer”, enfatiza Ana Luiza.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ela também critica o prazo dado até dezembro de 2025 para regularização dos ciclomotores e seus condutores. “É um período muito longo para eles terem que se adequar.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 16 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/definir-locais-de-circulacao-de-ciclomotores-cabera-a-cidades-243635</guid><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>