<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 28 Feb 2024 06:14:25 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casos-de-dengue-ja-sao-quatro-vezes-o-total-registrado-em-2023-261704</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3400-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Casos de dengue já são quatro vezes o total registrado em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;São 432 pessoas com doença em oito semanas, enquanto em todo ano passado foram 109&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240227222824_5UYFK.jpg" width="555" height="370" longdesc="95559;165928"&gt;&lt;br&gt; Foto: Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A quantidade de casos de dengue registrada em apenas oito semanas de 2024 já é praticamente quatro vezes a do ano passado inteiro. Dados do Painel de Monitoramento de Arboviroses do Ministério da Saúde apontam 432 casos confirmados até o último dia 24, enquanto em todo ano de 2023 houve 109 pessoas com a doença. Os números foram atualizados na tarde dessa terça-feira (27/02) e ainda mostram que há mais 15 casos prováveis em investigação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados seguem escalando rapidamente com a entrada de novos casos que ainda não constavam nos números oficiais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o dia 10 de fevereiro, por exemplo, o Painel mostrava 128 casos confirmados, mas de lá para cá, todas as semanas epidemiológicas tiveram acréscimo. As informações mais recentes mostram a seguinte quantidade de casos:&lt;br&gt;1ª semana epidemiológica (31/12 a 06/01) - 44 casos confirmados; 2ª semana (07 a 13/01) - 46; 3ª semana (14 a 20/01) - 51; 4ª semana (21 a 27/01) - 84; 5ª semana (28/01 a 03/02) - 55; 6ª semana (04 a 10/02) - 67; 7ª semana (11 a 17/02) - 67; e 8ª semana (18 a 24/02) - 18.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxa de incidência é de 154,9 por 100 mil habitantes. Cabe ressaltar que Petrópolis não tem registro de mortes confirmadas ou óbitos em investigação este ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Números seguem subindo no país e no Rio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;No país, já são quase um milhão de casos prováveis, sendo que aproximadamente 420 mil casos já foram confirmados. São 195 mortes e outros 258 óbitos ainda em investigação. No Rio, são 75,8 mil casos prováveis, dos quais 38,9 mil confirmados. A doença já deixou seis vítimas e ainda há mais 62 em investigação no estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por causa desse aumento expressivo, o Ministério da Saúde decidiu que o próximo sábado (02/03) será o "Dia D" de mobilização nacional para ações de prevenção de focos do mosquito transmissor da doença, o Aedes aegypti, com o tema "10 minutos contra a dengue".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Faço aqui um chamamento à sociedade, aos profissionais de imprensa, para que estejam conosco no Dia D - Brasil unido contra a dengue, no próximo sábado. Este é um momento de atenção não só das autoridades sanitárias, do Ministério da Saúde, mas também de toda a sociedade", disse a ministra da Saúde, Nísia Trindade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa é uma medida que o município de Petrópolis já havia adotado por conta própria antes da posição do Governo Federal. O secretário municipal de Saúde, Marcus Curvelo, já havia ressaltado que o município também vê o aumento de casos com preocupação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Neste período crítico, é fundamental que a comunidade esteja unida na prevenção da dengue. Estamos trabalhando incansavelmente para combater o vetor, mas cada cidadão também deve fazer a sua parte, eliminando possíveis focos de reprodução do mosquito em suas residências", afirmou. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casos-de-dengue-ja-sao-quatro-vezes-o-total-registrado-em-2023-261704</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/empresa-que-prestara-servicos-a-educacao-ainda-nao-foi-definida-261712</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3400-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Empresa que prestará serviços à educação ainda não foi definida&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Novo pregão foi agendado para a próxima quinta-feira (29) para dar continuidade ao processo licitatório&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0338_20240227222822_8TUD8.jpg" longdesc="95558;235834"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins- especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda não foi definida a empresa que prestará serviços terceirizados para a Secretaria Municipal de Educação, em Petrópolis. O pregão foi realizado no dia 20 de fevereiro, quando as empresas interessadas apresentaram as propostas e a documentação. Três delas foram desclassificadas por não cumprirem todos os requisitos. Um novo pregão foi agendado para a próxima quinta-feira (29) para dar continuidade ao processo licitatório. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o edital, a empresa especializada na prestação de serviços de apoio administrativo ficará responsável pela contratação de 1.223 profissionais da educação para os cargos de: Auxiliar de Secretaria (80); Auxiliar de serviços gerais (280); Cozinheiro (350); Cuidador (190); Intérprete de Libras (02); Inspetor (170); Monitor (60); Motorista (60); Nutricionista (16) e Vigia (15). Os serviços deverão ser prestados nas unidades escolares e sede da Secretaria Municipal de Educação. O período de contrato é de 12 meses podendo ser prorrogado e tem o valor total de gastos estimado em R$ 64.021.189,20.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo o edital, a contratada deverá cuidar para que os profissionais indicados para a prestação de serviço recebam uniformes e equipamentos de proteção individuais adequados para as funções executadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Extinção de cargos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em julho de 2023, o governo municipal publicou no Diário Oficial a extinção de 1.323 cargos na administração pública. A secretaria de educação foi a mais atingida, responsável por 931 cargos removidos. Desde então, não existem mais as funções de: cuidador escolar (13); cozinheiro (409); auxiliar de secretaria (33); auxiliar de serviços gerais (40); instrutor de libras (3); inspetor de disciplina (62); intérprete de libras (8) e professor nível médio (363). Na época já havia sido informado no D.O que haveria a terceirização destes profissionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o documento, na administração direta do município, foram excluídos 392 cargos. Foram eles: auxiliar de oficina (17); supervisor de obras e serviços (98) e supervisor de oficina(1); auxiliar de sinalização viária(1); coveiro (15); encunhador (11); motorista(21); nutricionista(18); oficial de obras(166); oficial de oficina(21) e operador de máquinas(23). Na época, a prefeitura informou que estava vedada a abertura de vagas de concursos públicos para esses cargos e que as funções seriam preenchidas através de licitação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Vereadora protocola decreto&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;No mesmo período, a Vereadora Júlia Casamasso, representante do mandato da Coletiva Feminista Popular, protocolou um decreto legislativo que cancelava a extinção de cargos. Também foi protocolado pela parlamentar o projeto de lei que autoriza o poder executivo a convocar todos os aprovados no Concurso Público da educação, realizado no ano de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sou contra a terceirização, pois é uma forma de precarização dos trabalhadores e, por consequência, do ensino, pois não garante direitos e benefícios aos profissionais da educação. Estamos lutando, desde o ano passado, para garantir a valorização da educação e de todos os trabalhadores, direta ou indiretamente envolvidos na formação das crianças e adolescentes e, principalmente, para que os cargos extintos pelo decreto do Poder Executivo sejam incluídos novamente no Plano de Cargos, Carreiras e Salários do município. Como professora, entendo que há um déficit no setor e que é preciso preencher as vagas para que os alunos não sejam prejudicados, porém, a terceirização não é a solução, pois não garante uma série de direitos importantes para a qualidade de ensino, como uma remuneração justa e a previsão de um terço da carga horária dos professores para o planejamento das aulas e atividades. Além disso, a terceirização é um grande risco de desequilíbrio para o INPAS (Instituto de Previdência e Assistência Social do Servidor Público do Município de Petrópolis), podendo refletir nas aposentadorias de todos os servidores municipais. Por isso, somos a favor da realização de concursos para o preenchimento de todas as vagas de profissionais da educação, de modo que os terceirizados tenham a oportunidade de conquistar uma vaga que ofereça os todos os direitos estabelecidos por lei e segurança para atuar no setor. Melhorar as condições de trabalho dos profissionais da educação é melhorar a educação pública”, explica a vereadora Júlia Casamasso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concurso da educação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o ano passado a prefeitura tem convocado esses profissionais. No dia 02 de fevereiro mais um grupo com 249 aprovados do concurso da Educação tomou posse. O novo grupo, formado por professores da Educação Básica e do Ensino Fundamental, se somaram aos mais de 800 profissionais que já foram convocados e que atuam nas salas de aulas da rede municipal.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-o-maior-numero-de-casos-de-golpes-desde-2003-261714"&gt;Petrópolis tem o maior número de casos de golpes desde 2003
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/turismo-eventos-e-comercio-articulam-maior-participacao-na-organizacao-da-bauernfest-e-natal-imperial-261715"&gt;Turismo, eventos e comércio articulam maior participação na organização da Bauernfest e Natal Imperial&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comissao-aprova-imunidade-tributaria-para-entidades-religiosas-261707"&gt;Comissão aprova imunidade tributária para entidades religiosas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comissao-do-senado-aprova-marco-legal-dos-jogos-eletronicos-261708"&gt;Comissão do Senado aprova marco legal dos jogos eletrônicos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministra-diz-que-mudanca-climatica-pode-afetar-producao-de-alimentos-261721"&gt;Ministra diz que mudança climática pode afetar produção de alimentos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/empresa-que-prestara-servicos-a-educacao-ainda-nao-foi-definida-261712</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-de-lei-do-vereador-hingo-hammes-que-promove-a-conscientizacao-sobre-os-maleficios-do-uso-do-cigarro-eletronico-e-aprovado-na-camara-261713</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3400-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto de Lei do vereador Hingo Hammes que promove a conscientização sobre os malefícios do uso do cigarro eletrônico é aprovado na Câmara&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0399_20240227222829_1A8D3.jpg" width="580" height="386" longdesc="95561;265745"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa terça-feira (27), um projeto de lei de autoria do vereador Hingo Hammes sobre a promoção de ações para a conscientização sobre os malefícios do uso do cigarro eletrônico foi aprovado na Câmara Municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A implementação dessas medidas reflete a necessidade urgente de abordar os desafios impostos pelo uso crescente do cigarro eletrônico, especialmente entre os jovens. Estatísticas alarmantes demonstram uma correlação direta entre o uso desse dispositivo e o aumento de condições de saúde adversas, como ataques cardíacos e problemas respiratórios graves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É importante ressaltar que, enquanto o cigarro eletrônico permanece sem regulamentação adequada, seu potencial de causar danos à saúde é significativo. Ingredientes ativos presentes nesses dispositivos têm sido associados a danos pulmonares agudos e aumento do risco de desenvolver doenças graves, afirma o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As metas dessas iniciativas incluem a realização de campanhas educativas em escolas, unidades de saúde, transporte público e mídia, programas educativos, oferta de apoio psicossocial para lidar com o vício e divulgação de indicadores relacionados ao uso do cigarro eletrônico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa ainda prevê parcerias com a Secretaria de Esportes, Promoção da Saúde, Juventude, Idoso e Lazer para promover atividades físicas como forma de prevenção e conscientização também fazem parte do projeto.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-de-lei-do-vereador-hingo-hammes-que-promove-a-conscientizacao-sobre-os-maleficios-do-uso-do-cigarro-eletronico-e-aprovado-na-camara-261713</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-o-maior-numero-de-casos-de-golpes-desde-2003-261714</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3400-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis tem o maior número de casos de golpes desde 2003&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Só em janeiro deste ano, 227 petropolitanos foram vítimas, um recorde para o período&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240227222817_N2W34.jpg" width="561" height="374" longdesc="95556;34455"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apenas em janeiro deste ano, 227 petropolitanos foram vítimas de golpes. De acordo com o Instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro (ISP-RJ), o número representa crescimento de 27,5% na comparação com o primeiro mês do ano passado. À época, foram 178 ocorrências recebidas pela Polícia Civil da região. O resultado recente é o maior para o período na cidade em 22 anos. O início da série histórica do órgão estadual com relação ao crime de estelionato se deu a partir de 2003.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este, porém, deixou de ser um cenário incomum. Desde julho de 2020, o município tem testemunhado este aumento alarmante de casos de golpes. A cada ano que passa, os números ultrapassam o total de registros anteriores. Isso fez com que com que o estelionato disparasse em 284% desde o último mês de 2019 até o primeiro mês de 2024, para se ter uma compreensão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, o estelionato liderou durante todos os meses o ranking de delitos mais cometidos na cidade durante os dois últimos anos, passando dos dois mil casos. A exceção foi em setembro de 2021 (quando houve mais ameaças) e fevereiro de 2022, quando os registros de pessoas desaparecidas excederam devido às chuvas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o advogado de direito do consumidor, Edgar Alves, o que explica esse aumento é a digitalização pela qual a sociedade passa no momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com a digitalização das coisas e disponibilidade irrestrita dos dados pessoais dos indivíduos na internet, se abriu um precedente para esses criminosos, os hackers, se aproveitarem da vulnerabilidade dos cidadãos comuns, que são os mais vulneráveis”, comenta o advogado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A pandemia vem nesse contexto como uma oportunidade, uma desculpa quase, para que esses criminosos vissem o potencial que a mídia digital tem e, com isso, passaram a explorar ainda mais essa vertente, sendo capazes de aumentar a prática deste tipo de crime por conta da vulnerabilidade do processo de transição do Judiciário para a mídia eletrônica”, declara ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Digital como meio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A administradora Tatiana Ramos conta que foi a partir de um post de propaganda falsa nas redes sociais que acabou sendo vítima de golpistas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nas redes sociais, uma propaganda de uma TV Smart de 50 polegadas por um preço muito abaixo do comum na Lojas Americanas me chamou a atenção. E como era época de Black Friday, eu acreditei que era verdade. Ao clicar no post, fui redirecionada para um site igual ao original da empresa”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Lá, pedia todos os meus dados pessoais para efetuar a compra. Dias depois, quando o produto não chegou e fui atrás de entender o motivo, foi aí que descobri que o site era falso e eu tinha caído em um golpe. A Polícia não soube resolver e eu perdi aquele dinheiro”, conta a administradora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Formação especializada da classe policial&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carlos Fernando Maggiolo, advogado criminalista e professor de Direito Penal, destaca a necessidade da formação especializada da classe policial para o meio digital para que casos como o de Tatiana não fiquem mais sem solução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O estelionato cresce em todas as suas modalidades e facetas. Entretanto, os crimes cibernéticos – aqueles golpes praticados por meio da internet e as fraudes perpetradas nos meios de pagamento, são os que merecem destaque. Isso porque não há investimento do Poder Público na classe policial – menos ainda na formação de uma polícia técnica especializada no combate a esse tipo de crime”, analisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A razão desses crimes continuarem a aumentar cada vez mais é a facilidade com que se consegue praticar essas fraudes e golpes, com um risco insignificante de ser preso. Enquanto não houver a devida punição, não haverá controle. E a tendência é só piorar”, pontua o especialista.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empresa-que-prestara-servicos-a-educacao-ainda-nao-foi-definida-261712"&gt;Empresa que prestará serviços à educação ainda não foi definida
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/turismo-eventos-e-comercio-articulam-maior-participacao-na-organizacao-da-bauernfest-e-natal-imperial-261715"&gt;Turismo, eventos e comércio articulam maior participação na organização da Bauernfest e Natal Imperial&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comissao-aprova-imunidade-tributaria-para-entidades-religiosas-261707"&gt;Comissão aprova imunidade tributária para entidades religiosas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comissao-do-senado-aprova-marco-legal-dos-jogos-eletronicos-261708"&gt;Comissão do Senado aprova marco legal dos jogos eletrônicos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministra-diz-que-mudanca-climatica-pode-afetar-producao-de-alimentos-261721"&gt;Ministra diz que mudança climática pode afetar produção de alimentos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-o-maior-numero-de-casos-de-golpes-desde-2003-261714</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/turismo-eventos-e-comercio-articulam-maior-participacao-na-organizacao-da-bauernfest-e-natal-imperial-261715</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3400-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Turismo, eventos e comércio articulam maior participação na organização da Bauernfest e Natal Imperial&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0366_20240227231244_C717F.jpg" width="556" height="339" longdesc="95563;175761"&gt;&lt;br&gt;Foto: Alcir Aglio &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entidades representativas de segmentos do turismo, comércio e eventos se reuniram nesta terça-feira (27) e aprovaram uma pauta em conjunto: a criação de uma comissão permanente de instituições empresariais para análise e acompanhamento dos maiores eventos da cidade, em particular a Bauernfest e Natal Imperial. Esta reivindicação vai ser formalizada junto à prefeitura em um encontro a ser agendado com a proposta de reuniões periódicas de representantes das entidades em um comitê que acompanhe regularmente as equipes do poder público desde o planejamento e as várias fases de execução dos eventos. A meta é que as atrações sejam realizadas obedecendo cronograma e garantindo que a programação seja divulgada com antecedência e, assim, impulsionando o turismo e os segmentos econômicos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reunião, no auditório da CDL, teve a participação de entidades como o Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, Sicomércio, Associação de Guias de Turismo de Petrópolis, Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis, Associação de Profissionais de Eventos de Petrópolis (AssociEventos), Associação de Microcervejarias de Petrópolis e Associação Fluminense de Preservação. Outras instituições de segmentos convergentes com o turismo também podem participar do movimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As entidades que formam agora a comissão de acompanhamento dos maiores eventos da cidade tomam como parâmetro os números pré pandêmicos de 2019 quando a Bauernfest somou 450 mil pessoas e injeção de R$ 55 milhões na economia e o Natal Imperial representou movimento de R$ 300 milhões para a cidade com atração de 500 mil pessoas.  “É um patamar que não podemos retroceder e, sim, seguir adiante cada vez mais profissional. O contrário abre espaço para a concorrência de cidades vizinhas e perdas para a nossa economia”, aponta o presidente do Petrópolis Convention, Samir el Ghaoui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Raquel Neves, da Associação de Guias de Turismo de Petrópolis, traduz bem os números desses dois principais eventos. “A Bauernfest, por estar consolidada há três décadas se ‘vende’ sozinha, garantindo fluxo de turistas, mas ela pode ser mais intensa. Já o Natal, ainda recente no calendário oficial de atrações, precisa de atenção especial, programação cultural planejada e muita divulgação. A Bauernfest, é uma manifestação cultural que é nossa, genuína e tradicional. Já o Natal, evidentemente, é uma época em que muitas cidades investem e a concorrência é maior”, explica citando cidades como Maricá, Saquarema, Miguel Pereira e Nova Friburgo que abocanham em 2023 uma grande fatia de público com algumas delas já com programação definida e sendo divulgada a partir de outubro.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O empresário Antônio Nassif, produtor local do Rock The Moutain, o maior evento do gênero no país, aponta que “hoje, mais do que nunca, o setor de eventos está atrelado ao turismo, considerando que o espectador da atração quer a experiência total, desde a hospedagem até uma imersão na cidade”.  Para o presidente do Sicomércio, Marcelo Fiorini, o anseio do empresariado do setor vai ao encontro do modelo de gestão do Natal de Gramado, a festa mais concorrida da época. “A reestruturação do Natal de Gramado é uma referência para o modelo de gestão e governança para festas públicas e o que é bom deve ser adotado”, defende.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Falando pelos lojistas, o presidente da CDL, Cláudio Mohammad, destacou a importância da união. “Todos têm o mesmo objetivo que é alavancar os setores, a economia e a cidade. Assim, é fundamental a cooperação e sinergia. Estão todos falando a mesma linguagem, alinhados em propósitos e metas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As entidades falaram ainda da gama de eventos que a cidade vem recebendo nos últimos anos e a capacidade do município ser tão plural neste aspecto. “Petrópolis vive um momento excepcional para eventos. Todos que vêm sendo realizado aqui, incluindo os de esporte, tem dado visibilidade à cidade. A meta é iniciar com eventos públicos, como  Bauernfest e  o Natal Imperial e, depois, em uma nova fase, abranger também eventos particulares, com o trade estando cada vez mais próximo, alinhado e somando com os realizadores dessas atrações”, afirma Samir el Ghaoui.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empresa-que-prestara-servicos-a-educacao-ainda-nao-foi-definida-261712"&gt;Empresa que prestará serviços à educação ainda não foi definida
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-o-maior-numero-de-casos-de-golpes-desde-2003-261714"&gt;Petrópolis tem o maior número de casos de golpes desde 2003
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comissao-aprova-imunidade-tributaria-para-entidades-religiosas-261707"&gt;Comissão aprova imunidade tributária para entidades religiosas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comissao-do-senado-aprova-marco-legal-dos-jogos-eletronicos-261708"&gt;Comissão do Senado aprova marco legal dos jogos eletrônicos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministra-diz-que-mudanca-climatica-pode-afetar-producao-de-alimentos-261721"&gt;Ministra diz que mudança climática pode afetar produção de alimentos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/turismo-eventos-e-comercio-articulam-maior-participacao-na-organizacao-da-bauernfest-e-natal-imperial-261715</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vegetacao-sobre-fiacao-da-vila-manzini-causa-revolta-e-apreensao-261716</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3400-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vegetação sobre fiação da Vila Manzini causa revolta e apreensão&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0450_20240227222758_J018W.jpg" width="572" height="429" longdesc="95548;82476"&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Vila Juliano Constantino Manzini, no número 246, Carangola, alertam para a eventualidade da queda de um bambuzal sobre a rede elétrica da região. Registros mostram que a vegetação está se sobrepondo à fiação, sendo questão de tempo para que os cabos sejam rompidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a moradora Vanessa Fonseca, o sentimento frente a situação é de revolta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu morro aqui com uma bebê de dois aninhos. Imagina o que pode acontecer com a queda desse bambuzal? Até na minha casa mesmo. Fora que quando chove muito, a energia fica sempre oscilando. É uma tragédia anunciada”, lamenta ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio, por sua vez, esclareceu que “vai enviar uma equipe para realizar a poda e retirada da vegetação” e ressalta que “possui um cronograma de podas preventivas em toda sua área de concessão e também está realizando atuações em parceria com a Prefeitura do município”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-de-pedro-do-rio-voltam-a-reclamar-da-coleta-de-lixo-na-regiao-261718"&gt;Moradores de Pedro do Rio voltam a reclamar da coleta de lixo na região&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-em-rua-do-madame-machado-prejudica-a-operacao-de-onibus-261719"&gt;Buraco em rua do Madame Machado prejudica a operação de ônibus&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quedas-de-energia-e-falta-de-iluminacao-publica-sao-problemas-no-brejal-261717"&gt;Quedas de energia e falta de iluminação pública são problemas no Brejal
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vegetacao-sobre-fiacao-da-vila-manzini-causa-revolta-e-apreensao-261716</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-de-pedro-do-rio-voltam-a-reclamar-da-coleta-de-lixo-na-regiao-261718</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3400-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores de Pedro do Rio voltam a reclamar da coleta de lixo na região&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0451_20240227222805_ROM6K.jpg" width="545" height="410" longdesc="95551;159463"&gt;&lt;br&gt;Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Retiro das Pedras, próximo ao largo na entrada da Rua dos Macacos s/n, em Pedro do Rio, voltam a afirmar que a coleta de lixo não está sendo realizada regularmente na região. Ao menos desde o dia 16, a situação tem se mantido dessa forma, de acordo com relatos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devido a isso, a infestação de animais peçonhentos tem sido motivo de receio por parte da população local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em plena epidemia de dengue, o lixo se acumula nas ruas. Um ambiente propício para a proliferação do Aedes aegypti. E que atrai cobras peçonhentas, escorpiões, ratazanas, baratas e tudo que há de pior”, alerta o morador Guilherme Soares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep, em resposta, garantiu que “a coleta de lixo ocorre regularmente em Pedro do Rio, todas as segundas, quartas e sextas. O serviço, inclusive, foi realizado nessa segunda-feira (26/02)”, completaram.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vegetacao-sobre-fiacao-da-vila-manzini-causa-revolta-e-apreensao-261716"&gt;Vegetação sobre fiação da Vila Manzini causa revolta e apreensão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-em-rua-do-madame-machado-prejudica-a-operacao-de-onibus-261719"&gt;Buraco em rua do Madame Machado prejudica a operação de ônibus&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quedas-de-energia-e-falta-de-iluminacao-publica-sao-problemas-no-brejal-261717"&gt;Quedas de energia e falta de iluminação pública são problemas no Brejal
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-de-pedro-do-rio-voltam-a-reclamar-da-coleta-de-lixo-na-regiao-261718</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-em-rua-do-madame-machado-prejudica-a-operacao-de-onibus-261719</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3400-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buraco em rua do Madame Machado prejudica a operação de ônibus&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0338_20240227222800_D0DJG.jpg" longdesc="95549;128106"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução Redes Sociais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A abertura de um buraco, na Rua 28 de Abril, no Madame Machado, em Itaipava, está impossibilitando parte da operação da linha de ônibus que atende o local. Ao menos desde a última sexta-feira (23/02), o coletivo tem deixado de operar por um trecho de aproximadamente 600 metros, segundo o Setranspetro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temos tido de saltar antes do ponto e subir o resto da rua a pé. Imagina o caso de uma mãe com uma criança de colo, ou uma senhora com as compras, nesse trecho íngreme? Muito se fala da responsabilidade das empresas de ônibus de garantir o funcionamento das linhas, mas, não vamos nos esquecer que o poder público também tem de fazer a sua parte”, critica uma moradora que preferiu não se identificar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vegetacao-sobre-fiacao-da-vila-manzini-causa-revolta-e-apreensao-261716"&gt;Vegetação sobre fiação da Vila Manzini causa revolta e apreensão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-de-pedro-do-rio-voltam-a-reclamar-da-coleta-de-lixo-na-regiao-261718"&gt;Moradores de Pedro do Rio voltam a reclamar da coleta de lixo na região&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quedas-de-energia-e-falta-de-iluminacao-publica-sao-problemas-no-brejal-261717"&gt;Quedas de energia e falta de iluminação pública são problemas no Brejal
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-em-rua-do-madame-machado-prejudica-a-operacao-de-onibus-261719</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-261709</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3400-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;DOUGLAS PRADO&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0292_x_0539_20231129225847_D2DQX.jpg" width="173" height="320" longdesc="91018;22424"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pré-disputas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O Republicanos desmentiu em nota divulgada ontem pelo Diretório Municipal que haja a possibilidade de o partido não lançar candidato a prefeito nas eleições deste ano. A nota cita especialmente o ex-vereador Leandro Azevedo, como possibilidade de candidatura. A nota chama de manipulação dos fatos os rumores de que o prefeito Rubens Bomtempo se movimenta em Brasília para conseguir o apoio do Republicanos para sua tentativa de reeleição. Faz sentido, se considerarmos que Leandro Azevedo se afastou de Hingo Hammes e se grupo, porque ali não lhe restava outra possibilidade a não ser a candidatura a vice-prefeito. Nesse clima, resta saber a opinião dos líderes nacionais do Republicanos.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caminhos tortuosos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Aliás, os acordos em Petrópolis lembram poema de Carlos Drummond de Andrade, Quadrilha (atenção, quadrilha de dança, não a de outro tipo). Começa assim: “João amava Teresa que amava Raimundo/que amava Maria que amava Joaquim que amava Lili/que não amava ninguém”. Quando se articula qualquer entendimento em Petrópolis é preciso estar atento aos movimentos no Congresso, nas campanhas de candidatos a prefeito de capitais etc. e nas próprias divisões internas das agremiações. Isso acontece, por exemplo, no MDB e no PDT. São nós ainda a desatar, embora o MDB esteja muito próximo de Hingo Hammes e o PDT tenha tudo para ficar com Bomtempo. São partidos com caciques poderosos, nem sempre atentos aos interesses dos companheiros de diretórios municipais.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Partido, para que te quero&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A janela de transferência partidária será aberta no dia 7 de março e assim permanecerá até o dia 5 de abril. Nesse período, vereadores podem mudar de partido sem risco de perderem os mandatos. Muitos ajustes podem acontecer. O que desperta mais curiosidade diz respeito ao vereador Dudu (MDB). De um lado, ele busca um ninho mais confortável. De outro, os companheiros do partido esperam com ansiedade que ele apresente o pedido de desfiliação.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Oposição&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Não se sabe para onde vai o vereador Dudu, mas é possível imaginar para onde ele não vai: para partido sob influência de Rubens Bomtempo. É que Dudu passou a usar as redes sociais para atacar mais diretamente o prefeito Rubens Bomtempo. Esta semana, o tema foi o abandono do prédio da Escola Municipal Vereador José Fernandes, no Alto da Serra. Bateu usando nome e sobrenome do prefeito e não economizou nos adjetivos.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Timing perfeito&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Agentes de saúde a serem contratados pela CLT serão selecionados e nomeados a tempo para estarem em atividade no período de campanha eleitoral. E não deve ser coincidência. São 36 vagas, com salários de R$ 2.824,00. As inscrições estão abertas e os candidatos devem prestar atenção, porque as perguntas dos testes podem girar em torno da biografia do prefeito Rubens Bomtempo, como aconteceu, impunemente até agora, no concurso da CPTrans.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;E Petrópolis?&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Se estiverem minimamente preocupadas com a geração de emprego e receita pública, as autoridades municipais precisam dar atenção à Cervejaria Petrópolis. A fabricante da cerveja Itaipava está anunciando investimentos em outros municípios e estados e, aparentemente, não está cumprindo os compromissos assumidos em retribuição aos incentivos fiscais que recebe aqui em Petrópolis. A empresa não é a única nesta situação, mas é a maior ou segunda maior.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sinal positivo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Pode ser um sinal positivo para o Centro Histórico: voltaram investimentos na instalação de bons restaurantes. Exemplo recente é a simpática Trattoria, do chef Guy Padula, que funciona na Galeria do  Edifício Arcádia. Padula é de família petropolitana e veio do respeitadíssimo Fasano. Outro: o Alcântara Petrópolis, na Raul de Leoni, com belo ambiente.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;O caos da mobilidade 1&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Se depender do que se vê e ouve na pré-campanha eleitoral para prefeito, as questões de mobilidade urbana vão ficar de lado. Não há uma ideia ou pelo menos intenção de investir num dos problemas mais sérios da cidade. Já falamos do desconforto, risco e das horas de tempo perdido pelos corajosos que continuam usando os nossos ônibus urbanos. Nesse caso, aliás, o melhor seria eleger o juiz Jorge Luiz Martins, que tem decidido sobre soluções para os problemas mais graves.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;O caos da mobilidade 2&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Somos a cidade que enfileira prédios escolares em uma via importante de passagem do tráfego, como a Avenida Ipiranga. Que permite a instalação de dois supermercados, um na frente do outro, na Rua Treze de Maio. Que estimula o adensamento de bairros e distritos, sem planejar como serão o comércio e os serviços que atenderão os novos moradores e como serão transportados, ou por onde trafegarão os carros que usam. O resultado é uma situação caótica – nem se pode falar em sistemas de trânsito e transportes, porque eles não existem.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;O caos da mobilidade 3&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O preço a pagar é muito alto. O petropolitano perde horas por dia para ir ao trabalho, à escola, ao médico e voltar para casa. Não se anda a pé, porque somos uma cidade sem calçadas. E a situação prejudica também a economia. Turistas e mesmo moradores evitam áreas importantes da cidade, para fugir dos engarrafamentos. E os nossos pré-candidatos continuam falando na contratação de planos de mobilidade terceirizados, que custam caro e depois de prontos são jogados em alguma gaveta burocrática e preguiçosa.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;O caos da mobilidade 4&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Se os pré-candidatos tiverem interesse em conhecer o problema e buscar soluções, podem começar ouvindo moradores e empresários de Itaipava. Eles têm sugestões para enfrentar alguns dos problemas mais prejudiciais que a falta de mobilidade provoca ao Distrito. Além, evidentemente, de planejar e orientar o crescimento, de início, o governo deve fazer cumprir a lei que torna obrigatória a existência e manutenção de calçadas – o Código de Obras, recentemente reformado, mantém instruções claras sobre como isso deve funcionar. O texto legal é o mais claro, basta ler e exigir o cumprimento. O mesmo vale para estacionamento irregular e funcionamento das empresas de ônibus.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;O caos da mobilidade 5&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Voltando a Itaipava: se os candidatos ouvirem os moradores, podem descobrir ideias das mais simples para minorar o problema. Por exemplo, vão descobrir que os milhões gastos em asfaltamentos que duram semanas ou poucos meses, poderiam começar pela construção de nova ponte no Arranha-Céu, que seria uma boa alternativa de acesso ao distrito. Veriam como seria importante pensar no futuro, na hora de decidir a reurbanização da Rua Agente Moço, que passa atrás do Parque de Itaipava. Se não estiverem tão apressados, nossos candidatos podem ouvir de moradores que é preciso organizar o estacionamento do Hortomercado Municipal, hoje ocupado por frequentadores do Parque Paulo Rattes. Esse parque tem espaços suficientes para organizar seu próprio estacionamento. Sem lugar para parar, os compradores deixam de ir ao hortomercado e põem em risco a atividade de dezenas de comerciantes e centenas de produtores rurais.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;O caos da mobilidade 6&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Os moradores também apostam que a duplicação da Ponte de Bonsucesso e a urbanização da via que liga a BR-040 à União e Indústria, na altura da loja Armazém do Grão, também em Bonsucesso, reduziria parte expressiva do trânsito de veículos em Itaipava. Se os candidatos dispuserem de um pouco de tempo, podem conseguir muito mais com os moradores de Itaipava, de outros distritos e bairros. No caso de Itaipava, que seja antes que a falta de mobilidade faça suas atividades encolherem. O que é ruim para toda Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240227222826_X5HPT.jpg" width="566" height="377" longdesc="95560;114581"&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;CONTATO COM A COLUNA: douglaspradoopovo@gmail.com&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/justica-e-cidadania-261710"&gt;Justiça e Cidadania&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-261709</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-261710</link><description>Justiça e Cidadania</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-261710</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aniversario-do-rio-de-janeiro-261711</link><description>Aniversário do Rio de Janeiro 
</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aniversario-do-rio-de-janeiro-261711</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/intimidade-indecente-chega-a-petropolis-em-marco-261672</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3400-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;“Intimidade Indecente” chega a Petrópolis em março&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0349_20240227071143_STMBL.jpg" longdesc="95520;35999"&gt;&lt;br&gt;O espetáculo será encenado no Teatro Imperial, nos dias 2 e 3 de março e os ingressos já estão à venda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em uma emocionante narrativa que atravessa décadas, a peça teatral "Intimidade Indecente" mergulha nas intricadas camadas do relacionamento humano, explorando os desafios e as recompensas de uma vida compartilhada. O espetáculo será encenado no Teatro Imperial, nos dias 2 e 3 de março e os ingressos já estão à venda. Com os renomados atores Marcos Caruso e Eliane Giardini no papel principal, a produção oferece uma visão perspicaz e comovente sobre o amor, o envelhecimento e a durabilidade dos laços afetivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mariano (interpretado por Marcos Caruso) e Roberta (interpretada por Eliane Giardini) são um casal de sessenta anos cuja relação parece ter sido consumida pela rotina e pela monotonia. O calor do desejo esfriou, a chama da paixão arde fraca e a familiaridade entre eles se tornou uma fonte de conflito. Movidos pelo desejo de novas experiências e pela busca por uma vida mais plena, eles decidem seguir caminhos separados, convencidos de que não há mais razão para permanecerem juntos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, como um bumerangue que retorna ao lançador, o destino parece insistir em uni-los repetidamente. Através desses encontros e desencontros, Mariano e Roberta gradualmente redescobrem a profundidade de sua conexão e a força de sua cumplicidade. Mesmo quando a vida os afasta, eles encontram no outro um apoio inabalável, um confidente verdadeiro e o seu maior aliado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A montagem da peça é marcada pela simplicidade e pela eficácia. No palco, um único sofá domina o espaço, enquanto os atores permanecem em cena, sem mudanças de figurino ou adereços. É através do poder de sua interpretação que Caruso e Giardini dão vida aos personagens, retratando o envelhecimento gradual e as transformações emocionais de Mariano e Roberta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O envelhecimento dos 60 aos 90 anos, sem utilizar maquiagem ou trocas de figurino, e permanecendo em cena durante toda a apresentação, é o que mais fascina o espectador", revela Marcos Caruso sobre a abordagem única da produção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com uma história que ressoa com públicos de todas as idades, "Para Sempre Juntos" cativa e emociona, lembrando-nos da beleza e da complexidade dos relacionamentos humanos e da eterna busca pela verdadeira intimidade e conexão emocional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Peça Teatral "Intimidade Indecente"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 2 e 3 de março&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Teatro Imperial (Rua General Osório 192 - Centro, Petrópolis)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 20h (sábado) e 19h (domingo)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação Indicativa: 12 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos: R$ 45.00 a R$ 140.00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venda:&lt;a class="example1" href="https://ingressodigital.com/evento/11004,11005/Intimidade_Indecente"&gt; Ingresso Digital&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informações: (24) 998392031&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/intimidade-indecente-chega-a-petropolis-em-marco-261672</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fluminense-tenta-reverter-desvantagem-na-recopa-261705</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3400-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fluminense tenta reverter desvantagem na Recopa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0331_20240227222832_3B22W.jpg" longdesc="95562;67439"&gt;&lt;br&gt; Foto: Thiago Ribeiro / Getty Images&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após perder o jogo de ida, o Fluminense entra em campo contra a LDU (EQU), buscando reverter a desvantagem pela Recopa Sul-Americana de 2024, nesta quinta-feira (29), às 21h30. No primeiro jogo, em Quito, o Tricolor das Laranjeiras acabou sendo superado pelo placar de 1 a 0, mas o retrospecto do tricolor carioca mostra que é ainda é possível ficar com o título.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os placares que mais se repetiram nos principais torneios entre clubes da América do Sul mostram a superioridade do clube brasileiro quando se trata de encarar um rival por torneios continentais. Confira abaixo os resultados finais que mais aconteceram em jogos do Flu na Libertadores e na Sulamericana:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1º- O Flu venceu pelo placar de 2 x 1 em 11 jogos da Copa Libertadores e 8 da Sul-Americana;&lt;br&gt;2º- O Fluminense venceu pelo placar de 3 x 1 em 9 jogos da Copa Libertadores;&lt;br&gt;3º- O Fluminense venceu pelo placar de 1 x 0 em 9 jogos da Copa Libertadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcelo pode reforçar o time&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O lateral esquerdo Marcelo treinou nessa terça-feira, e é esperança para o técnico Fernando Diniz para reforçar o time. O jogador saiu do confronto de ida, no Equador, ainda no primeiro tempo, após sentir dor no tendão do pé direito. Com isso, o lateral foi desfalque também na derrota para o Flamengo no último domingo, pelo Campeonato Carioca.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/skatistas-brasileiros-embarcam-para-dubai-em-busca-de-uma-vaga-para-olimpiadas-de-paris-261706"&gt;Skatistas brasileiros embarcam para Dubai em busca de uma vaga para Olimpíadas de Paris
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fluminense-tenta-reverter-desvantagem-na-recopa-261705</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/skatistas-brasileiros-embarcam-para-dubai-em-busca-de-uma-vaga-para-olimpiadas-de-paris-261706</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3400-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Skatistas brasileiros embarcam para Dubai em busca de uma vaga para Olimpíadas de Paris&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pro Tour Skate Park começa nesta quarta-feira (28) com time de peso&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0756_20240227222755_VSFUV.png" width="403" height="508" longdesc="95547;845357"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Pablo Vaz&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi dada a largada para mais uma temporada de competições mundiais de skate! Nesta quarta-feira (28), os skatistas brasileiros embarcam para um novo desafio do Pro Tour Skate Park, em Dubai - Emirados Árabes, em busca de vagas para os Jogos Olímpicos de Paris, que acontecerão em julho deste ano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desafiando os adversários, os brasileiros chegam com tudo na competição, como Augusto Akio, de 23 anos, atual segundo melhor skatista do mundo após ser vice-campeão mundial em Sharjah, nos Emirados Árabes, além de conseguir o sétimo lugar durante o mundial na Argentina, no ano passado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dele, o time masculino conta com o fenômeno Gui Khury, de apenas 15 anos, representando a nova geração do skate, e o catarinense Pedro Barros, de 28 anos. O medalhista de prata nos Jogos Olímpicos de Tokyo, em 2021, chega para conquistar uma vaga para Paris e, posteriormente, tentar conquistar seu segundo pódio no maior evento esportivo do mundo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na categoria feminina, a emoção fica por conta das skatistas Yndiara Asp e Raicca Ventura. Yndi, de 26 anos, também entra na disputa para conquistar vaga para competir em sua segunda Olimpíada, já que também participou dos Jogos Olímpicos junto com seu contemporâneo Pedro Barros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já Raicca, de 16 anos, atualmente é quarta melhor skatista do mundo e medalhista de prata nos Jogos Pan-Americanos de Santiago (2023), e é a grande promessa brasileira para Paris, caso consiga vaga para disputar em julho, e para conquistar uma medalha inédita, pois o skate park feminino foi a única modalidade de skate que os brasileiros não subiram no pódio nas Olimpíadas de Tokyo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fluminense-tenta-reverter-desvantagem-na-recopa-261705"&gt;Fluminense tenta reverter desvantagem na Recopa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/skatistas-brasileiros-embarcam-para-dubai-em-busca-de-uma-vaga-para-olimpiadas-de-paris-261706</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quedas-de-energia-e-falta-de-iluminacao-publica-sao-problemas-no-brejal-261717</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3400-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quedas de energia e falta de iluminação pública são problemas no Brejal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0888_20240227222819_D0DJG.jpg" width="378" height="559" longdesc="95557;188534"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução Redes Sociais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua da Conquista, próxima a Estrada do Brejal, nº 1.500, na Posse, reivindicam à Prefeitura a manutenção de um braço de poste no local que está quebrado há pelo menos quatro meses - assim como a substituição das lâmpadas na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também declaram que o serviço de poda por parte da Enel está pendente, com os galhos das árvores suprimindo a fiação do local, prejudicando o abastecimento de energia elétrica das famílias que ali residem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Como teremos luz com o braço do poste caído desta forma? Isso se arrasta desde novembro de 2023. Os outros postes, que estão com a estrutura íntegra, não têm lâmpada. Ou seja, fica tudo escuro aqui”, disse um morador que não se identificou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Precisamos também do serviço de poda urgente. Há árvores atravessando a fiação, outras se escorando na rede, prejudicando a energia das nossas casas”, complementou uma senhora residente do local que também não se identificou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura, por meio da Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública (SSSOP), informou que “enviará uma equipe ao local para verificar as informações recebidas e realizar os reparos necessários”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação ao serviço de poda, a Enel Distribuição Rio, por sua vez, declarou que “desde dezembro de 2023 está realizando mutirões em parceria com a Prefeitura. No caso específico do Brejal, a Enel já realizou inspeções em conjunto com representantes locais e lideranças políticas e segue avançando com atuações programadas de acordo com o cronograma de serviços”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vegetacao-sobre-fiacao-da-vila-manzini-causa-revolta-e-apreensao-261716"&gt;Vegetação sobre fiação da Vila Manzini causa revolta e apreensão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-de-pedro-do-rio-voltam-a-reclamar-da-coleta-de-lixo-na-regiao-261718"&gt;Moradores de Pedro do Rio voltam a reclamar da coleta de lixo na região&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-em-rua-do-madame-machado-prejudica-a-operacao-de-onibus-261719"&gt;Buraco em rua do Madame Machado prejudica a operação de ônibus&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quedas-de-energia-e-falta-de-iluminacao-publica-sao-problemas-no-brejal-261717</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-261670</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-261670</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comissao-aprova-imunidade-tributaria-para-entidades-religiosas-261707</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3400-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Comissão aprova imunidade tributária para entidades religiosas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Benefício valerá também para partidos políticos e sindicatos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão Especial da Câmara dos Deputados aprovou, de forma simbólica e sem destaques, a proposta de emenda à Constituição (PEC) que amplia a imunidade tributária concedida a entidades religiosas, partidos políticos, sindicatos e instituições de educação e assistência social sem fins lucrativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão afeta a arrecadação da União e impacta o ajuste fiscal. Atualmente, a Constituição Federal impede a cobrança de impostos sobre patrimônio, renda e serviços relacionados com as finalidades essenciais dessas entidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta aprovada impede a cobrança de tributos na compra de bens e impõe isenção fiscal na contratação de serviços necessários à formação do patrimônio, à geração de renda e à prestação de serviços para entidades religiosas, partidos políticos, sindicatos e instituições de educação e assistência social sem fins lucrativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A PEC 05/23 é de autoria do deputado Marcelo Crivella (Republicanos-RJ), bispo licenciado da Igreja Universal do Reino de Deus, e foi relatada com parecer favorável do relator deputado Fernando Máximo (União Brasil-RO), médico legista da Polícia Civil de Rondônia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a aprovação na comissão, a PEC precisa ser apreciada no plenário da Câmara dos Deputados. Para ser encaminhada para deliberação do Senado Federal, a proposta deve ser discutida e votada em dois turnos pelos deputados, e receber no mínimo 308 votos a cada apreciação (quórum de três quintos).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empresa-que-prestara-servicos-a-educacao-ainda-nao-foi-definida-261712"&gt;Empresa que prestará serviços à educação ainda não foi definida
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-o-maior-numero-de-casos-de-golpes-desde-2003-261714"&gt;Petrópolis tem o maior número de casos de golpes desde 2003
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/turismo-eventos-e-comercio-articulam-maior-participacao-na-organizacao-da-bauernfest-e-natal-imperial-261715"&gt;Turismo, eventos e comércio articulam maior participação na organização da Bauernfest e Natal Imperial&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comissao-do-senado-aprova-marco-legal-dos-jogos-eletronicos-261708"&gt;Comissão do Senado aprova marco legal dos jogos eletrônicos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministra-diz-que-mudanca-climatica-pode-afetar-producao-de-alimentos-261721"&gt;Ministra diz que mudança climática pode afetar produção de alimentos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comissao-aprova-imunidade-tributaria-para-entidades-religiosas-261707</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-adia-por-3-meses-portaria-sobre-trabalho-aos-feriados-261703</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3400-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo adia por 3 meses portaria sobre trabalho aos feriados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministério do Trabalho e setores não chegaram a acordo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240227190253_LZUR6.jpg" longdesc="95543;90830"&gt;&lt;br&gt; Foto: Paulo Pinto / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;Sem acordo entre o governo, trabalhadores e patrões, o Ministério do Trabalho e Emprego adiou por 3 meses a publicação da portaria que restringe o trabalho no comércio aos feriados para os trabalhadores com convenção coletiva. As novas regras, que entrariam em vigor em 1º de março, ficará para junho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Ministério do Trabalho e Emprego informou que a decisão foi tomada em reunião entre o ministro Luiz Marinho; o ministro de Relações Institucionais, Alexandre Padilha; representantes das centrais sindicais e das frentes parlamentares do Comércio e Serviços e do Empreendedorismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós temos certeza de que as partes chegarão a um texto que contemplará o funcionamento do nosso comércio na sua plenitude, respeitando sempre o direito às negociações, o direito dos empregados e protegendo cada trabalhador”, destacou Luiz Marinho no comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No fim de janeiro, &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2024-01/nova-portaria-trara-200-excecoes-para-trabalho-em-feriados"&gt;Marinho havia dito que cerca de 200 atividades consideradas essenciais ficariam de fora da norma&lt;/a&gt; e não precisariam de convenção coletiva para trabalharem aos feriados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro, &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2023-11/trabalho-em-comercio-em-feriados-passa-exigir-convencao-coletiva"&gt;o Ministério do Trabalho publicou a portaria&lt;/a&gt; que obrigava a convenção coletiva para o trabalho aos feriados a todos os setores do comércio. Uma semana mais tarde, o &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2023-11/governo-revoga-portaria-sobre-trabalho-do-comercio-nos-feriados"&gt;texto foi revogado&lt;/a&gt;, após a Câmara dos Deputados ameaçar aprovar um decreto legislativo cancelando a portaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Saque-aniversário&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Logo após a cerimônia de anúncio da versão digital do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS), Marinho disse que o governo está finalizando o projeto de lei que muda as regras do saque-aniversário do FGTS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Estamos amarrando os últimos detalhes, participando juntos, os Ministérios do Trabalho,  da Fazenda, da Casa Civil, para poder encaminhar um projeto de lei ao Congresso", declarou Marinho depois de uma entrevista coletiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro disse não descartar a possibilidade de enviar a proposta por medida provisória. De acordo com Marinho,  as regras atuais de saque-aniversário prejudicam parte dos trabalhadores porque quem saca o benefício no aniversário tem dificuldades de acesso ao fundo em uma eventual demissão.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novo-sistema-fgts-digital-entra-em-vigor-na-sexta-feira-261720"&gt;Novo sistema FGTS Digital entra em vigor na sexta-feira
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/previa-da-inflacao-oficial-sobe-para-0-78-em-fevereiro-261722"&gt;Prévia da inflação oficial sobe para 0,78% em fevereiro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-adia-por-3-meses-portaria-sobre-trabalho-aos-feriados-261703</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comissao-do-senado-aprova-marco-legal-dos-jogos-eletronicos-261708</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3400-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Comissão do Senado aprova marco legal dos jogos eletrônicos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Texto segue para análise do plenário da Casa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão de Educação do Senado aprovou nessa terça-feira (27) o projeto que cria o marco legal dos jogos eletrônicos. O marco traz regras sobre fabricação, importação e comércio no setor. O texto segue para análise do plenário da Casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto não vale para máquinas caça-níqueis, jogos de setor e os chamados jogos de fantasia, em que o usuário cria um time virtual com jogadores reais de um determinado esporte. Esse tipo de jogo online já é regulado pela lei que trata das quotas fixas, as bets.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Benefícios fiscais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto prevê benefícios fiscais para os criadores de jogos eletrônicos. Eles terão direito a abatimento de 70% no Imposto de Renda devido em remessas ao exterior, que integra a Lei do Audiovisual. Esse benefício é válido também para contribuintes que investem em projetos de jogos eletrônicos independentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No âmbito da Lei do Bem, o desenvolvimento de jogos eletrônicos passa a ser enquadrado como atividade de pesquisa tecnológica e de inovação, o que permite o acesso a incentivos fiscais, como redução de 50% do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro benefício é o tratamento especial por serem considerados negócios inovadores, como processo mais simplificado para formalização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a relatora, senadora Leila Barros (PDT-DF), a criação do marco legal reconhece o impacto do setor na geração de empregos, desenvolvimento tecnológico, educação e cultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Restrições&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto determina que os jogos indicados para crianças e adolescentes devem ter restrições para transações comerciais, a serem permitidas somente com autorização dos responsáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses games devem ainda estabelecer a proibição a práticas de violação de direitos de crianças e adolescentes, ferramentas de supervisão e moderação parental precisam ser atualizadas com frequência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a senadora, as medidas visam evitar exposição à discriminação e violência, assim como o uso descontrolado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo projeto, menores de idade podem trabalhar na criação dos jogos, desde que respeitados os direitos de crianças e adolescentes e as leis trabalhistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não será exigida nenhuma qualificação especial ou licença do Estado para programadores e desenvolvedores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Agência Senado&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empresa-que-prestara-servicos-a-educacao-ainda-nao-foi-definida-261712"&gt;Empresa que prestará serviços à educação ainda não foi definida
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-o-maior-numero-de-casos-de-golpes-desde-2003-261714"&gt;Petrópolis tem o maior número de casos de golpes desde 2003
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/turismo-eventos-e-comercio-articulam-maior-participacao-na-organizacao-da-bauernfest-e-natal-imperial-261715"&gt;Turismo, eventos e comércio articulam maior participação na organização da Bauernfest e Natal Imperial&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comissao-aprova-imunidade-tributaria-para-entidades-religiosas-261707"&gt;Comissão aprova imunidade tributária para entidades religiosas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministra-diz-que-mudanca-climatica-pode-afetar-producao-de-alimentos-261721"&gt;Ministra diz que mudança climática pode afetar produção de alimentos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comissao-do-senado-aprova-marco-legal-dos-jogos-eletronicos-261708</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novo-sistema-fgts-digital-entra-em-vigor-na-sexta-feira-261720</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3400-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Novo sistema FGTS Digital entra em vigor na sexta-feira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ferramenta permite que empregador pague o FGTS via Pix&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240227173801_KMYR2.jpg" longdesc="95537;36281"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;Após seis meses de testes, a versão digital do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS Digital) entrará em vigor na sexta-feira (1º). Totalmente eletrônica, a ferramenta substituirá o sistema Conectividade Social/Caixa, usado até agora pelas empresas para enviar informações do FGTS dos empregados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao apresentar a plataforma, o ministro do Trabalho e Emprego, Luiz Marinho, disse que o novo sistema resultará em economia e em transparência tanto para patrões como para empregados. "O FGTS Digital reduzirá as horas trabalhadas nas empresas [para alimentar as informações do FGTS]. O trabalhador terá mais transparência sobre os depósitos do fundo", declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O FGTS Digital usará o e-Social (banco eletrônico de dados dos empregados) como base de dados. Totalmente operado pela internet, o sistema terá várias opções para gerar guias e será responsável por todo o recolhimento mensal do FGTS e pelo pagamento de rescisões e multas rescisórias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova plataforma permite que o empregador utilize o Pix (sistema de transferências instantâneas) para recolher o FGTS. Segundo o Ministério do Trabalho e Emprego, o FGTS Digital reduzirá a burocracia para os empregadores e melhorará a confiabilidade no sistema, ao agilizar a conversão dos depósitos no saldo individual da conta do trabalhador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Serpro, o novo sistema integrará os dados do e-Social, do Pix Caixa, do Portal Gov.br e outros sistemas. Ao todo, 4,5 milhões de empregadores vão usar a plataforma para gerir os dados de mais de 50 milhões de trabalhadores. Todos os meses, serão emitidas 7 milhões de guias para recolhimento do fundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A elaboração do FGTS Digital teve a participação dos seguintes órgãos: Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, Caixa Econômica Federal, Serviço Federal de Processamento de Dados (Serpro) e Conselho Curador do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outras novidades&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras novidades do FGTS Digital são a rapidez do pagamento do FGTS em atraso, com a possibilidade de recolhimento de vários meses em uma única guia; o cálculo automático da multa do FGTS, com base no histórico de remunerações do e-Social; e a recomposição automática de salários de períodos anteriores e de pagamento da indenização compensatória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a apresentação do projeto, Luiz Marinho anunciou que a nova plataforma terá uma rubrica para que o trabalhador tome empréstimo consignado diretamente com os bancos, sem consulta ao empregador. O tomador utilizará a folha de pagamento como garantia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje o consignado poderia estar existindo se as empresas tivessem feito convênios com os bancos. As empresas não fizeram, então, nós, a partir da ferramenta do e-Social e do FGTS Digital, criamos uma rubrica para possibilitar que o trabalhador faça, possa tomar esse empréstimo, sem intermediação do empregador. Ele não vai mais precisar consultar o empregador”, disse o ministro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-adia-por-3-meses-portaria-sobre-trabalho-aos-feriados-261703"&gt;Governo adia por 3 meses portaria sobre trabalho aos feriados
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/previa-da-inflacao-oficial-sobe-para-0-78-em-fevereiro-261722"&gt;Prévia da inflação oficial sobe para 0,78% em fevereiro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novo-sistema-fgts-digital-entra-em-vigor-na-sexta-feira-261720</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministra-diz-que-mudanca-climatica-pode-afetar-producao-de-alimentos-261721</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3400-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministra diz que mudança climática pode afetar produção de alimentos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para ajudar na segurança alimentar Brasil precisa fazer dever de casa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240227233341_65PGH.jpg" longdesc="95564;66033"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rovena Rosa / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Mello - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Marina Silva, alertou nessa terça-feira (27) que as mudanças climáticas podem impactar a capacidade do Brasil de produzir alimentos. “Nós acabamos de identificar, por estudos científicos, áreas de deserto já no Brasil. Expansão da área de baixa umidade em várias regiões do nosso país. Ou seja, para o Brasil continuar ajudando na segurança alimentar do planeta, nós vamos precisar fazer o dever de casa em relação ao clima”, disse ao participar de um evento organizado pela Câmara Americana de Comércio para o Brasil (Amcham), parte da programação paralela ao encontro do G20.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra participou de uma mesa com a secretária do Tesouro dos Estados Unidos, Janet Yellen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Marina, a falta de alimentos pode ser um fator de desregulação da economia global e gerador de instabilidades geopolíticas. “Nós temos também outro problema, que é a questão do risco de uma inflação global que pode ser causada também por insegurança alimentar em função da mudança climática. Geralmente, se faz a associação, muito rapidamente, entre risco de inflação e risco de instabilidade econômica, geopolítica, associado à energia. Mas vamos pensar também que esse risco talvez seja até maior em relação à segurança alimentar”, enfatizou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sinergia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, a ministra avalia que existe uma convergência de interesses entre a área econômica e as propostas para o meio ambiente. “Eu acho que é a primeira vez na história do Brasil que a gente conseguiu uma sinergia muito grande entre a área econômica e a área ambiental. O plano de transformação ecológica está sendo coordenado pelo ministro da Fazenda [Fernando Haddad]. Com certeza é o melhor lugar para que ele seja elaborado, porque a partir daí ele pode ser transversalizado [repassado para as outras áreas do governo]”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra destacou ainda a &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2024-02/bid-e-banco-central-assinam-termo-para-apoiar-investimentos-verdes"&gt;parceria assinada na segunda-feira (26) com o Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID) &lt;/a&gt;para dar garantias cambiais a projetos de desenvolvimento de economia verde no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O BID vai oferecer US$ 3,4 bilhões em contratos de derivativos que serão repassados, a partir do Banco Central, para instituições financeiras brasileiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os derivativos são contratos que podem ser usados para reduzir o risco de operações financeiras, sendo vinculados a outros ativos, como commodities, moeda estrangeira ou taxas de juros.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empresa-que-prestara-servicos-a-educacao-ainda-nao-foi-definida-261712"&gt;Empresa que prestará serviços à educação ainda não foi definida
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-o-maior-numero-de-casos-de-golpes-desde-2003-261714"&gt;Petrópolis tem o maior número de casos de golpes desde 2003
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/turismo-eventos-e-comercio-articulam-maior-participacao-na-organizacao-da-bauernfest-e-natal-imperial-261715"&gt;Turismo, eventos e comércio articulam maior participação na organização da Bauernfest e Natal Imperial&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comissao-aprova-imunidade-tributaria-para-entidades-religiosas-261707"&gt;Comissão aprova imunidade tributária para entidades religiosas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comissao-do-senado-aprova-marco-legal-dos-jogos-eletronicos-261708"&gt;Comissão do Senado aprova marco legal dos jogos eletrônicos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministra-diz-que-mudanca-climatica-pode-afetar-producao-de-alimentos-261721</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/previa-da-inflacao-oficial-sobe-para-0-78-em-fevereiro-261722</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3400-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prévia da inflação oficial sobe para 0,78% em fevereiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Taxa é maior que a de janeiro, que foi de 0,31%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo 15 (IPCA-15), que mede a prévia da inflação oficial, ficou em 0,78% em fevereiro deste ano. A taxa é superior ao 0,31% de janeiro deste ano e ao 0,76% de fevereiro do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), o IPCA-15 acumula 1,09% no ano e  4,49% em 12 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O principal impacto na prévia da inflação de fevereiro veio dos aumentos das taxas dos cursos regulares, que subiram 6,13% no período. Os reajustes de preços são habitualmente praticados no início do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os cursos com maiores reajustes destacam-se ensino médio (8,58%), ensino fundamental (8,23%) e pré-escola (8,14%). Com essas altas de preços, o grupo de despesas com educação registrou inflação de 5,07% na prévia do mês. Na prévia de janeiro, o grupo educação tinha variado apenas 0,39%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inflação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oito dos nove grupos de despesa apresentaram inflação na prévia de fevereiro. Além de educação, destacou-se o de alimentação e bebidas, com inflação de 0,97% no período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os itens com maiores altas de preços estão cenoura (36,21%), batata-inglesa (22,58%), feijão-carioca (7,21%), arroz (5,85%) e frutas (2,24%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros grupos com inflação na prévia de fevereiro foram saúde e cuidados pessoais (0,76%), comunicação (1,67%), despesas pessoais (0,46%), transportes (0,15%), habitação (0,14%) e artigos de residência (0,45%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O único grupo de despesas com deflação (queda de preços) na prévia de fevereiro foi vestuário, com -0,39%.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-adia-por-3-meses-portaria-sobre-trabalho-aos-feriados-261703"&gt;Governo adia por 3 meses portaria sobre trabalho aos feriados
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novo-sistema-fgts-digital-entra-em-vigor-na-sexta-feira-261720"&gt;Novo sistema FGTS Digital entra em vigor na sexta-feira
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/previa-da-inflacao-oficial-sobe-para-0-78-em-fevereiro-261722</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>