<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 23 Nov 2023 06:14:21 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ausencia-de-iluminacao-publica-continua-preocupando-moradores-254825</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3303-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ausência de iluminação pública continua preocupando moradores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedestres que transitam pela Rua Domingos da Silva, localizada no Bataillard, relataram ao jornal que em dois postes estão com as lâmpadas queimadas, deixando um breu enorme e trazendo medo aos pedestres. Os números dos postes são: 12385 e 19636. O local fica próximo ao número 58.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, o problema é antigo na localidade. “Nunca melhora. Há muito tempo a gente precisa passar por esses lugares no escuro. Infelizmente não temos expectativa de melhora por aqui. A iluminação faz muita falta por conta do perigo, pois às vezes usamos o flash do celular ou até mesmo andamos com alguma companhia”, afirmou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública informou que em breve enviará uma equipe ao local para averiguar as informações recebidas e realizar a troca das lâmpadas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/casas-na-rua-nova-continuam-interditadas-e-moradores-cobram-por-respostas-254830"&gt;Casas na Rua Nova continuam interditadas e moradores cobram por respostas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/usuarios-relatam-insultos-e-comportamentos-grosseiros-de-funcionarios-do-restaurante-popular-de-petropolis-254828"&gt;Usuários relatam insultos e comportamentos grosseiros de funcionários do Restaurante Popular de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reducao-no-preco-da-gasolina-ainda-nao-vigora-na-cidade-254834"&gt;Redução no preço da gasolina ainda não vigora na cidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-poda-em-arvore-no-centro-faz-pedestre-abaixarem-para-passar-254826"&gt;Falta de poda em árvore no Centro faz pedestre abaixarem para passar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-no-quitandinha-esta-com-lixeira-danificada-e-mato-nas-calcadas-254827"&gt;Rua no Quitandinha está com lixeira danificada e mato nas calçadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ausencia-de-iluminacao-publica-continua-preocupando-moradores-254825</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-reducao-de-icms-industrial-a-3-254833</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3303-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis terá redução de ICMS industrial a 3%&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;81 municípios têm garantida redução de alíquota do imposto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0394_20231122222608_1EZ1I.jpg" longdesc="90652;31696"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aprovação de um projeto do governador Cláudio Castro  que garante a redução alíquota de ICMS  para 81 municípios, votado nessa quarta-feira na Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro – Alerj, irá impulsionar o desenvolvimento e a geração de empregos  em diversas regiões do Estado. Petrópolis está entre as cidades que terão tratamento tributário especial de caráter regional aplicado a estabelecimentos industriais -  com redução de ICMS de 19% para 3%. A aprovação foi anunciada pelos secretários de Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços, Vinícius Farah e de Governo, Bernardo Rossi , que sempre trabalharam pelo regime diferenciado que potencializa os investimentos em cidades do interior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “É um passo muito importante que estamos dando hoje para consolidar o desenvolvimento econômico e potencializar a geração de empregos no Estado do Rio de Janeiro.  Estou certo de que a implementação desta lei será um marco para o nosso Estado, em especial para Petrópolis.  Estou aqui hoje com nosso secretário de Desenvolvimento Vinícius Farah, que elaborou este projeto, com quem conversei muito sobre a importância desta iniciativa para cidades da nossa região. Agradeço ao presidente da Alerj Rodrigo Bacellar e aos demais deputados que  foram cirúrgicos e entenderam o avanço que este projeto significa para atrair novas empresa, gerar empregos e fortalecer a economia do nosso estado”, destaca o secretário de Governo Bernardo Rossi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “É uma conquista histórica que temos hoje para o Estado do Rio de Janeiro. Posso citar aqui o exemplo do município de Três Rios, que mostra na prática a diferença que uma alíquota reduzida a 3%  permite em termos de desenvolvimento econômico e geração de empregos. É um momento histórico em que vemos que a boa articulação entre o executivo  e a Assembleia resulta na aprovação de uma lei tão complexa. Quem ganha com isso é a população de todo estado do Rio de Janeiro”, assinala, o secretário Vinícius Farah, que avalia a redução de alíquota de 19% para 3% em 81 municípios representa uma “transformação para as cidades e para a realidade da população, que terá maior oferta de empregos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprovado na Alerj, durante a sessão desta quarta-feira (22.11), o projeto de lei 6.979, será enviado ao Executivo, para ser assinado pelo governador Cláudio Castro. A nova lei entra em vigor após a publicação no Diário Oficial do Estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/advogada-petropolitana-explica-como-revisar-valor-recebio-de-aposentadoria-254832"&gt;Advogada petropolitana explica como revisar valor recebio de aposentadoria&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ccj-do-senado-aprova-penas-mais-duras-para-crimes-contra-criancas-254836"&gt;CCJ do Senado aprova penas mais duras para crimes contra crianças&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-reducao-de-icms-industrial-a-3-254833</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/natal-imperial-licitacao-para-programacao-cultural-sera-feita-dois-dias-antes-da-abertura-254829</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Natal%20Imperial/3303-383" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Natal Imperial&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Natal Imperial: licitação para programação cultural será feita dois dias antes da abertura&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231122220711_E8VY7.jpg" longdesc="90646;51136"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Falta uma semana para abertura do Natal Imperial, mas as atrações culturais ainda não foram divulgadas. Isso porque a licitação para contratar uma empresa que ficará responsável por executar a programação, a decoração e a estrutura do evento ainda não ocorreu. O Instituto Municipal de Cultural (IMC) abriu concorrência pública para esses serviços duas vezes, mas sem sucesso. A próxima tentativa será na próxima terça-feira (28/11), apenas dois dias antes da abertura. O IMC estima que a empresa vencedora da licitação terá que captar R$ 1,8 milhão para executar todos os itens previstos no edital. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira tentativa foi no dia 25 de outubro, mas nenhuma empresa compareceu e a licitação terminou deserta. Depois, no último dia 10, em nova rodada, três empresas demonstraram interesse, mas nenhuma delas cumpriu todos os requisitos exigidos pelo edital e, dessa forma, a licitação foi declarada fracassada. A concorrência agora foi marcada para daqui cinco dias. A entrega das propostas está marcada para 10h, na Sala de Reuniões da Comissão Permanente de Licitações, na Rua Teresa, nº 1.515 – SL – Alto da Serra. Vence aquela que oferecer o valor mais alto a partir de R$ 50 mil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A empresa vencedora ficará responsável pela "captação de recursos com fins de executar a programação cultural, decoração e estrutura do evento Natal Imperial". A novidade é que esse edital prevê a execução do mesmo serviço também na edição do ano que vem, ou seja, a definição do trabalho não será feita "em cima da hora" como dessa vez. O Diário questionou a prefeitura se há risco de atrasos na montagem da decoração e da estrutura com a licitação acontecendo apenas dois dias antes da abertura da edição de 2023, mas não recebemos resposta até o fechamento desta edição. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Palácio de Cristal, Praça da Liberdade, distritos, CdC e concertos de Natal &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O edital da programação cultural prevê cinco itens. No Palácio de Cristal deverá ser montado o "Palácio de Natal", onde terá uma Casa do Papai Noel e 72 apresentações artísticas, além da estrutura para artistas (camarins, sonorização, iluminação) e público (mesas e cadeiras, banheiros químicos) e barracas para comércio e cervejarias artesanais. A "Vila Imperial" vai ficar na Praça da Liberdade, com 68 apresentações artísticas, palco e a mesma estrutura do Palácio de Cristal. Ambos vão funcionar de 7 de dezembro a 7 janeiro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos distritos, serão 20 atrações artísticas espalhadas por Nogueira, Cascatinha, Pedro do Rio, Posse e Castelânea. Outro ponto do Natal Imperial será o Centro de Cultura Raul de Leoni, com seis atrações. A empresa responsável pela programação cultural também deverá produzir dois concertos de Natal, nos dias 19 e 23 de dezembro, na Catedral São Pedro de Alcântara. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A empresa que vencer a licitação deverá ainda contratar toda equipe de apoio necessária para operacionalizar a programação. O Instituto Municipal de Cultura estima que para realizar todo trabalho previsto seja necessário investir R$ 1,8 milhão. Para isso, a empresa poderá captar patrocínios, apoios e utilizar qualquer fonte de incentivo legal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Municipal de Cultura justifica esse modelo de contratação afirmando que "Tendo em vista o cenário econômico nacional e, sobretudo, local, entende-se que a abertura de procedimento para que a iniciativa privada possa contribuir na realização deste grande evento, trará economicidade aos cofres públicos, bem como profissionalização e geração de empregos na cidade. Desta forma, o evento estará fortalecendo a cadeia produtiva da cultura e do turismo, fortemente abalada desde o período da pandemia e das chuvas que assolaram o município no ano de 2022". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IMC ressalta que "O Natal Imperial, mais uma vez une toda a sociedade no sentido de incentivar o desenvolvimento cultural, econômico e social no município. Como uma grande iniciativa para o fomento e consolidação da cidade como destino cultural e turístico, o evento já se tornou um dos maiores da categoria no país". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Iluminação &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iluminação de Natal não teve uma licitação feita este ano, mas o município aderiu uma ata de registro de preços realizada pela Associação dos Municípios da Bacia do Médio São Francisco (Ammesf). O serviço vai ser realizado pela empresa Instaled Soluções Tecnológicas, contratada por esse consórcio com a finalidade de "prestação de serviços de produção de decoração, ornamentação e iluminação cênica alusiva a períodos como Natal". O custo para o município será de R$ 2.942.230,33. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, a licitação feita pela Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública para a iluminação de Natal teve custo de R$ 2.998.000,00. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/natal-imperial-licitacao-para-programacao-cultural-sera-feita-dois-dias-antes-da-abertura-254829</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lojistas-lideram-decoracao-de-natal-da-16-de-marco-254831</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Natal/3303-52" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Natal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lojistas lideram decoração de Natal da 16 de Março&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231122220716_COYMK.jpg" width="592" height="444" longdesc="90647;155601"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A participação da Comissão Gestora do Polo de Experiências da 16 de Março e Adjacências, vai garantir a montagem de decoração de Natal para a importante via comercial do Centro. A instalação dos enfeites foi autorizada pela Prefeitura no último dia 16 (quinta-feira) e já está em execução. O esforço dos lojistas também vai beneficiar as Ruas Irmãos D’Ângelo e Alencar Lima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto prevê a decoração de toda a extensão da 16 de Março. “Os lojistas estão muito animados com o fato de que, este ano, a decoração será montada em toda rua”, disse Alvanei Abi Daoud, integrante da comissão e proprietária da loja Mr. Hugo. Ricardo Szmuckler, da Hering, também aprovou a iniciativa da comissão. “Diferente dos últimos anos, vamos ter a rua toda contemplada pela decoração, acho que vai ser muito mais democrático”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto conta com o apoio da Secretaria Municipal de Serviços, Segurança e Ordem Pública.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lojistas-lideram-decoracao-de-natal-da-16-de-marco-254831</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casas-na-rua-nova-continuam-interditadas-e-moradores-cobram-por-respostas-254830</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3303-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Casas na Rua Nova continuam interditadas e moradores cobram por respostas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Obras de contenção feitas pelo Estado foram finalizadas há quase um ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0800_20231122221123_23KVN.jpg" width="425" height="567" longdesc="90648;211360"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passados quase dois anos desde a tragédia das chuvas, moradores da Rua Nova ainda sentem os impactos no local. Escombros dos imóveis atingidos completam a paisagem do bairro e, à noite, o breu toma conta pela falta de iluminação pública. Mas, além disso, o que os aflige é a incerteza de quando vão poder voltar às suas casas. Isso porque os mesmos aguardam a desinterdição das residências por parte do poder público há quase um ano, desde que as obras feitas pelo Governo do Estado do Rio de Janeiro, por meio da Secretaria de Estado de Infraestrutura e Obras (Seinfra), foram finalizadas em novembro do ano passado. Ali, foram retiradas pedras que estavam soltas, além da fixação de maciços rochosos e contenção de seis encostas, que implicaram em um investimento superior a R$ 255 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas, segundo relatos dos residentes, ainda há pedras soltas em alguns pontos em que foram feitas as obras de contenção, que implicam numa ameaça. E, para os que precisam continuar longe do lar, além de terem de arcar com os custos de viver em outras regiões, seguem com a incerteza se um dia poderão voltar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O povo pede socorro! As casas destruídas ainda estão lá, e o poder público não as demole. Já nos pontos em que o Estado fez as obras de contenção, ainda há muitas pedras soltas que ameaçam as pessoas. Quando chove, a água escorre dos morros e ali vira um rio, já que não fizeram a drenagem. Enquanto isso, as casas continuam interditadas e não dão um parecer sobre a liberação ou não delas. Sabemos do perigo que viver ali pode implicar, mas, não conseguimos continuar nessa incerteza. Tem gente morando fora, por meio do aluguel social, só que está tendo dificuldades de se manter, porque estão longe da sua família, sem uma rede de apoio. O pedido da comunidade é de que liberem as casas, e revitalizem o bairro”, relata um morador que preferiu se identificar apenas como César.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já Rosimar Bárbara conta que com a inutilização das residências, os moradores têm tido as casas na Rua Nova invadidas e, os pertences, furtados. “O pessoal tem tido que ir nas suas antigas casas, durante o fim de semana, pois gente de fora da comunidade está furtando os pertences deles. Tem gente que tá morando no fim da rua, mas, sofrem para sair e voltar por conta da falta do transporte público – já que a linha foi interrompida depois da tragédia. E, mesmo o transporte particular sofre, já que a rua está cheia de buracos. Ou seja, o poder público nem vem terminar a obra, nem vem desinterditar as casas. Não fazem nada!”, exclama ela. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entraves da desinterdição&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anteriormente, a Defesa Civil de Petrópolis havia informado ao jornal que “o procedimento de reavaliação dos imóveis deverá ser realizado após a entrega dos projetos e relatórios técnicos que atestam a conclusão e segurança dessas obras e a subsequente análise destes produtos. Em seguida, será elaborada uma carta geotécnica que definirá as áreas seguras baseadas nos projetos entregues”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, questionada nessa quarta-feira (22/11), a Secretaria de Infraestrutura e Obras Públicas ressaltou que “o aceite definitivo declarando a conclusão e segurança das obras na Rua Nova, em Petrópolis, já foi publicado no Diário Oficial, no dia 7 de julho”. Ainda afirmaram que “a equipe de fiscalização da secretaria vistoriou recentemente a obra e verificou que as pedras que não puderam ser retiradas no local estão no raio de ação do Sistema de Barreira Dinâmica Flexível, instalada para evitar deslizamentos desses materiais”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também solicitamos ao município um parecer sobre a interdição dos imóveis na comunidade. Porém, até o fechamento desta edição, não tivemos retorno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Promessa não cumprida&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda, em uma reunião feita entre a Prefeitura de Petrópolis, o Governo do Estado do Rio de Janeiro e o Ministério Público em março deste ano, a Defesa Civil do município havia comunicado que “constatou que não foi feita a drenagem na encosta onde foi instalada uma barreira dinâmica pelo governo do Estado” na Rua Nova. E, na ocasião, o secretário da Secretaria de Estado de Infraestrutura e Obras, Uruan Andrade, informou que seria construída uma escada hidráulica na encosta. No entanto, perguntada, a Seinfra não se manifestou sobre o assunto.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ausencia-de-iluminacao-publica-continua-preocupando-moradores-254825"&gt;Ausência de iluminação pública continua preocupando moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/usuarios-relatam-insultos-e-comportamentos-grosseiros-de-funcionarios-do-restaurante-popular-de-petropolis-254828"&gt;Usuários relatam insultos e comportamentos grosseiros de funcionários do Restaurante Popular de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reducao-no-preco-da-gasolina-ainda-nao-vigora-na-cidade-254834"&gt;Redução no preço da gasolina ainda não vigora na cidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-poda-em-arvore-no-centro-faz-pedestre-abaixarem-para-passar-254826"&gt;Falta de poda em árvore no Centro faz pedestre abaixarem para passar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-no-quitandinha-esta-com-lixeira-danificada-e-mato-nas-calcadas-254827"&gt;Rua no Quitandinha está com lixeira danificada e mato nas calçadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casas-na-rua-nova-continuam-interditadas-e-moradores-cobram-por-respostas-254830</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/trabalhadores-dos-correios-avaliam-greve-na-semana-da-black-friday-254837</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Greve/3303-163" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Greve&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Trabalhadores dos Correios avaliam greve na semana da Black Friday&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sindicato pede correção de inconsistências do Acordo Coletivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0592_x_0348_20231122223520_8EF2D.png" longdesc="90653;460938"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / TV Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Ana Cristina Campos - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os sindicatos dos Trabalhadores da Empresa Brasileira de Correios Telégrafos e Similares do Rio de Janeiro (Sintect-RJ) e de São Paulo, Grande São Paulo e Zona Postal de Sorocaba (Sintect-SP) farão assembleias nesta quarta-feira (22) e quinta-feira (23), respectivamente, para avaliar a decretação de uma greve na semana da Black Friday.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Sintect-SP, a luta é por correção de inconsistências deixadas pela Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos (ECT) no texto do Acordo Coletivo 2023-2024. “Essas inconsistências não eram para existir. Os Sindicatos filiados à FINDECT [Federação Interestadual dos Sindicatos dos Trabalhadores e Trabalhadoras do Correios] as identificaram na minuta do acordo. Mostraram para a direção da ECT e negociaram a correção com o presidente da empresa e seus assessores”, diz a nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a entidade sindical, o acordo coletivo não foi assinado “porque são muitos os prejuízos à categoria contidos nas inconsistências”. “O enorme desconto na antecipação do tíquete peru em pecúnia é só uma delas. Foi parcialmente corrigido pela empresa, com a devolução da parte descontada do Imposto de Renda, mas ainda ficou um corte enorme e muitos companheiros receberam apenas R$ 300, em vez dos R$ 1.000 de abono indenizatório peru em pecúnia”, diz o Sintect-SP;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os trabalhadores também reivindicam concurso público, melhores condições de trabalho e correção da tabela salarial pelo valor R$250 para remuneração de até 7 mil e acima dessa remuneração corrigida pelo percentual de 3,53%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Correios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os Correios informaram que estão operando normalmente em todo o país, com 100% dos empregados presentes, todas as agências abertas e todos os serviços disponíveis. Cinco dos 36 sindicatos dos Correios vão fazer assembleia nos próximos dias para decidir se haverá ou não paralisação parcial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Medidas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A empresa informou também que já preparou uma série de medidas para garantir a normalidade dos serviços caso as assembleias desses cinco sindicatos aprovem paralisação parcial e pontual, entre elas: contratação de mão de obra terceirizada, realização de horas extras, deslocamento de empregados entre as unidades e apoio de pessoal administrativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Acordo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segunda a empresa, pela primeira vez depois de 7 anos, em 2023 os Correios assinaram em mesa de negociação o Acordo Coletivo de Trabalho, que recuperou mais de 40 cláusulas que haviam sido extintas pelo governo anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os Correios concederam aumento linear de R$ 250 para a maior parte do efetivo, ou seja, um aumento médio de 6,36% para mais de 71 mil empregados (83%), a partir de janeiro de 2024. Para parte dos empregados, o aumento chega a 12%”, diz a nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, na segunda-feira (21), os Correios lançaram um programa de bolsa de estudos para que empregados de nível médio, como carteiros, atendentes e operadores de triagem e transbordo cursem a graduação de sua escolha. Já são mais de 1.140 inscritos, segunda a empresa.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/trabalhadores-dos-correios-avaliam-greve-na-semana-da-black-friday-254837</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/usuarios-relatam-insultos-e-comportamentos-grosseiros-de-funcionarios-do-restaurante-popular-de-petropolis-254828</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3303-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Usuários relatam insultos e comportamentos grosseiros de funcionários do Restaurante Popular de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0337_20231122220312_77XU3.jpg" longdesc="90645;85590"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Diário vem recebendo denúncias sobre dois funcionários do Restaurante Popular de Petrópolis, localizado no Centro, que estariam maltratando os usuários do local. O comportamento dessas duas pessoas é de maneira agressiva e respondendo com falta de educação, segundo relatos. O local recebe diversos clientes, porém, o tratamento vem afastando algumas pessoas que se sentem chateadas com a situação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos usuários, por mais que o movimento seja grande, nada justifica a falta de educação. “A gente sabe o público que frequenta o restaurante, das pessoas mais certinhas e outras mais necessitadas, porém, essas duas pessoas que trabalham no local precisam saber atender melhor. Nós queremos almoçar ali e não ficar escutando reclamações ou insultos e ouvimos até mesmo desses atendentes que se estão achando ruim, é melhor falar com o governador. Isso é um absurdo”, afirmou um usuário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurado, o Governo do Estado não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ausencia-de-iluminacao-publica-continua-preocupando-moradores-254825"&gt;Ausência de iluminação pública continua preocupando moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/casas-na-rua-nova-continuam-interditadas-e-moradores-cobram-por-respostas-254830"&gt;Casas na Rua Nova continuam interditadas e moradores cobram por respostas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reducao-no-preco-da-gasolina-ainda-nao-vigora-na-cidade-254834"&gt;Redução no preço da gasolina ainda não vigora na cidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-poda-em-arvore-no-centro-faz-pedestre-abaixarem-para-passar-254826"&gt;Falta de poda em árvore no Centro faz pedestre abaixarem para passar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-no-quitandinha-esta-com-lixeira-danificada-e-mato-nas-calcadas-254827"&gt;Rua no Quitandinha está com lixeira danificada e mato nas calçadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/usuarios-relatam-insultos-e-comportamentos-grosseiros-de-funcionarios-do-restaurante-popular-de-petropolis-254828</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reducao-no-preco-da-gasolina-ainda-nao-vigora-na-cidade-254834</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3303-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Redução no preço da gasolina ainda não vigora na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já o aumento no diesel está valendo desde outubro, quando a Petrobras fez o anúncio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0401_20231122222605_5JSPT.jpg" longdesc="90651;27087"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passado um mês do anúncio feito pela Petrobras, a redução no preço da gasolina ainda não pode ser vista nas bombas de Petrópolis. Segundo os dados da Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis do Brasil (ANP), o combustível permanece sendo vendido sob a média de R$ 6,33 no município (até o último levantamento feito entre 12 e 18 de novembro). No entanto, desde 21 de outubro, a gasolina nas refinarias passou a custar 12 centavos a menos para as distribuidoras. Porém, o reajuste do diesel – que aumentou – já vigora no município desde o anúncio feito pela estatal. Antes da ação, este estava em R$ 5,87, em média. Agora, está sob R$ 6,04, em média também. O mesmo ocorreu com o diesel S10: de R$ 5,96 para R$ 6,17 na média de revenda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O preço da gasolina praticado no município, inclusive, permanece sem alteração desde meados de agosto. Neste período, a Petrobras elevou o valor do combustível para as distribuidoras. Com isso, o petropolitano tem tido de desembolsar mais do que o comum para encher o tanque. Pois, durante o início deste ano, a gasolina chegou a ser revendida por R$ 5,64 (diferença de R$ 0,69). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A respeito do diesel, a situação é similar: em junho, estava em R$ 4,89 na cidade. Após o reajuste feito em agosto, passou para R$ 5,88. E, agora, voltou a romper a casa dos R$ 6 por litro. A última vez que isso pode ser observado na região foi em janeiro deste ano, em que chegou a ser revendido pelos postos por R$ 6,29 em média. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em referência ao óleo diesel S10, o mesmo ocorreu. No primeiro mês do ano, o combustível chegou a R$ 6,55. No meio do ano, com as reduções, esteve em R$ 4,91 (o menor patamar desde meados de 2021). Agora, com os dois aumentos feitos nos últimos quatro meses, o preço praticado nas bombas de Petrópolis voltou a ficar próximo do cenário do início deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda há o fato de que o valor ofertado na revenda dos combustíveis pelos postos da região chega a ser maior do que de municípios vizinhos. Teresópolis mesmo, a gasolina, atualmente, pode ser encontrada por R$ 5,46 (antes, há duas semanas, estava em R$ 5,53). No caso de Nova Friburgo, a diferença do preço da gasolina é menos gritante na comparação com Petrópolis: R$ 6. E, em Três Rios, o preço praticado é praticamente igual ao daqui: R$ 6,32 a média da gasolina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o doutorando em economia Juan Campos, a questão dos impostos sobre o produto é o fator mais determinante na prática dos preços dos combustíveis. “Todo imposto influencia no preço de um produto, uma vez que nos cálculos de determinação de preço inclui-se, normalmente, os custos fixos, os custos variáveis, uma margem em porcentagem que se deseja de lucro e o imposto. Logo, quanto mais alto é o imposto, maior é de se esperar que seja o preço de um produto, uma vez que os preços dos outros fatores são constantes”, afirma ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Além disso, quando uma determinada região tem algum fator (que nesse caso é um tributo a mais) que influencia nos preços, é de se esperar que o preço seja maior ou menor do que em outros lugares. Contudo, depende também de outros fatores, como a concorrência, a gestão pública, a renda das pessoas que circulam na cidade, dentre outros fatores”, complementou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ausencia-de-iluminacao-publica-continua-preocupando-moradores-254825"&gt;Ausência de iluminação pública continua preocupando moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/casas-na-rua-nova-continuam-interditadas-e-moradores-cobram-por-respostas-254830"&gt;Casas na Rua Nova continuam interditadas e moradores cobram por respostas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/usuarios-relatam-insultos-e-comportamentos-grosseiros-de-funcionarios-do-restaurante-popular-de-petropolis-254828"&gt;Usuários relatam insultos e comportamentos grosseiros de funcionários do Restaurante Popular de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-poda-em-arvore-no-centro-faz-pedestre-abaixarem-para-passar-254826"&gt;Falta de poda em árvore no Centro faz pedestre abaixarem para passar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-no-quitandinha-esta-com-lixeira-danificada-e-mato-nas-calcadas-254827"&gt;Rua no Quitandinha está com lixeira danificada e mato nas calçadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reducao-no-preco-da-gasolina-ainda-nao-vigora-na-cidade-254834</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/advogada-petropolitana-explica-como-revisar-valor-recebio-de-aposentadoria-254832</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3303-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Advogada petropolitana explica como revisar valor recebido de aposentadoria&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0901_20231122221735_E7DUY.jpg" width="430" height="646" longdesc="90649;115246"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após anos de árduo trabalho, a conquista da aposentadoria é um marco desejado para todos os trabalhadores. No entanto, muitos se deparam com benefícios abaixo do esperado. O que resta saber se é possível revisar esse benefício mesmo após a concessão, especialmente quando se trata da inclusão de verbas reconhecidas em ação trabalhista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a advogada Mayara Vasconcellos, uma das sócias da SVA Souza Vasconcellos Advogados, a legislação que rege os benefícios previdenciários oferece a oportunidade de revisão para reanálise do ato de concessão, levando em consideração não apenas informações conhecidas pelo INSS, mas também fatos novos ignorados no momento da aposentadoria ou pensão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Resultados de ações trabalhistas têm um impacto direto na vida previdenciária dos trabalhadores. O reconhecimento de um contrato de emprego na Justiça do Trabalho, por exemplo, pode acrescentar tempo de contribuição ao histórico previdenciário, influenciando não apenas o tempo de serviço, mas também o valor das contribuições, refletindo na base do salário de aposentadoria ou pensão”, explica Mayara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A advogada pontua que as ações que discutem os valores a serem recebidos pelo trabalhador podem impactar na base salarial, melhorando as contribuições e, consequentemente, o valor do benefício previdenciário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “É importante ressaltar que os direitos reconhecidos na Justiça do Trabalho não são automaticamente incluídos no histórico previdenciário do trabalhador. Mesmo que os direitos tenham sido satisfeitos pelo empregador, a projeção desses dados no INSS exige pronta atitude por parte do segurado, por isso a importância de se ter um advogado de confiança e especializado na pauta para aumentar as chances do trabalhador em obter um resultado positivo com o requerimento”, frisou Mayara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Lei de Benefícios, ou seja, a Lei nº 8.21391 e a Instrução Normativa nº 1282022 do INSS, o segurado precisa levar as informações sobre os direitos reconhecidos na Justiça do Trabaho ao conhecimento do INSS para inclusão em seu histórico previdenciário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para solicitar a inclusão de verba reconhecida na ação trabalhista para revisão do benefício, o aposentado ou pensionista deve fazê-lo no prazo de até 10 anos, contados do trânsito em julgado da ação trabalhista, conforme o art. 103 da Lei n. 8.2131991 e orientação do Tema nº 1117 do Superior Tribunal de Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A advogada, que atua na área previdenciária reforça “A revisão do benefício para inclusão de verbo ou vínculo reconhecido na ação trabalhista permite não apenas o reajuste do salário-benefício, mas também a recuperação dos valores atrasados dos últimos cinco anos. Esses valores referem-se à diferença entre o benefício inicialmente recebido e o valor adequado, considerando o vínculo ou verbas reconhecidas. É importante ressaltar que os valores atrasados geralmente precisam ser pleiteados na Justiça Federal, com a assistência de um advogado especializado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim Mayara pondera que os resultados das ações trabalhistas trazem benefícios para os trabalhadores, possibilitando a revisão do benefício previdenciário para aumentar os ganhos da aposentadoria ou pensão. “A orientação de um profissional especializado em questões previdenciárias é sempre aconselhável para uma avaliação detalhada e orientações específicas sobre revisão de benefícios e averbações ou retificações do tempo de contribuição”, finalizou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações podem ser obtidas na sede da SVA - Souza Vasconcellos Advogados, localizado no Shopping Center Pedro II, à Rua do Imperador, 288 - Sala 1002 - Centro, Petrópolis – RJ, ou ainda através do site www.svalaw.com.br, do Instagram @svalaw (httpswww.instagram.comsvalaw) do Facebook @svalawadvogados (httpswww.facebook.comsvalawadvogados) , do telefone (24) 2245-7364, do WhstaApp (24) 99254-1758 ou ainda pelo e-mail institucional escritorio@svalaw.com.br.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-reducao-de-icms-industrial-a-3-254833"&gt;Petrópolis terá redução de ICMS industrial a 3%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ccj-do-senado-aprova-penas-mais-duras-para-crimes-contra-criancas-254836"&gt;CCJ do Senado aprova penas mais duras para crimes contra crianças&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/advogada-petropolitana-explica-como-revisar-valor-recebio-de-aposentadoria-254832</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-publico-estadual-vai-a-justica-para-que-a-petroita-retire-das-ruas-34-onibus-reprovados-em-vistoria-da-cptrans-254835</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3303-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério Público Estadual vai à Justiça para que a PetroIta retire das ruas 34 ônibus reprovados em vistoria da CPTrans&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Informações de relatório da Comissão de Transporte e Mobilidade da Câmara subsidiaram pedido de execução do MP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0336_20231122222603_RPME2.jpg" longdesc="90650;45491"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / Hingo Hammes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A promotora de Justiça Vanessa Quadros Soares Katz, da 2ª Promotoria de Tutela Coletiva do Núcleo Petrópolis, formalizou na sexta-feira (17) requerimento à 4ª Vara Cível solicitando que a Petro Ita Transportes Coletivos de Passageiros Ltda. seja intimada a retirar das ruas e substituir, num prazo máximo de 48 horas, 33 ônibus da empresa que foram reprovados em vistoria realizada pela Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans). Um 34º veículo, reprovado pela inobservância de condições de acessibilidade, deve ser substituído em 30 dias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O requerimento foi formalizado após a união de forças da Comissão Permanente de Transporte e Mobilidade Urbana da Câmara Municipal, presidida pelo vereador Hingo Hammes, a Comissão Especial para Avaliação das Concessões e Parcerias Público-Privadas, presidida pela vereadora Júlia Casamasso, e o Ministério Público, visando garantir a segurança dos funcionários da empresa, dos usuários do sistema de transporte e da população em geral. Na última semana, Hingo Hammes entregou ao MP relatório com informações levantadas tanto pela comissão quanto pelos representantes da sociedade civil no Comutran sobre os problemas na prestação de serviços.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Não é de hoje que cobramos da CPTrans medidas efetivas para garantir que o serviço seja prestado de maneira segura. Os problemas, que já eram muitos, ficaram mais graves após o incêndio registrado em maio na garagem que guardava ônibus da PetroIta e da Cascatinha. O que vemos são ônibus e mais ônibus quebrados e acidentes que, por pouco, não se transformaram em grandes tragédias. Não podemos mais esperar! Os ônibus sem condições de circulação precisam ser retirados das ruas. É inadmissível sentar e esperar uma tragédia acontecer”, criticou o vereador Hingo Hammes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Documentos anexados ao pedido pelo Ministério mostram os resultados de vistoria da CPTrans em 77 ônibus. Destes, 34 foram reprovados, 26 aprovados com restrições e apenas 8 foram aprovados. Os outros 9 foram classificados como “veículos em manutenção”.  O MP, juntos das comissões da Câmara, cobra também a adequação destes veículos. Pede que a Justiça determine a apresentação do plano de adequação em prazo máximo de 10 dias.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pedido do Ministério Público foi formalizado com base em ação já transitada em julgado que obriga a Petro Ita a manter a frota de veículos em condições de circulação, atendendo o disposto em legislação municipal e resolução da própria CPTrans.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questionado, o Setranspetro não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-publico-estadual-vai-a-justica-para-que-a-petroita-retire-das-ruas-34-onibus-reprovados-em-vistoria-da-cptrans-254835</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/exposicao-dialogos-da-paisagem-na-casa-de-petropolis-254799</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3303-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Exposição “Diálogos da Paisagem” na Casa de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0559_20231122104731_IXTMS.jpg" longdesc="90617;116740"&gt;&lt;br&gt;A mostra será aberta neste sábado (Foto: Eny Miranda)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Casa de Petrópolis Instituto de Cultura exibe a exposição “Ana Durães - Diálogos da Paisagem”. A mostra, que tem curadoria de Monica Xexéo e realização da Galeria Patricia Costa, destaca a delicadeza e conexão com a natureza que rege a vida e a arte de Ana Durães, reúne obras inéditas inspiradas nos jardins da Casa, projetados por Auguste Glaziou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em cartaz até 25 de fevereiro, a exposição também encerra com “chave de ouro” o período de Luiz Aquila à frente da diretoria de arte e cultura do espaço. O segundo mês do ano também contará com uma roda de conversa, marcando a despedida de Aquila, bem como celebrando a exposição de Ana Durães. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde que o Aquila me convidou para fazer essa exposição fiquei muito feliz e honrada. Petrópolis tem uma representação muito importante na minha vida, principalmente nos últimos tempos. A ideia do ateliê no Vale das Videiras, que mantenho há mais de 10 anos, foi justamente a de ter um lugar onde eu pudesse pintar dentro da paisagem. Fui muito bem acolhida pela cidade e posso dizer que a delicadeza das pessoas do lugar foi o fator primordial para mim”, destaca Ana Durães.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coloração das sapucaias com suas variações do bordô ao rosa, misturadas ao verde, impressionou Ana ao chegar na cidade. Estarão expostas obras em tinta a óleo de grandes formatos, além de outras impressas em fine art em papel de bambu e hemp - resultado, segundo ela, de uma pesquisa em que fotografa a natureza reproduzindo como uma “paisagem inventada” de sua janela no período em que permaneceu reclusa na serra.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A obra de Ana Durães é um dos mais belos exemplos contemporâneos da pintura de paisagem, gênero cultivado ao longo da história da arte por artistas brasileiros e estrangeiros. Com sólida e erudita formação, retrata com escrita própria, em muitos dos seus trabalhos, as suas investigações de botânica e sua preocupação com a preservação da natureza”, afirma Monica Xexéo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Natural de Diamantina, Minas Gerais, Ana Durães iniciou a sua formação artística na tradicional Escola Guignard, em Belo Horizonte, criada em 1943 e, hoje, vinculada à Universidade do Estado de Minas Gerais. Na década de 1980, mudou-se para a cidade do Rio de Janeiro, onde cursou a Escola de Belas Artes, na Universidade Federal do Rio de Janeiro. Hoje, a artista divide-se divide entre Petrópolis e Lisboa, onde mantém outra residência e contatos profissionais e afetivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As visitas à mostra ocorrem de sexta a domingo, sempre das 10h às 16h. E, além de conferir as telas confeccionadas pela artista, o público poderá conhecer um dos pontos turísticos mais bonitos da cidade: a Casa de Petrópolis. Parte do roteiro a pé da cidade, o espaço fica localizado no número 716 da Avenida Ipiranga, no Centro Histórico. O valor do ingresso, após o lançamento da exposição, é de R$ 20 a inteira e R$ 10 a meia entrada. O local conta com estacionamento rotativo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ana Durães - Diálogos da Paisagem”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visitação da mostra, de 12.11.23 a 25.02.24&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos: R$ 20 a inteira e R$ 10 a meia entrada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Funcionamento: de sexta a domingo, das 10h às 16h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Casa de Petrópolis – Instituto de Cultura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Endereço: Av. Ipiranga, 716 – Centro – Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estacionamento rotativo no local&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/exposicao-dialogos-da-paisagem-na-casa-de-petropolis-254799</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-254840</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3303-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;Marise Simões&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201710/fotos/0440_x_0220_20171026042330_43VI5.jpg" longdesc="19358;18029"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Desafio dos Chefs&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;A chef Silvana Henrichs, representando a Adega Santarém, venceu a final do Desafio dos Chefs do Petrópolis Gourmet 2023 no Senac Petrópolis. A competição, parte do quinto maior festival gastronômico do país, promovido há 23 anos pelo Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, ocorreu na última terça-feira e contou com 16 chefs locais em quatro eliminatórias acirradas. Com o tema "Cozinhando com afeto: receitas e memórias de família", o evento ofereceu diversas programações interativas e pratos especiais em 45 estabelecimentos participantes. O Petrópolis Gourmet continua até o dia 26, com a programação final disponível em www.petropolisgourmet.com.br&lt;/span&gt;&lt;span&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0800_20231122225633_1Q3CU.jpg" width="438" height="584" longdesc="90658;103657"&gt;Foto: Chef Silvana Henrichs, vencedora do desafio, ao lado do chef Laerte Dias, da Adega Santarém (Crédito: BrunoWanderley)&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Trilhas sonoras de filmes &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A trilha sonora de filmes que deixou uma marca duradoura em diferentes gerações promete envolver a penúltima performance do renomado pianista e compositor Luiz De Simone na Casa de Petrópolis Instituto de Cultura. No próximo sábado (25), os espectadores terão a oportunidade de vivenciar uma experiência envolvente e emocional, imersos em músicas que ressoam há décadas em nossa memória cinematográfica. Este evento é parte da série "A Nova Música Clássica para Piano", apresentada pelo talentoso artista neste espaço cultural, e os ingressos já estão disponíveis para compra. O programa oferecerá ao público a chance de apreciar obras provenientes de filmes em que o piano desempenha um papel central. A apresentação destacará a intensidade de composições cuidadosamente selecionadas, incluindo trilhas de filmes como O Show de Truman, A Lista de Schindler, Intocáveis, Cinema Paradiso, O Piano, entre outros.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0337_20231122225628_7AODZ.jpg" longdesc="90656;42756"&gt;&lt;/span&gt;Foto: De Simone: concerto na Casa de Petrópolis (Divulgação)&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Na Trilha do Rock&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A Orquestra Petrobras Sinfônica, sob a regência do maestro Felipe Prazeres, apresentará clássicos do rock dos anos 80 em versão sinfônica no concerto "Na Trilha do Rock" no Teatro Imperial, em Petrópolis, em 24 de novembro às 20h. O repertório inclui sucessos de Lulu Santos, RPM, Engenheiros do Hawaii, Biquíni Cavadão, Kid Abelha, Legião Urbana, Os Paralamas do Sucesso, Barão Vermelho e Titãs. O maestro destaca a oportunidade de mostrar a diversidade de timbres e estilos da Orquestra Petrobras Sinfônica, evidenciando a fusão entre música clássica, pop e rock para emocionar o público.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Parte superior do formulário&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Laboratório imersivo&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O 5º Argumenta, laboratório de capacitação para roteiristas promovido pelo Sesc RJ, inaugura suas atividades no Centro Cultural Sesc Quitandinha, em Petrópolis, no próximo domingo, 26 de novembro, às 18h. O evento é aberto ao público e incluirá o cineconcerto "Cidadão Instigado - The Dark Side of Oz", com a exibição de "O Mágico de Oz" e trilha sonora ao vivo da banda Cidadão Instigado, celebrando os 50 anos do álbum "The Dark Side of the Moon" do Pink Floyd. A entrada é gratuita.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Teatro, música e celebração!..&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Na penúltima semana de novembro, o Soberano, uma casa de espetáculos em Itaipava (RJ), oferece uma programação repleta de boa música e gastronomia. Nesta quinta, às 21h, a cantora, compositora e guitarrista Betta, que já se apresentou duas vezes no Rock in Rio, sobe ao palco, interpretando não apenas suas próprias músicas, mas também grandes compositoras e cantoras do Rock. Já na sexta, Toni Platão apresentará "O amor segundo Herbet Vianna". No sábado, a partir das 12h, será servida a tradicional feijoada, seguida da peça "Vontade de uma coisa com você", estrelada pelo ator Rogério Fróes, aos 89 anos. A programação da semana se encerra em grande estilo com Jane Duboc acompanhada por Kiko Continentino ao piano.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0416_20231122225631_242YV.jpg" width="565" height="392" longdesc="90657;77115"&gt;Foto: Jane Duboc: show em Itaipava (Crédito: Murilo Alvesso)&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Especialização de destaque&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A Especialização em Diagnóstico e Controle da Osteoartrite Temporomandibular do Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto/Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP) é um sucesso. Com a proposta de capacitar os cirurgiões-dentistas para o diagnóstico, estadiamento e determinação dos diferentes feno´tipos da osteoartrite da ATM e capacitar para a selec¸a~o das terapias e métodos de lise e lavagem e injeção intra-articular mais adequados para cada paciente, além de treiná-los para a execução das técnicas de artrocentese e injeção intra- articular, `as cegas ou guiadas por imagens de ultrassom e/ou artroscopia em tempo real, tanto no compartimento superior quanto inferior da ATM, a Especialização, que já teve seis turmas formadas, tem atraído profissionais de vários países, entre eles, Brasil, Colômbia, Chile, México, República Dominicana, Espanha, Áustria e Venezuela que vieram para Petrópolis participar da formação.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0399_20231122225626_YKDWG.jpg" longdesc="90655;45221"&gt;Foto: O renomado professor Ricardo de Souza Tesch é o coordenador dessa especialização que atrai profissionais de várias partes do mundo. (Divulgação)&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-254840</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-epidemia-do-celular-e-a-demencia-digital-pe-anderson-alves-254839</link><description>A epidemia do celular e a demência digital
Pe. Anderson Alves</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-epidemia-do-celular-e-a-demencia-digital-pe-anderson-alves-254839</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/correas-joga-hoje-pela-lideranca-do-estadual-de-futsal-254819</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3303-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Corrêas joga hoje pela liderança do Estadual de Futsal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231122211403_QH4YB.jpg" longdesc="90634;55358"&gt;&lt;br&gt; Foto: Esther Fotografias&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após período de folga na quarta rodada do Estadual de Futsal, o Corrêas vai jogar hoje (23) contra a Liga Mageense de Desporto, fora de casa. A partida será no Ginásio Poliesportivo Renato Medeiros, às 21h30 e o confronto será entre os lideres do Grupo B e vai fechar a primeira fase do campeonato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na rodada anterior a equipe petropolitana venceu por 3 x 2 contra o São Gonçalo, no primeiro jogo do Corrêas no Ginásio Belmiro José Sant'anna. Os gols do confronto foram marcados por Tutty, Caio Vieira e com a contribuição do adversário que fez um gol contra. No atual momento o Corrêas está em segundo lugar, pelo saldo de gols ser menor do que o time de Magé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a equipe petropolitana vem de uma folga, a Liga Mageense de Desporto, vem de vitória por 6 x 2 contra o São Gonçalo, fora de casa. O time de Magé vem aplicando algumas goleadas na competição e tomando poucos gols. Em três jogos são 28 gols marcados e apenas dois sofridos, sendo que em um dos jogos foi de 18 x 0 contra o São João.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/finais-dos-campeonatos-municipais-de-voleibol-masculino-e-feminino-serao-disputadas-no-proximo-domingo-254820"&gt;Finais dos Campeonatos Municipais de Voleibol Masculino e Feminino serão disputadas no próximo domingo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/correas-joga-hoje-pela-lideranca-do-estadual-de-futsal-254819</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/finais-dos-campeonatos-municipais-de-voleibol-masculino-e-feminino-serao-disputadas-no-proximo-domingo-254820</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3303-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Finais dos Campeonatos Municipais de Voleibol Masculino e Feminino serão disputadas no próximo domingo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231122211405_VHTNS.jpg" longdesc="90635;94121"&gt;&lt;br&gt; Foto: Timóteo Fotos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No domingo (26), serão disputadas as finais dos Campeonatos Municipais de Voleibol Masculino e Feminino. As competições, promovidas pela Liga Petropolitana de Desportos (LPD), terão as partidas realizadas no SC Magnólia, no Bingen. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No masculino, a grande final será entre EC Vera Cruz/Magé Voleibol e EC Cascatinha/TR, em partida marcada para começar às 14h30. Antes disso, o primeiro jogo do dia será 13h, com a disputa do 3º lugar entre Carangola FC/Petrovôlei e Santa Isabel FC.  O EC Vera Cruz/ Magé Voleibol busca o tricampeonato da competição, após ter sido campeão em 2021 e 2022. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O feminino terá o título disputado às 16h, em confronto entre EC Cascatinha/TR e Cel Veiga/CDBV. O 3º lugar da competição já teve a partida disputada e ficou com o Santa Isabel FC/Comary.  A equipe do Três Rios foi campeã no último ano em parceria com o Santa Isabel FC e, nesta edição, busca o bicampeonato em parceria com o EC Cascatinha. Já o Cel Veiga/CDBV ficou com o título em 2021. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Campanhas:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os finalistas do masculino são os times que tiveram a melhor campanha na 1ª fase do campeonato, com o EC Vera Cruz/Magé Voleibol sendo o primeiro colocado e o EC Cascatinha/TR ficando com o segundo lugar. Nas semifinais, o EC Vera Cruz/Magé Voleibol bateu o Santa Isabel FC, por 2 sets a 1, enquanto o EC Cascatinha/TR derrotou o Carangola FC/Petrovôlei também por 2 a 1. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As equipes finalistas já se enfrentaram no campeonato, na segunda rodada, em julho, com o EC Vera Cruz/Magé Voleibol tendo vencido por 2 a 1 na ocasião. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No feminino, um dos finalistas, o EC Cascatinha/TR teve a melhor campanha da primeira fase, enquanto o Cel Veiga/CDBV ficou com a terceira posição classificatória. Nas semis, o EC Cascatinha/TR passou pelo Santa Isabel FC por 2 a 0 e conquistou a vaga na decisão. Já o Cel Veiga/CDBV ganhou do EC Rio Preto na fase pré-semifinal, para depois passar pelo EC Vera Cruz/Volley Cats por 2 a 1. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No confronto direto entre as finalistas, ainda na primeira rodada, vitória do EC Cascatinha/TR por 2 a 0. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para todas as três partidas decisivas de domingo, a entrada é gratuita. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações sobre a competição podem ser vistas no site ligapetropolitana.com.br.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/correas-joga-hoje-pela-lideranca-do-estadual-de-futsal-254819"&gt;Corrêas joga hoje pela liderança do Estadual de Futsal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/finais-dos-campeonatos-municipais-de-voleibol-masculino-e-feminino-serao-disputadas-no-proximo-domingo-254820</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/obra-de-empresa-fantasma-na-rua-washington-luiz-254824</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Obras/3303-60" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Obras&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Obra de empresa “fantasma” na Rua Washington Luiz&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231122214801_KI71O.jpg" longdesc="90642;131894"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante vários dias, trabalhadores quebraram o asfalto recentemente colocado pelo governo estadual na Rua Washington Luiz e abriram vala na mais importante ligação do Centro Histórico com a região do Quitandinha, sem que qualquer instituição ou autoridade da cidade interrompesse a destruição, identificasse e responsabilizasse a empresa que realiza a obra. Um trabalhador da empreiteira JSA Telecom, que executava a intervenção, disse ao Diário que o serviço foi contratado por uma empresa de telefonia, mas não identificou o responsável. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questionada a respeito dos prejuízos e problemas provocados ao trânsito de veículos e pedestres, a Prefeitura também não informou qual foi a empresa de telefonia responsável, embora tenha afirmado já ter “notificado a empresa a fazer a limpeza da via”. Responsável pela obra de recuperação da Washington Luiz, uma das ruas mais gravemente atingidas pelos temporais de 2022, o governo estadual disse que, “ao concluir o trabalho, que manteve a via fechada ao tráfego por muitos meses, entregou-a à Prefeitura, responsável pela fiscalização e manutenção”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As empresas Claro, Oi, Tim, Vivo e Sumicity informaram ao Diário que as obras não são de sua responsabilidade. Procurada, a JSA Telecom, que está realizando as obras, não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A falta de fiscalização, que permitiu o quebra-quebra na Washington Luiz, pode ter facilitado também a existência de dezenas de outras obras que abrem valas em ruas asfaltadas, muitas no Centro Histórico, que depois são abandonadas, sem os reparos necessários. Na maioria das vezes, uma frágil camada de asfalto é instalada, resultando na formação de desníveis que provocam insegurança para motoristas e pedestres. Em alguns casos, o “conserto” é realizado apenas com a colocação de pó de pedra. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelos regulamentos municipais, as obras teriam de ser previamente submetidas à aprovação da Prefeitura, inclusive com consulta às autoridades de trânsito e transportes. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/obra-de-empresa-fantasma-na-rua-washington-luiz-254824</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-poda-em-arvore-no-centro-faz-pedestre-abaixarem-para-passar-254826</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3303-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de poda em árvore no Centro faz pedestre abaixarem para passar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0800_20231122215130_N05M8.jpg" width="423" height="564" longdesc="90644;308710"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma árvore localizada no calçadão do Cenip, na Rua do Imperador, está necessitando do serviço de poda. Pois, além dela estar com erva-de-passarinho, os pedestres estão precisando abaixar para passar pelo local, pois as folhas já estão numa altura que dificulta a passagem das pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A condição de abandono no qual as árvores do Centro apresentam tem sido tema de debates entre cidadãos há tempos. “Isto faz mal para elas, pois suga os nutrientes e deixa-a fraca, podendo ocasionar até em queda. O ideal seria fazer uma poda preventiva como era feito, para evitar estes problemas. Os troncos de árvore estão totalmente secos e cheios de erva-de-passarinho, vai ser questão de tempo até os galhos despencarem”, contou um pedestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Comdep informou que o Centro está incluído na programação de serviços de poda corretiva e preventiva. Contudo, neste momento, as equipes estão mobilizadas para auxiliar os trabalhos da Enel para restabelecer o fornecimento de energia elétrica nas áreas afetadas pela chuva do último sábado.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ausencia-de-iluminacao-publica-continua-preocupando-moradores-254825"&gt;Ausência de iluminação pública continua preocupando moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/casas-na-rua-nova-continuam-interditadas-e-moradores-cobram-por-respostas-254830"&gt;Casas na Rua Nova continuam interditadas e moradores cobram por respostas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/usuarios-relatam-insultos-e-comportamentos-grosseiros-de-funcionarios-do-restaurante-popular-de-petropolis-254828"&gt;Usuários relatam insultos e comportamentos grosseiros de funcionários do Restaurante Popular de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reducao-no-preco-da-gasolina-ainda-nao-vigora-na-cidade-254834"&gt;Redução no preço da gasolina ainda não vigora na cidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-no-quitandinha-esta-com-lixeira-danificada-e-mato-nas-calcadas-254827"&gt;Rua no Quitandinha está com lixeira danificada e mato nas calçadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-poda-em-arvore-no-centro-faz-pedestre-abaixarem-para-passar-254826</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-no-quitandinha-esta-com-lixeira-danificada-e-mato-nas-calcadas-254827</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3303-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rua no Quitandinha está com lixeira danificada e mato nas calçadas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0261_20231122214756_ZPD0H.jpg" longdesc="90640;89109"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Colômbia, no Quitandinha, denunciaram ao Diário que alguns trechos da calçada estão com muito mato e precisando dos serviços de capina e roçada. Nesta mesma localidade, existe uma lixeira, após o número 280, que está com problemas na sua estrutura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, já foram realizados pedidos para a solução destes problemas, mas que não tiverem retorno. “Faz alguns dias que eu pedi o conserto ou a troca da caçamba e não recebi o retorno desejado. Mas, eu entendo que são muitos transtornos acontecendo simultaneamente em toda a cidade. Só que a sujeira está atraindo diversos animais para o local e, por isso, estamos tendo muitos problemas com estes bichos”, contou o morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O residente completou dizendo que o mato está bem grande nas calçadas. “Ficamos com a rua limpa um mês e no resto dos meses não tem serviço. Isso está errado, porque se tivesse manutenção não ia chegar a ficar desse jeito. Pagamos todos os nossos impostos, meu IPTU e dos demais moradores é alto. Não reclamo de pagar, mas a Prefeitura tem a obrigação de retornar o que pagamos”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Comdep informou que a Rua Colômbia está incluída na programação de serviços das equipes de capina e roçada. Uma vistoria será realizada no local para avaliar a necessidade de troca da coletora de lixo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ausencia-de-iluminacao-publica-continua-preocupando-moradores-254825"&gt;Ausência de iluminação pública continua preocupando moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/casas-na-rua-nova-continuam-interditadas-e-moradores-cobram-por-respostas-254830"&gt;Casas na Rua Nova continuam interditadas e moradores cobram por respostas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/usuarios-relatam-insultos-e-comportamentos-grosseiros-de-funcionarios-do-restaurante-popular-de-petropolis-254828"&gt;Usuários relatam insultos e comportamentos grosseiros de funcionários do Restaurante Popular de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reducao-no-preco-da-gasolina-ainda-nao-vigora-na-cidade-254834"&gt;Redução no preço da gasolina ainda não vigora na cidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-poda-em-arvore-no-centro-faz-pedestre-abaixarem-para-passar-254826"&gt;Falta de poda em árvore no Centro faz pedestre abaixarem para passar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-no-quitandinha-esta-com-lixeira-danificada-e-mato-nas-calcadas-254827</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-254796</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-254796</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reforma-tributaria-nao-contribui-para-elevacao-do-icms-diz-fazenda-254821</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3303-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Reforma tributária não contribui para elevação do ICMS, diz Fazenda&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministério rebateu decisão de governadores do Sul e do Sudeste&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0350_20231122213131_UFZQH.png" longdesc="90637;569336"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Wellton Máximo –Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reforma tributária não contribui para a elevação das atuais alíquotas do Imposto sobre a Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS), informou nessa quarta-feira (22) a Secretaria Extraordinária da Reforma Tributária do Ministério da Fazenda. A pasta rebateu o anúncio de seis estados do Sul e do Sudeste de elevar para 17% ou 18% para 19,5% a alíquota do ICMS modal (que incide sobre a maioria dos produtos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na terça-feira (21), os governadores dos estados do Sul e do Sudeste, exceto de Santa Catarina, anunciaram a decisão de enviar projetos às Assembleias Legislativas locais com a elevação da alíquota-base. Eles justificaram a medida com base em eventuais perdas com a reforma tributária durante a transição até 2077 para a cobrança no destino (local de consumo das mercadorias).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão foi tomada pelos seguintes estados: Minas Gerais, Espírito Santo, Rio de Janeiro, São Paulo, Paraná e Rio Grande do Sul. Eles alegam que terão perdas quando o futuro Imposto sobre Bens e Serviços (IBS), que substituirá o Imposto sobre a Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS) e o Imposto sobre Serviços (ISS), for repartido entre os estados a partir de 2029 com base na arrecadação do ICMS entre 2024 e 2028.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério da Fazenda, a reforma tributária mantém a autonomia para os estados fixarem a alíquota do IBS abaixo ou acima da alíquota de referência. “Caso algum estado julgue que sua arrecadação no período de 2024 a 2028 não reflete adequadamente sua participação histórica no total da arrecadação do ICMS, nada impede que ele eleve sua alíquota do IBS”, rebateu a nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A alíquota de referência estadual do IBS será fixada pelo Senado e adotada automaticamente pelos estados durante a transição para o novo sistema. Essa alíquota mantém a proporção entre a carga tributária e o Produto Interno Bruto (PIB, soma dos bens e dos serviços produzidos). O texto aprovado pelo Senado prevê uma trava para a alíquota de referência, caso a carga tributária após a reforma tributária supere o peso dos tributos do consumo sobre a economia de 2012 a 2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Arrecadação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela reforma tributária, o ICMS será extinto em 2029, e o IBS passará a vigorar integralmente. Segundo o Ministério da Fazenda, a autonomia concedida aos estados retira qualquer pressão para elevar alíquotas no curto prazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para a arrecadação de IBS do estado, tem-se o mesmo efeito caso ocorra elevação do ICMS entre 2024 e 2028 ou elevação da alíquota do IBS a partir de 2029 – e, sobretudo, a partir de 2033, quando o ICMS será extinto e o IBS passará a vigorar integralmente. A Reforma Tributária não justifica, portanto, a elevação no curto prazo da alíquota modal do ICMS como forma de proteger a arrecadação futura do IBS”, ressaltou a nota da Secretaria Extraordinária de Reforma Tributária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação as perdas dos estados com a redução da alíquota do ICMS sobre energia elétrica, comunicações e combustíveis, que entrou em vigor durante as eleições do ano passado, o governo alega que 17 estados usaram a medida para elevar as alíquotas modais do ICMS desde o fim de 2022, antes mesmo da tramitação da reforma tributária. Segundo o Ministério da Fazenda, esse é o principal motivo para o aumento da alíquota, não a reforma tributária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A própria nota assinada pelos Secretários da Fazenda de seis dos sete estados do Sul e Sudeste que apontam a reforma tributária como motivo para a elevação da alíquota modal do ICMS indica que a perda de arrecadação decorrente das mudanças introduzidas na legislação federal em 2022 é também uma razão para a elevação das alíquotas modais do imposto”, destacou a nota.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/receita-abre-nesta-quinta-feira-consulta-ao-lote-de-restituicao-irpf-254822"&gt;Receita abre nesta quinta-feira consulta ao lote de restituição IRPF
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petrobras-deve-anunciar-plano-estrategico-na-sexta-feira-diz-prates-254823"&gt;Petrobras deve anunciar plano estratégico na sexta-feira, diz Prates
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reforma-tributaria-nao-contribui-para-elevacao-do-icms-diz-fazenda-254821</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/receita-abre-nesta-quinta-feira-consulta-ao-lote-de-restituicao-irpf-254822</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3303-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Receita abre nesta quinta-feira consulta ao lote de restituição IRPF&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Informações são referentes ao mês de novembro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0593_x_0353_20231122213644_RPME2.png" longdesc="90638;242017"&gt;&lt;br&gt; Foto: Joédson Alves / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A consulta ao lote residual de restituição do Imposto de Renda da Pessoa Física (IRPF) do mês de novembro de 2023 poderá ser feita, a partir das 10h desta quinta-feira (23).  De acordo com a Receita Federal, o crédito bancário para 358.737 contribuintes será realizado no dia 30 de novembro, no valor total de R$ 762.906.928,68. Desse total, R$ 524.811.239,34 referem-se aos que têm prioridade, sendo 5.774 idosos acima de 80 anos, 58.060 entre 60 e 79 anos, e 6.654 contribuintes com alguma deficiência física ou mental ou moléstia grave.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também estão na lista de prioridades: 14.863 contribuintes cuja maior fonte de renda seja o magistério e, por fim, 129.019 que não possuem prioridade legal, mas por terem utilizado a Declaração Pré-preenchida ou optado por receber a restituição via PIX. Foram contemplados ainda 144.367 contribuintes não prioritários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como acessar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para saber se a restituição está disponível, a pessoa deve acessar a página da Receita na internet, clicar em "Meu Imposto de Renda" e, em seguida, em "Consultar a Restituição". A página apresenta orientações e os canais de prestação do serviço, permitindo consulta simplificada ou consulta completa da situação da declaração, por meio do extrato de processamento, acessado no e-CAC. Se identificar alguma pendência na declaração, o contribuinte pode retificar a declaração, corrigindo as informações que porventura estejam equivocadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O órgão disponibiliza, ainda, aplicativo para tablets e smartphones que possibilita consultar diretamente nas bases da Receita Federal informações sobre liberação das restituições do IRPF e a situação cadastral de uma inscrição no CPF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Crédito&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pagamento da restituição é realizado na conta bancária informada na Declaração de Imposto de Renda, de forma direta ou por indicação de chave PIX. Se, por algum motivo, o crédito não for realizado (por exemplo, a conta informada foi desativada), os valores ficarão disponíveis para resgate por até 1 (um) ano no Banco do Brasil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste caso, o cidadão poderá reagendar o crédito dos valores de forma simples e rápida pelo Portal BB, acessando o endereço ou ligando para a Central de Relacionamento BB por meio dos telefones 4004-0001 (capitais), 0800-729-0001 (demais localidades) e 0800-729-0088 (telefone especial exclusivo para deficientes auditivos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o contribuinte não resgate o valor de sua restituição no prazo de 1 (um) ano, deverá requerê-lo pelo Portal e-CAC, disponível no site da Receita Federal, acessando o menu Declarações e Demonstrativos &amp;gt; Meu Imposto de Renda e clicando em "Solicitar restituição não resgatada na rede bancária".&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reforma-tributaria-nao-contribui-para-elevacao-do-icms-diz-fazenda-254821"&gt;Reforma tributária não contribui para elevação do ICMS, diz Fazenda
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petrobras-deve-anunciar-plano-estrategico-na-sexta-feira-diz-prates-254823"&gt;Petrobras deve anunciar plano estratégico na sexta-feira, diz Prates
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/receita-abre-nesta-quinta-feira-consulta-ao-lote-de-restituicao-irpf-254822</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-deve-anunciar-plano-estrategico-na-sexta-feira-diz-prates-254823</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3303-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrobras deve anunciar plano estratégico na sexta-feira, diz Prates&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente da estatal participou hoje de seminário no Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0590_x_0350_20231122214145_BK4IR.png" longdesc="90639;211255"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tomaz Silva / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Petrobras, Jean Paul Prates, afirmou, nessa quarta-feira (22), que o plano estratégico da companhia deve ser divulgado na próxima sexta-feira (24). A expectativa é que o conjunto de investimentos previstos para o quinquênio 2024-2028 seja analisado e aprovado pelo Conselho de Administração da estatal na quinta-feira (23).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós estamos trabalhando intensamente, todos os dias”, disse Prates na abertura do seminário A neoindustrialização e a transição energética brasileira, realizado no Rio de Janeiro. Ele discursou ao lado do presidente do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), Aloizio Mercadante, e do presidente da mineradora Vale, Eduardo Bartolomeo.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prates aproveitou o evento para destacar números recordes atingidos pela Petrobras este ano, como a produção de óleo e gás. “Quatro milhões de barris de óleo equivalente (boe) por dia. É um número muito significativo”. As produções de diesel S10 (com maior eficiência energética e menor impacto ambiental) e asfalto também foram recordes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra marca ressaltada foi o Fator de Utilização Total (FUT) das refinarias. “Hoje estamos acima de 97% das nossas capacidades. Estamos a pleno vapor, usando toda a nossa capacidade de refino em favor do Brasil”, exaltou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prates citou que conversou com o presidente Lula na terça-feira (21), e o presidente afirmou que a Petrobras tem que ser referência em transação energética.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vamos cumprir à risca o que o presidente determinar”, disse Prates. “Claro, dentro da composição toda de regras de governança, de satisfações à sociedade e de cumprimentos dos ritos”, completou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reunião com presidente &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As declarações de Prates são feitas um dia depois de ele ter participado de uma reunião com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva e ministros do governo, em Brasília. O encontro foi marcado depois de Prates e o ministro de Minas e Energia (MME), Alexandre Silveira, terem publicado mensagens em redes sociais sobre o comportamento dos preços dos combustíveis.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fiz essa manifestação à Casa Civil. É importante, respeitando a governança da Petrobras, respeitando a sua natureza jurídica. Mas já está na hora de puxarmos a orelha de novo da Petrobras, para que ela volte à mesa e possa colocar com clareza”, escreveu Silveira no X (antigo Twitter) na sexta-feira passada (17), reproduzindo uma entrevista dele sobre o governo cobrar a Petrobras para uma redução nos preços. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia seguinte, na mesma rede social, Prates defendeu a política de preços da companhia e listou o que seria preciso para uma orientação de queda nos preços. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para que o MME, órgão da União, possa orientar a Petrobras a baixar os preços de combustíveis diretamente, será necessário seguir a Lei 13.303/16 e o Estatuto Social (art. 3o, parágrafo 4o e seguintes):  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- a União deverá orientar formalmente a Petrobras por meio de um ato normativo (lei ou regulamento);  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- deverá firmar contrato, convênio ou outro ajuste estabelecendo as condições em que se dará, com ampla publicidade; os custos e receitas referentes a medida deverão ser discriminados e divulgados de forma transparente, inclusive no plano contábil;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- a proposta de orientação da União deverá ser submetida ao Comitê de Investimentos e ao Comitê de Minoritários, que avaliará se as condições a serem assumidas pela Petrobras requerem que a União compense a Petrobras pela diferença”. (https://x.com/jeanpaulprates/status/1726050847975452935?s=20) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois do evento no Rio de Janeiro, Prates seguiu para Brasília para nova reunião com o presidente Lula nesta quarta-feira. O ministro Alexandre Silveira era esperado para o seminário no Rio, mas não esteve presente. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reforma-tributaria-nao-contribui-para-elevacao-do-icms-diz-fazenda-254821"&gt;Reforma tributária não contribui para elevação do ICMS, diz Fazenda
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/receita-abre-nesta-quinta-feira-consulta-ao-lote-de-restituicao-irpf-254822"&gt;Receita abre nesta quinta-feira consulta ao lote de restituição IRPF
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-deve-anunciar-plano-estrategico-na-sexta-feira-diz-prates-254823</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ccj-do-senado-aprova-penas-mais-duras-para-crimes-contra-criancas-254836</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3303-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CCJ do Senado aprova penas mais duras para crimes contra crianças&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agora, texto segue para Comissão de Segurança Pública&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231122223528_M1OPI.jpg" longdesc="90654;111951"&gt;&lt;br&gt; Foto: Agência Senado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão de Constituição e Justiça (CCJ) do Senado Federal aprovou nessa quarta-feira (22) o projeto de lei (PL) 4224/2021, que inclui na lista de crimes hediondos os cometidos contra crianças e adolescentes. A matéria também tipifica como crime a prática de bullying (intimidação) e cyberbullying (violência virtual). O texto segue agora para análise da Comissão de Segurança Pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei cria a Política Nacional de Prevenção e Combate ao Abuso e Exploração Sexual de Crianças e Adolescentes. O texto estabelece protocolos a serem seguidos por instituições de ensino para prevenir e combater a violência escolar. Segundo o relator, senador Dr. Hiran (PP-RR), o projeto é uma resposta a casos de violência escolas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Crimes hediondos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto inclui na lista de crimes hediondos agenciar, facilitar, recrutar, coagir ou intermediar a participação de criança ou adolescente em imagens pornográficas; adquirir, possuir ou armazenar imagem pornográfica com criança ou adolescente; sequestrar ou manter em cárcere privado crianças e adolescentes; e traficar pessoas menores de 18 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O réu condenado por crime considerado hediondo, além das penas previstas, não pode receber benefícios de anistia, graça e indulto ou fiança. Além disso, deve cumprir a pena inicialmente em regime fechado. O projeto também torna hediondo o crime de instigação ou o auxílio ao suicídio ou a automutilação por meio da internet, mesmo que a vítima não seja menor de idade. O texto considera agravantes o fato de a pessoa que instiga ou auxilia ser responsável por grupo, comunidade ou rede virtual. Nesse caso, a pena pode ser duplicada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bullying e cyberbullying&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PL inclui dois novos crimes no Código Penal: o bullying e o cyberbullying. O primeiro é definido como intimidar sistematicamente, individualmente ou em grupo - mediante violência física ou psicológica - uma ou mais pessoas, de modo intencional e repetitivo, sem motivação evidente. A pena prevista é de multa se a conduta não constituir crime mais grave.&lt;br&gt;Já o cyberbullying é classificado como intimidação sistemática virtual. Neste caso, a pena é de reclusão de dois anos a quatro anos e multa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aumento de penas &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PL 4224/2021 também aumenta a pena de dois crimes já previstos no Código Penal. No caso de homicídio contra menor de 14 anos, a pena atual - de 12 a 30 anos de reclusão - pode ser aumentada em dois terços se o crime for praticado em escola de educação básica pública ou privada.&lt;br&gt;Já o crime de indução ou instigação ao suicídio ou à automutilação terá a pena atual, de seis meses a dois anos de reclusão, duplicada se o autor for responsável por grupo, comunidade ou rede virtuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Exploração sexual&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de tornar crime hediondo o agenciamento e o armazenamento de imagens pornográficas de crianças e adolescentes, o projeto inclui entre os crimes previstos no Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA) a exibição, transmissão, facilitação ou o auxílio à exibição - em tempo real - de pornografia com a participação de criança ou adolescente. A pena prevista é de quatro a oito anos de reclusão e multa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto de Lei também prevê pena, para quem exibe ou transmite imagem, vídeo ou corrente de vídeo de criança ou adolescente em ato infracional ou ato ilícito, com multa de três a 20 salários mínimos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Com informações da Agência Senado.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 23 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-reducao-de-icms-industrial-a-3-254833"&gt;Petrópolis terá redução de ICMS industrial a 3%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/advogada-petropolitana-explica-como-revisar-valor-recebio-de-aposentadoria-254832"&gt;Advogada petropolitana explica como revisar valor recebio de aposentadoria&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ccj-do-senado-aprova-penas-mais-duras-para-crimes-contra-criancas-254836</guid><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>