<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 12 Nov 2023 18:11:44 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/firjan-senai-petropolis-recebe-campanha-de-doacao-de-sangue-nesta-segunda-feira-13-254026</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3292-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Firjan SENAI Petrópolis recebe campanha de doação de sangue nesta segunda-feira (13)&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Firjan SENAI Petrópolis  participa nesta segunda-feira (13) da campanha “Firjan Doe + Vidas”, com o objetivo de contribuir com o aumento do estoque de sangue do hemocentro. Para isso, uma unidade de recolhimento da Hemorio estará disponível para alunos, funcionários e a população na Firjan SENAI - na Rua Bingen, 130 - Bingen, das 8h às 14h. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A iniciativa é do Núcleo de Acolhimento Integral, da Diretoria de Gestão de Pessoas da Firjan. Para doar, é preciso levar o RG, ter entre 16 e 69 anos, pesar mais de 50 kg, ter feito repouso mínimo de seis horas antes, entre outras questões de responsabilidade individual que deverão ser respondidas no local. Mais informações sobre os pré-requisitos de doação no site: http://www.hemorio.rj.gov.br/.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitano-tambem-esta-entre-os-cientistas-mais-influentes-do-mundo-254027"&gt;Petropolitano também está entre os cientistas mais influentes do mundo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-quarta-edicao-da-campanha-fiocruz-para-voce-neste-mes-254025"&gt;Petrópolis terá quarta edição da campanha Fiocruz para você neste mês &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/livro-o-olhar-germanico-na-genese-do-brasil-e-um-dos-semifinalistas-do-premio-jabuti-2023-254028"&gt;Livro “O Olhar Germânico na Gênese do Brasil” é um dos semifinalistas do Prêmio Jabuti 2023 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marinha-e-pf-encontram-2-toneladas-de-haxixe-em-veleiro-na-bahia-254042"&gt;Marinha e PF encontram 2 toneladas de haxixe em veleiro na Bahia
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sejoga-evento-de-jogos-promove-inclusao-e-diversidade-nas-periferias-254044"&gt;SeJoga: evento de jogos promove inclusão e diversidade nas periferias
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-acumula-e-proximo-concurso-deve-pagar-r-37-milhoes-254045"&gt;Mega-Sena acumula e próximo concurso deve pagar R$ 37 milhões
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/firjan-senai-petropolis-recebe-campanha-de-doacao-de-sangue-nesta-segunda-feira-13-254026</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cesta-basica-tem-leve-queda-nos-precos-em-outubro-254022</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3292-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cesta básica tem leve queda nos preços em outubro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0395_20231111180838_YM1ZX.jpg" longdesc="90206;68561"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma pesquisa realizada pelo Diário mostra que os preços da cesta básica – conforme descrito pelo Dieese (Departamento Intersindical de Estatística e Estudos Socioeconômicos) – apresenta valor total mais baixo do que na capital. Em Petrópolis, o preço médio de 14 alimentos que compõem a cesta básica soma R$ 617,66. Na cidade do Rio de Janeiro (onde o Dieese realiza pesquisa), o custo final foi de R$ 721,17.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos últimos treze levantamentos realizados pelo jornal, o preço da cesta básica registrou mais uma leve queda nos preços. Desde outubro de 2022, quando o jornal começou a realizar o cálculo em relação ao Dieese, os preços vinham em alta, chegando seu ápice em janeiro de 2023, quando a cesta básica chegou a custar R$ 694,04.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Diário pesquisou preços em três supermercados do Centro nesse sábado (11/11): Armazém do Grão, Multimix e Dib.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0288_20231111175930_I1HWR.png" width="663" height="318" longdesc="90191;65764"&gt;&lt;br&gt; Entre os estabelecimentos, as variações que mais chamaram a atenção foram nos preços do arroz, do acém moído, da banana-prata, do café, do feijão e do pão francês. O quilo do arroz saía por R$ 7,99 no Armazém do Grão, enquanto na Dib estava custando R$ 9,69, variando em 21%. O quilo do acém moído estava com uma diferença entre os mercados de 45%, o mais barato saindo por R$ 19,99 e o mais caro a R$ 28,99. A banana-prata estava sendo vendida por R$ 4,99 na Dib enquanto no Multimix estava custando R$ 7,49, variando em 50%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguindo esta tendência de alimentos que estavam com uma diferença grande, o café estava mais barato no Armazém do Grão custando R$ 19,99 e saindo por R$ 21,99 na Dib, sendo uma diferença de 15%. O quilo do pão francês também chamou atenção custando na Dib R$ 17,99. O feijão-preto, da marca ComBrasil, estava com um preço mais acessível no Armazém do Grão e o mais caro por R$ 9,99 na Dib.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os 14 produtos que compõem a cesta básica, em comparação com a matéria realizada no dia 14 de outubro, quatro tiveram queda nos preços médios: a banana (2,5%), o acém moído (1%), o leite (3%) e o pão francês (0,5%) Dois alimentos apresentaram alta nos preços: a batata (2%) e o feijão (1%). O açúcar, o arroz, o café, a farinha de trigo, o fubá, a manteiga, o óleo e o tomate. Devido a estas alterações nestes alimentos, o valor da cesta básica diminuiu 0,6%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dieese&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre setembro e outubro de 2023, oito alimentos apresentaram diminuição no preço médio: a batata (29,10%), o arroz agulhinha (6,72%), a carne bovina de primeira (1,30%), a manteiga (1,27%), o óleo de soja (0,88%), o pão francês (0,73%), o açúcar refinado (0,63%) e o feijão preto (0,14%). Outros cinco produtos tiveram aumento nos preços médios: o tomate (-6,47%), a banana (-4,97%), o café em pó (-2,94%), o leite integral (-2,47%) e a farinha de trigo (-1,98%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No acumulado dos últimos 12 meses, foram registradas elevações em seis dos 13 produtos da cesta: o tomate (29,86%), o arroz agulhinha (26,72%), o feijão preto (10,62%), o açúcar refinado (9,68%), o pão francês (4,22%) e a manteiga (0,82%).  As quedas acumuladas foram registradas no preço do óleo de soja (-30,43%), da batata (- 16,59%), do leite integral (-11,39%), do café em pó (-9,45%), da carne bovina de primeira (-9,28%), da banana (-8,58%) e da farinha de trigo (-3,57%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Calculo realizado para chegar nestes valores&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0336_20231111175937_GXIZ8.png" width="652" height="365" longdesc="90192;64127"&gt;&lt;br&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cesta-basica-tem-leve-queda-nos-precos-em-outubro-254022</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cancer-de-prostata-e-o-mais-incidente-em-homens-petropolitanos-254030</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3292-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câncer de próstata é o mais incidente em homens petropolitanos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Campanha do ‘Novembro Azul’ busca conscientizar a respeito da doença&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0840_20231111180028_S30HG.jpg" width="400" height="560" longdesc="90204;35492"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pedro Ismael / Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;O câncer de próstata é o mais comum em homens no Brasil. E o mesmo se aplica a Petrópolis. De acordo com os dados do Painel-Oncologia, do Ministério da Saúde, somente no último triênio (2020 a 2022), 257 petropolitanos foram diagnosticados com a doença na cidade. O número é quase o dobro dos casos de tumor colorretal, tido como o segundo mais recorrente em pessoas do sexo masculino pelo Instituto Nacional de Câncer (INCA). No município, durante o mesmo período, foram 145 quadros. Ainda, o Sistema de Informações sobre Mortalidade – SIM aponta que nestes últimos três anos, cerca de metade dos pacientes que haviam sido acometidos com este tipo de neoplasias malignas que residiam na região vieram a óbito (representando 114 mortes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por conta de índices como estes, durante todo o décimo primeiro mês do ano, sociedade e profissionais da saúde se engajam na maior campanha que visa a conscientização, prevenção, diagnóstico e tratamento do câncer de próstata: o ‘Novembro Azul’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oncologista do Centro de Terapia Oncológica (CTO) de Petrópolis, Pedro Ismael conta que características como idade e raça são fatores determinantes para o desenvolvimento da doença. “O primeiro fator de risco é a idade. Então, quanto mais o homem vive, maior risco ele tem para desenvolver o câncer de próstata, principalmente acima dos 50 anos de idade. Os homens negros também tem um risco aumentado de ter câncer de próstata”, pontua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados do próprio Painel-Oncologia mostram que, em referência aos casos do último triênio na cidade, praticamente todos foram diagnosticados em homens acima dos 50 anos. Somente dois foram em petropolitanos com faixa etária entre 40 a 49 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Alimentação pobre em fibras&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ismael ainda destaca que até mesmo hábitos cotidianos, como a alimentação, podem exercer grande influência no aparecimento – ou não – da doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Uma dieta hipercalórica, pobre em verduras, frutas e fibras também influência para o aumento do risco de desenvolvimento da doença. E, ainda, a gente sabe que a parte genética é fundamental. Então, se você tem um parente de primeiro grau diagnosticado com câncer de próstata, ou tem um histórico familiar de parentes que tiveram esse tipo de tumor, o risco cresce de duas a cinco vezes mais para o aparecimento da doença”, explica o oncologista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, o que se observa é que cada vez mais os alimentos in natura estão perdendo espaço para os industrializados. O mais novo relatório feito pelo Sistema de Vigilância Alimentar e Nutricional (Sisvan), plataforma do Ministério da Saúde sobre a população atendida nos serviços do Sistema Único de Saúde (SUS), destaca que dos 432 homens petropolitanos consultados este ano, 80% deles afirmaram que consumiam alimentos ultraprocessados regularmente (346). Mas, com relação ao consumo de verduras e legumes, o percentual foi bem menor – 64%, representando 279 indivíduos. A respeito das frutas, a adesão recua ainda mais. Apenas metade disseram que englobam os frutos na alimentação (216).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Prevenção&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também oncologista do CTO Petrópolis, Carla Ismael explica sobre a importância do homem fazer os exames de detecção do câncer de próstata regularmente, uma vez que quanto mais cedo o tumor for identificado, maiores são as chances de cura. “O PSA (antígeno prostático específico) é uma das principais formas de rastreio da doença. Quando o valor do PSA aparece aumentado no sangue, o médico que acompanha esse paciente pode encaminhá-lo para a realização de outros exames, como ultrassonografia, ressonância e o toque retal”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“E, para prevenir o surgimento da doença, é indicado que se pratique atividade física, mantenha um peso corporal adequado, uma boa alimentação e evite o consumo de álcool e cigarro”, complementa Pedro Ismael.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Iniciativas municipais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante todo o mês, a Prefeitura de Petrópolis estará oferecendo palestras, rodas de conversa e mobilização nas unidades de saúde, como PSFs, UBS, assim como no Centro de Saúde Coletiva e no Hospital Alcides Carneiro, por meio da campanha do Novembro Azul. Ainda, o município é o único do estado que dispõe de um trabalho voltado para a saúde do homem, focados nos eixos de acesso e acolhimento, também como a respeito da saúde sexual e reprodutiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos primeiros oito meses deste ano, foram 23.939 consultas na atenção primária. Desde outubro, a rede municipal realizou 213 vasectomias. “Acreditamos que saúde é muito mais do que medicalização e hospitalização, e são as campanhas como esta disseminam a pedagogia de prevenção em nossa sociedade”, destacou o secretário de Saúde Marcus Curvelo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/a-importancia-da-conscientizacao-sobre-a-pneumonia-no-dia-mundial-do-combate-a-doenca-254031"&gt;A Importância da Conscientização sobre a Pneumonia no Dia Mundial do Combate à Doença&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-conquista-certificacao-de-eliminacao-da-transmissao-vertical-de-hiv-254023"&gt;Petrópolis conquista Certificação de Eliminação da Transmissão Vertical de HIV
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/revista-em-quadrinhos-esclarece-sobre-as-fake-news-da-vacinacao-254046"&gt;Revista em quadrinhos esclarece sobre as fake news da vacinação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cancer-de-prostata-e-o-mais-incidente-em-homens-petropolitanos-254030</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-importancia-da-conscientizacao-sobre-a-pneumonia-no-dia-mundial-do-combate-a-doenca-254031</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3292-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;A Importância da Conscientização sobre a Pneumonia no Dia Mundial do Combate à Doença&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0753_20231111180025_V2WG4.jpg" width="456" height="573" longdesc="90203;59250"&gt;&lt;br&gt; Foto: Luíz Antonio de Souza / Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No cenário global da saúde, a pneumonia permanece como um desafio silencioso e muitas das vezes subestimado. Esta infecção, que afeta os pulmões e os alvéolos pulmonares, resulta principalmente da introdução de agentes infecciosos ou irritantes, como bactérias, vírus, fungos ou reações alérgicas, e exerce um impacto significativo em inúmeras vidas anualmente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme dados do DATASUS, no Brasil, foram registrados 44.523 óbitos relacionados à pneumonia no período de janeiro a agosto de 2022, contrastando com os 31.027 óbitos no mesmo intervalo do ano anterior. Esta disparidade suscita reflexões sobre as razões pelas quais uma enfermidade passível de prevenção resulta em um número tão elevado de mortes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alinhado a esse propósito, o Dia Mundial do Combate à Pneumonia, realizado, todos os anos, em 12 de novembro, surge como um marco crucial para sensibilizar e educar a população sobre essa enfermidade respiratória grave, muitas vezes de natureza fatal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O doutor Luíz Antonio de Souza, cardiologista e clínico geral, enfatiza que a pneumonia nem sempre se manifesta de maneira proeminente em termos de sinais e sintomas, muitas vezes é confundida como um quadro gripal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Nem sempre tosse, irritação na garganta, cansaço e quadro febril acontece. Porque as pessoas, com um desconforto qualquer, tomam um analgésico que tem função geotérmica. Ou seja, está tomando o medicamento e isto está mascarando os sintomas, e as pessoas acham que é só uma gripezinha. Isso vai piorando, ao ponto desta procurar um atendimento.” - ressalta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A infecção não é contagiosa, ou seja, não passa de uma pessoa para a outra. Ela aparece quando o nosso sistema imunológico está enfraquecido. Com isso, indivíduos de todas as faixas etárias estão suscetíveis à contração de pneumonia. Conforme a Sociedade Brasileira de Pneumologia e Tisiologia (SBPT) é crucial ressaltar a atenção nos extremos da idade, especialmente entre idosos e crianças, bem como para aqueles cujo sistema imunológico apresenta comprometimento. Pacientes que fazem uso prolongado ou em altas doses de corticoides, por exemplo, exigem avaliação especializada. A vigilância também deve ser redobrada para indivíduos que possuam comorbidades, como o diabetes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O risco associado pode ser amenizado por meio de vacinação e adoção de práticas de vida saudável, conforme destaca o doutor Luíz, que compartilha algumas medidas preventivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “A vacinação é imprescindível. Mas, se a pessoa puder só frequentar os hospitais em casos de necessidade e fazer o uso das máscaras, manter uma alimentação e hidratação adequadas, se manter agasalhado, especialmente para idosos e crianças, evitando a friagem, conseguimos reduzir a mortalidade e morbidade da doença.” Ele também enfatiza que a busca pelo tratamento precoce está intrinsecamente ligada a uma maior eficácia no enfrentamento da doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, é de extrema importância colaborar coletivamente para diminuir os casos da pneumonia, aumentando a conscientização sobre a doença. E o dia 12 de novembro nos proporciona uma oportunidade de reflexão sobre essa enfermidade fatal e a importância de buscar atendimento imediato, uma vez que qualquer demora no início do tratamento amplia os riscos de mortalidade.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cancer-de-prostata-e-o-mais-incidente-em-homens-petropolitanos-254030"&gt;Câncer de próstata é o mais incidente em homens petropolitanos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-conquista-certificacao-de-eliminacao-da-transmissao-vertical-de-hiv-254023"&gt;Petrópolis conquista Certificação de Eliminação da Transmissão Vertical de HIV
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/revista-em-quadrinhos-esclarece-sobre-as-fake-news-da-vacinacao-254046"&gt;Revista em quadrinhos esclarece sobre as fake news da vacinação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-importancia-da-conscientizacao-sobre-a-pneumonia-no-dia-mundial-do-combate-a-doenca-254031</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitano-tambem-esta-entre-os-cientistas-mais-influentes-do-mundo-254027</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3292-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petropolitano também está entre os cientistas mais influentes do mundo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Médico radiologista Edson Marchiori concedeu entrevista ao Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0401_20231111180018_NNZPZ.jpg" longdesc="90200;74039"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;O Diário mostrou no fim de outubro que dois pesquisadores do Laboratório Nacional de Computação Científica (LNCC), Calos Emanuel de Souza e Marcelo Dutra Fragoso, foram listados entre os cientistas mais influentes do mundo. Mas além dele, a cidade tem mais motivos para ficar orgulhoso. A lista também traz o nome de um petropolitano: é o médico radiologista Edson Marchiori. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa lista é elaborada pelo pesquisador John Ioannidis, da Universidade de Stanford, em parceria com a Elsevier, maior editora científica do mundo. Essa influência é calculada a partir do número de citações feitas por outros pesquisadores em artigos e revistas científicas. No caso de Marchiori, são 6.185 citações feitas por outros pesquisadores no mundo. Ele tem 851 trabalhos publicados desde 1977. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edson Marchiori é um dos principais pesquisadores do campo de atuação dele, que é a radiologia de tórax, sobretudo tomografia computadorizada do tórax. Formado na Universidade Federal Fluminense (UFF), ele é professor títular tanto lá quanto na Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ). Em entrevista concedida ao Diário nessa semana, ele contou como o trabalho dele teve relevância nos últimos anos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Eu estudo basicamente doenças pulmonares. Então, por exemplo, nessa epidemia de covid, eu fiz várias pesquisas sobre isso, publicações em revistas internacionais, pesquisas publicadas que, hoje, são bastante citados no mundo inteiro. A gente escreveu muito sobre isso, como há 10 anos atrás sobre o H1N1, que foi outra epidemia que a gente teve de infecção pulmonar. Como também fiz muitas pesquisas sobre o Zika vírus, que pegou muito. Então são coisas que acabaram tendo um interesse muito prático na medicina porque foram doenças muito importantes aqui no Brasil", conta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Formação de médicos e pesquisadores &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marchiori considera que, para a carreira dele, tão importante quanto as pesquisas está a formação de outros médicos. Ele fala com orgulho sobre os profissionais que ajudou a formar e que hoje também são professores. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Eu sou professor da pós-graduação que radiologia da UFRJ e, com isso, eu tive oportunidade de formar um número muito grande de mestres e doutores, que hoje são professores das principais universidades do Rio de Janeiro, tanto da Universidade Federal do Rio de Janeiro, quanto da UERJ (Universidade Estadual do Rio de Janeiro), Universidade Gama Filho. Então eu tenho ex-alunos que hoje são basicamente grande parte dos professores dessas instituições. Minha vida profissional foi muito em função dessas duas coisas: de pesquisa e formação de recursos humanos", afirma. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de ter feito carreira fora de Petrópolis, ele sempre residiu em Petrópolis. Ele torce para que o município algum dia alcance uma produção científica em larga escala. Para Marchiori, isso seria importante para valorizar e engrandecer a cidade. O radiologista cita uma colega que ele orientou durante o doutorado, Glaucia Zanetti, que realiza pesquisas com ele nas últimas duas décadas. Glaucia é professora da Unifase/FMP, &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Uma das médicas que eu orientei o doutorado e que continuou fazendo pesquisa junto comigo é professora da Faculdade de Medicina de Petrópolis. Eu acho que o currículo que ela traz para a faculdade, porque todas essas publicações são avaliadas pelo MEC, isso é uma das coisas que valoriza as faculdades, individualmente. E é muito incomum que uma faculdade de uma cidade que não seja uma capital, vamos dizer assim, uma cidade menor em termos científicos, tenha esse tipo de produção. É uma pneumologista de Petrópolis, chamada Glaucia Zanetti, ela vem nos últimos 15 ou 20 anos talvez participando das minhas pesquisas, trabalhando em conjunto comigo, desenvolvendo trabalhos e isso, sim, reverte diretamente para Petrópolis porque faz parte do corpo clínico da Faculdade de Medicina de Petrópolis, então indiretamente há uma contribuição", comenta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Surpreso por estar na lista &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor afirmou que ficou surpreso de ter seu nome figurando entre os cientistas mais influentes do mundo, mas disse que é uma satisfação receber o reconhecimento pelo trabalho acadêmico e que estar na lista também é um prêmio para quem investe em pesquisa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Primeiro, é um reconhecimento também a universidade pública. A gente infelizmente viu e passou por um período, e continua, com uma desvalorização muito grande da universidade pública, uma tentativa muito grande de desmerecer, a gente tem problemas de verbas sérios. Então quando isso acontece, é um alento. É um alento pessoal, mas principalmente um alento para universidade, um estímulo a mais para os alunos continuarem participando, para ver que existe a chance de ter esse reconhecimento. E passa a ter também um impacto maior as próprias pesquisas, que são mais ouvidas, são mais lidas, ganham um realce diferente por conta desse reconhecimento. Então eu vejo isso não como uma conquista individual, isso não existe em medicina. É uma conquista de um grupo, da universidade e do país também", coloca Marchiori. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil teve quase 1,3 mil cientistas incluídos nessa lista. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Eu acabei me surpreendendo quando fui listado entre esses grandes cientistas influentes do mundo, porque a gente vive aqui num país de terceiro mundo onde não é muito comum a gente ter o reconhecimento internacional desse tipo. Isso é só um incentivo maior para continuar trabalhando, continuar produzindo, continuar desenvolvendo. Esse reconhecimento é uma satisfação muito grande, mas realmente me surpreendi", falou.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O radiologista ressalta que figurar entre os mais influentes do mundo é um incentivo para continuar a desenvolver as pesquisas, o que se transforma em benefício para o paciente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É uma rede, você não trabalha sozinho e nem o que você faz tem interesse só seu. O interesse nosso é desenvolver isso, é disseminar conhecimento, é propagar essas descobertas, esses conhecimentos, para que possam ser usados. Na verdade, o fundamental disso tudo é o paciente. Então, tudo isso é feito com interesse de beneficiar o paciente, de poder trazer melhores diagnósticos, um efeito prático na vida das pessoas", diz. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/firjan-senai-petropolis-recebe-campanha-de-doacao-de-sangue-nesta-segunda-feira-13-254026"&gt;Firjan SENAI Petrópolis recebe campanha de doação de sangue nesta segunda-feira (13)&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-quarta-edicao-da-campanha-fiocruz-para-voce-neste-mes-254025"&gt;Petrópolis terá quarta edição da campanha Fiocruz para você neste mês &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/livro-o-olhar-germanico-na-genese-do-brasil-e-um-dos-semifinalistas-do-premio-jabuti-2023-254028"&gt;Livro “O Olhar Germânico na Gênese do Brasil” é um dos semifinalistas do Prêmio Jabuti 2023 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marinha-e-pf-encontram-2-toneladas-de-haxixe-em-veleiro-na-bahia-254042"&gt;Marinha e PF encontram 2 toneladas de haxixe em veleiro na Bahia
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sejoga-evento-de-jogos-promove-inclusao-e-diversidade-nas-periferias-254044"&gt;SeJoga: evento de jogos promove inclusão e diversidade nas periferias
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-acumula-e-proximo-concurso-deve-pagar-r-37-milhoes-254045"&gt;Mega-Sena acumula e próximo concurso deve pagar R$ 37 milhões
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitano-tambem-esta-entre-os-cientistas-mais-influentes-do-mundo-254027</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-conquista-certificacao-de-eliminacao-da-transmissao-vertical-de-hiv-254023</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3292-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis conquista Certificação de Eliminação da Transmissão Vertical de HIV&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0584_20231111181141_PWQJE.jpg" width="535" height="520" longdesc="90207;50376"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Petrópolis vai receber a Certificação de Eliminação da Transmissão Vertical de HIV, ou seja, de mãe para filho. A visita técnica da Equipe Nacional de Validação (ENV) vinculada ao Ministério da Saúde aconteceu nos dias 30 e 31 de agosto. Durante a visita, foram inspecionados vários serviços da rede municipal de saúde, incluindo o Hospital Alcides Carneiro e o Serviço de Assistência Especializada (SAE). O objetivo era coletar informações adicionais e compreender os processos de atendimento oferecidos às gestantes na rede.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguindo as diretrizes do Guia para Certificação da Eliminação da Transmissão Vertical do HIV e/ou Sífilis (disponível em https://www.aids.gov.br), a certificação terá validade de três anos. O prefeito Rubens Bomtempo destaca: "Essa conquista é o reflexo do incansável trabalho das equipes municipais de saúde, desde as Unidades de Saúde da Família até os serviços especializados. Estamos comprometidos em manter e aprimorar essas ações preventivas e terapêuticas para assegurar a continuidade desta certificação nos próximos anos", disse Bomtempo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcus Curvelo, secretário de Saúde, acrescenta: "É fundamental ressaltar o apoio da Comissão Estadual de Validação (CEV) para o monitoramento anual dos indicadores municipais. A consolidação dos dados locais e sua integração aos sistemas nacionais de informação são passos essenciais para avaliar os indicadores de impacto e processo, reforçando a importância da atualização constante dos dados em nível municipal", enfatiza o secretário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O último caso de transmissão vertical do HIV, em Petrópolis, aconteceu em 2019. “De lá para cá vimos aperfeiçoando a rede de atendimento a crianças e gestantes com treinamentos e com a ampliação da realização dos testes rápidos. Durante este ano, além do trabalho para a erradicação da transmissão vertical do HIV, temos realizado treinamentos com a rede municipal de saúde,  visando a conquista do selo de boas práticas para eliminação da sífilis congênita”, explica Sandra Pinto, Coordenadora da Área Técnica de ISH/HIV/Aids e Hepatites B e C do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A conquista está sendo dedicada a infectologista pediatra Susie Andries Nogueira, que dedicou parte de sua vida ao atendimento a gestante e crianças que vivem com HIV e crianças expostas ao vírus no SAE e, como professora da Faculdade de Medicina de Petrópolis, no Hospital Alcides Carneiro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cancer-de-prostata-e-o-mais-incidente-em-homens-petropolitanos-254030"&gt;Câncer de próstata é o mais incidente em homens petropolitanos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/a-importancia-da-conscientizacao-sobre-a-pneumonia-no-dia-mundial-do-combate-a-doenca-254031"&gt;A Importância da Conscientização sobre a Pneumonia no Dia Mundial do Combate à Doença&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/revista-em-quadrinhos-esclarece-sobre-as-fake-news-da-vacinacao-254046"&gt;Revista em quadrinhos esclarece sobre as fake news da vacinação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-conquista-certificacao-de-eliminacao-da-transmissao-vertical-de-hiv-254023</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-propoe-criacao-do-dia-municipal-de-luta-contra-a-gordofobia-254024</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3292-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadora propõe criação do Dia Municipal de Luta Contra a Gordofobia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231111180023_K1BNK.jpg" longdesc="90202;73751"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;A Câmara Municipal aprovou, na última semana, um projeto de lei que cria o Dia Municipal de Luta Contra a Gordofobia, a ser realizado anualmente no dia 10 de setembro, tendo em vista ser o dia dedicado ao combate da gordofobia, que se entende como o preconceito, a repulsa ou a discriminação social, política e econômica, praticados contra a pessoa gorda. A proposta é da vereadora Gilda Beatriz e a matéria segue para análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ocasião, deverão ser realizadas campanhas educativas de conscientização e atividades de proteção, respeito e apoio as pessoas que estão acima do peso. “Infelizmente, a rotina de uma pessoa gorda no Brasil é marcada por muito preconceito contra o seu corpo, sofrendo bullying, diversos julgamentos pessoais, muitos deles explícitos, e até mesmo dificuldade para encontrar um emprego. Além dos impactos na saúde mental, a gordofobia também afeta o planejamento urbano e o acesso da pessoa gorda na cidade. Os padrões utilizados na construção de banheiros, transportes coletivos e, até mesmo, na mobília dos espaços públicos e privados são reflexo da discriminação e exclusão das pessoas gordas”, pontua a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto aprovado reforça que os estabelecimentos de ensino público e privado localizados no município disponibilizar cadeiras escolares adequadas à pessoa gorda e garantir o ensino livre de discriminação ou práticas gordofóbicas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-propoe-criacao-do-dia-municipal-de-luta-contra-a-gordofobia-254024</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-quarta-edicao-da-campanha-fiocruz-para-voce-neste-mes-254025</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3292-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis terá quarta edição da campanha Fiocruz para você neste mês &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0448_20231111180021_27CK0.jpg" width="593" height="443" longdesc="90201;100244"&gt;&lt;br&gt; Foto: Luiz Pistone&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Evento que promove a vacinação de crianças e adultos será no dia 18 de novembro na Quadra da Escola de Samba da Comunidade Oswaldo Cruz, no Valparaíso &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No próximo dia 18 de novembro, Petrópolis vai receber a quarta edição da campanha de vacinação “Fiocruz para você”. O evento, aberto ao público, será na quadra da Escola de Samba da Comunidade Oswaldo Cruz, no Valparaíso. A programação será das 8h às 17h e inclui uma série de atividades, com destaque para oficinas e contação de histórias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha Fiocruz para você é um evento tradicional que ocorre há décadas na sede da Fiocruz, em Manguinhos, no Rio. Em Petrópolis, o Fórum Itaboraí promoveu o evento nos anos de 2017, 2018 e 2019 e retorna agora em 2023, com o apoio da Secretaria Municipal de Saúde. O objetivo é estimular a vacinação de crianças e adultos e contribuir para a imunização e erradicação de doenças. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estarão disponíveis as vacinas do calendário nacional de imunização a depender da disponibilidade, influenza para o público acima de 6 meses de idade e o reforço bivalente da Covid-19 para maiores de 18 anos. É preciso levar a carteira de vacinação. Todas as vacinas serão fornecidas e administradas pela Secretaria Municipal de Saúde. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A abertura da programação será às 8h. Em seguida, haverá a oficina de plantio, trenzinho para as crianças, oficinas de circos e contação de histórias. Ao longo do dia, as crianças terão acesso também a um espaço para brincadeiras, com pula pula e tobogã inflável. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/firjan-senai-petropolis-recebe-campanha-de-doacao-de-sangue-nesta-segunda-feira-13-254026"&gt;Firjan SENAI Petrópolis recebe campanha de doação de sangue nesta segunda-feira (13)&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitano-tambem-esta-entre-os-cientistas-mais-influentes-do-mundo-254027"&gt;Petropolitano também está entre os cientistas mais influentes do mundo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/livro-o-olhar-germanico-na-genese-do-brasil-e-um-dos-semifinalistas-do-premio-jabuti-2023-254028"&gt;Livro “O Olhar Germânico na Gênese do Brasil” é um dos semifinalistas do Prêmio Jabuti 2023 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marinha-e-pf-encontram-2-toneladas-de-haxixe-em-veleiro-na-bahia-254042"&gt;Marinha e PF encontram 2 toneladas de haxixe em veleiro na Bahia
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sejoga-evento-de-jogos-promove-inclusao-e-diversidade-nas-periferias-254044"&gt;SeJoga: evento de jogos promove inclusão e diversidade nas periferias
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-acumula-e-proximo-concurso-deve-pagar-r-37-milhoes-254045"&gt;Mega-Sena acumula e próximo concurso deve pagar R$ 37 milhões
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-quarta-edicao-da-campanha-fiocruz-para-voce-neste-mes-254025</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/livro-o-olhar-germanico-na-genese-do-brasil-e-um-dos-semifinalistas-do-premio-jabuti-2023-254028</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3292-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Livro “O Olhar Germânico na Gênese do Brasil” é um dos semifinalistas do Prêmio Jabuti 2023 &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0480_20231111180016_GXIZ8.png" width="583" height="466" longdesc="90199;665676"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; O livro do Museu Imperial está incluído entre as 10 obras selecionadas na categoria “Artes’, uma das 21 categorias do Prêmio Jabuti, - referência entre os prêmios literários do país. A lista com os cinco finalistas de cada categoria será divulgada no dia 21 de novembro e os vencedores do Prêmio Jabuti 2023 serão apresentados ao público no dia 5 de dezembro, no Theatro Municipal de São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; O livro “O Olhar Germânico na Gênese do Brasil”, que acompanha o projeto da exposição homônima realizada no Museu Imperial, é organizado pelos curadores da mostra, Maurício Vicente Ferreira Júnior, diretor do Museu Imperial, e por Rafael Cardoso, historiador de arte. A exposição contou com o patrocínio da Unipar, através da Lei de Incentivo à Cultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Com 282 páginas ilustradas, a publicação é composta por uma seleção de 200 obras que reconstroem parte da contribuição germânica (alemães, austríacos e suíços) na formação cultural do Brasil do século XIX. São gravuras, desenhos, mapas, livros de viagem e objetos, que integram a preciosa Coleção Geyer, considerada a maior brasiliana em mãos particulares do país. A coleção e a Casa Geyer foram doadas pelo casal Maria Cecília (1922–2014) e Paulo Geyer (1921–2004) em 1999 ao Museu Imperial, em Petrópolis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; O livro é alinhado segundo os temas: “Em busca do olhar germânico”, escrito por Maurício Vicente e Rafael Cardoso; “Luz, minúcia, transferências artísticas e beleza alegórica da natureza. A propósito de algumas obras de pintores viajantes alemães no Brasil do século XIX”, por Lucile Magnin; “Entre o golpe do punhal e o gosto do veneno: Ferdinand Pettrich e o nascimento da estatuária no Brasil”, por Fábio D’Almeida; “Emil Bauch, Ferdinand Keller, Friedrich Steckel, Georg Grimm: quatro artistas alemães, quatro papéis artísticos à mostra nas exposições gerais da Academia Imperial de Belas Artes”, por Fabriccio Miguel Novelli Duro; “A Casa Leuzinger e o olhar germânico sobre a paisagem brasileira”, por Amanda Tavares e Vitor Gomes. E, ainda, com todos os textos traduzidos para a língua inglesa.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Em sua 65ª edição, a premiação se mantém relevante, valorizando a literatura nacional, autores, editoras e agentes de cultura desde sua criação, em 1958.    &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/firjan-senai-petropolis-recebe-campanha-de-doacao-de-sangue-nesta-segunda-feira-13-254026"&gt;Firjan SENAI Petrópolis recebe campanha de doação de sangue nesta segunda-feira (13)&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitano-tambem-esta-entre-os-cientistas-mais-influentes-do-mundo-254027"&gt;Petropolitano também está entre os cientistas mais influentes do mundo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-quarta-edicao-da-campanha-fiocruz-para-voce-neste-mes-254025"&gt;Petrópolis terá quarta edição da campanha Fiocruz para você neste mês &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marinha-e-pf-encontram-2-toneladas-de-haxixe-em-veleiro-na-bahia-254042"&gt;Marinha e PF encontram 2 toneladas de haxixe em veleiro na Bahia
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sejoga-evento-de-jogos-promove-inclusao-e-diversidade-nas-periferias-254044"&gt;SeJoga: evento de jogos promove inclusão e diversidade nas periferias
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-acumula-e-proximo-concurso-deve-pagar-r-37-milhoes-254045"&gt;Mega-Sena acumula e próximo concurso deve pagar R$ 37 milhões
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/livro-o-olhar-germanico-na-genese-do-brasil-e-um-dos-semifinalistas-do-premio-jabuti-2023-254028</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quinze-anos-do-cefet-rj-petropolis-instituicao-comemora-com-solenidade-na-proxima-terca-feira-dia-14-de-novembro-254029</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3292-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quinze anos do Cefet/RJ Petrópolis: instituição comemora com solenidade na próxima terça-feira, dia 14 de novembro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0337_20231111180012_X8MVJ.jpg" longdesc="90198;90685"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;O Cefet/RJ Petrópolis realiza na próxima terça-feira (14), a partir das 15h, a solenidade de comemoração dos 15 anos da unidade. A sessão solene contará com a presença do diretor-geral do Cefet/RJ Mauricio Motta, de representantes de setores acadêmicos do Cefet/RJ e da gestão da unidade Petrópolis. Após a cerimônia, haverá a apresentação do grupo de dança alemã Rheinland Pfalz e uma homenagem aos ex-diretores da unidade, Paulo Bittencourt e Frederico Oliveira. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 13 de setembro de 2008, a unidade Petrópolis do Cefet/RJ foi oficialmente inaugurada. Chegava à cidade a primeira instituição pública com oferta de um curso técnico em Telecomunicações com ênfase em TV Digital, um curso superior de Tecnologia em Gestão de Turismo e um curso de Licenciatura em Física. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo desses anos de muito trabalho por uma educação pública de qualidade, a unidade cresceu, tanto em tamanho, quando em maturidade. Alguns dos cursos se modificaram, outros foram criados, assim como foram estabelecidas diversas parcerias e colaborações nesse período. Hoje o Cefet/RJ Petrópolis conta com seis cursos: o técnico em Telecomunicações integrado ao ensino médio; as graduações Bacharelado em Turismo, Bacharelado em Engenharia de Computação, Licenciatura em Física e Licenciatura em Matemática; e a pós-graduação em Práticas, Linguagens e Ensino na Educação Básica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o dia 13 de setembro deste ano, diversas atividades foram promovidas em comemoração aos 15 anos da unidade. Palestras, eventos culturais, artísticos e literários vêm sendo realizados, mostrando a diversidade, potencialidade e excelência da instituição. Todas essas ações culminarão em uma solenidade de comemoração, que contará com diversos atores, parceiros, colaboradores e amigos, que tanto ajudaram o Cefet/RJ Petrópolis até aqui. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Programação:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;15h | Abertura – “Cefet/RJ Petrópolis: 15 anos inspirando, educando e formando”;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16h | Apresentação do grupo de dança alemã Rheinland Pfalz, com participação dos alunos do ensino médio;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16h40 | Homenagem aos ex-diretores Paulo Bittencourt e Frederico Oliveira;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17h | Encerramento, com fala final do diretor da unidade Felipe Henriques e confraternização&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quinze-anos-do-cefet-rj-petropolis-instituicao-comemora-com-solenidade-na-proxima-terca-feira-dia-14-de-novembro-254029</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-254009</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-254009</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-253977</link><description>Christianne Michelin</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-253977</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-254011</link><description>Célio Thomaz
 </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-254011</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-254040</link><description>Ronaldo Fiani</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-254040</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-254039</link><description>José Luiz Alquéres</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-254039</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-254041</link><description>Aristóteles Drummond</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-254041</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/panaceia-254012</link><description>Panaceia Mauro Peralta é médico e está vereador</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/panaceia-254012</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mostra-sesc-de-cinema-comeca-em-petropolis-254008</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3292-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mostra Sesc de Cinema começa em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0338_20231111074821_0KOJZ.jpg" longdesc="90176;87957"&gt;&lt;br&gt;30 filmes produzidos no estado serão exibidos em espaços no município, incluindo o Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ), escolas e cineclubes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A etapa presencial da Mostra Sesc de Cinema – Panorama Rio de Janeiro começou em Petrópolis, em Petrópolis. Ao longo do mês, 30 filmes serão exibidos em seis espaços no município. As exibições na cidade integram o circuito nacional, que chega a sua 6ª edição como uma das principais iniciativas de incentivo ao cinema independente no País. As sessões são gratuitas, e algumas terão mesas de debates após a exibição dos filmes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com curadoria da equipe do Sesc RJ e da professora, pesquisadora e crítica de cinema Maria Bogado, a mostra fluminense apresenta 5 longas e 25 curtas produzidos no estado e que apresentam uma gama de nuances e complexidades que compõem os indivíduos em seus gestos cotidianos, lutas e sonhos, buscando escapar de clichês e estereótipos de imagens produzidas no estado e que inundam o imaginário nacional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os filmes serão exibidos no Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ) e em outros espaços parceiros: no Centro de Cultura Raul de Leoni, no Colégio Estadual Dom Pedro II, no Centro de Artes e Esportes Unificados (CEU) da Posse e nos cineclubes Casa Stefan Zweig e Raul Lopes (virtual). Veja a programação abaixo.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os destaques da mostra, no estado, estão Primo da Cruz, documentário dirigido por Alexis Zelensky sobre um ex-presidiário que se tornou um talentoso pintor após 10 anos de reclusão. A obra foi indicada pelo Sesc RJ a compor a mostra nacional. Com direção de Igor Angelkorte e Victor Seixas, a seleção ainda exibirá o documentário A Ilha do Farol, que narra a história de um jovem ator que enfrenta a perda progressiva de movimentos causada pela Esclerose Lateral Amiotrófica (ELA). O premiado curta-metragem Quem de Direito, de Ana Galizia, e que mostra as mobilizações para acesso à terra e contra um projeto de barragem no Vale do Guapiaçu, em Cachoeiras de Macacu (RJ), também está na lista.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mostra ainda destaca filmes relacionados à temática LGBT+: os curtas As Inesquecíveis, com direção de Rafaelly La Conga Rosa, que estreou no Festival Internacional de Curitiba em 2023, e Deus Não Deixa, de Marçal Viana, selecionado para o 28º Festival LesGaiCineMad – o mais importante festival internacional de cinema LGBT+ em língua espanhola. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Etapa virtual no Youtube&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os filmes estarão em cartaz até 30 de novembro nas unidades do Sesc e nos espaços parceiros. O público que não puder conferir as obras nas sessões presenciais terá a oportunidade de assisti-las online. Isso porque o panorama fluminense da Mostra Sesc de Cinema terá uma etapa virtual, que será realizada de 1º a 15 de dezembro. Os filmes serão disponibilizados no canal do Sesc RJ no Youtube (&lt;a class="example1" href="https://www.youtube.com/portalsescrio"&gt;youtube.com/portalsescrio&lt;/a&gt;). O acesso será gratuito.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SERVIÇO &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6ª Mostra Sesc de Cinema – Panorama Rio de Janeiro  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etapa presencial: 6 a 30 de novembro  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etapa virtual: 1º a 15 de dezembro em &lt;a class="example1" href="https://www.youtube.com/portalsescrio"&gt;youtube.com/portalsescrio &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gratuito &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mostra-sesc-de-cinema-comeca-em-petropolis-254008</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-perde-de-virada-na-abertura-da-copa-do-mundo-sub-17-254032</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3292-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil perde de virada na abertura da Copa do Mundo Sub 17&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0595_20231111180005_QLVOO.jpg" width="553" height="548" longdesc="90195;80435"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução Redes Sociais / Leto Ribas CBF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogando na manhã de sábado (11), a Seleção brasileira foi derrotada por 3 x 2 contra o Irã, pela primeira rodada da Copa do Mundo Sub 17. O jogo foi realizado em Jakarta, na Indonésia, no Jakarta International Stadium e a seleção volta ao local na terça-feira (14) para enfrentar a Nova Caledônia, que também estreou com derrota, para a Inglaterra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil começou o jogo melhor e pressionando o adversário, conseguindo bons chutes e colocando o goleiro iraniano para trabalhar. A seleção, mesmo empilhando oportunidades, só foi abrir o placar aos 27 do primeiro tempo com Rayan. Após cobrança de escanteio, uma jogada ensaiada faz a bola chegar limpa para o jogador do Vasco. Ele domina na entrada da área e bate colocado, mandando a bola para o fundo do gol. Os atletas brasileiros continuaram pressionando e no final do primeiro tempo aplicou o placar com gol contra de Zamani. Rayan começa a jogada pela esquerda, arranca para a área e deixa para Lorran. O jogador do Flamengo toca de novo para o atleta do Vasco, que finaliza para o gol e conta com desvio em Zamani para estufar as redes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que parecia uma vitória tranquila para o Brasil, foi por água abaixo no segundo tempo e logo aos oito minutos, os iranianos diminuíram. Andarz tenta o cruzamento, e Da Mata afasta. Mas a sobra cai direto para Barajeh, que limpa a marcação e bate no canto do gol. Não satisfeita, o Irã empatou aos 23 minutos logo após uma boa jogada da seleção e no contra ataque Taheri chegou em velocidade para ficar com a bola e finalizar no canto do goleiro brasileiro. Passados quatro minutos, a equipe virou com uma boa jogada de Taheri, que avançou com velocidade e tocou para Gholizadeh, virar a partida. Mesmo com o baque, a seleção brasileira pressionou e empilhou diversas chances de empatar e até mesmo virar, porém, Shakouri estava inspirado e fechou o gol para os iranianos saírem com vitória.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/correas-vence-a-terceira-seguida-e-se-isola-na-lideranca-do-estadual-de-futsal-254033"&gt;Corrêas vence a terceira seguida e se isola na liderança do Estadual de Futsal
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/judocas-da-nippon-recebem-mocao-da-camara-de-vereadores-254034"&gt;Judocas da Nippon recebem moção da Câmara de Vereadores
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-perde-de-virada-na-abertura-da-copa-do-mundo-sub-17-254032</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/correas-vence-a-terceira-seguida-e-se-isola-na-lideranca-do-estadual-de-futsal-254033</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3292-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Corrêas vence a terceira seguida e se isola na liderança do Estadual de Futsal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231111180002_AZQ2U.jpg" longdesc="90194;55358"&gt;&lt;br&gt; Foto: Esther Fotografias&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corrêas futsal conquistou a sua terceira vitória no Estadual de Futsal, vencendo o São Gonçalo por 3 x 2. A partida realizada na sexta-feira (10) foi à primeira da equipe petropolitana no Ginásio Belmiro José Sant'anna, com o confronto sendo valido pela terceira rodada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogando em casa pela primeira vez, após estrear na quadra do Caxambu, o Corrêas saiu na frente com um gol contra. O lance veio após o time petropolitano recuperar a bola e após troca de passes, o defensor do São Gonçalo desviou para o gol. O Corrêas ainda pressionou em busca de ampliar o placar, porém, sem sucesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se o primeiro tempo foi morno, a segunda etapa foi mais movimentada e os mandantes buscaram dois gols ainda no início do jogo. O segundo gol veio com o capitão Tutty, que após boa troca de passes, chutou por cobertura sem chances para o goleiro. Ainda buscado fazer mais um, a equipe petropolitana conseguiu com Caio Vieira, que pressionou a saída de bola e tabelou com Batata para fazer mais um. Após baixar um pouco o ritmo, viu o adversário marcar dois gols, com Coutinho. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o resultado, o Corrêas se mantém na liderança da competição e só voltará às quadras no dia 21 (terça-feira) contra a Liga Mageense de Desporto, pela quinta rodada do Estadual. Devido os grupos serem divididos em número ímpar, um time tem folga na rodada.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-perde-de-virada-na-abertura-da-copa-do-mundo-sub-17-254032"&gt;Brasil perde de virada na abertura da Copa do Mundo Sub 17
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/judocas-da-nippon-recebem-mocao-da-camara-de-vereadores-254034"&gt;Judocas da Nippon recebem moção da Câmara de Vereadores
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/correas-vence-a-terceira-seguida-e-se-isola-na-lideranca-do-estadual-de-futsal-254033</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/judocas-da-nippon-recebem-mocao-da-camara-de-vereadores-254034</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3292-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Judocas da Nippon recebem moção da Câmara de Vereadores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231111180009_LGAAL.jpg" width="596" height="447" longdesc="90197;58232"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo Pessoal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última sexta (10), os judocas da Judô Escola Nippon foram homenageados pela Câmara de Vereadores em reconhecimento ao valoroso resultado do judô praticado, e consequentemente, pelos títulos trazidos para Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Temos um projeto social agregado, onde, pelo fato de não termos patrocínio, torna-se difícil à participação destes atletas em campeonatos, pela falta de recursos financeiros, e ainda assim, todas as vezes que participaram de eventos, trouxerem bons resultados para o município" afirma Ana Cristina, idealizadora do projeto social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale lembrar que este ano, André Ricardo, judoca da Nippon, sagrou-se terceiro colocado no campeonato panamericano de Judô, sistema de Ligas. Portanto, concretiza-se com este ato, o reconhecimento e valorização destes judocas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-perde-de-virada-na-abertura-da-copa-do-mundo-sub-17-254032"&gt;Brasil perde de virada na abertura da Copa do Mundo Sub 17
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/correas-vence-a-terceira-seguida-e-se-isola-na-lideranca-do-estadual-de-futsal-254033"&gt;Corrêas vence a terceira seguida e se isola na liderança do Estadual de Futsal
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/judocas-da-nippon-recebem-mocao-da-camara-de-vereadores-254034</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-gourmet-4-5-mil-pratos-comercializados-e-impulsionamento-do-setor-em-r-5-5-milhoes-em-15-dias-254035</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Petr%C3%B3polis%20Gourmet/3292-205" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Petrópolis Gourmet&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis Gourmet: 4,5 mil pratos comercializados e impulsionamento do setor em R$ 5,5 milhões em 15 dias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Festival é quinto maior do país e já recebeu 400 mil pessoas em sua história&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0900_20231111180031_IHECW.png" width="397" height="596" longdesc="90205;1030532"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; O Petrópolis Gourmet aberto nesta sexta-feira (10) tem a previsão de comercialização de 4,5 mil pratos específicos do festival – além do público aproveitar os demais menus dos participantes – gerando um faturamento em 15 dias de evento em torno de R$ 5,5 milhões, incluindo hospedagens na rede hoteleira. O festival, em sua 23ª edição, é um dos eventos gastronômicos impulsionadores do turismo em Petrópolis. A cada ano os estabelecimentos participantes apresentam criações dos chefs de um tema único e, em 2023, a edição escolheu “Cozinhando com afeto: receitas e memórias de família” para brindar o público até o dia 26.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com 45 estabelecimentos participantes, o festival figura no como quinto maior do país (Boletim de Inteligência de Mercado no Turismo Gastronômico, publicação do Ministério do Turismo de junho de 2022) tendo recebido, ao longo de 23 anos, 400 mil pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gastronomia na cidade segue a tendência no país, representando 33% do total do setor de turismo que tem a previsão de faturamento de R$ 752,3 bilhões em 2023. Em nossa cidade, polo gastronômico de mais de 350 bares e restaurantes, a gastronomia representa R$ 217 milhões de uma arrecadação total do setor de R$ 660 milhões anuais. O Petrópolis Gourmet, além do retorno imediato do público, também aciona no público o sensorial de necessidade da experimentação da cidade também neste setor e impulsiona a atração de visitantes ao longo de todo o ano”, considera Samir el Ghaoui, presidente do Petrópolis Convention &amp;amp; VIsitors Bureau que realiza o festival.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo de duas semanas, bares, cafeterias e delicatessens participam desse banquete gastronômico, proporcionando uma experiência única aos visitantes. A programação diversificada inclui oficinas culinárias, agitos gastronômicos, palestras, chefs na praça e a emocionante competição "Desafio dos Chefs". Toda a programação do festival está no site oficial do evento em www.petropolisgourmet.com.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tema cativante do Petrópolis Gourmet deste ano mergulha nos corações dos chefs e restaurantes participantes, inspirando criações únicas e repletas de significado. Cada prato apresenta uma narrativa emocional, resgatando memórias afetivas e homenageando tradições familiares. Os restaurantes, verdadeiros protagonistas dessa jornada culinária, incorporam o tema em seus cardápios, proporcionando aos visitantes uma experiência gastronômica que vai além do paladar, conectando-se às histórias que permeiam cada receita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É bom para a economia como consequência, mas em sua essência, o festival tem este significado de termos uma boa mesa compartilhada com família e amigos. Então, se une o agradável ao útil, um casamento perfeito”, destaca Samir el Ghaoui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os amantes da culinária, o festival oferece uma ampla gama de atividades, desde oficinas culinárias com chefs renomados até agitos nas ruas e uma competição para os chefs. Destaque para o "Desafio do Chef", cujo vencedor terá a oportunidade de desfrutar de uma viagem de 15 dias a Portugal, com estadia e curso na renomada Cozinha Ricci, em Lisboa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento interage com o público pelas ruas da cidade, envolvendo a comunidade local e os turistas. As oficinas culinárias, palestras e rodas de conversa abordam desde as novas tendências na gastronomia até a nutrição sustentável, oferecendo uma experiência completa aos participantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do PC&amp;amp;VB, Samir el Ghaoui, destaca: "O Petrópolis Gourmet 2023 é um convite para explorar a magia da culinária, um tributo à riqueza da gastronomia afetiva e à hospitalidade de Petrópolis. É um evento imperdível para todos os amantes da boa comida e para aqueles que desejam se aventurar em uma jornada gastronômica única e inesquecível." Ele frisa ainda a importância da gastronomia como indutor do turismo e a expectativa de público de 25  mil pessoas ao longo do festival e com movimento na rede hoteleira recebendo visitantes. “Com 23 anos de história, o Petrópolis Gourmet se consolida como um verdadeiro ícone turístico. Ao unir a rica gastronomia local com a hospitalidade única de Petrópolis, o festival se torna um indutor do turismo, atraindo visitantes ávidos por experiências culinárias autênticas e contribuindo significativamente para o crescimento do setor turístico ao longo de duas décadas."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Confira a programação:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OFICINAS CULINÁRIAS:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 18 (sábado): oficina paella valenciana, courgette com recheio de gambas (crustáceo) e molhos indianos com Chef Marcio Ricci (Portugal), Chef Malkeet Sing Dilon (Índia) e Néviton Marci (Brasil) - 14h - Praça de Alimentação Pátio Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 19 (domingo): Oficina avós e netos – “Afeto através do tempo” - Chefs Marcio Ricci e Barão - 16h - Shopping Vilarejo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 21 (terça): oficina “Café com Afeto” com Barista Alison Fonseca 3 Corações - 15h - Chocolates Katz – Barão de Amazonas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 25 (sábado): oficina infantil - Biscoito Natalino” com Chef Alice Cox - 16h - Hipershopping Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CHEFS NA PRAÇA:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 14 (terça): Chefs na Praça – 11h - Praça Dom Pedro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com 20 chefs cozinhando em conjunto numa ‘farra’ de delícias e animação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AGITO GASTRONÔMICO:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 19 (domingo): Agito Gastronômico com Chefs Marcio Ricci e Barão - 12h - 2 Vales Restaurante&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pratos especiais que são preparados à vista do público ( e com degustação) em locais abertos da cidade e no parceiro 2 Vales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;COZINHA BRASIL:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 16 (quinta): Caminhão Cozinha Brasil - Firjan&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 17 (sexta): Caminhão Cozinha Brasil – Firjan&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 18 (sábado): Caminhão Cozinha Brasil – Firjan&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AÇÃO SOCIAL:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 22 (quarta): “Uma Leve Pitada de Amor” - Projeto Paz no Prato com Chef Márcio Ricci - 13h30 –  na Oficina Irmã Rosa - Rua Infante Dom Henrique, LT 03 - Quadra 04 - Independência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 23 (quinta): Ação Social COMAC - Chef Marcio Ricci, Chef Alice Cox e Marjorie Cox&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DESAFIO DOS CHEFS:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 13 (segunda): eliminatória - 09h - Senac&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 16 (quinta): eliminatória - 09h - Senac&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 21 (terça): Final - 09h – Senac&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PALESTRAS E RODAS DE CONVERSA:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 17 (sexta): Nutrição: Sustentabilidade e Criatividade: Comida Saudável - 9h às 11h – Universidade Estácio de Sá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 21 (terça): Novas Tendências da Gastronomia Mundial: Roda de Conversa com o Chef Marcio Ricci - 19h – Senac&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EVENTO ESPECIAL:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 17 (terça): “Gastronomia: Uma Paixão Toyota” - Chef Marcio Ricci - 19h30 – Toyoserra (evento fechado para convidados)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SERVIÇO:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis Gourmet - Cozinhando com afeto: receitas e memórias de família"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até  26 de novembro em 45 restaurantes, bares, cafeterias e delicatessens&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programação completa em http://www.petropolisgourmet.com.br&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-gourmet-4-5-mil-pratos-comercializados-e-impulsionamento-do-setor-em-r-5-5-milhoes-em-15-dias-254035</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-253974</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-253974</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/participantes-voltam-aos-locais-de-aplicacao-para-2-prova-do-enem-254038</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3292-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Participantes voltam aos locais de aplicação para 2ª prova do Enem&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Provas deste domingo serão de matemática e ciências da natureza&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231111121838_KI71O.jpg" longdesc="90186;77280"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por Mariana Tokarnia – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Neste domingo (12), estudantes de todo o país voltarão às salas de aplicação do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) para fazer as questões do segundo e último dia de prova. Agora, serão resolvidas as questões de matemática e de ciências da natureza. Para isso, terão 5 horas. A um dia da prova, verifique o que levar e o que não levar e os horários do exame. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É obrigatório levar caneta esferográfica de tinta preta, fabricada em material transparente, e documento de identificação válido, físico ou digital. Também é aconselhável levar o cartão de confirmação de inscrição. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os documentos de identificação válidos estão cédulas de Identidade, identidade expedida pelo Ministério da Justiça para estrangeiros, Carteira de Registro Nacional Migratório, documento provisório de Registro Nacional Migratório, identificação fornecida por ordens ou conselhos de classes que, por lei, tenham validade como documento de identidade, passaporte e Carteira Nacional de Habilitação, Carteira de Trabalho e Previdência Social emitida após 27 de janeiro de 1997.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também são aceitos os documentos digitais e-Título, Carteira Nacional de Habilitação Digital e RG Digital, desde que apresentados nos respectivos aplicativos oficiais. Capturas de telas não serão aceitas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É recomendado que os candidatos levem lanches e água, uma vez que se trata de uma prova longa.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Declaração de comparecimento  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quem precisa justificar sua presença no exame, o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) oferece uma declaração de comparecimento.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A declaração está disponível na Página do Participante. É preciso imprimir a declaração e leva-la no dia do exame. Ela deve ser assinada pelo aplicador.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Horários de prova  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A abertura dos portões será às 12h e o fechamento, às 13h, pelo horário de Brasília. É proibida a entrada do participante após o fechamento dos portões. O início da prova está marcado para as 13h30. Neste domingo, a prova termina às 18h30. A partir das 18h é permitido sair com o caderno de provas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eliminação &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo estabelecido no edital do Enem, alguns objetos não podem permanecer com os candidatos durante a prova. Ao ingressar na sala de provas, o candidato deverá guardar no envelope porta-objetos todos os seus pertences como óculos escuros, chapéu, caneta de material não transparente, lápis, lapiseira, borrachas, réguas, corretivos, livros, chaves e qualquer equipamento eletrônico (que deverá estar desligado). Quem não seguir essa regra também pode ser eliminado da prova. Se o aparelho eletrônico, ainda que dentro do envelope porta-objetos, emitir qualquer tipo de som, como toque ou alarme, o participante será eliminado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia da prova, os candidatos serão submetidos à revista eletrônica, e os objetos e lanches também serão vistoriados. A recusa sem justificativa dessas vistorias pode ser motivo de eliminação. Também é preciso prestar atenção aos documentos exigidos, pois a permanência no local de prova sem documento de identificação válido pode eliminar o candidato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Será eliminado do Enem o participante que se comunicar de qualquer forma com qualquer pessoa que não seja o aplicador da prova ou utilizar livros, notas, papéis ou impressos durante a aplicação do exame. Também não pode registrar ou divulgar, por imagem ou som, a realização da prova ou qualquer material utilizado no exame.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sair da sala de provas a partir das 13h sem o acompanhamento de um fiscal ou ir embora do local antes de ter passado duas horas do início das provas também podem eliminar o candidato. Isso também vale para quem iniciar as provas antes das 13h30 ou da autorização do aplicador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Enem 2023  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Enem começou a ser aplicado no último domingo (5), quando os estudantes fizeram as provas de linguagens, ciências humanas e redação. As provas seguem neste domingo (12), em mais de 1,7 mil municípios de todo o país. Mais de 3,9 milhões de candidatos estão inscritos e cerca de 2,8 milhões compareceram ao primeiro dia de prova. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As notas do Enem podem ser usadas para concorrer a vagas em universidades públicas pelo Sistema Seleção Unificada (Sisu), a bolsas de estudo em instituições privadas de ensino superior pelo Programa Universidade para Todos (ProUni) e para obter financiamento estudantil pelo Fundo de Financiamento Estudantil (Fies). Pode ser usado também para acessa o ensino superior em universidades estrangeiras.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/milhoes-de-candidatos-fazem-a-segunda-prova-do-enem-neste-domingo-254047"&gt;Milhões de candidatos fazem a segunda prova do Enem neste domingo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/participantes-voltam-aos-locais-de-aplicacao-para-2-prova-do-enem-254038</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-revela-desigualdades-nas-favelas-brasileiras-254037</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Direitos%20Humanos/3292-116" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Direitos Humanos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pesquisa revela desigualdades nas favelas brasileiras&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estudo da UFF mostra que essas comunidades não são homogêneas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231111115212_8I5RR.jpg" longdesc="90183;93980"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Por Vitor Abdala - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;Um estudo da Universidade Federal Fluminense (UFF) revelou que as favelas brasileiras não são áreas homogêneas e apresentam segregação econômica mesmo dentro de seus próprios territórios. A pesquisa, publicada na revista Cities, mostra que há disparidades racial, de renda e de acesso a serviço nessas áreas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pesquisadores Camila Carvalho e Vinícius Netto, professor do Departamento de Urbanismo da UFF, analisaram 16 assentamentos informais em nove cidades, selecionadas nas cinco regiões do país: Rio de Janeiro, Campinas, Belo Horizonte, Brasília, Fortaleza, São Luís, Porto Alegre, Manaus e Belém. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Camila, a ideia do estudo era verificar se os padrões de segregação que existem nas cidades, em termos de desigualdade entre bairros, também existiria dentro das favelas, em termos de disparidades entre setores censitários localizados no interior dessas comunidades. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com base nos dados do Censo de 2010, o estudo verificou, nas 16 favelas, a existência de setores que concentram famílias com renda mais alta em determinadas áreas dessas comunidades, ao mesmo tempo em que há setores que reúnem pessoas com renda mais baixa (ou seja, com renda per capita em média 60% mais baixa).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Rio de Janeiro, por exemplo, esse padrão foi verificado nos complexos do Alemão e da Maré, na zona norte da cidade do Rio. O estudo constatou ainda que nas áreas com renda mais alta da favela, há maior percentual de pessoas brancas (36%) que nas áreas mais pobres (27%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há ainda disparidades na oferta de serviços públicos, principalmente na coleta de lixo e no esgotamento sanitário. Enquanto nas áreas de renda mais alta, os percentuais de coleta de lixo e de esgoto sanitário de 83% e 62%, respectivamente, nas áreas de renda mais baixa, os percentuais são de 68% e 48%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente conseguiu detectar essa reprodução do padrão que a gente vê na escala da cidade, então a gente viu que tinha menos pessoas brancas morando nas áreas de mais baixa renda mesmo dentro das favelas e a gente também viu que a infraestrutura, o acesso aos serviços era mais baixo nas áreas de mais baixa renda das favelas”, afirma Camila.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a pesquisadora, o estudo não se debruçou sobre os motivos pelos quais há uma segregação dentro das favelas, mas acredita-se que isso e deva a diversos fatores, como a valorização imobiliária em áreas mais urbanizadas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por exemplo, em áreas com ruas mais largas, casas melhores, mais iluminação pública e oferta de saneamento básico, os imóveis custam mais caro (tanto em termos de compra quanto de aluguel), atraindo pessoas com renda relativamente mais alta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há ainda áreas menos favorecidas dentro da própria comunidade. Nos casos dos morros, as áreas mais elevadas e com maior dificuldade de acesso, por exemplo, os imóveis costumam ser mais desvalorizados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em outro artigo, a gente viu a relação entre a topografia, ou seja, as áreas mais altas e mais baixas, com a renda. Então a gente conseguiu detectar que as áreas mais altas nas favelas de topografia mais acidentada, de difícil acesso e tudo mais, são áreas de mais baixa renda. Onde as pessoas mais altas renda vão ficar? Nas áreas de melhor acesso, onde se consegue entrar e sair mais fácil”, explica Camila.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ela, é importante que a sociedade e o poder público entendam que existe segregação nas favelas e que essa questão seja levada em consideração no planejamento de políticas públicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Só investir na favela, não significa nada, se você vai concentrar investimento numa área que já tem uma boa infraestrutura. Tem partes das favelas que a gente não consegue diferenciar da área formal da cidade, porque é muito similar. Qual o sentido de concentrar investimento nessas aí, se existem áreas muito mais precárias [nessas mesmas comunidades]?”, conclui a pesquisadora.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-revela-desigualdades-nas-favelas-brasileiras-254037</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marinha-e-pf-encontram-2-toneladas-de-haxixe-em-veleiro-na-bahia-254042</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3292-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Marinha e PF encontram 2 toneladas de haxixe em veleiro na Bahia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Embarcação de bandeira alemã foi rebocada para Base Naval de Aratu&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0384_20231111130706_8I5RR.jpg" longdesc="90187;72115"&gt;&lt;br&gt; Foto: Agência Marinha de Notícias/Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Felipe Pontes - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;A Marinha e a Polícia Federal (PF) interceptaram um veleiro alemão com mais de duas toneladas de haxixe, entorpecente que é obtido a partir da planta da maconha. Quatro pessoas foram presas. A embarcação navegava a 363 quilômetros da costa de Salvador.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quatro policiais federais embarcados no navio-patrulha Guaratuba, da Marinha, fizeram a abordagem na tarde desta sexta-feira (10) ao veleiro Kiel, de bandeira alemã. A nacionalidade dos tripulantes presos não foi informada.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de duas toneladas de haxixe são apreendidas na costa de Salvador - Agência Marinha de Notícias/Divulgação&lt;br&gt;Fuzileiros navais também participaram da ação. O veleiro foi interditado e rebocado para a Base Naval de Aratu (BA).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Marinha, essa foi a segunda maior apreensão de haxixe por um navio-patrulha no mar brasileiro. Em 2021, o Araguari apreendeu 4,3 toneladas da droga na costa de Pernambuco.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também na costa de Pernambuco, em setembro, a Marinha apreendeu, sempre em ação conjunta com a PF, 3,6 toneladas de cocaína, maior apreensão da droga no mar brasileiro.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/firjan-senai-petropolis-recebe-campanha-de-doacao-de-sangue-nesta-segunda-feira-13-254026"&gt;Firjan SENAI Petrópolis recebe campanha de doação de sangue nesta segunda-feira (13)&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitano-tambem-esta-entre-os-cientistas-mais-influentes-do-mundo-254027"&gt;Petropolitano também está entre os cientistas mais influentes do mundo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-quarta-edicao-da-campanha-fiocruz-para-voce-neste-mes-254025"&gt;Petrópolis terá quarta edição da campanha Fiocruz para você neste mês &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/livro-o-olhar-germanico-na-genese-do-brasil-e-um-dos-semifinalistas-do-premio-jabuti-2023-254028"&gt;Livro “O Olhar Germânico na Gênese do Brasil” é um dos semifinalistas do Prêmio Jabuti 2023 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sejoga-evento-de-jogos-promove-inclusao-e-diversidade-nas-periferias-254044"&gt;SeJoga: evento de jogos promove inclusão e diversidade nas periferias
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-acumula-e-proximo-concurso-deve-pagar-r-37-milhoes-254045"&gt;Mega-Sena acumula e próximo concurso deve pagar R$ 37 milhões
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marinha-e-pf-encontram-2-toneladas-de-haxixe-em-veleiro-na-bahia-254042</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiros-cruzam-fronteira-e-deixam-gaza-254043</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INTERNACIONAL/3292-212" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INTERNACIONAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasileiros cruzam fronteira e deixam Gaza&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0337_20231112095632_RP4AT.jpg" longdesc="90208;22845"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução / X Itamaraty&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grupo de brasileiros e familiares que aguardava autorização para sair de Gaza conseguiu chegar o Egito neste domingo (12/11). A informação foi confirmada pelo Ministério das Relações Exteriores por antes de 06h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Grupo de 32 brasileiros e familiares já se encontra em território egípcio, onde foi recebido por equipe da embaixada do Brasil no Cairo, responsável pela etapa final da operação de repatriação", anunciou o Itamaraty.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A saída desse grupo da zona de conflito entre Israel e Hamas teve duas de indefinição. O governo brasileiro havia solicitado autorização para fazer retirada dessas pessoas e articulou com autoridades de Israel e Egito, além de outros países envolvidos em tentativas de reduzir as tensões no Oriente Médio, como Catar e EUA. Desde a última quarta-feira, eles estavam na lista de saída de Gaza, mas a passagem de Rafah não era aberta. Esse grupo chegou a se deslocar até a fronteira na sexta-feira (10), mas sem sucesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O avião presidencial vai trazer essas pessoas de Cairo, capital do Egito, para o Brasil. A viagem deve acontecer nesta segunda-feira (13).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiros-cruzam-fronteira-e-deixam-gaza-254043</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sejoga-evento-de-jogos-promove-inclusao-e-diversidade-nas-periferias-254044</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3292-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;SeJoga: evento de jogos promove inclusão e diversidade nas periferias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ideia é ter um espaço para que todas as pessoas se sintam acolhidas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231112100353_WB2RV.jpg" longdesc="90209;92038"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Mariana Tokarnia -  Agência Brasil  - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;Crianças, jovens, adultos, idosos, lésbicas, gays, héteros, drag queens, pessoas com deficiência, entre tantos outros grupos compartilham mesas para jogar jogos analógicos, como os de tabuleiro ou de cartas. Esse é o SeJoga, um dos mais importantes eventos de jogos do Rio de Janeiro que, pela primeira vez, realiza edições nas periferias, nas Zonas Norte e Oeste da cidade. Neste sábado (11), o SeJoga ocorreu na Penha, na Zona Norte.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O SeJoga foi criado em 2017 por Elson Bemfeito, que na época, trabalhava como produtor de moda e por Dan Paskin, arquiteto. Em 2016, eles eram um casal e começaram juntos a frequentar eventos de jogos no Rio e em Niterói. Eles se encantaram pelo mundo dos jogos de tabuleiro, mas perceberam que os eventos, de acordo com eles, majoritariamente heteronormativos e brancos, não eram acolhedores para pessoas LGBTQIA+.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente só conhecia dois outros gays no meio e eles eram enrustidos, a família não sabia. Tem um relato de um garoto que jogava há dez anos com os mesmos amigos de infância e, quando descobriram que ele era gay, pararam de chamar ele para jogar. Coisas absurdas assim”, diz Paskin.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paskin conta que eles buscaram criar um evento que fosse inclusivo e onde todas as pessoas pudessem partilhar o mesmo espaço e se sentir acolhidas. “A gente começou com um evento itinerante. Vamos mostrar que a gente não quer fazer um gueto, um espaço exclusivo para LGBTs se isolarem e jogarem em segurança, a gente quer mostrar justamente para os outros que é possível ter o que a gente tem, que é mostrar que todos os espaços são para você. Seja LGBT, seja quem for, você tem o direito de ocupar todos os espaços, todos os espaços deveriam ser seguros para nós”, diz.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O SeJoga começa sendo realizado junto a outros eventos de jogos, até que, em 2018, começa a ter um evento próprio, no Bar Doninha, na Tijuca, na zona norte do Rio. “A gente tinha a expectativa de levar 60, 80 pessoas. Achou que ia ter no máximo, 40. Mas, 175 pessoas apareceram. A gente ocupava a calçada, porque o restaurante não cabia, pedia mesa emprestada dos bares vizinhos”, conta Bemfeito.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SeJoga, grupo LGBTQIA+ periférico, promove encontro de acolhimento com jogos de tabuleiro- Tânia Rêgo/Agência Brasil&lt;br&gt;Agora, o projeto conta com o incentivo do Programa de Fomento à Cultura Carioca - FOCA da Prefeitura da Cidade do Rio de Janeiro (PCRJ) e da Secretaria Municipal de Cultura (SMC) e chega também às periferias da cidade.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No evento, as pessoas têm à disposição dezenas de jogos e podem jogá-los à vontade. Monitores presentes no local ajudam com explicações sobre como jogar e indicam jogos de acordo com o perfil dos participantes. O ambiente é decorado e conta com música.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inclusão  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A psicóloga Andreia Lima, 42 anos, levou os filho Arthur, 10 anos, e os amigos para jogarem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É muito importante trazer eles para jogar, ainda mais porque eles moram em apartamento e não têm local onde podem brincar. Ficar o dia inteiro de olho no computador e vídeo game não é tão saudável. Acho importante esse momento até para socializar com outras crianças”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arthur, que estava vencendo a partida, estava empolgado: “Eu estou achando incrível o evento. Estou amando esse jogo, que recomendaram pra gente que, aliás, estou na frente”.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A algumas mesas de distância, estavam duas veteranas, que acompanham o SeJoga desde o início. Ana Montenegro, aposentada, 65 anos, e a filha, Flávia Montenegro, 37 anos professora. A filha convidou a mãe para jogar e nunca mais deixaram de comparecer aos eventos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não é só pelo divertimento, não é só por me sentir acolhida e querida ente eles todos, mas poque isso faz muito bem para minha cabeça, ativa as coisas. Já estou com 65 anos, sabe?”, diz a mãe, que acrescenta: “Tem muito preconceito com idoso e aqui eu sempre me senti respeitada e querida. Sabe quando você percebe que as pessoas te aceitam?” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fora as amizades que a gente faz. No primeiro SeJoga que levei ela, a gente começou a jogar, estava terminando de montar o jogo, quando um dos monitores colocou duas pessoas na nossa mesa. É um casal que até hoje é amigo nosso, de passar o Natal junto”, acrescenta a filha.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Um sonho realizado  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a mãe de Bemfeito, Katia Regina Garcia, é emocionante ver o sonho do filho realizado. Ela, que é fonoaudióloga e psicopedagoga, faz parte da equipe do projeto, oferecendo uma espécie de mentoria para as crianças, adaptando jogos para aqueles que têm alguma necessidade especial. “Eles dizem que eu sou a mãe do SeJoga, eu acolho todos eles. Eu olho as pessoas, é o que eu vejo, independente de qualquer coisa, de orientação sexual, isso não é nada. São pessoas que estão junto comigo”.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trabalhar no SeJoga também mudou a vida de Aruã Chavarry, que é professor e um dos monitores do projeto. Ele tem fobia social e sempre achou muito difícil se comunicar. Foi no projeto que encontrou espaço para ser quem é. Se fosse anos atras eu não estaria aqui e não estaria falando com ninguém. Eu ainda tenho dificuldade, mas já está bem melhor”, diz. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chavarry já foi aos eventos de salto alto e mesmo fantasiado de bruxa. “Já fiz várias coisas que eu acho que não poderia fazer em outro evento qualquer por causa de medo. Aqui eu posso fazer o que quiser que sei que vou estar bem protegido”.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Instagram do SeJoga é possível acompanhar a programação dos próximos encontros.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/firjan-senai-petropolis-recebe-campanha-de-doacao-de-sangue-nesta-segunda-feira-13-254026"&gt;Firjan SENAI Petrópolis recebe campanha de doação de sangue nesta segunda-feira (13)&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitano-tambem-esta-entre-os-cientistas-mais-influentes-do-mundo-254027"&gt;Petropolitano também está entre os cientistas mais influentes do mundo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-quarta-edicao-da-campanha-fiocruz-para-voce-neste-mes-254025"&gt;Petrópolis terá quarta edição da campanha Fiocruz para você neste mês &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/livro-o-olhar-germanico-na-genese-do-brasil-e-um-dos-semifinalistas-do-premio-jabuti-2023-254028"&gt;Livro “O Olhar Germânico na Gênese do Brasil” é um dos semifinalistas do Prêmio Jabuti 2023 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marinha-e-pf-encontram-2-toneladas-de-haxixe-em-veleiro-na-bahia-254042"&gt;Marinha e PF encontram 2 toneladas de haxixe em veleiro na Bahia
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-acumula-e-proximo-concurso-deve-pagar-r-37-milhoes-254045"&gt;Mega-Sena acumula e próximo concurso deve pagar R$ 37 milhões
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sejoga-evento-de-jogos-promove-inclusao-e-diversidade-nas-periferias-254044</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-acumula-e-proximo-concurso-deve-pagar-r-37-milhoes-254045</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3292-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mega-Sena acumula e próximo concurso deve pagar R$ 37 milhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Números sorteados nesse sábado foram 10 - 23 - 30 - 31 - 49 - 56&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231112101040_CJ7QO.jpg" longdesc="90210;60365"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;Ninguém acertou as seis dezenas do concurso 2.655 da Mega-Sena, sorteadas nesse sábado (11) à noite em São Paulo. Os números são 10 - 23 - 30 - 31 - 49 - 56. A previsão para o próximo concurso, na terça-feira (14), é de um prêmio de R$ 37 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A quina teve 57 ganhadores e pagará o prêmio individual de R$ R$ 57.391,00. Os 3.909 acertadores da quadra receberão, cada um, R$ 1.195,53.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apostas podem ser feitas até as 19h (horário de Brasília) nas casas lotéricas ou pela internet. A aposta simples, com seis dezenas, custa R$ 5,00.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/firjan-senai-petropolis-recebe-campanha-de-doacao-de-sangue-nesta-segunda-feira-13-254026"&gt;Firjan SENAI Petrópolis recebe campanha de doação de sangue nesta segunda-feira (13)&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitano-tambem-esta-entre-os-cientistas-mais-influentes-do-mundo-254027"&gt;Petropolitano também está entre os cientistas mais influentes do mundo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-quarta-edicao-da-campanha-fiocruz-para-voce-neste-mes-254025"&gt;Petrópolis terá quarta edição da campanha Fiocruz para você neste mês &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/livro-o-olhar-germanico-na-genese-do-brasil-e-um-dos-semifinalistas-do-premio-jabuti-2023-254028"&gt;Livro “O Olhar Germânico na Gênese do Brasil” é um dos semifinalistas do Prêmio Jabuti 2023 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marinha-e-pf-encontram-2-toneladas-de-haxixe-em-veleiro-na-bahia-254042"&gt;Marinha e PF encontram 2 toneladas de haxixe em veleiro na Bahia
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sejoga-evento-de-jogos-promove-inclusao-e-diversidade-nas-periferias-254044"&gt;SeJoga: evento de jogos promove inclusão e diversidade nas periferias
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-acumula-e-proximo-concurso-deve-pagar-r-37-milhoes-254045</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/revista-em-quadrinhos-esclarece-sobre-as-fake-news-da-vacinacao-254046</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3292-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Revista em quadrinhos esclarece sobre as fake news da vacinação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Publicação já está disponível em versão digital&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231112101615_BXTBR.jpg" longdesc="90211;65855"&gt;&lt;br&gt; Foto: IQC / Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;Em parceria com a Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP) e o Instituto Questão de Ciência (IQC), o Instituto Cultural Mauricio de Sousa editou a revista em quadrinhos Fake News da Vacinação, que esclarece como as notícias falsas geram a hesitação vacinal nos pais e responsáveis pelas crianças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A publicação já está disponível em versão digital nos sites da SBP e do IQC. Ao longo de 20 páginas, a revista explica a origem das fake news das vacinas, como elas se espalham e suas graves consequências, como o risco de reaparecimento de doenças extintas no Brasil, entre as quais o sarampo e a poliomielite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toda informação é dada de maneira lúdica, que inclui passatempos e um roteiro em que o tema da hesitação vacinal é debatido entre os personagens Cebolinha, Fernando e Luca e seus familiares, destacando o papel do pediatra que esclarece sobre o funcionamento das vacinas e sua importância para prevenir doenças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A revista em quadrinhos retrata situações que, infelizmente, acabaram se tornando comuns hoje em dia. Em uma delas, os pais de Fernando decidem não vacinar o filho por terem visto “na internet” que isso pode ser “muito perigoso” e “fazer mal” para a saúde do filho. Ao sair para uma partida de basquete com Cebolinha, Fernando conhece Luca, personagem que usa cadeira de rodas. O menino conta como seus pais, ao darem ouvidos a “boatos sobre as vacinas”, deixaram-no vulnerável à poliomielite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conhecida também como paralisia infantil, a poliomielite foi erradicada há quase 35 anos no Brasil, mas tem voltado a preocupar os pediatras devido à queda na cobertura vacinal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estudo inédito&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recentemente, a SBP e o IQC apresentaram um estudo inédito com 1.000 pediatras brasileiros para compreender a visão dos especialistas a respeito da vacinação e das fake news. A pesquisa revela que o medo de possíveis eventos adversos (19,76%) aliado à falta de confiança nas vacinas (19,27%) são, atualmente, os principais motivos que levam pais e responsáveis a negligenciar a vacinação de crianças e adolescentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Departamento Científico de Imunizações da SBP, Renato Kfouri, disse que em tempos de mitos espalhados pela internet, é essencial proteger as famílias brasileiras ampliando o acesso ao conhecimento científico, por meio de fontes seguras. “Não vacinar é um ato grave, pois coloca crianças e adolescentes sob risco desnecessário”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Kfouri, está mais do que comprovado que as vacinas são seguras e eficazes para evitar doenças. “Ao longo da história, milhares de vidas foram salvas por conta da imunização em massa da população brasileira”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da SBP, Clóvis Francisco Constantino, disse que manter a vacinação em dia é um dever de todo cidadão com a saúde pública do país. “Vacinar não é uma simples questão de opção individual. É um compromisso cívico coletivo. Quando a gente vacina nossos filhos, estamos protegendo não somente a eles, mas também diminuindo as chances de transmissão de doenças para toda a comunidade em volta, inclusive aqueles que realmente não podem se vacinar, como bebês, que demoram vários meses até poder tomar algumas das vacinas e podem sofrer consequências graves caso peguem doenças como o sarampo, inclusive a morte. Entender e espalhar essa mensagem é missão de todos nós”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor executivo do Instituto Mauricio de Sousa, Amauri Sousa, disse que ao alertar sobre a importância de manter a caderneta de vacinação atualizada, a instituição atua em defesa dos direitos da criança, “como fazemos há muitos anos, iniciando com a edição em quadrinhos do Estatuto da Criança e do Adolescente, do qual já foram distribuídos mais de 30 milhões de exemplares”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aliados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação do doutor em microbiologia e diretor de Educação do IQC, Luiz Almeida, as crianças podem ser aliadas importantes no combate às fake news, tendo em vista que a desinformação não é uma mentira inocente, mas pode ser combatida por diferentes iniciativas e linguagens, baseadas na ciência, a exemplo da revista em quadrinhos recém-lançada, que alerta para as consequências terríveis das fake news.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A publicação cria um círculo virtuoso, na medida em que pode ser usado pelos pediatras para informar às crianças e seus familiares sobre o benefício e a segurança das vacinas”, manifestou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidente do IQC, Natalia Pasternak, professora de Comunicação de Ciência na Universidade de Columbia, avaliou que a parceria com o Instituto Mauricio de Sousa contribui para levar as mensagens da ciência para toda a sociedade, de maneira descomplicada e acessível.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cancer-de-prostata-e-o-mais-incidente-em-homens-petropolitanos-254030"&gt;Câncer de próstata é o mais incidente em homens petropolitanos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/a-importancia-da-conscientizacao-sobre-a-pneumonia-no-dia-mundial-do-combate-a-doenca-254031"&gt;A Importância da Conscientização sobre a Pneumonia no Dia Mundial do Combate à Doença&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-conquista-certificacao-de-eliminacao-da-transmissao-vertical-de-hiv-254023"&gt;Petrópolis conquista Certificação de Eliminação da Transmissão Vertical de HIV
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/revista-em-quadrinhos-esclarece-sobre-as-fake-news-da-vacinacao-254046</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/milhoes-de-candidatos-fazem-a-segunda-prova-do-enem-neste-domingo-254047</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3292-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Milhões de candidatos fazem a segunda prova do Enem neste domingo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Abertura dos portões será ao meio dia e o fechamento, às 13h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231112102813_I0ZTI.jpg" longdesc="90212;99271"&gt;&lt;br&gt; Foto: Paulo Pinto / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Mariana Tokarnia – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;Milhões de estudantes em todo o país fazem, neste domingo (12), a segunda prova do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem). Ao todo, deverão ser resolvidas – em cinco horas - 90 questões de matemática e ciências da natureza. A abertura dos portões será às 12h e o fechamento às 13h, pelo horário de Brasília. A prova começa às 13h30 e termina às 18h30.  Mais de 3,9 milhões de candidatos estão inscritos e cerca de 2,8 milhões compareceram ao primeiro dia de prova.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para fazer as provas é obrigatório levar caneta esferográfica de tinta preta, fabricada em material transparente, e documento de identificação válido, físico ou digital. Também é aconselhável levar o cartão de confirmação de inscrição, onde figura o local de prova do participante. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem precisa justificar a presença no exame deve imprimir a declaração de comparecimento, que está disponível na Página do Participante. Ela deve ser assinada pelo aplicador no local de prova.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É recomendado que os candidatos levem lanches e água, uma vez que se trata de uma prova longa.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Documentos válidos &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os documentos de identificação válidos estão cédulas de identidade, identidade expedida pelo Ministério da Justiça para estrangeiros, Carteira de Registro Nacional Migratório, documento provisório de Registro Nacional Migratório, identificação fornecida por ordens ou conselhos de classes que, por lei, tenham validade como documento de identidade, passaporte, Carteira Nacional de Habilitação e Carteira de Trabalho e Previdência Social emitida após 27 de janeiro de 1997. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também são aceitos os documentos digitais e-Título, Carteira Nacional de Habilitação Digital e Registro Geral (RG) Digital, desde que apresentados nos respectivos aplicativos oficiais. Capturas de telas não serão aceitas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eliminação  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para não ser eliminado do exame é preciso considerar  algumas regras. Celulares são proibidos nas salas de aplicação, por exemplo. Eles devem ser desligados e colocados dentro do envelope porta-objetos, que será entregue na sala. O envelope será lacrado.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos celulares e outros objetos eletrônicos - que deverão também estar desligados - todos os pertences como óculos escuros, chapéu, caneta de material não transparente, lápis, lapiseira, borrachas, réguas, corretivos, livros e chaves devem ser colocados no envelope.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem não seguir essa regra também pode ser eliminado da prova. Se o aparelho eletrônico, ainda que dentro do envelope porta-objetos, emitir qualquer tipo de som, como toque ou alarme, o participante será eliminado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatos serão submetidos à revista eletrônica e os objetos e lanches também serão vistoriados. A recusa sem justificativa dessas vistorias pode ser motivo de eliminação.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Será eliminado do Enem o participante que se comunicar de qualquer forma com qualquer pessoa que não seja o aplicador da prova ou utilizar livros, notas, papéis ou impressos durante a aplicação do exame. Também não pode registrar ou divulgar, por imagem ou som, a realização da prova ou qualquer material utilizado no exame. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Enem 2023  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Enem começou a ser aplicado no último domingo (5), quando os estudantes fizeram as provas de linguagens, ciências humanas e redação. Os exames seguem neste domingo (12) em mais de 1,7 mil municípios de todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As notas do Enem podem ser usadas para concorrer a vagas em universidades públicas pelo Sistema Seleção Unificada (Sisu), a bolsas de estudo em instituições privadas de ensino superior pelo Programa Universidade para Todos (ProUni) e para obter financiamento estudantil pelo Fundo de Financiamento Estudantil (Fies). Podem ser usadas também para acessar o ensino superior em universidades estrangeiras.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 12 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/participantes-voltam-aos-locais-de-aplicacao-para-2-prova-do-enem-254038"&gt;Participantes voltam aos locais de aplicação para 2ª prova do Enem
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/milhoes-de-candidatos-fazem-a-segunda-prova-do-enem-neste-domingo-254047</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>