<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2023 06:13:09 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/uma-ligacao-na-hora-certa-e-uma-ajuda-vinda-do-ceu-250635</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esperan%C3%A7a/3250-339" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esperança&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Uma ligação na hora certa e uma ajuda vinda do céu&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diário conversou com Ricardo Medeiros, que foi chamado para receber um transplante renal enquanto fazia uma trilha e precisou de um helicóptero para chegar ao hospital&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0450_20230930121012_FURHD.jpg" longdesc="87923;52601"&gt;&lt;br&gt; Foto: Victor Antônio Vieira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algumas histórias chegam ao final feliz porque tudo acontece na hora certa e no lugar certo. Outras terminam da melhor forma pela participação de pessoas às vezes desconhecidas. Mas no último dia 23, foi preciso juntar todos esses elementos para que o transplante renal de Ricardo Medeiros, de 48 anos, pudesse acontecer. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A emoção desse dia ficará registrada para sempre na minha vida por ter acontecido de uma forma muito louca, no alto da montanha, onde nunca imaginaria que fosse acontecer. Mas Deus sabe de todas as coisas e minha história já estava escrita e que seria dessa forma. Como minha vida é a montanha, o lugar não seria diferente para que tal graça acontecesse na minha vida", afirma ele.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por nove anos, Ricardo aguardou na fila para receber um rim. Quase uma década esperando o telefone tocar, algo que poderia acontecer em qualquer dia, a qualquer momento, enquanto ele estivesse fazendo as mais variadas atividades possíveis. Até que isso aconteceu sábado (23/09) passado, enquanto ele fazia uma trilha rumo à Pedra do Sino, no Parque Nacional da Serra dos Órgãos (Parnaso). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Estávamos a mais de dois mil metros de altitude, no alto da Pedra do Sino, no Parque Nacional da Serra dos Órgãos, lugar que amo estar. No momento que cheguei ao cume, o telefone tocou e, para minha surpresa, era a clínica Renalle (de Petrópolis) avisando que o transplante iria acontecer e que teria que estar o mais rápido possível em Juiz de Fora", conta Ricardo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E é aí que entra o primeiro elemento: essa ligação ocorreu quando Ricardo e outros seis amigos (Anderson, Rafael, Fred, Nivaldo, Victor e Thais) estavam em uma posição com sinal de celular. Um dos amigos que o acompanhava, Anderson Medeiros, contou nas redes sociais que eles iriam em direção ao mirante Cara de Cão, que fica 1,5 km da Pedra do Sino – nem lá nem no abrigo 4 (ponto de apoio aos montanhistas) a comunicação é fácil. Ou seja, a chamada aconteceu na hora exata em que Ricardo conseguiria atender. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0360_20230930120825_V4NY0.jpg" longdesc="87922;38593"&gt;&lt;br&gt; Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ajuda que veio dos céus &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas ainda havia uma questão fundamental para resolver – e o mais rápido possível: o deslocamento até Juiz de Fora. Não daria tempo de descer a trilha caminhando e depois ir até o município mineiro até o horário certo para o transplante acontecer, às 16h. Aí foi a vez da clínica onde ele se tratava correr atrás da solução: pedir ajuda a pessoas que eles não conheciam, mas sabem que podem contar. Funcionários da clínica ligaram para o Corpo de Bombeiros de Petrópolis, que mobilizou um helicóptero para buscar Ricardo ali mesmo, no ponto mais alto do Parnaso, a Pedra do Sino. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Em 30 minutos estavam sobrevoando o local para o resgate, que foi muito intenso e emocionante para mim e todos que estavam lá. Em seguida, fui levado pro batalhão do Corpo de Bombeiros de Teresópolis, onde fui muito bem recebido a tranquilizado. Logo em seguida, aguardando outra aeronave do Corpo de Bombeiros do Rio de Janeiro, que faria meu transporte para a Santa Casa em Juiz de Fora", lembra Ricardo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fé &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como explicar tantos elementos se juntarem tão rápido para fazer a notícia aguardada há tanto tempo dar certo? "Muitos diriam que foi sorte, coincidência, mas eu sei muito bem que foi a mão de Deus agindo na minha vida no exato momento que ele sentiu que minhas forças estavam acabando", acredita Ricardo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A longa espera pelo órgão novo teve na religião um aliado. "Deus é meu alicerce e fonte de vida. Sem Ele, nada é possível. Sabia que mesmo com o desânimo do tempo de espera ser cansativo, Ele faria sua obra acontecer no momento certo e no local certo. Minha esperança e fé nunca se abalaram diante da espera", afirma. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A importância da doação de órgãos &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ricardo segue no hospital de Juiz de Fora, onde está se recuperando muito bem do transplante renal. Isso só é possível porque contou com a solidariedade de uma família que optou pela doação de órgãos diante da perda de um ente querido. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O gesto de doar é uma escolha muito importante, mas doloroso sabemos disso, mas com apenas um gesto você pode salvar até oito vidas", ressalta Ricardo. Quando a morte encefálica é confirmada, uma pessoa pode doar o coração, os dois pulmões, o fígado (que pode ser dividido em dois), os dois rins e o pâncreas, se esses órgãos estiverem saudáveis. Ainda é possível transplantar tecidos, como córneas, osso, pele, e ainda – em vida – medula óssea e sangue. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"As pessoas precisam ao máximo de informação e clareza no gesto de ser um doador de órgãos, porque com apenas uma palavra, uma conversa com familiares, você expõe seu desejo de ser doador e fazer o bem imenso a outras tantas famílias", comenta Ricardo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre inúmeros agradecimentos a quem participou daquele momento (os funcionários da clínica Renalle, os amigos que estavam junto na trilha, os bombeiros que fizeram o resgate e a equipe médica da Santa Casa de Juiz de Fora que realizou o transplante), Ricardo dedica palavras também para a família do doador do rim. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Em um lugar remoto e isolado de qualquer contato em meio as montanhas de Teresópolis, Deus envia um anjo que me permitia receber um rim e fazer o transplante. A família do doador estará sempre guardada em meu coração pelo imenso gesto de amor e humanidade, mesmo sem me conhecer ou saber o que estava pela frente. Gratidão eterna à toda a família do doador", diz. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/uma-ligacao-na-hora-certa-e-uma-ajuda-vinda-do-ceu-250635</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-business-2023-tera-palestras-com-profissionais-renomados-250634</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3250-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis Business 2023 terá palestras com profissionais renomados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Participação de executivos da Embraer e XP Investimentos é um dos destaques do evento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0600_20230930101941_GP2ZV.jpg" width="493" height="493" longdesc="87917;106819"&gt;&lt;br&gt; Luiz Marinho / Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Executivos de duas das mais destacadas empresas do cenário nacional, a Embraer e a XP Investimentos, estão escalados para participações especiais no Petrópolis Business 2023, o maior evento de negócios do interior fluminense, entre os dias 26 e 29 de outubro, no Centro Cultural Sesc Quitandinha. O Vice-Presidente Executivo de Operações da Embraer, Luis Marinho, fará a palestra de abertura, dia 26, apresentando “O case de sucesso da Embraer”. No dia seguinte, será a vez de Caio Megale, Economista-Chefe da XP Investimentos, falando sobre “Perspectivas da economia brasileira em 2024”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2020, Luis Marinho tem impulsionado melhorias de desempenho na Embraer, implementando a filosofia Lean, voltada a maximizar a produção e aumentar a qualidade do produto ou serviço, com foco na produtividade e excelência. Marinho traz uma rica bagagem em engenharia, logística e administração, além da experiência em atuar numa companhia que tem se destacado no noticiário com inovações como os recém-anunciados aviões elétricos e os carros voadores e ainda por um de seus jatos superar o concorrente na preferência de clientes norte-americanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caio Megale possui ampla experiência, com passagem pelo Itaú Unibanco e participação na fundação da Mauá Investimentos, empresa da qual foi sócio e economista-chefe até 2010. Megale é convidado especial da empresa Petrópolis Invest, que estará presente no Petrópolis Business 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No total, o Petrópolis Business contará com 120 palestras sobre diferentes temas. Os visitantes poderão participar de workshops, rodadas de negócios promovidas pelo Sebrae e outras atividades pensadas para atender a todas as faixas etárias. Como parte da programação, destaca-se o Tech Summit 2023, evento que reúne desenvolvedores, empresas de TI e interessados no segmento de tecnologia e inovação. Experiências com startups, inteligência artificial, realidade aumentada e robótica também movimentarão o CCSQ durante os quatro dias de outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Petrópolis Business 2023 reunirá os principais segmentos da economia da região, abrangendo turismo, gastronomia, moda, confecção, tecnologia, construção civil, educação, construção civil, eventos, agroecologia e poder público pelos diversos salões do Quitandinha. A entrada é franca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Petrópolis Business 2023 é uma realização da ACEP, com patrocínio da Fecomércio, Prefeitura, Sistema Firjan, Governo do Estado do Rio de Janeiro (por meio da Secretária de Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços), Sebrae, Unifase e Concer. O evento conta com apoio institucional da Facerj, CDL, Sicomércio, Câmara Municipal, CRC/RJ, Emater-Rio, Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, UCP, SinCon, Associação de Empresários da Rua Teresa, Serratec, Serviplan e Petrópolis Invest. A organização do Petrópolis Business 2023 é da Open Brasil. A Tribuna FM é a rádio oficial do evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palestra “O case de sucesso da Embraer”, com Luis Marinho, Vice-Presidente Executivo de Operações da Embraer. Dia 26.10, às 19 horas. Entrada franca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palestra “Perspectivas da economia brasileira em 2024”, com Caio Megale, Economista-chefe da XP Investimentos (convidado da Petrópolis Invest). Dia 27.10, às 19 horas. Entrada Franca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis Business – De 26 a 29 de outubro de 2023 – Palácio Quitandinha&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quedas-de-galhos-prejudicam-rede-eletrica-250636"&gt;Quedas de galhos prejudicam rede elétrica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-business-2023-tera-palestras-com-profissionais-renomados-250634</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quedas-de-galhos-prejudicam-rede-eletrica-250636</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3250-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quedas de galhos prejudicam rede elétrica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Enel Distribuição Rio firma parcerias e faz investimentos para melhorar os serviços &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0450_x_0600_20230930121418_NZOIZ.jpg" width="312" height="416" longdesc="87924;149037"&gt;&lt;br&gt; Divulgação Enel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Logo na entrada da rua, as árvores de um terreno sem utilização na região estavam, há um tempo, atingindo a rede de energia elétrica, serviços de internet e telefonia. Parte do galho chegou a tocar a fiação, por conta da ventania. Por conta disso, por várias vezes, sofremos com a queda de energia na rede em função desta questão”, conta Anna Lucia Gonçalves, moradora da Estrada das Arcas, em Araras. Situação essa que também impacta o cotidiano de incontáveis residentes de diversas localidades da cidade, e que são relatadas ao jornal cotidianamente. E, com a chegada do verão, a tendência é de que o problema se torne ainda mais recorrente – com o acréscimo dos deslizamentos de terra, o excesso de umidade nos painéis e as descargas atmosféricas (raios).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por conta da recorrência do problema, a Enel Distribuição Rio divulgou que firmou uma parceria com o Governo do Estado do Rio de Janeiro, por meio do DER-RJ (Departamento de Estradas de Rodagem do Rio de Janeiro) para a supressão de vegetação em bairros distantes da cidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente vem fazendo parcerias com vários órgãos e, essa, em específico, é a mais nova delas. Os trabalhos começaram há pouco, mas, na Estrada Bernardo Coutinho, em Araras, por exemplo, tem sido feito um trabalho muito bom de supressão precoce de árvores e vegetação que podem comprometer a fiação e o abastecimento de energia, que vem gerando resultados positivos tanto para a concessionária, quanto para a população”, revela o responsável da Enel na Região Serrana, Rafael Rohling, em visita ao Diário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E, em condomínios privados, Rohling conta que foi instaurada uma iniciativa com os síndicos para a supressão preventiva das árvores dentro do complexo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente tem feito um trabalho com os síndicos de condomínios de diversas localidades. Só neste ano, já foram mais de 20 condomínios beneficiados – a maior parte, localizado em Itaipava. E, a ação ocorre da seguinte forma: nós marcamos uma data e horário com o síndico para o desligamento de energia da rede, e a equipe do próprio condomínio executa as podas das árvores, o que garante a manutenção interna do complexo e a ininterrupção do abastecimento”, explica ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0450_20230930121658_3TNLI.jpg" longdesc="87925;77054"&gt;&lt;br&gt;  Responsável da Enel na Região Serrana, Rafael Rohling / Foto: Alcir Aglio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Continuidade do abastecimento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com os episódios recorrentes de problemas provocados pelo clima e a vegetação, além da expansão urbana ano após ano, que sobrecarrega e compromete o fornecimento de energia, cerca de 164 mil residentes do município sofreram com quedas de energia nos últimos anos. Com isso, Rafael Rohling conta que a distribuidora viu a necessidade de modernização da rede elétrica na Região Serrana. “Foram cerca de R$ 40 milhões investidos na ampliação das subestações Itamarati, Entroncamento da Cidade e Rio Cidade, e, também, para a construção e renovação das linhas de transmissão e dos transformadores. Conseguimos, assim, elevar a voltagem da rede, que foi de 69 volts para 130 volts, além de ampliar em mais de 6 km as linhas, que ajudaram a aumentar a capacidade de carga para a região”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Outro investimento que passamos a fazer foi para a ampliação do telecontrole. Com a instalação de equipamentos próprios, o operador, agora, lá do Centro de Operações, na cidade do Rio, pode abrir e fechar as chaves de energia aqui em Petrópolis sem precisar se deslocar, ganhando tempo e eficiência. Quando cai uma árvore, tem um deslizamento de terra, ou quando um carro colide em um poste, o operador consegue, do computador, mudar o circuito e garantir que o abastecimento permaneça incólume”, informa o responsável da Enel Distribuição Rio na Região Serrana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Antes, levávamos 30 minutos, no mínimo, para mandar uma viatura para fazer uma manobra dessas. Agora, em menos de dois minutos, conseguimos transferir os clientes”, declara Rafael Rohling. O investimento, segundo ele, contempla a modernização de mais de 600 chaves da região, sob o valor global de R$ 1 bilhão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Furtos de cabos e energia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio registrou 496 furtos de energia em Petrópolis durante o período entre janeiro a junho deste ano, uma queda de 36% na comparação com o ano passado, durante o mesmo intervalo de tempo. Em 2022, foram 786 fraudes identificadas. E, ao lado dos resultados de 2021, em que foram constatadas 1.027 ocorrências, a redução em 2023 é ainda mais considerável, de 51%. Um outro levantamento feito pela concessionária apontou que, nos primeiros seis meses do atual ano, 12.915 petropolitanos ficaram sem energia por causa de pipas que atingiram a rede elétrica. Foram 53 incidentes contabilizados na cidade neste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para as perdas de cabeamento e energia, temos uma parceria com a Polícia Civil, que dá todo o suporte. E, existem vários tipos de furtos, desde a ligação direta, alterações no medidor, além do próprio cabeamento. Em Nogueira e Quitandinha, a linha ainda é de cobre, mas, estamos substituindo o cabeamento por alumínio, pois, este não tem valor comercial no ferro-velho, e o material também é um bom condutor, então não há redução na qualidade”, disse Rafael Rohling.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação às pipas, a conscientização é a chave para a redução dos casos, na opinião de Rohling. “A linha de cerol acaba cortando o cabo. Aí, a pessoa puxa a linha para tentar reaver a pipa, e corre o risco de o cabo romper em cima dela. Tivemos um caso de um menino que tentou tirar a pipa com uma vara de metal de cortina, que poderia ser fatal. E, volta e meia, a gente se depara com este tipo de questão, pois, é uma situação cultural. Por isso, é tão importante isso ser debatido recorrentemente, a partir de campanhas e projetos como o Energia Legal, em que ainda trabalhamos o consumo consciente e os perigos do furto e da manipulação irregular da rede”, finaliza ele.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-business-2023-tera-palestras-com-profissionais-renomados-250634"&gt;Petrópolis Business 2023 terá palestras com profissionais renomados&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quedas-de-galhos-prejudicam-rede-eletrica-250636</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-como-ambientes-obesogenicos-podem-prejudicar-a-saude-250639</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3250-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saiba como ambientes obesogênicos podem prejudicar a saúde&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Médica aponta as principais causas da obesidade associadas a ambientes inadequados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0599_x_0402_20230930122342_NF2TV.jpg" longdesc="87927;242417"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fatores alimentares, emocionais e genéticos são, em sua maioria, precursores para o desenvolvimento da obesidade, doença crônica que atinge mais de um bilhão de pessoas no mundo, segundo a Organização Mundial da Saúde (OMS). Normalmente, caracterizada pelo acúmulo de gordura no corpo, o enfrentamento da doença pode se tornar um desafio, principalmente, para pessoas que vivem em ambientes considerados obesogênicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Drª Nathália Ventura, médica especializada em obesidade, os chamados “ambientes obesogênicos”, são promotores ou facilitadores de escolhas alimentares não saudáveis e de comportamentos sedentários, que dificultam a adoção e manutenção de hábitos alimentares saudáveis e a prática regular de atividade física.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “São locais em que há fácil acesso aos alimentos processados e ultraprocessados, com excesso de açúcares e gorduras. Essa escolha pode acontecer devido ao baixo poder aquisitivo para o consumo de alimentos saudáveis, como também por existir uma grande concentração de estabelecimentos que vendem alimentos pouco saudáveis nas proximidades da casa ou do trabalho do indivíduo. Neste caso, é necessário um cuidado extra, que requer escolhas na hora da alimentação, aliadas às práticas regulares de atividade física e até mudança de comportamento no ato da refeição, eliminando maus hábitos, como assistir televisão ou mexer no celular enquanto se alimenta”, destacou a médica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os exercícios físicos também contribuem para a diminuição dos efeitos causados por um ambiente obesogênico. Mas, é importante lembrar que as alterações hormonais, psicológicas e os transtornos alimentares também podem levar o paciente à obesidade, que é precursora de outras doenças, como a hipertensão, colesterol, diabetes e problemas cardiovasculares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “É extremamente importante que o paciente se conscientize da necessidade de adoção de novos hábitos que, de fato, mudem o estilo de vida. Isso já começa na primeira consulta, quando são avaliados aspectos médicos, sociais, comportamentais e psicológicos, além do nível de ansiedade que a pessoa está exposta. Através do acompanhamento adequado em conjunto com psicólogo, nutricionista e avaliador físico, é possível conseguir a mudança. A utilização de medicamento anti-obesidade, quando necessário, deve ser aplicado de forma consciente e individualizada, levando em consideração todas as questões envolvidas no dia a dia do paciente”, concluiu Nathália Ventura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para esclarecer dúvidas sobre obesidade e ambientes obesogênicos, a médica elaborou gratuitamente uma série de vídeos, com informações e dicas para melhorias na qualidade de vida, através do Instagram @dranathaliaventura. Diariamente, perguntas são respondidas e instruções fornecidas às pessoas que buscam por tratamento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-internacional-das-pessoas-idosas-leis-em-petropolis-garantem-assistencia-a-esse-publico-250640"&gt;Dia Internacional das Pessoas Idosas: Leis em Petrópolis garantem assistência a esse público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/racismo-afasta-negros-e-indigenas-da-vacinacao-250648"&gt;Racismo afasta negros e indígenas da vacinação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/associacao-diz-que-uso-de-anabolizantes-pode-causar-danos-permanentes-250646"&gt;Associação diz que uso de anabolizantes pode causar danos permanentes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-como-ambientes-obesogenicos-podem-prejudicar-a-saude-250639</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-internacional-das-pessoas-idosas-leis-em-petropolis-garantem-assistencia-a-esse-publico-250640</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3250-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dia Internacional das Pessoas Idosas: Leis em Petrópolis garantem assistência a esse público&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Geriatra fala sobre saúde no envelhecimento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0450_x_0600_20230930122642_Q17K5.jpg" width="324" height="432" longdesc="87929;57159"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Dia Internacional das Pessoas Idosas, celebrado em 1º de outubro, é importante refletir sobre o progresso e os desafios enfrentados pelos idosos em nossa sociedade. Esta data tem um significado especial no Brasil, uma vez que há 20 anos foi aprovada a Lei nº 10.741, mais conhecida como Estatuto do Idoso. Este estatuto é um marco legal que visa garantir que os idosos tenham todas as oportunidades e facilidades necessárias para preservar sua saúde física e mental, bem como seu desenvolvimento moral, intelectual, espiritual e social, sempre em condições de liberdade e dignidade. Além disso, ressalta a obrigação da família, da comunidade, da sociedade e do Poder Público em assegurar a efetivação dos direitos dos idosos, com prioridade absoluta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em busca de entender sobre a saúde e o bem-estar dos idosos, conversamos com a médica geriatra, Dra. Roberta França, que compartilhou as principais preocupações de saúde enfrentadas pelos idosos e destacou a importância da prevenção desde a idade adulta para garantir um envelhecimento saudável e com qualidade de vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roberta enfatizou que as doenças mais comuns entre os idosos incluem hipertensão, diabetes mellitus, problemas de artrose e os processos demenciais, que se tornam mais evidentes com o envelhecimento da população. No entanto, ela destacou que “a maioria dessas patologias não se desenvolve na terceira idade, mas sim na idade adulta. Muitas pessoas adquirem hipertensão, problemas cardíacos e diabetes antes dos 40 anos, especialmente em um mundo moderno com hábitos alimentares deficientes, falta de atividade física, sono inadequado e um estilo de vida sedentário”, disse. “Só que na terceira idade tudo isso vai se somar, e se não tivermos estratégias de controle adequado dessas patologias, vamos ter um envelhecimento muito acometido de doenças, com pouca autonomia e muita dificuldade em ter qualidade de vida, que é o mais importante”, alerta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a geriatra, "a prevenção é a peça-chave; envelhecer não significa adoecer, não é a velhice que carrega a doença, e sim as escolhas que fazemos ao longo do nosso processo de envelhecimento". Ela enfatiza a importância de fazer escolhas saudáveis desde a idade adulta para estabelecer uma velhice saudável, com qualidade de vida e autonomia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atividade física é um elemento fundamental desse processo, conforme destacado pela médica. “A atividade física precisa ser entendida como necessidade fisiológica. Ela não é hobby, ela faz parte do nosso movimento de envelhecer saudável. Nós precisamos dela para melhorar a marcha, o equilíbrio, o caminhar, para evitar as quedas e fortalecer a coluna. Além dos benefícios físicos também tem os mentais como a oxigenação cerebral e socialização”, explica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A alimentação também desempenha um papel vital na busca pela qualidade de vida na terceira idade. A especialista destaca a importância de uma alimentação saudável, que inclui a redução do consumo de alimentos processados, embutidos e enlatados, bem como o aumento da ingestão de legumes, verduras, frutas e proteínas, enquanto se evita o excesso de carboidratos. "Tudo isso faz diferença", enfatiza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da saúde física, a saúde mental é igualmente importante. Roberta reforça a importância do sono adequado para o funcionamento cerebral e a memória. Ela observa que o maior desafio da saúde mental dos idosos é a falta de conscientização sobre a necessidade de cuidar da qualidade de vida e da saúde à medida que envelhecem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0432_x_0600_20230930122638_SG666.jpg" width="308" height="428" longdesc="87928;69006"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Qualidade de vida&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Erthal, especialista em estimulação cognitiva de idosos e diretora da unidade do Super Cérebro em Petrópolis, lembra que os estudos mais atuais destacam que incentivar a concentração e a memória e manter as relações sociais são importantes para a qualidade de vida e o envelhecimento ativo dos idosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A busca por manter a mente afiada e saudável tem levado muitas pessoas da terceira idade a procurar diferentes formas de combater as temidas perdas de memória. Em Petrópolis, a turma do Super Cérebro Longevidade busca transformar os alunos por meio do desenvolvimento de habilidades cognitivas, contribuindo diretamente para a prevenção das doenças neurodegenerativas e levando muita interação e diversão para os alunos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Andreia, a prática de exercícios cerebrais e o aprendizado contínuo são importantes para estimular a memória e a função cognitiva. Além de ser uma atividade recreativa para idosos, com bastante socialização, é vital para manter a mente saudável e ativa na terceira idade. “Os especialistas enfatizam a importância de buscar ações que preservem a capacidade mental. E é nesse contexto que o Super Cérebro está inserido”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Leis Municipais &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentre as diversas leis em vigor na cidade voltadas à saúde público idoso, podemos destacar a de Nº 8.590, de 17/08/2023 que torna obrigatória, em toda a rede do Sistema Único de Saúde, bem como nas farmácias conveniadas ao programa Farmácia Popular do Brasil, dentro do espaço geográfico do Município de Petrópolis, a afixação de aviso informando sobre a garantia dos idosos em adquirirem, do Poder Público, medicamentos de forma gratuita, bem como eventuais trâmites que precisam ser seguidos para sua obtenção. Além disso, a Nº 7.033, DE 28/12/2012 dispõe que hospitais da cidade informem aos idosos sobre o direito de manterem acompanhante no período em que estiverem internados ou em observação. Por fim, a Nº 4.776, DE 09/12/1990 assegura o atendimento prioritário aos idosos na rede municipal de saúde. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-ambientes-obesogenicos-podem-prejudicar-a-saude-250639"&gt;Saiba como ambientes obesogênicos podem prejudicar a saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/racismo-afasta-negros-e-indigenas-da-vacinacao-250648"&gt;Racismo afasta negros e indígenas da vacinação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/associacao-diz-que-uso-de-anabolizantes-pode-causar-danos-permanentes-250646"&gt;Associação diz que uso de anabolizantes pode causar danos permanentes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-internacional-das-pessoas-idosas-leis-em-petropolis-garantem-assistencia-a-esse-publico-250640</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lutadores-de-jiu-jitsu-de-petropolis-brilham-na-2-copa-mage-250641</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3250-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lutadores de jiu-jítsu de Petrópolis brilham na 2ª Copa Magé&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2ª Copa Magé vira palco de comemorações após petropolitanos conquistarem cinturões e medalha&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0450_20230930123159_6LMN3.jpg" longdesc="87930;45366"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último sábado (23), os atletas da Academia de Lutas Fight Corner e da equipe Wellington Brasa Jiu-Jítsu trouxeram mais medalhas para Petrópolis. Só que dessa vez, quem conquistou a vitória foram os lutadores de jiu-jítsu, Bruno Felipe (Neymar), Marcos Antônio (Mão de Ferro) e Marcos Francisco (MK) que participaram da 2ª Copa Magé de Jiu-Jítsu. Nos tatames da competição os atletas provaram, mais uma vez, que Petrópolis é uma fonte inesgotável de talento no esporte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora a Copa de Magé de Jiu-Jítsu seja um evento relativamente recente no cenário esportivo, o campeonato tem se destacado como um ponto de referência no interior do estado do Rio de Janeiro. Reunindo centenas de atletas de diferentes regiões, o evento é uma oportunidade dos lutadores demonstrarem talento diante de uma audiência ampla e de outros competidores. Para muitos, a Copa Magé de Jiu-Jítstu é o pontapé para crescer no cenário profissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Triunfo no tatame&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E com tanto trabalho, a vitória dos três atletas era certa. Bruno Felipe, conhecido na luta como Neymar, é faixa azul e competiu na categoria ADULTO-PENA na modalidade NO GI (sem kimono). Com um estilo de luta estratégico e habilidades impressionantes no solo, ele conquistou o cinturão de ouro. “É um sentimento de recomeço, fiquei nove anos sem treinar e voltar campeão me motiva a continuar treinando. Trazer o cinturão para casa é um sentimento de realização e dever cumprido, esse é só o começo da minha jornada”, explicou Neymar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcos Antônio, que no jiu-jítsu é chamado de Mão de Ferro, também é faixa azul e brilha na categoria MASTER-PESADÍSSIMO. Sua agilidade e agressividade controlada são marcas registradas. Mão de Ferro não apenas conquistou o cinturão de ouro na categoria, mas também demonstrou uma qualidade inigualável nos tatames. “Eu treinava a semana inteira para manter o foco, estou muito orgulhoso dos meus resultados. Essa vitória sem dúvidas é motivo de comemoração”, comemorou Mão de Ferro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcos Francisco, atleta reconhecido como MK, é faixa marrom e embora não tenha conquistado um cinturão, ostenta com orgulho uma medalha na categoria MASTER-MEIO PESADO. A jornada de MK é uma prova viva de determinação e resiliência, sempre buscando a excelência esportiva. O atleta é um exemplo inspirador de como a paixão pelo Jiu-Jítsu pode impulsionar um atleta a superar desafios e alcançar o sucesso. MK disse ainda que o mais importante é superar as adversidades, “O mais importante é trazer benefícios para a cidade. Esses resultados mostram o quanto nós atletas precisamos da ajuda dos grandes patrocinadores para cada vez mais levar o nome da cidade para o mundo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dois meses de treino intenso&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A preparação dos atletas não seria possível sem o apoio e orientação dos professores e orientadores Alan dos Santos e Victor Werneck. Foram dois meses de treinamento rigoroso e acompanhamento personalizado. Segundo Victor Werneck, a preparação foi a base do sucesso. “Eu acompanho ele desde a faixa branca, é um sentimento muito gratificante! São atletas dedicados que não faltam treinos. Conseguimos fazer um acompanhamento diário para mostrar a realidade da vida de um atleta, que não é nada fácil. A caminhada é longa e eles estão chegando com tudo”, completou Victor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O treinador Alan dos Santos explicou ainda que o que foi alcançado é um marco para o cenário do esporte no município. “Eles não apenas triunfaram nas lutas, mas demonstraram a força, a dedicação e a qualidade que representam os lutadores de Petrópolis. Sem dúvidas essa vitória é resultado de um trabalho árduo, treinos intermináveis e da confiança no trabalho diário”, disse Alan. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Próximas competições&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E não pense que os treinos terminaram, as vitórias na 2ª Copa Magé são só mais um motivo para continuar com o esforço diário. MK está se preparando para um desafio eletrizante em Petrópolis no mês de outubro, a 3ª Etapa do Circuito Estadual da Federação de Brazilian Jiu-Jítsu Esportivo do Estado do Rio de Janeiro. Mão de Ferro, por outro lado, tem intensificado os treinos para uma competição que ele poderá participar em 2024. Enquanto isso, Neymar continua praticando a arte marcial japonesa. Ele ainda não possui nenhuma competição, mas está pronto para enfrentar qualquer desafio que o futuro possa trazer. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Expandindo o conhecimento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o objetivo de agregar ainda mais no conhecimento dos petropolitanos, no dia 1º de outubro a Academia Fight Corner irá sediar um seminário, realizado pelo professor e lutador profissional de jiu-jítsu Bruno Coelho, que pratica a arte marcial há mais de 13 anos. Ao longo de toda carreira, Bruno já conquistou mais de 60 campeonatos espalhados pelo mundo, e realizou palestras em academias na Itália, Bolívia, Colômbia e no Chile. O evento contará com uma ação social para arrecadar alimentos não perecíveis que serão destinados à famílias carentes. Além disso, é necessário pagar uma taxa de inscrição no valor de R$ 50,00. Para saber mais informações, basta entrar em contato pelo telefone: (24) 99309-4381&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/de-hoje-ate-terca-feira-03-os-petropolitanos-poderao-assistir-jogos-dos-campeonatos-municipais-e-tambem-acompanhar-o-leao-da-serra-250642"&gt;De hoje até terça-feira (03), os petropolitanos poderão assistir jogos dos campeonatos municipais e também acompanhar o Leão da Serra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nippon-uma-historia-de-titulos-e-conquistas-250643"&gt;Nippon, uma história de títulos e conquistas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lutadores-de-jiu-jitsu-de-petropolis-brilham-na-2-copa-mage-250641</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/de-hoje-ate-terca-feira-03-os-petropolitanos-poderao-assistir-jogos-dos-campeonatos-municipais-e-tambem-acompanhar-o-leao-da-serra-250642</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3250-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;De hoje até terça-feira (03), os petropolitanos poderão assistir jogos dos campeonatos municipais e também acompanhar o Leão da Serra&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0599_x_0414_20230930123204_SHGLT.jpg" longdesc="87932;54293"&gt;&lt;br&gt; Foto: Gladstone Lucas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O início de outubro será marcado por alguns jogos importantes para os clubes que disputam o Campeonato Municipal de Vôlei feminino e masculino, mas também os campeonatos municipais e o Carioca B1, com o Serrano podendo assumir a liderança da competição. Confira a programação que se inicia hoje e vai até a terça-feira (03).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Domingo (01):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Municipal de Voleibol Feminino – Ginásio Hélio Fiuza - S.C Magnólia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12h30 – Santa Isabel FC / Comary x Bingen / P. Vôlei Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13h30 – Cel Veiga FC / CDBV x EC Rio Preto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Municipal de Voleibol Masculino – Ginásio Hélio Fiuza - S.C Magnólia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14h30 – Instituto Bingen / P.Vôlei Petrópolis x Santa Isabel FC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15h30 – Carangola FC / Petrovôlei x Esperança FC / Itaserra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Municipal de Futebol – Sub 15:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13h – Laginha FC x Boa Esperança FC – Estádio José Crescêncio da Costa &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Municipal de Futebol – Sub 17:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15h – Laginha FC x Boa Esperança FC – Estádio José Crescêncio da Costa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segunda-feira (02):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carioca B1: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15h – Perolas Negras x Serrano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Municipal de Futsal – Sub 11:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20h30 – Palmeira FC x AMAB Osvaldo Cruz – Ginásio Luiz Vedovani – Palmeira F.C&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Municipal de Futsal Sub 15 – Ginásio Mário Machado - Casa de Portugal:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19h – Carangola FC x Instituto Alliance / Projeto Mudando Vidas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Terça-feira (03):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20h30 – Palmeira FC x EC Vera Cruz – Ginásio Luiz Vedovani - Palmeira F.C&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Municipal de Futsal – Sub 13:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19h – Palmeira FC x EC Vera Cruz – Ginásio Luiz Vedovani - Palmeira F.C&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lutadores-de-jiu-jitsu-de-petropolis-brilham-na-2-copa-mage-250641"&gt;Lutadores de jiu-jítsu de Petrópolis brilham na 2ª Copa Magé&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nippon-uma-historia-de-titulos-e-conquistas-250643"&gt;Nippon, uma história de títulos e conquistas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/de-hoje-ate-terca-feira-03-os-petropolitanos-poderao-assistir-jogos-dos-campeonatos-municipais-e-tambem-acompanhar-o-leao-da-serra-250642</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-aloha-esta-pedindo-doacoes-de-brinquedos-para-o-dia-das-criancas-250645</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Solidariedade/3250-226" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Solidariedade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto Aloha está pedindo doações de brinquedos para o Dia das Crianças &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Saiba como ajudar este projeto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0600_20230930123737_ZIDPX.jpg" longdesc="87933;61280"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis possui grandes movimentos solidários, entre eles, o Projeto Aloha. Essa iniciativa atende mais de duas mil famílias e, nesse momento, está precisando de ajuda para realizar doações para o Dia das Crianças, onde a programação vai durar com cinco dias, de acordo com a quantidade de brinquedos arrecadados. O projeto ajuda ainda outras cinco instituições, mas, precisa da colaboração das pessoas para seguir ajudando. O pix é uma forma de doar e ajudar no seguimento deste processo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A idealizadora do projeto, Beatrice Nuñez, contou ao jornal que o Projeto Aloha é um movimento solidário, formado por jovens e pessoas que acreditam que “sim, podemos ser uma nova geração”. “Seu intuito é unificar, agregar e misturar, portanto, promovemos lives com assuntos, infelizmente vistos como tabu. Tendo em vista que ainda seguimos a tal sociedade conservadora. Levantamos a bandeira de estereótipos femininos, já falamos de violência sexual. Esses assuntos são promovidos com uma psicóloga sempre acompanhando, porque acreditamos que a terapia é necessária e nossa geração e aqui mais sofre com saúde mental”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beatrice explicou que o projeto foi criado em 22 de março do ano de 2021, em um período conturbado pela pandemia da covid-19. “Nesse período de dois anos já foram ajudadas mais de sete mil famílias, após a catástrofe da cidade, bruscamente nossas doações pararam. Precisamos de apadrinhamento e temos a campanha, que seria um valor fixo mensal por escolha do padrinho com esse pagamento feito via pix: contatoalohaa@gmail.com. As pessoas também podem entrar em contato com a gente pelo perfil nas redes sociais, @projeto.aloha no Instagram”, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A idealizadora contou que atualmente eles possuem o cadastro de duas mil famílias. “Porém, não conseguimos nem ajudar a metade por toda dificuldade devido à falta de apoio. Além de entrega de cesta, ajudamos com medicamentos, material de higiene, roupas, entre outras coisas. Nós ajudamos as instituições: Reage Mãe, Ampla Visão, Centro Pop, Terra Santa, entre outros esporadicamente”, relatou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entrega para o Dia das Crianças depende das doações&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devido à falta de apoio nos últimos meses, o projeto recebeu poucas doações de brinquedos, porém, ainda existe a expectativa de melhorar. A idealizadora contou que serão cinco dias de programação, caso eles consigam uma boa quantidade. “Se tudo der certo vai se iniciar no dia 12 mesmo, mas também vamos ter essa entrega durante os dias 14, 15, 21 e 22. Atualmente nós não temos brinquedos para levar em um bairro direito, precisamos dessas doações para fazer esse evento, que será realizado em outras quatro localidades, para não criar uma expectativa ainda não vamos oficializar os lugares e as pessoas vão poder conferir nas nossas redes sociais. Se as pessoas puderem nos ajudar, é só levar os brinquedos para os seguintes locais: Colégio Lápis de Cor, Escola creche ICEI, Centro Educacional Barreto Moura, Sant’Anna Cafeteria e Escola Criativa Idade. Nós temos também uma parceira com a Loja Kids+, onde você deixa um brinquedo lá e preenche um cupom concorrendo um vale compras de R$ 200”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beatrice conta ao jornal que, atualmente, devido às dificuldades, não estão cadastrando novas famílias. “Infelizmente não podemos cadastrar mais pessoas, por toda a dificuldade que nós temos e o número excessivo de famílias, pois ajudamos duas mil famílias atualmente. O Projeto Aloha mesmo com as dificuldades nunca parou, porém, ficamos sem local para colocar as nossas coisas, e foi um dos piores pesadelos da minha vida. Esse processo demorou três meses, até conseguirmos novamente um local”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Aloha ainda possui mais dois outros projetos, que são: Conexão Consciente e Mania de Tampinhas. Beatrice explicou que essas iniciativas são para ajudar as famílias e o segundo é mais para o lado sócio ambiental. “O primeiro consiste em levar assistência básica educacional dentro das comunidades para crianças e adultos, com objetivo de inserir os adultos no mercado de trabalho, assim dando confiança e autoestima para poderem se qualificar a buscar sua renda. Com as crianças o objetivo é levar a educação de forma mais leve e atenciosa, mostrando que a educação é a chave de um futuro melhor. O Mania de Tampinhas é um projeto socioambiental que estimula a reeducação ambiental, além de promover a conscientização sobre o descarte do que achamos que é lixo. Toda a coleta de reciclagem é revertida em verba para o Conexão, como forma de dar continuidade ou base para que uma de nossas ações não pare”, explicou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-aloha-esta-pedindo-doacoes-de-brinquedos-para-o-dia-das-criancas-250645</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-250556</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-250556</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-250557</link><description>Christianne Michelin</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-250557</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-250630</link><description>Célio Thomaz
 </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-250630</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-250561</link><description>Ronaldo Fiani</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-250561</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-250562</link><description>José Luiz Alquéres</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-250562</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-250563</link><description>Aristóteles Drummond</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-250563</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-250624</link><description>Coluna Cidade aberta</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-250624</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/descriminalizacao-do-aborto-250638</link><description>Descriminalização do aborto</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/descriminalizacao-do-aborto-250638</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cefet-rj-petropolis-tera-palestra-sobre-sua-historia-e-apresentacao-da-orquestra-de-camara-do-palacio-itaborai-no-proximo-dia-3-250628</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3250-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cefet/RJ Petrópolis terá palestra sobre sua história e apresentação da Orquestra de Câmara do Palácio Itaboraí no próximo dia 3&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0480_x_0600_20230929174828_2SF5V.jpg" longdesc="87871;64151"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Como parte das ações de comemoração pelos 15 anos da unidade do Cefet/RJ em Petrópolis, a instituição promove na tarde da próxima terça-feira, dia 3 de outubro, uma palestra sobre a história da unidade e uma apresentação da Orquestra de Câmara do Palácio Itaboraí (OCPI). O evento é gratuito e aberto ao público em geral.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A programação se inicia às 14h no Salão Nobre com a palestra “Cefet/RJ Uned/campus Petrópolis: 15 anos como referência de qualidade”, que será ministrada pelo professor e primeiro diretor da unidade Paulo Bittencourt.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A partir das 15h30, a Orquestra de Câmara do Palácio Itaborái se apresenta, como parte da iniciativa Concertos na Escola. A atividade é voltada sobretudo para alunos do ensino médio, uma vez que o projeto realiza apresentações em escolas da rede pública, buscando estimular a formação artística da plateia a partir da música instrumental.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Celebração de 15 anos do Cefet/RJ Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Cefet/RJ Petrópolis foi inaugurado em 13 de setembro de 2008 como a primeira instituição pública da cidade com oferta de cursos presenciais de graduação e a primeira do sistema Cefet/RJ fora da Região Metropolitana do Rio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para celebrar os 15 anos da unidade, estão sendo organizadas o longo do segundo semestre de 2023 atividades acadêmicas e artístico-culturais, além de ações nas redes sociais da instituição (@cefetcampuspetropolis) para rememorar e festejar o aniversário da unidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Confira as redes sociais da unidade: Instagram, Facebook e YouTube.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Cefet/RJ Uned Petrópolis fica na Rua do Imperador, 971 – Centro, Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cefet-rj-petropolis-tera-palestra-sobre-sua-historia-e-apresentacao-da-orquestra-de-camara-do-palacio-itaborai-no-proximo-dia-3-250628</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nippon-uma-historia-de-titulos-e-conquistas-250643</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3250-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Nippon, uma história de títulos e conquistas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0599_x_0337_20230930123202_2KZ6J.jpg" longdesc="87931;29700"&gt;&lt;br&gt; Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Judô Escola Nippon, que está em Petrópolis há 49 anos, foi criada pelo sensei Sebastião Teixeira de Abreu, que era recém-formado em faixa preta, fundou o dojo em uma pequena sala no Edifício Regente, e com alguns alunos no colégio Biblos, onde, nestes dois locais, tudo começou. Já em seu primeiro ano de existência, a Nippon desbancou a então poderosa Universidade Gama Filho, que tinha hegemonia absoluta na conquista de títulos no Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Nippon foi também a primeira academia de judô, a conquistar em Petrópolis, um título brasileiro de judô, isso já em 1988. “Na primeira versão do JAI - Jogos Abertos do Interior, a Nippon, representou o município de Petrópolis, com uma delegação incompleta, e ainda assim, sagrou-se terceiro colocado, trazendo para Petrópolis, essa colocação inédita no Judô”, contou Luiz Carlos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sensei continua dizendo que no decorrer do tempo, vários outros títulos estaduais e brasileiros, foram sendo conquistados e em 2011, um dos maiores e mais importantes, foi o de terceiro lugar no campeonato mundial de Nage-no-kata (formas de arremesso). “E mais recentemente, em 2022, a Nippon trouxe para Petrópolis, o título de Campeã pan-americana de desenhos alusivos ao aniversário de 70 anos da UPJ- União Pan-americana de Judô, com mais de 3500  pessoas participando do evento, representantes de mais de 10 países do continente Americano”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele acrescenta dizendo que tudo isso, foi conquistado com muito suor e esforço. “Lembro que desviamos para Niterói de Kombi para disputar campeonatos no ginásio do Gragoatá, e tantas outras vezes, também para a Universidade Gama Filho, disputar e vencer, torneios estaduais e nacionais. Somos também campeões da Copa Budokan, disputada anualmente em São Paulo, torneio este que é mais fácil ser campeão Sul-americano, do que da Copa Budokan. Assim, essa Escola de Judô, formadora de cidadãos e campeões, constrói a sua história, e planeja o futuro com muita garra, foco e determinação" afirma o sensei Luiz Carlos, atual presidente da Nippon.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lutadores-de-jiu-jitsu-de-petropolis-brilham-na-2-copa-mage-250641"&gt;Lutadores de jiu-jítsu de Petrópolis brilham na 2ª Copa Magé&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/de-hoje-ate-terca-feira-03-os-petropolitanos-poderao-assistir-jogos-dos-campeonatos-municipais-e-tambem-acompanhar-o-leao-da-serra-250642"&gt;De hoje até terça-feira (03), os petropolitanos poderão assistir jogos dos campeonatos municipais e também acompanhar o Leão da Serra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nippon-uma-historia-de-titulos-e-conquistas-250643</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cores-da-primavera-tomam-conta-das-vitrines-na-rua-teresa-250644</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3250-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cores da Primavera tomam conta das vitrines na Rua Teresa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0517_x_0600_20230929154134_K0SKB.jpg" longdesc="87869;34818"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução Instagram @ruateresaoficial&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Listras, tomara que caia, shorts e tons chamativos são algumas novidades da nova coleção Primavera 2023 que já ganhou destaque nas lojas da Rua Teresa, o mais famoso polo de moda de Petrópolis. Há peças para todos os gostos, estilos e tamanhos, o que garante a elegância e conforto para a época do ano em que as temperaturas aumentam.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Vale a pena conferir as novidades da Rua Teresa que está linda e vibrante”, disse a presidente da ARTE (Associação da Rua Teresa), Denise Fiorini.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Reconhecida pela tendência de uma nova paleta de cores diversificada, a Primavera é a estação que prepara o consumidor para o verão, por isso, as lojas reforçam os estoques com tons alegres e claros como amarelo, laranja, verde, azul, vermelho e rosa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Mas não são só esses os destaques dessa nova coleção. Há quem prefira os tons neutros e as marcas têm essa preocupação de oferecer os modelos novos conforme a preferência específica do seu público. E é isso que faz com que a Rua Teresa seja um dos locais preferidos dos petropolitanos e visitantes que buscam novidade e qualidade nas compras”, garante Denise Fiorini.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na Primavera também ganham destaque o vermelho intenso, o rosa choque e o verde-limão. As cores estão presentes principalmente em vestidos longos, peças com flores e nos acessórios, cheios de personalidade. Estampas geométricas e listras complementam o visual para quem prefere uma imagem mais leve. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Dia das Crianças com programação especial&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para comemorar o Dia das Crianças, a ARTE está preparando uma programação diferente com destaque para a diversão: brincadeiras e personagens farão parte do planejamento que será divulgado no instagram oficial da rua: @ruateresaoficial&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cores-da-primavera-tomam-conta-das-vitrines-na-rua-teresa-250644</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-250552</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-250552</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quase-50-dos-micro-e-pequenos-industriais-acreditam-na-melhora-de-seus-negocios-no-proximo-mes-diz-pesquisa-simpi-250637</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Ind%C3%BAstria/3250-310" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Indústria&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quase 50% dos micro e pequenos industriais acreditam na melhora de seus negócios no próximo mês, diz pesquisa SIMPI&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Otimismo foi motivado, também, pelo nível de satisfação dos líderes do setor, que passou de 121 para 127 pontos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230930121852_OYQQW.jpg" longdesc="87926;286111"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os resultados da 8ª rodada do Indicador Nacional da Micro e Pequena Indústria, encomendada pelo SIMPI e realizada pelo Datafolha entre os meses de junho e julho de 2023, lançam luz sobre um cenário empresarial com traços encorajadores. Apesar das taxas de juros persistentemente elevadas, os líderes da micro e pequena indústria estão mantendo uma perspectiva otimista sobre do futuro de seus empreendimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os números revelados na rodada, quase metade dos entrevistados, totalizando 49%, acredita firmemente que a situação de suas empresas vai melhorar no próximo mês. Paralelamente, 39% projetam uma trajetória de estabilidade, enquanto 8% admitiram preocupações sobre os rumos futuros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O intervalo entre junho e julho de 2023 apresentou melhora de uma base deteriorada no índice de produção e prestação de serviços, passando de 48% para 52%, marcando o pico anual até então. Em paralelo, o nível de satisfação das Micro e Pequenas Indústrias experimentou uma mudança de 121 pontos no bimestre anterior para os atuais 127 pontos, em uma escala de avaliação que vai até 200 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Acesso ao crédito&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contudo, não obstante essas melhoras, há obstáculos relevantes que continuam a influenciar o setor, particularmente quando se aborda o acesso ao crédito. No mês anterior, quase 40% das companhias que buscaram recursos por meio de empréstimos ou financiamentos esbarraram na negativa, destacando a persistência de barreiras inerentes ao ambiente empresarial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No epicentro dessas preocupações está a taxa de juros, apontada por 44% dos empresários da micro e pequena indústria como a principal barreira à obtenção de crédito. Além desse ponto central, 26% apontaram a insuficiência de opções adequadas em termos de linhas de crédito, 9% salientaram restrições vinculadas a passivos anteriores, enquanto 8% citaram a necessidade de garantias como entrave. Por outro lado, apenas 2% consideraram o prazo de pagamento como um fator crítico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O panorama é claro: quase metade das empresas brasileiras continua a enfrentar desafios consideráveis decorrentes das taxas de juros elevadas. Quanto ao futuro, a pesquisa revela que 37% dos entrevistados vislumbram um declínio nas taxas de juros, enquanto 30% acredita em um aumento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse contexto, Joseph Couri, presidente do Sindicato da Micro e Pequena Indústria, enfatiza que a redução de meio ponto percentual na taxa Selic não é suficiente para aplacar a situação do setor. “Enquanto as taxas básicas podem encerrar o próximo ano em torno de 12%, enfrentamos um contexto onde as taxas de crédito para pessoa jurídica que estão em dia flutuam entre 60% e 80% ao ano. A discrepância é notável e coloca um peso considerável sobre o setor, requerendo uma abordagem mais abrangente para verdadeiramente impulsionar o crescimento e aliviar os desafios enfrentados pelas pequenas e médias empresas", ressalta o presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a pesquisa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa encomendada pelo SIMPI e realizada pela Datafolha, o Indicador Nacional de Atividade da Micro e Pequena Indústria, mostra a situação real da categoria. A coleta de dados ocorreu entre os dias 11 e 31 de julho de 2023, foram realizadas 702 entrevistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para consultar outros dados da 8ª edição da Pesquisa do Indicador Nacional de Atividade da Micro e Pequena Indústria, por favor, entre em contato com a equipe de Assessoria de Imprensa.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quase-50-dos-micro-e-pequenos-industriais-acreditam-na-melhora-de-seus-negocios-no-proximo-mes-diz-pesquisa-simpi-250637</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/racismo-afasta-negros-e-indigenas-da-vacinacao-250648</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3250-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Racismo afasta negros e indígenas da vacinação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Confiança no sistema acaba sendo prejudicada, diz ativista&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0754_x_0503_20230930100423_O65Q8.jpg" longdesc="87916;102431"&gt;&lt;br&gt; População indígena tem um esquema vacinal próprio - Rovena Rosa/Arquivo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinícius Lisboa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os motivos que levam uma pessoa a se vacinar ou não são afetados por múltiplos fatores, que cientistas resumiram em cinco letras “C”: a confiança nas vacinas, a conveniência de ir a um posto de vacinação, a complacência com os riscos de não estar protegido, a comunicação de informações claras sobre as vacinas e o contexto sociodemográfico das populações que devem se vacinar. A ativista dos direitos das mulheres negras e fundadora da organização não governamental Criola, Lúcia Xavier, é assertiva em apontar que o racismo pode atrapalhar cada um desses pilares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A população negra passa por muitas dificuldades de acesso, aceitação, cuidado e resolutividade no campo da saúde, e a vacinação é central para isso”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“E a população negra é a que vai ser a primeira a ser afetada pela queda das coberturas vacinais. Não só porque já vive em más condições de saúde, de vida, mas também porque vai estar mais vulnerável a agravos que podem ser controlados ou impedidos a partir da vacinação.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A comunicação, a conveniência do acesso às unidades de saúde e a própria confiança nos profissionais e no sistema são duramente prejudicados quando um usuário sofre racismo ao buscar um serviço de saúde. Uma mulher negra grávida que teve seu pré-natal negligenciado e sofreu violência obstétrica, por exemplo, será a mesma que precisará confiar na saúde pública para cumprir o calendário vacinal de seus filhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um fator importante é o acolhimento, que na verdade se traduz no acesso à informação de qualidade, na aceitação da pessoa como ela é e nas condições que ela apresenta na hora que ela entra na unidade. São as informações nítidas, objetivas e a resolutividade naquilo que vai dar seguimento à sua prevenção, ao seu cuidado ou mesmo a sua cura.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ativista explica que, muitas vezes, o racismo que afasta a população negra das unidades básicas de saúde, onde as vacinas são aplicadas, não se manifesta de formas tão diretas como agressões físicas e xingamentos, mas, mesmo assim, produz violências que afastam a população de serviços que poderiam salvá-la.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O racismo pode não estar presente em ‘não entra aqui porque você é negro’, mas ele vai estar presente no modo que se recebe a população, na maneira de questionar o seu agravo, na maneira de oferecer ajuda e na maneira de oferecer informação. Então, receberemos menos informação, teremos menos cuidado em relação a nós, e as possibilidades de solução do nosso problema serão postergadas e deixadas para lá", diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Esses maus-tratos vão minando a relação de confiança entre o serviço e o usuário. A pessoa posterga, vai desacreditando que aquele serviço vai dar bom efeito, e nada é bem esclarecido o suficiente para ela compreender”, completa Lúcia Xavier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao mesmo tempo, essa mesma população está sujeita, de forma geral, a uma maior taxa de desemprego, a uma maior presença no mercado informal e a jornadas diárias extensas que incluem longos deslocamentos entre a casa e o trabalho. Com postos abertos em horários limitados e profissionais de saúde muitas vezes receosos em abrir frascos de vacinas para imunizar uma única criança perto do fechamento do horário das salas de vacinação, oportunidades são perdidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sensibilização&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Durante 13 anos, a enfermeira Evelyn Plácido foi vacinadora no Parque Indígena do Xingu, na parte mato-grossense da Amazônia. Em contato com os povos indígenas, os relatos de discriminação ao tentar acessar os serviços de saúde eram muitos, lembra ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Escutei muitos relatos de indígenas que falavam que procuraram a sala de vacina, mas não foram vacinados porque os profissionais falavam que eles só poderiam tomar vacina na aldeia”, conta ela. “Isso é perder a oportunidade, é negar algo a que eles têm direito. O direito deles é serem vacinados dentro de qualquer unidade de saúde, e, inclusive, nos esquemas específicos previstos para eles.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A população indígena tem um esquema vacinal próprio, com reforço contra doenças que apresentam mais risco de agravamento por contextos sociodemográficos. Para Evelyn, esse é apenas um exemplo da falta de preparo dos profissionais da ponta para acolher diferenças sociais e culturais, o que afasta ainda mais grupos vulnerabilizados da saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós temos que trabalhar a competência cultural desses profissionais. Isso é urgente dentro das universidades, porque, trabalhando a competência cultural, eu vou preparar esse profissional para atuar para além das suas questões culturais. Cada indivíduo tem as suas, só que, quando eu me disponho a ser um profissional de saúde, eu vou atender a um público e tenho que estar preparado para atender a todas as pessoas com seus contextos culturais de sociedade”, explica. “Se eu não estiver preparada para isso, eu não consigo acessar e não consigo criar vínculo. E vínculo é confiança. Quando a gente fala de vacina, eu preciso criar esse vínculo. Eu preciso criar essa confiança em todos os públicos.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje como educadora, a enfermeira trabalha capacitando profissionais de saúde para atuar em regiões de difícil acesso, como terras indígenas. A falta dessa preparação, conta ela, gerou problemas inclusive na pandemia de covid-19, quando a falta de sensibilidade e bagagem cultural impedia que profissionais contabilizassem corretamente a vacinação de populações como a ribeirinha e a quilombola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente teve um desafio muito grande para entender, por exemplo, a cobertura vacinal para covid-19 da população ribeirinha e de quilombos, porque o profissional simplesmente não identificava esse grupo e registrava eles na população geral”, narra ela, que explica que esse problema acontecia mesmo no caso de quilombos oficialmente reconhecidos. “E aí, existiu um esforço muito grande das próprias comunidades, das lideranças dessas populações, para que eles pudessem fazer o seu próprio censo vacinal.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como nesse contexto, ela exalta que a mobilização dessas populações foi o que permitiu construir um Programa Nacional de Imunizações (PNI) e um Sistema Único de Saúde (SUS) de tamanha capilaridade e totalmente gratuito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa mobilização é importantíssima e foi a base para a construção do próprio SUS. Esse movimento é importante, e ele precisa ser fortalecido e reconhecido, para que a gente possa buscar esse acesso e construir um caminho para que essa população seja atendida, não só na vacinação.”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-ambientes-obesogenicos-podem-prejudicar-a-saude-250639"&gt;Saiba como ambientes obesogênicos podem prejudicar a saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-internacional-das-pessoas-idosas-leis-em-petropolis-garantem-assistencia-a-esse-publico-250640"&gt;Dia Internacional das Pessoas Idosas: Leis em Petrópolis garantem assistência a esse público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/associacao-diz-que-uso-de-anabolizantes-pode-causar-danos-permanentes-250646"&gt;Associação diz que uso de anabolizantes pode causar danos permanentes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/racismo-afasta-negros-e-indigenas-da-vacinacao-250648</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/associacao-diz-que-uso-de-anabolizantes-pode-causar-danos-permanentes-250646</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3250-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Associação diz que uso de anabolizantes pode causar danos permanentes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Problemas na saúde podem não ser notados no início da utilização&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230930072103_56M01.jpg" longdesc="87904;31745"&gt;&lt;br&gt; Foto: TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno Bocchini - Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Sociedade Brasileira de Endocrinologia e Metabologia (Sbem) alerta que o uso, sem acompanhamento médico, de testosterona – comumente chamada de anabolizante – pode ser perigoso e causar danos irreparáveis no corpo humano. O uso da substância tornou-se um grande problema de saúde pública e os casos de complicações estão cada vez mais frequentes. Nesta semana, a Polícia Federal (PF) realizou apreensões de substâncias usadas para fabricação de anabolizantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O uso de anabolizantes gera efeitos colaterais, tanto em homens e mulheres, como o aumento de acnes, queda do cabelo, distúrbios da função do fígado, tumores no fígado, explosões de ira ou comportamento agressivo, paranóia, alucinações, psicoses, coágulos de sangue, retenção de líquido no organismo, aumento da pressão arterial e risco de adquirir doenças transmissíveis”, destaca a Sbem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o médico Renato Redorat, membro da Sbem e coordenador de Endocrinopatias Associação Brasileira de Medicina e Saúde Sexual, os problemas na saúde, causados pelo uso de hormônios sem orientação médica podem não ser notados no início da utilização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando você usa em doses acima do normal, os malefícios podem não acontecer no primeiro uso. Mas podem levar a malefícios no futuro: alterações cerebrais, comportamentais, agressividade, infertilidade. A dificuldade de você ter um filho lá na frente, muitas vezes, não é pensada pelo paciente”, destaca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O médico ressalta que o uso do hormônio testosterona, sem indicação médica, pode levar a problemas tanto em homens como em mulheres, mas nas pessoas do sexo feminino, os problemas podem ser maiores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Há malefícios e isso quando usado no homem. Imagina nas mulheres que hoje, no Brasil, são mais da metade dos usuários. Essas características serão mais deletérias para elas do que elas mesmo possam imaginar. Quando a gente faz reposição hormonal nas mulheres trans, nós sabemos que o uso da testosterona, mesmo em doses fisiológicas [equiparáveis às produzidas pelo organismo naturalmente], não vão gerar certos benefícios pelo uso em si, justamente pela base desse corpo, uma base feminina”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde lista uma série de efeitos adversos da substância, como tremores, acne severa, aumento da pressão sanguínea, tumores no fígado e pâncreas, aumento da agressividade, que pode resultar em comportamentos violentos. A pasta ainda cita efeitos crônicos causados pelo consumo indevido dos anabolizantes, como redução na quantidade de esperma, calvície, crescimento irreversível das mamas, e impotência sexual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Operação da PF&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Polícia Federal deflagrou nesta quinta-feira (28) a Operação Minotauro, que combate um esquema de venda ilegal de anabolizantes. Os policiais cumpriram 22 mandados de busca e apreensão em seis estados. As ações ocorreram em São Paulo, Rio de Janeiro, Paraná, Minas Gerais, Espírito Santo e no Ceará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As investigações da Polícia Federal em São José dos Campos apontaram que dezenas de encomendas vindas da Holanda e da China continham testosterona em pasta, usada para fabricar os anabolizantes.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-ambientes-obesogenicos-podem-prejudicar-a-saude-250639"&gt;Saiba como ambientes obesogênicos podem prejudicar a saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-internacional-das-pessoas-idosas-leis-em-petropolis-garantem-assistencia-a-esse-publico-250640"&gt;Dia Internacional das Pessoas Idosas: Leis em Petrópolis garantem assistência a esse público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/racismo-afasta-negros-e-indigenas-da-vacinacao-250648"&gt;Racismo afasta negros e indígenas da vacinação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/associacao-diz-que-uso-de-anabolizantes-pode-causar-danos-permanentes-250646</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-lanca-cinco-editais-do-pacote-de-fomento-da-lei-paulo-gustavo-250647</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3250-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rio lança cinco editais do pacote de fomento da Lei Paulo Gustavo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Investimentos somam R$ 139 milhões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230930095730_QUSRB.jpg" longdesc="87914;77288"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ricardo Stuckert / PR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Secretaria Criativa do Rio de Janeiro (Secec RJ) lançou nesta semana os cinco últimos editais do pacote de fomento da Lei Paulo Gustavo (LPG).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim, o governo do estado do Rio conclui a etapa de lançamento das 19 chamadas públicas, que somam investimentos de R$ 139 milhões e oferecem 1.133 vagas para projetos culturais de diferentes segmentos. O projeto tem apoio da Fundação Getúlio Vargas (FGV).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As novas chamadas são voltadas para histórias em quadrinhos (HQs), apoio aos espaços do audiovisual, à memória e preservação do audiovisual, a licenciamento e apoio à distribuição. Os interessados poderão se inscrever até o dia 18 de outubro, às 18h, através da plataforma Desenvolve Cultura, &lt;a class="example1" href="http://cultura.rj.gov.br/desenvolve-cultura/inscricao/"&gt;no link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Democratização&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A secretária de Estado de Cultura e Economia Criativa, Danielle Barros, disse que esse é o pacote de editais mais democrático lançado pelo órgão. “Temos trabalhado para promover a melhor entrega possível da lei e beneficiar os fazedores de cultura de todas as regiões do estado, assim como fizemos na execução da Lei Aldir Blanc”, afirmou ela. A secretaria está recebendo os proponentes em sua sede, na capital, através das redes sociais e, também, realizando atendimento especializado nos municípios para tirar dúvidas sobre os editais e garantir oportunidade para todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À Agência Brasil, Danielle afirmou que "a Lei Paulo Gustavo é um importante mecanismo de fortalecimento e democratização da cultura em todos os territórios. Concluímos esta primeira etapa de lançamento dos editais do estado e, agora, estamos apoiando os municípios nas suas chamadas públicas, para que eles possam operacionalizar os seus recursos e nós tenhamos ainda mais projetos culturais nas cidades, gerando emprego, renda e oportunidade através da arte".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte dos recursos repassados pelo governo federal para execução da Lei Paulo Gustavo é oriunda do Fundo Setorial do Audiovisual. Por esse motivo, deve ser aplicada no próprio segmento. Os 19 editais atendem diferentes linguagens do setor cultural, com o objetivo de fomentar a democratização do acesso aos recursos e estimular a cadeia produtiva, incluindo a adesão de segmentos nunca antes contemplados de forma exclusiva, como jogos eletrônicos, bandas e fanfarras, artesanato, arte-educação e HQ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Rio de Janeiro é a quarta unidade federativa com mais recursos reservados pela LPG. Além do valor que será operacionalizado pelo governo do estado, os 92 municípios fluminenses têm R$ 132,1 milhões reservados para execução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novos editais&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As cinco chamadas públicas são voltadas para pessoa jurídica, somam mais de R$ 29 milhões de investimento, e englobam 188 vagas disponíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O edital de história em quadrinhos (HQ) vai apoiar financeiramente propostas de produção e publicação, inéditas ou não, de temática cultural ou educativa, a serem distribuídas em bibliotecas e instituições públicas de ensino. A premiação total de R$ 610 mil vai ser dividida em 20 etapas de R$ 30,5 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o edital de apoio aos espaços do audiovisual, as pessoas jurídicas devem ter Classificação Nacional de Atividades Econômicas (CNAE) específica de exibição cinematográfica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serão apoiadas financeiramente 56 propostas de planos de manutenção das salas, incluindo salas de cinema independentes já existentes, cinemas itinerantes e novos espaços de exibição, considerando adaptação de espaços que já desenvolvam atividades culturais. O investimento de 15,4 milhões será dividido nas categorias salas de cinema independentes, cinemas itinerantes e ativação de espaços de exibição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Produção audiovisual&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Da mesma forma, o edital de apoio a licenciamento é voltado para pessoa jurídica com CNAE específica de produção audiovisual. Serão apoiadas 72 propostas de licenciamento de conteúdo audiovisual para redes de televisão públicas e serviços independentes de vídeo por demanda, cujo catálogo de obras seja composto por pelo menos 70% de produções nacionais. O investimento de R$ 3,69 milhões será dividido em três categorias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a chamada de apoio à memória e preservação do audiovisual apoiará 14 propostas, totalizando investimento de R$ 1,604 milhão nas categorias pesquisa, inventário e catalogação de acervos, digitalização de acervos e digitalização de coleções de acervos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concluindo o pacote de chamadas, o edital de apoio à distribuição vai contemplar financeiramente 26 proponentes que apresentem propostas de distribuição de obras cinematográficas no mercado audiovisual. O investimento total alcança R$ 7,8 milhões, dividido em premiações de R$ 300 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras informações sobre os editais podem ser encontradas no &lt;a class="example1" href="http://cultura.rj.gov.br/"&gt;site da Secec RJ.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 01 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-lanca-cinco-editais-do-pacote-de-fomento-da-lei-paulo-gustavo-250647</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>