<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Fri, 15 Sep 2023 12:18:57 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-conquista-o-setimo-lugar-em-abertura-de-empresas-249265</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3234-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis conquista o sétimo lugar em abertura de empresas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar de resultado positivo, extinção de negócios cresce na cidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230914211318_6ZGGC.jpg" longdesc="86923;28472"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Petrópolis viu, até agosto deste ano, 1.057 empresas abrirem, lhe garantindo a sétima posição em abertura de empreendimentos no Estado do Rio de Janeiro. Os dados são da Junta Comercial do Estado do Rio de Janeiro (Jucerja), responsável por gerir o registro de todas as entidades na região – com exceção dos microempreendedores individuais (MEI). Com o resultado do atual ano, ainda, a Cidade Imperial demonstra se manter próxima a produtividade dos dois anos anteriores, em que o chamado “empreendedorismo por necessidade” elevou os registros de novos negócios no município. Em 2021, foram 1.068 empresas e, em 2022, 1.085 (ambos os números relativos ao período entre o primeiro e o oitavo mês de cada ano).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por ranking de atividade, a Jucerja mostra que, neste ano, a que mais se destaca no município é a de comércio varejista de artigos do vestuário e acessórios, com 67 empresas a mais deste ramo atuando por aqui. Em seguida, aparecem restaurantes e, depois, atividade médica ambulatorial restrita a consultas, ambas com 35 cada. Serviços combinados de escritório e apoio administrativo (32), lanchonetes, casas de chá, de sucos e similares (24) e atividades de psicologia e psicanálise (22) também se destacam. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O órgão também informa que, durante 2023, já recebeu 1.259 solicitações por parte da Delegacia da Jucerja em Petrópolis para abertura de filiais em outro estado. Grande parte é derivada de sociedades empresariais limitadas (971). Sociedades anônimas também se destacam no volume de pedidos (224). Outros 59 empresários fizeram o requerimento por conta própria. Três cooperativas e dois consórcios da cidade também recorreram à Junta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o presidente da Junta Comercial, Sérgio Romay, este resultado é fruto do trabalho de desburocratização que o Governo de Estado tem proporcionado – em que uma empresa consegue expedir o alvará, de forma eletrônica, em menos de 24 horas. “A abertura de novas empresas é sinal de que a economia está crescendo. E, este crescimento vem acontecendo desde 2021, graças às orientações do Governo para simplificar e desburocratizar os processos. Principalmente, para modernizar a máquina pública, proporcionando a melhoria contínua do ambiente de negócios no estado”, declarou ele anteriormente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Apesar de resultado positivo, extinção cresce&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mesmo se mantendo com um volume grande de aberturas, o Mapa das Empresas, portal mantido pelo Governo Federal, mostra que a extinção de microempresas (ME), principalmente, tem crescido no município. Em 2021, entre janeiro a julho, foram 411 negócios que fecharam as portas (349 microempresas, 23 empresas de pequeno porte e outras 39 de porte maiores). Já em 2022, no mesmo período, foram 420 – novamente, as ME representam a maior parte dos casos (358). E, em 2023, até o momento, foram 453 no total. Neste caso, por categoria, são 396 empreendimentos de micro porte, 23 de pequeno porte e 34 de grande porte que encerraram as atividades.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Este cenário já foi explicado, anteriormente, por economistas consultados pelo Diário. Juan Campos, pós-graduando da Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG), afirmou que o “empreendedorismo por necessidade”, se difundiu durante a pandemia e se consolidou neste ano por conta da elevação dos juros, que restringe a economia e o mercado de trabalho. “Muitas pessoas decidem abrir o próprio negócio em uma forma de tentarem conseguir alguma fonte de renda fixa, muito por conta da falta de emprego. E, então, decidiram abrir uma microempresa para oficializar o trabalho caseiro e permanecer no ofício legal”, afirmou ele anteriormente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em complemento, a coordenadora do curso de Ciências Econômicas da Universidade Católica de Petrópolis (UCP), Professora Vanessa Santos, apontou a desaceleração econômica como um fator determinante para o aumento de extinções de empresas. “O que está acontecendo é que estamos com uma taxa de juros muito elevada. Essa elevação, por consequência, faz com que a gente acabe sofrendo um complicador no mercado, gerando endividamentos e redução de crédito, que por fim acaba prejudicando o crescimento econômico destes negócios”, explicou à época.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/embratur-tem-nova-plataforma-digital-para-divulgacao-de-dados-do-setor-249258"&gt;Embratur tem nova plataforma digital para divulgação de dados do setor&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-defende-crescimento-pais-maior-media-mundial-249185"&gt;Haddad defende crescimento país maior média mundial&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/alimentos-e-bebidas-aliviam-inflacao-para-os-mais-pobres-aponta-ipea-249256"&gt;Alimentos e bebidas aliviam inflação para os mais pobres, aponta Ipea&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-conquista-o-setimo-lugar-em-abertura-de-empresas-249265</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-subida-da-serra-meia-pista-km-93-retirada-carreta-acidentada-km-84-obras-talude-249296</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3234-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BR-040: Subida da serra de Petrópolis em meia pista no km 93 para retirada de carreta acidentada e km 84 para obras em talude&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio, entre km 122 e km 125&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 7h40 de 15/09&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BR-040 com retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio, entre km 122 e km 125 (Av.Brasil) devido ao fluxo de veículos. Subida da serra de Petrópolis em meia pista no km 93 para retirada de carreta acidentada e km 84 para obras em talude. Chove em toda a extensão rodovia. Visibilidade parcial na serra. Pistas escorregadias. Reduza a velocidade.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-subida-da-serra-meia-pista-km-93-retirada-carreta-acidentada-km-84-obras-talude-249296</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casos-de-covid-19-tem-alta-em-agosto-249259</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3234-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Casos de covid-19 têm alta em agosto&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Boletim da Fiocruz divulgado nessa quinta (14) vê aumento de infecções registradas no Rio nesse início de setembro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230914211328_5FJ3O.jpg" longdesc="86927;29740"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: EBC &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Os casos de covid-19 aumentaram em agosto na comparação com julho, mas ainda seguem em patamares baixos. Foram 66 pessoas infectadas, contra 37 no mês anterior. Desde maio, a cidade se mantém abaixo de uma centena de casos. Os dados são do Painel de Monitoramento Covid-19, mantido pela Secretaria Municipal de Saúde. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao longo do mês de agosto, a taxa de contágio ficou sempre igual ou acima de 1,00 em Petrópolis. Isso é sinal de que a transmissão estava acelerando. O ideal é quando a taxa fica abaixo de 1,00 - o que está ocorrendo nesse início de setembro: 0,35 e 0,57, respectivamente. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atualmente, há 21 casos de infecções ativas, sendo cinco pacientes internados em leitos clínicos para tratamento. Também há três casos em análise. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O número de óbitos por covid-19 registrados este ano é de 19. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Boletim da Fiocruz aponta aumento de casos no Rio &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Fiocruz divulgou nessa quarta-feira (14/09) um novo Boletim InfoGripe com dados desse inicio de setembro. O estudo da Fiocruz aponta crescimento de casos de Síndrome Respiratória Aguda Grave (SRAG) associados à covid-19 em estados do Sudeste e do Centro-Oeste, com mais destaque para o avanço entre a população adulta. Segundo o boletim, "O Rio de Janeiro é o estado onde este indício está mais claro". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com dados da Secretaria de Estado de Saúde do Rio de Janeiro (SES-RJ), na 36ª semana epidemiológica (correspondente aos dias três a nove de setembro), o estado teve 2.268 casos no total, englobando todas as faixas etárias. A Fiocruz faz uma comparação com as últimas seis semanas para verificar a tendência em longo prazo e é possível observar esse crescimento: eram 855 registros de pessoas infectadas na 30ª semana (23 a 29/07), número aumentando até bater 2.871 na 35ª semana (27/08 a 02/09). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Recomendações &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O coordenador do InfoGripe, Marcelo Gomes, ressalta que o crescimento de casos não é alarmante, mas merece atenção. Para o pesquisador da Fiocruz, é necessário manter uma política de testagem, além, claro, de seguir avançando com a vacinação. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"É fundamental a vacina no braço dentro da recomendação atual das doses de reforço. Caso não esteja em dia, busque o posto de saúde mais próximo. Assim, esse ciclo de crescimento de Covid-19 que estamos começando a observar será de menor impacto. O risco fica bem menor com a vacina, principalmente, para evitar o desenvolvimento de casos graves", aponta Gomes. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em Petrópolis, segundo Vacinômetro do Ministério da Saúde, foram aplicadas 54.493 doses de vacina bivalente contra covid-19, o que representa uma cobertura de 20,67% da população elegível para essa vacina (todos os adultos e adolescentes a partir de 12 anos com comorbidades). A vacina bivalente oferece uma proteção maior contra variante ômicron e suas subvariantes, que é a cepa predominante no país. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Marcelo Gomes orienta que o paciente que apresentar quadro de resfriado ou sintomas gripais, tais como dificuldades respiratórias, tosses, espirros e desconfortos no corpo, deve procurar o médico e se informar sobre a necessidade de fazer a testagem. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Além disso, a recomendação, principalmente neste momento, é que pessoas com sintomas de síndrome gripal possam fazer repouso, ficar em casa e fazer o isolamento. Essas medidas são importantes não só para a recuperação, mas também para diminuir a circulação de vírus respiratórios na nossa população, seja por causa da Covid-19 ou qualquer outro vírus respiratório", afirma Gomes. Para quem tiver esses sintomas e precisar sair de casa, a recomendação é usar máscara.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-mundial-de-conscientizacao-sobre-linfomas-249263"&gt;Dia Mundial de Conscientização sobre Linfomas &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-saude-20-kits-medicamentos-insumos-as-vitimas-cuvas-no-rio-grande-do-sul-249298"&gt;Ministério Saúde 20 kits medicamentos insumos às vítimas cuvas no Rio Grande do Sul&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casos-de-covid-19-tem-alta-em-agosto-249259</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sexta-feira-15-sera-de-chuva-e-queda-de-temperatura-249266</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Clima/3234-32" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Clima&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sexta-feira (15) será de chuva e queda de temperatura &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Calor volta no fim de semana e abre mais um período longo sem chuva em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0640_x_0360_20230915055323_4TQZX.jpg" longdesc="86936;160476"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo / Diário de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) lançou dois alertas nessa quinta-feira (14) de perigo potencial de declínio de temperaturas e chuvas intensas para estados do Centro-Oeste e Sudeste. Estes alertas alcançam Petrópolis e são válidos até esta sexta (15). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A chuva deve permanecer durante o dia todo. A temperatura vai variar de 12 °C a 18°C, bem abaixo da máxima dessa quinta - 33 °C. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nessa quinta, já houve chuva na cidade. Isso ocorre Em função da aproximação e posterior passagem de uma frente fria, segundo boletim meteorológico emitido pela Defesa Civil. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Calor volta já no sábado &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mas essas condições vão durar pouco tempo. O calor volta já sábado (16) e as temperaturas vão aumentar ao longo da próxima semana, segundo o Climatempo. O instituto de meteorologia indica que a cidade não deve ter chuva por mais um longo período a partir do fim de semana, permanecendo assim pelo menos até o dia 25.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sexta-feira-15-sera-de-chuva-e-queda-de-temperatura-249266</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-vence-serrano-e-larga-com-vantagem-em-duelo-pela-copa-rio-249270</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3234-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis vence Serrano e larga com vantagem em duelo pela Copa Rio &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0443_20230914211321_POBJ0.jpg" longdesc="86924;157996"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução | Instagram Petrópolis FC&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Petrópolis FC derrotou o Serrano de virada por dois a um nessa quinta-feira (14) em confronto válido pela terceira fase da Copa Rio de futebol. O jogo aconteceu no Estádio Atílio Marotti, mesmo palco da partida de volta, que ocorre na próxima quarta-feira (20), às 14h45. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Polhão abriu o placar aos 11 minutos do primeiro tempo. Marreta empatou aos 25 da segunda etapa. A virada aconteceu já aos 49 minutos, com China. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com o resultado, o Petrópolis tem a vantagem do empate. O Serrano precisa vencer por mais de um gol de diferença para se classificar direto para a semifinal. Em caso de vitória por margem mínima, a classificação será decidida em disputa de pênaltis. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Petrópolis já eliminou Pérolas Negras e Volta Redonda nesta edição da Copa Rio, enquanto o Serrano passou por Artsul e Boavista. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quem passar do confronto municipal vai para a semifinal e vai enfrentar o vencedor do duelo entre Duque de Caxias e Portuguesa. No primeiro confronto, a Portuguesa também venceu de virada por dois um e decide a vaga em casa, no Estádio Luso Brasileiro (Ilha do Governador). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Copa Rio dá vaga em competições nacionais em 2024. O campeão pode escolher entre disputar a Série D do Campeonato Brasileiro ou a Copa do Brasil - o vice fica com a vaga que sobrar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-recebe-no-final-de-semana-a-taca-brasil-de-mountain-bike-249271"&gt;Petrópolis recebe no final de semana a Taça Brasil de Mountain Bike&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-vence-serrano-e-larga-com-vantagem-em-duelo-pela-copa-rio-249270</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/codigo-de-defesa-do-consumidor-completa-33-anos-249260</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3234-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Código de Defesa do Consumidor completa 33 anos &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Dia do Cliente, Procon Petrópolis revela as principais queixas recebidas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0337_20230914211333_5VGIT.jpg" longdesc="86929;213007"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Neste mês de setembro é celebrado não apenas o Dia do Cliente, mas também um marco importante na defesa dos direitos dos consumidores brasileiros: os 33 anos da promulgação do Código de Defesa do Consumidor (CDC). Essa legislação inovadora, que entrou em vigor em 11 de setembro de 1990, continua a ser uma referência na proteção dos consumidores em todo o país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para destacar a importância do CDC e discutir os desafios enfrentados pelos consumidores na atualidade, o coordenador do Procon Petrópolis, Fafa Badia, compartilhou sua opinião sobre a eficácia da lei e as principais queixas dos consumidores na região.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Badia, “A lei 807890 foi inovadora e mantém, até hoje, essa característica. Temos artigos e princípios que são utilizados ainda nos dias atuais, como o princípio do equilíbrio contratual ou mesmo aquele que fala sobre o direito de arrependimento em compras feitas fora do ambiente físico. A proteção, sobretudo em um país como o nosso, que o CDC oferece aos hipossuficientes (assim são considerados os consumidores aos olhos da lei) é fantástica.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Código de Defesa do Consumidor estabelece direitos fundamentais, como o direito à informação, à segurança, à privacidade, à qualidade dos produtos e serviços, e o direito de reclamar e ser ouvido. Ao longo desses 33 anos, o CDC serviu como um instrumento para a garantia desses direitos e a promoção de relações de consumo mais justas e equilibradas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No entanto, mesmo com essa legislação robusta em vigor, ainda existem desafios a serem superados. O Procon Petrópolis, por exemplo, recebe diariamente uma série de reclamações e denúncias de consumidores que enfrentam problemas relacionados à prestação de serviços essenciais. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Perguntado sobre os principais tipos de reclamações ou denúncias recebidas recentemente, Fafa Badia disse que “o Procon Petrópolis recebe diariamente em suas sedes reclamações que em sua maioria têm origem na falha na prestação de serviços concedidos, como energia elétrica, água e telefonia”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para os consumidores que se encontram em situações de conflito com empresas ou prestadores de serviços, o Procon Petrópolis está disponível para prestar orientação e assistência. O coordenador ressalta que os consumidores podem buscar ajuda junto ao Procon em caso de problemas com produtos ou serviços: “funcionamos de segunda a sexta-feira, das 10h às 17h, e ficamos localizados na Rua Dr. Moreira da Fonseca, 33, no Centro (na Praça Visconde de Mauá – Praça da Águia). A sede em Itaipava funciona das 10h às 16h, na Estrada União e Indústria, nº 10800, no Centro da Cidadania”, orienta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-criacao-do-dia-municipal-da-imprensa-em-petropolis-249248"&gt;Câmara aprova criação do Dia Municipal da Imprensa em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-aprova-indicacao-legislativa-para-criacao-da-biblioteca-itinerante-249262"&gt;Câmara Municipal aprova indicação legislativa para criação da Biblioteca Itinerante&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/codigo-de-defesa-do-consumidor-completa-33-anos-249260</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-criacao-do-dia-municipal-da-imprensa-em-petropolis-249248</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3234-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara aprova criação do Dia Municipal da Imprensa em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0542_20230914211345_SQDPG.jpg" longdesc="86934;33877"&gt;&lt;br&gt;  &lt;span&gt;Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou nesta quinta-feira (14) o Projeto de Lei Nº 2672/2023 de autoria do vereador Léo França (PSB) que institui no calendário oficial de Petrópolis o Dia Municipal da Imprensa – Jornalista Antônio Carlos Marques. A data será comemorada sempre na primeira segunda-feira do mês de julho de cada ano e, além de prestigiar os profissionais da área de comunicação, vai homenagear o jornalista petropolitano Antônio Carlos Marques, que faleceu no ano de 2021 vítima da covid -19.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;“Essa é uma forma justa de reconhecer e homenagear os profissionais da área de comunicação de Petrópolis, responsáveis por levar com transparência e credibilidade às notícias à população. O trabalho realizado pela categoria é fundamental para a manutenção da democracia”, disse Léo França.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Projeto prevê que no dia celebração, os profissionais da área de comunicação das empresas com sede em Petrópolis – jornais, revistas, rádios, TVs, agências de publicidades e entre outras – poderão receber folga remunerada, sendo estes jornalistas, publicitários, cinegrafistas, diagramadores, revisores, designers, fotógrafos, estagiários e afins.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sobre o homenageado&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Antônio Carlos Marques, o Carlinhos – como era carinhosamente chamado por todos, foi um visionário na área jornalística de Petrópolis. Durante sua passagem pela redação do Diário de Petrópolis, quando ainda não se imaginava a proporção que a internet ganharia, ele idealizou o site do referido jornal – uma marco para época, se dedicando plenamente ao projeto até seus últimos dias.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Apaixonado pela profissão, Carlinhos contribuiu com a formação de diversos jovens que iniciaram suas carreiras no jornalismo petropolitano e, que, atualmente, se destacam em grandes veículos de imprensa do Brasil.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;“Carlinhos dedicou mais de 40 anos de sua vida ao jornalismo, onde deixou um legado de profissionalismo, comprometimento e dedicação ao trabalho”, finaliza o vereador. O projeto, agora, segue para análise do Executivo Municipal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/codigo-de-defesa-do-consumidor-completa-33-anos-249260"&gt;Código de Defesa do Consumidor completa 33 anos &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-aprova-indicacao-legislativa-para-criacao-da-biblioteca-itinerante-249262"&gt;Câmara Municipal aprova indicação legislativa para criação da Biblioteca Itinerante&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-criacao-do-dia-municipal-da-imprensa-em-petropolis-249248</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-recebe-no-final-de-semana-a-taca-brasil-de-mountain-bike-249271</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3234-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis recebe no final de semana a Taça Brasil de Mountain Bike&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0398_20230914211326_S6A3L.jpg" longdesc="86926;206710"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Ney Evangelista | CIMTB&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos dias 16 e 17 de setembro, o Villa Itaipava Resort sediará a 49ª edição da Taça Brasil 2023 de Montain Bike. Serão dois dias de intensas disputas, com o sábado, dia 16, reservado para as provas de Short Track (XCC), e o dia seguinte dedicado às provas de Cross-Country (XCO). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O petropolitano Henrique Avancini é o maior vencedor da história da Taça Brasil, com impressionantes 14 títulos conquistados. E, para a competição, Henrique confirmou presença, sendo uma das chances dos petropolitanos assistirem o atleta que se aposentará no final do ano. A prova que ele compete, a XCO, será no próximo domingo, dia 17, às 14h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A jornada de aposentadoria seguirá em Snowshoe, local da Copa do Mundo de MTB, nos Estados Unidos, de 29 de setembro a 1º de outubro. Após retornar ao Brasil, Avancini participará do MTB Festival em Mairiporã, na grande São Paulo, de 13 a 15 de outubro, que contará com competições de XCO, XCC e XCM. Na semana seguinte, de 21 a 28 de outubro, o atleta encerrará sua carreira competindo nos desafiadores 500km da Brasil Ride Bahia. Prova que possui sete etapas emocionantes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-vence-serrano-e-larga-com-vantagem-em-duelo-pela-copa-rio-249270"&gt;Petrópolis vence Serrano e larga com vantagem em duelo pela Copa Rio &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-recebe-no-final-de-semana-a-taca-brasil-de-mountain-bike-249271</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/turp-transporte-lanca-cittamobi-acessibilidade-para-os-passageiros-com-deficiencia-visual-249249</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Acessibilidade/3234-140" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Acessibilidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Turp Transporte lança “Cittamobi Acessibilidade” para os passageiros com deficiência visual&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aplicativo tem como objetivo promover a independência dos passageiros no transporte público&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0450_20230914164510_MV6H7.jpg" longdesc="86912;59255"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os passageiros que utilizam os ônibus da Turp Transporte passam a contar, a partir de agora, com um aplicativo para facilitar e auxiliar a mobilidade de pessoas com algum grau de deficiência visual. O “Cittamobi Acessibilidade”, pode agir como um GPS funcional, com comandos de som para direcionar os clientes durante as locomoções do cotidiano, em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além do passageiro ter na palma da mão a tecnologia para utilizar no transporte público, a plataforma desenvolvida pela Cittamobi, empresa referência em soluções inovadoras para a mobilidade urbana no Brasil, ainda possui funções complementares, como o modo carro, dando alertas sobre ruas e cruzamentos; modo viagem, alertando em tempo real o momento de embarque e desembarque; e modo praia, para locomoção em locais abertos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com Luiz Eduardo Porto, engenheiro de software, deficiente visual e idealizador do Cittamobi Acessibilidade, o aplicativo entrega não somente os horários dos ônibus, mas também avisa quando o veículo está próximo e também o ponto em que o passageiro deve desembarcar. O App ainda salva offline o caminho de volta, caso o cliente não tenha internet, com todos os comandos por meio do VoiceOver.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Toda a tecnologia foi desenvolvida especialmente para esse público. Sabemos das dificuldades que os portadores de algum grau de deficiência visual têm ao utilizar o transporte público. Por isso, todas as funções são ativadas por comandos de voz e possuem o suporte de uma assistente virtual, promovendo uma experiência inclusiva e autônoma. Estamos entusiasmados com a chegada do aplicativo em Petrópolis e tenho certeza de que essa tecnologia fará a diferença na vida dos cidadãos petropolitanos”, explica Luiz Porto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O novo aplicativo está disponível, após a realização de testes e simulados, que confirmaram a eficiência do produto. Para Jean Moraes, diretor da Turp Transporte, empresa pioneira na implantação do Cittamobi, há três anos, a finalidade do App “Cittamobi Acessibilidade” é gerar melhoria na gestão da mobilidade deste público, com autonomia e facilidade, nos ônibus.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É um avanço social, que está disponível gratuitamente para o cliente, com os recursos mais modernos e eficientes do mercado, que permite a inclusão no transporte público, de forma independente e prática”, pontuou Jean Moraes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sobre Cittamobi&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O “Cittamobi” mostra, em tempo real, as principais informações sobre as linhas de ônibus, localização do veículo, previsão de chegada ao ponto em que a pessoa está, e a duração aproximada do trajeto. Disponível de forma gratuita nas versões Android e IOS, é considerado um dos Apps mais precisos com relação às questões de mobilidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Cittamobi está consolidado em Petrópolis, através da Turp Transporte, com mais de 15 mil downloads, 350 mil acessos e mais de 3,9 milhões de visualizações de tela. Em Petrópolis, o aplicativo entra em fase final de ajustes, para atender nos próximos dias, todo o sistema de transporte do município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/turp-transporte-lanca-cittamobi-acessibilidade-para-os-passageiros-com-deficiencia-visual-249249</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-mundial-de-conscientizacao-sobre-linfomas-249263</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3234-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dia Mundial de Conscientização sobre Linfomas &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Médica do CTO destaca importância do diagnóstico em fase inicial&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Brasil, doença é responsável por 4 mil mortes por ano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0450_x_0600_20230914211335_0WRTC.jpg" longdesc="86930;105043"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Dia Mundial de Conscientização sobre Linfomas é lembrado nesta sexta-feira, 15 de setembro. De acordo com o Instituto Nacional do Câncer (Inca), a estimativa é de que 12 mil novos casos de linfoma não-hodgkin e 3.500 de linfoma de hodgkin sejam diagnosticados em 2023 no país, onde a doença é responsável por 4 mil mortes por ano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hematologista do Centro de Terapia Oncológica (CTO) de Petrópolis, Cristina Fraga explica que este é o câncer hematológico mais comum. Ele envolve o tecido linfático composto de gânglios, fígado, baço e medula óssea, interferindo com o sistema imunológico. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com ela, mais de 70% dos pacientes diagnosticados nunca tinham ouvido falar sobre a doença e demoraram a ter o diagnóstico. “A data de hoje é importante porque tem como objetivo alertar a população geral sobre os sintomas e encurtar a jornada do paciente até o correto diagnóstico e tratamento”, diz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Jamile Freitas tem 41 anos e descobriu que tinha linfoma não-hodgkin em outubro do ano passado. Os sintomas, segundo ela, foram emagrecimento, coceira no corpo, suor e febre. Porém, só teve o diagnóstico de linfoma depois de passar por uma internação repentina por uma falsa pneumonia. “Eu estava em estado grave porque o tumor estava tomando meus brônquios, o meu pulmão esquerdo, traqueia, esôfago, deslocou minha veia aorta e formou um trombo”, conta. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Depois de receber o diagnóstico do linfoma, Jamile passou por sessões de quimioterapia, radioterapia e imunoterapia. “O meu tratamento durou cinco meses, que foram muito difíceis. E hoje a mensagem que deixo é que o nosso corpo dá sinais. E a gente não tem que ter medo de uma doença, mas sim de negligenciar o que o nosso corpo está falando. O que aprendi nesse processo é que o câncer não está atrelado à morte, ele está atrelado à vida porque é possível passar por ele e vencer”, destaca Jamile, que terminou o tratamento há seis meses. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sintomas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cristina Fraga destaca que o sinal de alerta mais comum da doença é o gânglio, uma “íngua”, que cresce de modo silencioso e indolor. Além disso, ela pontua também o emagrecimento sem causa aparente, suor e coceira pelo corpo. “Esses sintomas se confundem com os de uma infecção, são parecidos com os da tuberculose e, por isso, temos que ficar alertas”, comenta. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O diagnóstico é feito através de uma biópsia do gânglio ou do tecido acometido e a análise do material feita por um patologista. Com relação ao tratamento, a médica do CTO diz que depende dos diversos subtipos de linfomas, e pode envolver quimioterapia, imunoterapia, podendo haver necessidade de radioterapia e até de um transplante de medula óssea. “A doença tem elevados índices de cura e para combatê-la temos que conhecê-la”, conclui a especialista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/casos-de-covid-19-tem-alta-em-agosto-249259"&gt;Casos de covid-19 têm alta em agosto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-saude-20-kits-medicamentos-insumos-as-vitimas-cuvas-no-rio-grande-do-sul-249298"&gt;Ministério Saúde 20 kits medicamentos insumos às vítimas cuvas no Rio Grande do Sul&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-mundial-de-conscientizacao-sobre-linfomas-249263</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-instala-comissao-especial-para-analisar-coleta-do-lixo-249261</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3234-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara instala comissão especial para analisar coleta do lixo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230914211323_TS36C.jpg" longdesc="86925;61459"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com objetivo de discutir e fiscalizar a coleta de lixo urbano e pelo transbordo e destinação final dos resíduos em Petrópolis, foi indicado ontem, os vereadores membros da Comissão Especial, que será presidida pelo vereador Octávio Sampaio (União) e como relator, vereador Mauro Peralta (PRTB). Durante a indicação dos nomes, os vereadores se posicionaram favoráveis à comissão e a realizar uma comparação dos serviços emergenciais de 2017 e de 2023. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os demais membros da Comissão são os vereadores Gil Magno (DC) e Eduardo Blog (Republicanos) e a vereadora Julia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular do PSOL. O vereador Gil Magno chegou a sugerir a troca de seu nome pelo vereador Leo França, devido ao fato dele ter sido presidente da Comdep. Depois de discussão, ficou estabelecido a permanência de Gil na Comissão e a consultoria, quando necessário, ao ex-presidente da Companhia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A coleta do lixo vem dominando o debate entre os vereadores, antes mesmo da Comdep assumir os trabalhos devido ao fim do contrato com as empresas que faziam o serviço de coleta e transbordo do lixo. O vereador Octávio aceitou a proposta do vereador Leo, sugerindo inclusive que poderia pegar desde o primeiro governo de Bomtempo, passando pelo Governo de Paulo Mustrangi e Bernardo Rossi e do prefeito interino, vereador Hingo Hammes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/terreno-do-caetitu-tem-restricoes-pela-portaria-de-junho-do-ministerio-das-cidades-249269"&gt;Terreno do Caetitu tem restrições pela portaria de junho do Ministério das Cidades&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-instala-comissao-especial-para-analisar-coleta-do-lixo-249261</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-aprova-indicacao-legislativa-para-criacao-da-biblioteca-itinerante-249262</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3234-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara Municipal aprova indicação legislativa para criação da Biblioteca Itinerante&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230914211854_MOXH2.jpg" longdesc="86935;55970"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Indicação Legislativa que pede a criação do Programa “Cultura para Todos – Biblioteca Itinerante” foi aprovada nessa quarta-feira (13), na Câmara Municipal. A indicação, de autoria do vereador Júnior Paixão, visa proporcionar a democratização da informação e a difusão da educação ambiental, além de ser voltada para ações sociais em comunidades com maior índice de vulnerabilidade social e moradores de áreas rurais. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O parlamentar comenta sobre a importância de levar a informação para fora do espaço físico da biblioteca, com objetivo de minimizar as lacunas existentes em determinadas comunidades e contribuir para o bem-estar social. “Vamos criar novas oportunidades de acesso à leitura, levar o livro a todos os cantos do município, abrangendo toda a população. A biblioteca itinerante favorece a literatura ao disponibilizar o acesso à informação, ao conhecimento, além de incentivar a prática da leitura em comunidades muitas vezes distantes. Desse modo, surgem novos leitores e, consequentemente, cidadãos mais conscientes, atenuando, de certa forma, as disparidades sociais”, afirma Paixão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As ações sociais previstas no anteprojeto deverão desenvolver conhecimentos relacionados à biodiversidade, ecologia, destinação do lixo, reciclagem, escassez da água, desenvolvimento sustentável, solidariedade, educação humanitária,  entre outras temáticas adequadas ao público-alvo da prática literária no ônibus itinerante.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Serão realizadas leituras, narração de histórias, palestras, dinâmicas motivacionais, oficinas de reciclagem, apresentação de vídeos educativos, veiculação de jogos instrutivos, distribuição de material didático e pedagógico, além de encontro com escritores, poetas e artistas regionais. “Também queremos priorizar a compreensão coletiva quanto à conservação dos recursos naturais, promoção da sustentabilidade e respeito aos animais”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Programa consistirá na instalação de biblioteca móvel em ônibus adaptado, devendo-se priorizar a instauração em veículos já pertencentes ao acervo do município, destinados a programas governamentais e que se encontrem desativados no momento da aplicação do projeto. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As ações deverão ser amplamente divulgadas e seguir um cronograma periódico de visitação às comunidades alcançadas. A proposta é que as atividades sejam, preferencialmente, aos finais de semana e feriados, a fim de que o público-alvo seja contemplado em ocasiões nas quais não há lazer e cultura disponíveis nas localidades.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A execução do Programa será coordenada pela Secretaria Municipal de Educação, com apoio da Secretaria Municipal de Meio Ambiente, Secretaria Municipal de Saúde, Instituto Municipal de Cultura e Comdep.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A indicação legislativa será encaminhada para o Poder Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/codigo-de-defesa-do-consumidor-completa-33-anos-249260"&gt;Código de Defesa do Consumidor completa 33 anos &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-criacao-do-dia-municipal-da-imprensa-em-petropolis-249248"&gt;Câmara aprova criação do Dia Municipal da Imprensa em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-aprova-indicacao-legislativa-para-criacao-da-biblioteca-itinerante-249262</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/terreno-do-caetitu-tem-restricoes-pela-portaria-de-junho-do-ministerio-das-cidades-249269</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3234-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Terreno do Caetitu tem restrições pela portaria de junho do Ministério das Cidades&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0409_20230914211330_OACWZ.jpg" longdesc="86928;33133"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com a proposta de discutir a construção de moradias populares na cidade, o vereador Leo França, líder do PSB na Câmara, vem realizando audiências públicas e conversas com entidades e o governo, com objetivo de cobrar projetos habitacionais para a cidade. “Precisamos cobrar de todos os entes a construção das casas para as famílias que perderam sua residência e que estão no aluguel social”, afirmou o vereador. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na noite de ontem, ele realizou mais uma audiência pública com este objetivo e colocou em discussão a Portaria Número 725 de 15 de junho deste ano, do Ministério das Cidades, que estabeleceu novas normas para implementação do Programa Minha Casa Minha Vida. “Acredito que o Governo Federal, por conta dos acontecimentos no Rio Grande do Sul e em outras regiões do país, vai ter que rever esta portaria”, comentou Leo França. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Portaria foi citada esta semana pelo vereador Fred Procópio, durante a discussão para aprovação do projeto criando o Parque Natural do Carangola e Caetitu. Por conta das críticas ao projeto, o vereador apresentou um ofício de 8 de agosto de 2023, da Gerência Executiva de Habitação de Niterói da Caixa Econômica Federal, encaminhado ao Ministério Público do Estado Rio de Janeiro, informa sobre o desenquadramento do terreno no Caetitu, por não atender aos requisitos da Portaria 725. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o líder do PSB, não basta dizer apenas que o terreno não pode ser usado devido às novas normas, lembrando que o imóvel já tinha autorização para construção em 2013. “Precisamos também de respostas do Governo Federal, pois se um terreno não pode, precisa agilizar os processos para que o Município consiga aprovar e liberar projetos para outros terrenos na cidade”, comentou Leo França. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador adiantou que outras reuniões podem ser marcadas, por ser um tema que precisa ser discutido na cidade, na busca de solução para as famílias que ainda aguardam uma moradia. “Temos que cobrar do Governo Federal e do Governo do Estado as políticas e projetos habitacionais para cidade”, afirmou Leo França, que já pediu apoio de todos os vereadores junto aos deputados e senadores para liberação dos projetos para cidade.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-instala-comissao-especial-para-analisar-coleta-do-lixo-249261"&gt;Câmara instala comissão especial para analisar coleta do lixo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/terreno-do-caetitu-tem-restricoes-pela-portaria-de-junho-do-ministerio-das-cidades-249269</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-carteira-digital-para-identificacao-estudantil-249250</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3234-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis terá carteira digital para identificação estudantil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230914173727_0TLML.jpg" longdesc="86914;65211"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma iniciativa do presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, pode acabar com a dificuldade dos estudantes de Petrópolis de obter uma carteira de identificação que garanta os direitos previstos em lei, incluindo meia-entrada em cinemas e eventos culturais. A proposta, prevista em Projeto de Lei aprovado nesta quinta-feira em sessão plenária, é criar o documento em âmbito municipal, disponibilizando-o gratuitamente por meio de aplicativo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o vereador, a carteira digital seguirá o modelo único nacional. “Esta carteira estudantil já foi distribuída gratuitamente, mas hoje, infelizmente, isso não acontece mais. A carteirinha de identificação é um direito do estudante e assegura inúmeros benefícios”, lembrou Júnior Coruja.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto de Lei aprovado na Câmara prevê que o padrão, segurança, formas de autenticidade, validação e cadastro das instituições para fins de certificação digital serão definidos em regulamento próprio a ser definido pelo Poder Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A solicitação pelo estudante menor de dezoito anos deverá conter a autorização do responsável legal e declaração de consentimento para o compartilhamento de dados cadastrais e pessoais. Isso vai permitir que o poder público monte um cadastro que poderá ser utilizado para a formulação, implementação, execução, validação e monitoramento de políticas públicas”, destalhou, lembrando que os dados, por força de lei, serão mantidos em sigilo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto de Lei, agora, seguirá para o Poder Executivo para sanção.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/divulgados-finalistas-concurso-boas-praticas-do-mec-249299"&gt;Divulgados finalistas Concurso Boas Práticas do MEC&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/publicado-edital-concurso-publico-fnde-249300"&gt;Publicado edital concurso público FNDE&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-carteira-digital-para-identificacao-estudantil-249250</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frente-fria-provoca-chuva-ventos-fortes-rio-de-janeiro-249282</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3234-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Frente fria provoca chuva e ventos fortes no Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Município entrou em Estágio de Mobilização&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0640_x_0372_20230915063156_ZUJFP.jpg" longdesc="86944;107576"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Douglas Corrêa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A chegada de uma frente fria vinda do oceano modificou o tempo desde a tarde desta quinta-feira (14), na cidade do Rio e Janeiro. Pela manhã, o dia esteve com sol forte com a temperatura máxima chegando os 36 graus. Ao longo do dia, choveu e a temperatura entrou em declínio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ventos estão moderados a fortes, entre 52 km/h e 76 km/h. No aeroporto Santos Dumont houve registro de ventos fortes, de 57,4 km/h. Já no Aeroporto do Galeão as rajadas de vento chegaram a 53,7 km/h. As informações são do Sistema Alerta Rio, da prefeitura da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro de Operações Rio informa que o município entrou em Estágio de Mobilização às 18h10, devido ao registro de chuva forte em algumas áreas da cidade. O estágio de mobilização é o segundo nível em uma escala de cinco e significa que há riscos de ocorrências de alto impacto na cidade. Há possibilidade de nova mudança de estágio devido à chuva ou outros fatores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Marinha do Brasil emitiu um aviso de ressaca do mar, com início às 9h desta sexta-feira (15) e término às 9h do dia seguinte. As ondas podem atingir 2,5 metros de altura. A recomendação é que nesse período não se pratique esportes no mar, evitem o banho de mar e também os mirantes, que podem ser atingidos por ondas fortes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Próximos dias&lt;br&gt;Para esta sexta-feira, devido ao transporte de umidade vinda do oceano, o tempo se manterá instável. O céu estará nublado a encoberto, com previsão de chuva fraca a moderada a qualquer hora do dia. Os ventos estarão moderados, com rajadas ocasionalmente fortes e as temperaturas em declínio acentuado, com máxima caindo 14ºC, com a máxima em torno dos 22ºC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado (16) o céu ficará nublado com chuva fraca e a temperatura começa a subir. Para o domingo (17) e segunda-feira (18) o céu vai abrir sem chuva e a temperatura entrará em elevação.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/editais-destinam-r-24-milhoes-projetos-culturais-estado-rio-249276"&gt;Editais destinam R$ 24 milhões projetos culturais estado Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-federal-resgata-filhote-onca-parda-comunidade-rio-249297"&gt;Polícia Federal resgata filhote onça parda comunidade Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frente-fria-provoca-chuva-ventos-fortes-rio-de-janeiro-249282</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/educacao-recebera-estado-recursos-adicionais-valor-de-r-282-milhoes-ano-249284</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3234-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Educação receberá do estado recursos adicionais no valor de R$ 282 milhões este ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Decreto regulamentando o cumprimento de Termo de Ajustamento de Conduta foi publicado na quarta-feira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governador em exercício Thiago Pampolha publicou no Diário Oficial de quarta-feira (13/09) decreto regulamentando o cumprimento do Termo de Ajustamento de Conduta (TAC), assinado em maio com o Ministério Público do Rio de Janeiro (MPRJ), que garante mais recursos para a Educação. Somente este ano, serão repassados R$ 282 milhões em quatro parcelas mensais. Já o valor total será de cerca de R$ 2,7 bilhões, pagos de maneira escalonada até 2042.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Esses recursos poderão ser usados em iniciativas de manutenção e desenvolvimento da Educação. Investimentos como este são a melhor maneira de assegurar um futuro melhor para o nosso estado – afirmou Thiago Pampolha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por meio do TAC, o estado vai injetar recursos adicionais na Educação, além do cumprimento do mínimo constitucional de investimento no setor de 25% da receita líquida. Os valores serão repassados no dia 20 de cada mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Construímos um acordo que garante os recursos necessários e permite o seu uso com planejamento e autonomia – explicou o secretário de estado de Fazenda, Leonardo Lobo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo dos 20 anos de pagamentos adicionais, o montante será corrigido pelo IPCA, índice oficial de inflação. Com o Termo de Ajustamento de Conduta, a atual gestão resolve passivos de governos anteriores e do período mais agudo da pandemia de Covid-19, entre os anos de 2016 e 2021. O TAC é fruto de um trabalho das secretarias de Fazenda, Educação e Ciência, Tecnologia e Inovação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Ainda há muito a se fazer para alcançarmos a educação pública que tanto desejamos, mas esta medida mostra que estamos no caminho certo, valorizando os profissionais da educação e garantindo o acesso e a permanência dos nossos jovens em sala de aula para que tenham um futuro melhor – disse a secretária de estado de Educação, Roberta Barreto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/volume-servicos-estado-rio-de-janeiro-cresce-1-4-julho-249285"&gt;Volume serviços Estado Rio de Janeiro cresce 1,4% julho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/educacao-recebera-estado-recursos-adicionais-valor-de-r-282-milhoes-ano-249284</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-249215</link><description>Reinaldo Paes Barreto</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-249215</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-249190</link><description>Vida Militar</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-249190</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cinesesc-apresenta-no-quitandinha-filmes-que-abordam-a-ancestralidade-africana-249272</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3234-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CineSesc apresenta no Quitandinha filmes que abordam a ancestralidade africana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os filmes têm entrada gratuita &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230914211342_6UJQP.jpg" longdesc="86933;33804"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Em setembro, o CineSesc apresenta uma mostra de filmes brasileiros e africanos que abordam as estéticas e as narrativas de povos cujo denominador comum é a ancestralidade africana. Com o tema “Diálogos afro-atlânticos”, os filmes serão exibidos, ao longo deste mês, no Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ), em Petrópolis. A entrada é gratuita.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As obras em cartaz na unidade são o longa “Medida Provisória”, dirigido por Lázaro Ramos; o documentário “Bandoneando – A busca pelos bandoneonistas negros da campanha gaúcha”; “Des-igualdade”, que narra a história de um garoto negro numa escola de elite; o longa “Hienas”, com direção do mestre do cinema senegalês Djibril Diop Mambéty; e “Yaaba”, premiado filme do burquinense Idrissa Ouédraogo, lançado em 1989.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além de Petrópolis, os filmes estão em cartaz em outras 12 unidades do Sesc RJ, sendo quatro delas na capital (Copacabana, Madureira, Tijuca e Arte Sesc, no Flamengo). As demais são Barra Mansa, Campos, Duque de Caxias, Niterói, Nova Iguaçu, São Gonçalo, Nova Friburgo, Teresópolis. Veja a programação e leia as sinopses abaixo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com foco em produções de diversos estilos e países que tiveram pouco destaque no circuito comercial brasileiro, o projeto CineSesc tem o objetivo de fomentar o debate acerca dos filmes e propor uma reflexão a partir de seus temas e de suas narrativas. Confira a agenda e as sinopses para todo o estado abaixo ou no site sescrio.org.br. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Programação por unidade&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Medida Provisória: 15h; 27/9, 15h  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bandoneando – A busca pelos bandoneonistas negros da campanha gaúcha: 21/9, 15h &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hienas: 28/9, 15h &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Yaaba: 20/9, 15h; 29/9, 15h &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Des-igualdade: 6/9, 15h; 26/9, 15h &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sinopses dos filmes&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Medida Provisória  &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Direção de Lázaro Ramos | Brasil | 2022 | 102 min | Ficção | 14 anos  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em um futuro próximo distópico no Brasil, um governo autoritário ordena a todos os cidadãos da África a voltarem para o continente, criando caos, protestos e um movimento de resistência que inspira a nação. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Bandoneando – A busca pelos bandoneonistas negros da campanha gaúcha  &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Direção de Diego Müller | Rio Grande Sul, Brasil | 2021 | 105 min | Documentário | Livre  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O documentário resgata a importante contribuição de músicos negros para o desenvolvimento do instrumento bandoneón na cultura brasileira. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Hienas &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Direção de Djibril Diop Mambéty | Senegal | 1992 | 110 min | Ficção | 14 anos  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um dos tesouros do cinema africano do mestre senegalês Djibril Diop Mambéty é uma alucinante adaptação cômica da peça “A Visita da Velha Senhora”, do escritor Friedrich Dürrenmatt, que na imaginação de Mambéty segue uma agora rica mulher retornando à sua pobre cidade natal no deserto para propor um acordo à população: sua fortuna, em troca da morte do homem que anos antes a abandonou e a deixou com seu filho. De acordo com o título, “Hienas” é um filme de riso sinistro e uma sátira mordaz de um Senegal contemporâneo cujos sonhos pós-coloniais são confrontados com a erosão pelo materialismo ocidental. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Yaaba &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Direção de Idrissa Ouédraogo | Burkina Faso | 1989 | 90 min | Ficção | 14 anos &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em uma pequena aldeia em Burkina Faso, Bila, um menino de dez anos faz amizade com uma idosa chamada Sana, a quem todos chamam de “Bruxa”, e que é ritualmente culpada por qualquer desastre que aconteça na comunidade. Mas o próprio garoto a chama de “Yaaba”, que significa “avó”, um termo carinhoso que Sana nunca tinha ouvido. Quando Nopoko, prima do garoto, fica doente, Bila recorre a Sana para que ela faça um remédio para salvar a menina. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Des-igualdade &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Direção de André Corrêa | Brasil | 2022 | 51 min | Ficção | Livre |  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Júlio, um menino negro de classe baixa, consegue realizar o seu sonho e vai estudar no colégio Albuquerque, um dos melhores colégios particulares da cidade. Ao ingressar, Júlio logo se depara com a desigualdade social escancarada e começa sentir dificuldades. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cinesesc-apresenta-no-quitandinha-filmes-que-abordam-a-ancestralidade-africana-249272</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/galho-esta-em-cima-de-rede-de-energia-em-araras-249268</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3234-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Galho está em cima de rede de energia em Araras&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0450_x_0600_20230914211338_U72TD.jpg" longdesc="86931;53957"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Estrada das Arcas, em Araras, relataram ao jornal que é necessário ser realizado o serviço de poda no local. Os galhos estão trazendo riscos aos moradores, devido os mesmos estarem caindo nas fiações elétricas,  próximo ao número 75.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, já foram realizados pedidos de poda no local. “Já fizemos contato com Enel que não resolveu e com Defesa Civil que disse que é com a Enel. Além de perigoso, pode causar prejuízo grande a vários comércios. O galho é bem grande e precisa ser retirado, assim como a poda em outras partes para evitar que mais problemas acontecessem”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Enel Distribuição Rio disse que iria enviar um técnico ainda nessa quinta-feira (14) ao local, para vistoriar a rede elétrica e, caso seja necessário, programar os serviços.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-no-simeria-esta-ha-oito-meses-sem-iluminacao-publica-249267"&gt;Servidão no Siméria está há oito meses sem iluminação pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lampadas-queimadas-em-servidao-na-rua-teresa-preocupam-moradores-249252"&gt;Lâmpadas queimadas em servidão na Rua Teresa preocupam moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-que-provocava-sujeira-em-rua-no-quitandinha-e-consertado-249254"&gt;Vazamento que provocava sujeira em Rua no Quitandinha é consertado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/galho-esta-em-cima-de-rede-de-energia-em-araras-249268</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servidao-no-simeria-esta-ha-oito-meses-sem-iluminacao-publica-249267</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3234-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Servidão no Siméria está há oito meses sem iluminação pública&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Servidão José Prata, localizada no Siméria, relataram ao jornal que alguns postes estão com as lâmpadas queimadas, sendo que já foram protocolados pedidos de troca e também esse problema se arrasta há oito meses.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, o descaso das autoridades responsáveis é bem grande. “Nós protocolamos inúmeros pedidos para troca das lâmpadas, mas sem nenhum sucesso, estamos há oito meses sem luz, com a rua toda escura e estamos sem resposta do órgão competente. Nós não aguentamos mais essa situação e queremos iluminação na nossa servidão”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública (SSOP) se manifestou dizendo que “não existem quaisquer registros de reclamação em seu sistema que possuam tempo de espera superior a 60 dias, e ainda reforça a utilização do telefone 0800 024 1000 como canal direto de atendimento à população”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Sobre o relato informado, a SSOP informa que enviará uma equipe ao local para verificar a situação e realizar a troca das lâmpadas”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/galho-esta-em-cima-de-rede-de-energia-em-araras-249268"&gt;Galho está em cima de rede de energia em Araras&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lampadas-queimadas-em-servidao-na-rua-teresa-preocupam-moradores-249252"&gt;Lâmpadas queimadas em servidão na Rua Teresa preocupam moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-que-provocava-sujeira-em-rua-no-quitandinha-e-consertado-249254"&gt;Vazamento que provocava sujeira em Rua no Quitandinha é consertado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servidao-no-simeria-esta-ha-oito-meses-sem-iluminacao-publica-249267</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lampadas-queimadas-em-servidao-na-rua-teresa-preocupam-moradores-249252</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3234-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lâmpadas queimadas em servidão na Rua Teresa preocupam moradores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0496_x_0600_20230913212717_GKU68.jpg" longdesc="86849;4240"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedestres que transitam por uma servidão na Rua Teresa, próximo ao número 694, relataram ao Diário, que alguns postes estão com as lâmpadas queimadas, deixando uma escuridão bem grande para quem anda pelo local à noite.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, a falta de iluminação gera medo para andar pelo local. "A gente se sente extremamente insegura ao subir para ir para nossa casa. Sempre com medo de algo de ruim acontecer, porque você não vê um palmo à frente. Ninguém deveria passar por isso por conta de algo tão simples, e que é de responsabilidade do poder público", afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública informou que enviará uma equipe ao local para verificar a situação relatada e realizar a troca das lâmpadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/galho-esta-em-cima-de-rede-de-energia-em-araras-249268"&gt;Galho está em cima de rede de energia em Araras&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-no-simeria-esta-ha-oito-meses-sem-iluminacao-publica-249267"&gt;Servidão no Siméria está há oito meses sem iluminação pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-que-provocava-sujeira-em-rua-no-quitandinha-e-consertado-249254"&gt;Vazamento que provocava sujeira em Rua no Quitandinha é consertado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lampadas-queimadas-em-servidao-na-rua-teresa-preocupam-moradores-249252</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-que-provocava-sujeira-em-rua-no-quitandinha-e-consertado-249254</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3234-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vazamento que provocava sujeira em Rua no Quitandinha é consertado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0281_x_0504_20230913212724_3XEAW.jpg" longdesc="86852;43311"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Rua Uruguai, na Quitandinha, relataram que próximo ao número 720, existia um vazamento, que prejudicava a passagem de pedestres e veículos. Após o jornal entrar em contato com a Águas do Imperador, ainda no início da tarde dessa quarta-feira (13), a concessionária divulgou que realizou o serviço já no final da tarde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, o vazamento que existia no local deixava a via bem molhada e com pontos de lama. “Após todo esse tempo, nós queriamos um serviço que resolva esse problema, pois não é a primeira Rua no Quitandinha que está com esse problema. Só queremos o mínimo, pois do jeito que está não pode ficar e precisamos deste conserto”, desabafou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/galho-esta-em-cima-de-rede-de-energia-em-araras-249268"&gt;Galho está em cima de rede de energia em Araras&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-no-simeria-esta-ha-oito-meses-sem-iluminacao-publica-249267"&gt;Servidão no Siméria está há oito meses sem iluminação pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lampadas-queimadas-em-servidao-na-rua-teresa-preocupam-moradores-249252"&gt;Lâmpadas queimadas em servidão na Rua Teresa preocupam moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-que-provocava-sujeira-em-rua-no-quitandinha-e-consertado-249254</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/detran-promove-mutirao-carteiras-identidade-sabado-celebrar-idday-249186</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Detran/3234-129" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Detran&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Detran.RJ promove mutirão de carteiras de identidade neste sábado para celebrar o IDDay&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dia Internacional da Identidade é uma iniciativa da ONU para combater o sub-registro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0450_20230914063136_FBMH3.jpg" longdesc="86867;91889"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alexandre Simonini / Detran&lt;br&gt; &lt;br&gt;Com a intenção de reduzir o número de pessoas que não possuem o documento de identidade, o Detran.RJ vai realizar no próximo sábado, 16 de setembro, no dia em que se celebra o Dia Internacional da Identidade, o 'Idday'. A ação acontecerá nos postos de atendimento em todo o Estado. A data, criada pela Organização das Nações Unidas (ONU), tem o compromisso em fornecer, até 2030, identidade legal para todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do Documenta Rio, ligado à Secretaria de Assistência Social da prefeitura do Rio, apontam que somente no ano passado 771 pessoas tiraram a carteira de identidade pela primeira vez na Cidade do Rio de Janeiro. Esse ano, entre janeiro e junho, o número de cidadãos que emitiram pela primeira vez o documento já chega a 367.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o  IBGE, com base no censo de 2019, há sub-registro em todo o Estado. Os municípios de Duque de Caxias, Belford Roxo, São João de Meriti, Magé e Lage do Muriaé são os cinco onde há o maior número de pessoas sem a primeira identidade. A capital ocupa a 14ª posição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente do Detran.RJ, Marcus Amim, o 'Idday' surge como uma oportunidade de colocar o departamento em um lugar de vanguarda, já que é o único Detran que emite identidade civil no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Através do serviço de emissão de carteiras de identidade civil, por seu caráter  social, vamos facilitar o acesso à documentação civil, que é um direito essencial do cidadão. Assumimos o compromisso de sermos aliados no combate ao sub-registro", disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para tirar a identidade será necessário agendar previamente entre os dias 13 e 15 de setembro pelo site do Detran.RJ (&lt;a class="example1" href="https://www.detran.rj.gov.br/"&gt;www.detran.rj.gov.br&lt;/a&gt;) ou pelo tele atendimento, nos números 21 3460-4040, 3460-4041 e 3460-4042, sempre das 6h às 21h. Serão disponibilizadas 1.950 vagas para emitir o documento. No dia do mutirão da identidade é necessário levar  a certidão de nascimento e o CPF. O atendimento será realizado entre às 8h e 16h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A intenção do Detran.RJ, segundo o diretor de Identificação Civil do Detran.RJ,  Pedro Thompson, é promover atividades e ações que incentivem o cidadão a procurar os postos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É um orgulho participarmos dessa iniciativa. O departamento está empenhado em contribuir para a redução do sub-registro civil da população brasileira e seguiremos desenvolvendo ações para cada vez mais promovermos acessos à identificação legal".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Detran.RJ já emite identidade para recém nascidos em 15 maternidades do Estado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda com o objetivo de combater e erradicar o sub-registro civil de nascimento no Estado, o Detran.RJ voltou a emitir em abril do ano passado nas maternidades as carteiras de identidade para recém nascidos. A Maternidade Maria Amélia, no Centro do Rio, foi a primeira unidade que retomou o serviço desde que foi paralisado devido à pandemia.  Hoje 15 maternidades possuem postos que emitem o documento. Até julho deste ano, desde que o serviço foi retomado, foram emitidas 10.172 carteiras de identidade, sendo que deste total estavam 60 mães e 37 pais que tiraram a primeira via do documento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/detran-promove-mutirao-carteiras-identidade-sabado-celebrar-idday-249186</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/combate-a-desinformacao-deve-focar-publico-jovem-249246</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3234-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Combate à desinformação deve focar público jovem&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Educação midiática fortalece democracia, dizem especialistas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230914191547_ID5I8.jpg" longdesc="86918;42144"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rosinei Coutinho/SCO/STF  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedro Peduzzi - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O combate à desinformação, em especial os conteúdos difundidos por meio de fake news, deve ter como foco sobretudo crianças e adolescentes. Nesse sentido, é fundamental a participação de instituições de ensino inclusive por meio de veículos públicos de mídia, como emissoras de rádio e TVs educativas, públicas e universitárias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O assunto foi debatido nesta quinta-feira (14) por representantes da academia e da sociedade civil no primeiro dia do seminário Combate à Desinformação e Defesa da Democracia, no Supremo Tribunal Federal (STF).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Representando entidades da sociedade civil signatárias do Programa de Enfrentamento à Desinformação, a diretora executiva do Instituto Palavra Aberta, Patrícia Blanco, citou uma pesquisa global divulgada recentemente pela Open Society Foundation, segundo a qual 86% da população mundial dizem preferir viver em um Estado democrático. Ela, no entanto, alerta que “esse índice despenca em se tratando dos mais jovens”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Os mais jovens são os que mais deixam de valorizar os processos democráticos. Pessoas ao redor do mundo ainda querem acreditar na democracia. No entanto, a cada nova geração essa fé diminui, enquanto aumentam as dúvidas sobre a capacidade de [a democracia] trazer melhorias concretas à vida das pessoas”, disse a diretora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda segundo a representante do Instituto Palavra Aberta, muitos jovens do ensino médio não têm conhecimento sobre os processos democráticos, nem sobre a “importância da participação ou da possibilidade de participar, como protagonistas, para melhorar o seu entorno e a sua situação a partir de processos democráticos”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Esses resultados mostram com clareza que estamos desafiados a uma tarefa urgente, porque a desinformação tem envenenado o discurso político e porque temos visto o quanto ela afeta a confiança nas instituições e mina o processo democrático”, acrescentou ao defender investimentos maciços na educação cidadã de crianças e jovens, dando a eles oportunidade de participação na construção de soluções para os inúmeros problemas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Educação midiática&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Presidente da Associação Nacional dos Dirigentes das Instituições Federais de Ensino Superior (Andifes) e reitora da Universidade de Brasília (UnB), Márcia Abrahão Moura disse que, para cumprir o papel de melhor formar jovens e as próximas gerações, universidades, institutos federais e centros federais de educação tecnológica precisam usar de meios que vão além da sala de aula, abrangendo também a educação midiática.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Sem educação, não conseguiremos avançar no combate à desinformação e na defesa da democracia”, disse Márcia, ao lamentar que, em período recente, universidades federais, educadores e ciência tenham sido alvo de fortes ataques “daqueles que querem minar a democracia”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo ela, a desinformação ataca não apenas a democracia, mas “pilares fundamentais da sociedade”. “Não podemos esquecer do que aconteceu durante o auge da pandemia de covid-19 no Brasil. Quantas mortes poderiam ter sido evitadas, se tivéssemos ganhado a luta contra a desinformação?”, questionou ao classificar como “mal do século” a desinformação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Márcia Abrahão defendeu a ampliação de algumas parcerias que vão além de projetos acadêmicos, chegando, também, nas TVs e rádios universitárias, que, de acordo com ela, são fundamentais para alcançar mais pessoas em diferentes partes do Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Estamos no movimento de ampliação das TVs e rádios universitárias com a Secretaria de Comunicação da Presidência da República e com a EBC [Empresa Brasil de Comunicação]. Para isso, é importante a parceria de todos, o que inclui o Canal Educação tão almejado por todos nós – um canal do Ministério da Educação. Nossas universidades precisam participar ativamente, tendo mais espaço também no Canal Educação”, disse a presidente da Andifes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Não poderia deixar de falar da necessidade de ampliarmos cursos, programas e projetos na área da informação. Aliás, não podemos ficar falando de desinformação. Temos que falar em informação. Precisamos informar melhor a nossa sociedade”, concluiu.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Seminário&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O seminário Combate à Desinformação e Defesa da Democracia é promovido pelo STF em parceria com universidades públicas. O evento, organizado no âmbito do Programa de Combate à Desinformação, continua amanhã (15), reunindo ministros, academia e representantes da sociedade civil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Organizado com a participação também da Associação Nacional dos Dirigentes das Instituições Federais de Ensino Superior (Andifes) e do Colégio de Gestores de Comunicação das Universidades Federais (Cogecom), o encontro terá sete painéis que abordarão temas como regulação das plataformas digitais, a educação midiática e o papel das agências de checagem na defesa da democracia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/combate-a-desinformacao-deve-focar-publico-jovem-249246</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/embratur-tem-nova-plataforma-digital-para-divulgacao-de-dados-do-setor-249258</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3234-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Embratur tem nova plataforma digital para divulgação de dados do setor&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ferramenta permite acompanhar entrada de turistas estrangeiros no país&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230914160905_GMUEQ.jpg" longdesc="86907;48229"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Tania Rego  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alex Rodrigues – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Ministério do Turismo e a Agência Brasileira de Promoção Internacional do Turismo (Embratur) prometem agilizar a divulgação de informações sobre a entrada de turistas internacionais no Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma nova plataforma, disponível na internet a partir desta quinta-feira (14), permitirá aos interessados acompanhar o número de estrangeiros e brasileiros residentes no exterior que ingressaram em território brasileiro, bem como o quanto de dinheiro eles deixaram no país. Um terceiro painel contém a previsão de voos internacionais para os próximos meses, com o detalhamento dos locais de origem e destino.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a gerente de Informação e Inteligência de Dados da Embratur, Mariana Aldrigui, os resultados continuarão sendo atualizados mensalmente, conforme já ocorre desde o ano passado, mas gestores públicos, agentes do setor, jornalistas e outros interessados não precisarão mais demandá-los à Embratur, podendo acessá-los diretamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Ainda não temos uma produção de dados de turismo em tempo real, pois a Polícia Federal, que é responsável por checar se quem anunciou que entrou no país como turista, de fato entrou, produz relatórios mensais. Daí termos dados parcialmente estáticos, atualizados mensalmente, com um delay [atraso] de 15 a 20 dias”, explicou Mariana. Ela informou que a Embratur estuda acrescentar, em breve, novas funcionalidades à plataforma, como detalhes sobre a motivação e a duração das viagens internacionais ao Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As informações atualmente disponíveis no Painel de Dados do Turismo são fornecidas pela Receita Federal e pela Agência Nacional de Aviação Civil (Anac). E, embora a Anac atualize diariamente dados sobre a previsão de voos internacionais, os técnicos da Embratur optaram pela consolidação mensal das informações, para minimizar eventuais distorções nos relatórios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao apresentar a nova ferramenta, a gerente da Embratur destacou que, entre janeiro e agosto deste ano, o Brasil recebeu mais de 4 milhões de turistas internacionais, superando, em oito meses, o resultado de todo o ano passado, quando o país recebeu 3,6 milhões de pessoas vindas do exterior.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o presidente da Embratur, Marcelo Freixo, a agilidade e a transparência na divulgação de informações do setor tendem a conferir mais eficácia às políticas públicas e segurança ao setor privado. “Pensar e projetar o trabalho de inteligência de dados é muito importante na nossa relação com o setor público e o privado. Qualificando as informações [disponíveis], auxiliamos os secretários de Turismo, as prefeituras, os governos e todo o trade turístico”, disse Freixo, ressaltando que, com os painéis, autoridades municipais e estaduais poderão monitorar, de forma mais qualificada, a movimentação de estrangeiros e qualificar a estrutura receptiva.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro do Turismo, Celso Sabino, também destacou a importância da ferramenta para gestores municipais e estaduais, em um contexto em que, segundo ele, o governo federal busca recompor o orçamento destinado à promoção do turismo doméstico e internacional. “Estamos trabalhando para lançar programas de promoção internacional e fomentar o turismo interno.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-conquista-o-setimo-lugar-em-abertura-de-empresas-249265"&gt;Petrópolis conquista o sétimo lugar em abertura de empresas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-defende-crescimento-pais-maior-media-mundial-249185"&gt;Haddad defende crescimento país maior média mundial&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/alimentos-e-bebidas-aliviam-inflacao-para-os-mais-pobres-aponta-ipea-249256"&gt;Alimentos e bebidas aliviam inflação para os mais pobres, aponta Ipea&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/embratur-tem-nova-plataforma-digital-para-divulgacao-de-dados-do-setor-249258</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/confianca-industria-cai-primeira-vez-cinco-meses-249255</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Ind%C3%BAstria/3234-310" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Indústria&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Confiança da indústria cai pela primeira vez em cinco meses&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar de recuo, empresários continuam otimistas em relação à economia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0640_x_0384_20230914101422_6XRCU.jpg" longdesc="86883;92907"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Pela primeira vez em cinco meses, os industriais estão menos confiantes em relação à economia. O Índice de Confiança do Empresário Industrial (Icei), medido pela Confederação Nacional da Indústria (CNI), caiu para 51,9 pontos em setembro, queda de 1,3 ponto em relação aos 53,2 pontos registrados em agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da queda, o indicador continua acima da linha divisória de 50 pontos, que separa o otimismo do pessimismo. O índice, no entanto, mantém-se abaixo da média histórica de 54,1 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a CNI, o principal motivo para a queda foi a avaliação negativa sobre o momento atual da economia brasileira. Um dos componentes do Icei, o Índice de Condições Atuais, que mede a percepção atual sobre a economia e a própria empresa, ficou estável em 47,3 pontos. Abaixo da linha de 50 pontos desde janeiro, o indicador vinha se recuperando nos próximos meses, mas a alta foi interrompida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Índice de Expectativas, que mede as perspectivas para os próximos seis meses, caiu dois pontos, para 54,2 pontos. Esse indicador é dividido em duas partes. A previsão positiva para a própria empresa caiu de 58,6 pontos, em agosto, para 57,2 pontos em setembro, indicando manutenção da confiança. A previsão para a economia, no entanto, deteriorou-se, passando de 51,5 pontos para 48,2 pontos, ficando abaixo da linha que separa o otimismo do pessimismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a CNI, os movimentos indicam reversão parcial em relação ao avanço das expectativas em agosto. Para a entidade, o Icei mostra um movimento de acomodação após o corte da Taxa Selic (juros básicos da economia) promovido pelo Banco Central no início do mês passado. A pesquisa foi realizada com 1.494 empresários entre 1º e 11 de setembro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/confianca-industria-cai-primeira-vez-cinco-meses-249255</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/editais-destinam-r-24-milhoes-projetos-culturais-estado-rio-249276</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3234-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Editais destinam R$ 24 milhões a projetos culturais no estado do Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Serão contemplados 159 projetos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230915061807_4WYM1.jpg" longdesc="86939;37410"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tomaz Silva / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Secretaria de Estado de Cultura e Economia Criativa do Rio de Janeiro recebe inscrições para quatro editais lançados nesta quinta-feira (14) e que fazem parte do pacote de fomento da Lei Paulo Gustavo. As chamadas públicas vão atender aos segmentos de dança, teatro, jogos eletrônicos e circo. Esses editais, somados, vão contemplar 159 projetos, totalizando investimento de R$ 24 milhões. As inscrições ficarão abertas até as 18h do dia 28 deste mês e podem ser feitas no &lt;a class="example1" href="http://cultura.rj.gov.br/desenvolve-cultura/inscricao/"&gt;Sistema Desenvolve Cultura.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A secretária Danielle Barros destacou que o trabalho que vem sendo feito pelo órgão visa beneficiar os fazedores de cultura de todas as regiões do estado, assim como foi feito na execução da Lei Aldir Blanc. “Já estamos com o sistema aberto para recepcionar os proponentes dos editais de música e apoio a obras audiovisuais e, a partir de amanhã, mais cinco chamadas estarão disponíveis para os fazedores de cultura fluminenses", informou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, o pacote de fomento é formado por 19 editais com recursos da Lei Paulo Gustavo, alcançando valor de R$ 139 milhões e com 1.133 vagas para projetos culturais de diferentes segmentos. O Rio de Janeiro é a quarta unidade federativa com mais recursos reservados pela Lei Paulo Gustavo. Além do valor que será operacionalizado pelo governo fluminense, os 92 municípios do estado têm reservados para execução R$ 132,1 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pessoa jurídica&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As quatro chamadas públicas são voltadas apenas para pessoa jurídica, esclareceu a secretária. O edital de teatro vai apoiar 60 propostas, com premiação total de R$ 8 milhões, sendo as vagas divididas nas categorias de produção (20 prêmios de R$ 200 mil); circulação (20 prêmios de R$ 150 mil); e stand-up (20 prêmios de R$ 50 mil).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O edital de dança vai premiar 40 propostas, no valor total de R$ 3 milhões, para as categorias grupos (20 prêmios de R$ 100 mil) e artistas solo (20 prêmios de R$ 50 mil).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O terceiro edital, voltado à pessoa jurídica com Classificação Nacional das Atividades Econômicas (Cnae) específico de produção de jogos eletrônicos, vai apoiar financeiramente 37 propostas. O valor total de R$ 11,7 milhões será dividido entre produção de jogos eletrônicos (16 prêmios de R$ 600 mil) e criação de protótipos jogáveis (21 prêmios de R$ 100 mil).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o edital de circo vai contemplar 22 propostas, com premiação total de R$ 1,1 milhão, sendo R$ 50 mil para cada uma delas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Calendário&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os editais Música nas Ruas RJ e Apoio a Obras Audiovisuais, lançados pela secretaria no início deste mês, estão com inscrições abertas até as 18h da próxima terça-feira (19), no Sistema Desenvolve Cultura. A chamada voltada para o segmento de música é destinada a pessoas físicas e terá 300 vagas, com premiação de R$ 10 mil para cada selecionado, totalizando R$ 3 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O edital de apoio a obras audiovisuais é voltado para pessoa jurídica com Cnae específico para produção audiovisual, em seis categorias, com 161 vagas, e premiação no total de R$ 49,935 milhões.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/frente-fria-provoca-chuva-ventos-fortes-rio-de-janeiro-249282"&gt;Frente fria provoca chuva ventos fortes Rio de Janeiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-federal-resgata-filhote-onca-parda-comunidade-rio-249297"&gt;Polícia Federal resgata filhote onça parda comunidade Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/editais-destinam-r-24-milhoes-projetos-culturais-estado-rio-249276</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/amazonia-focos-onu-agenda-2030-249283</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3234-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Amazônia é um dos focos da ONU para a Agenda 2030&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Movimento Impacto Amazônia é anunciado pela entidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230915063414_COE3W.jpg" longdesc="86945;87952"&gt;&lt;br&gt; Foto: TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anna Luísa Praser - Enviada Especial* - Nova York (EUA)&lt;br&gt;&lt;br&gt;A sobrevivência da Amazônia se tornou um dos compromissos assumidos para acelerar a Agenda de 2030, o pacto feito entre 193 Estados-Membros das Nações Unidas (ONU) para o Desenvolvimento Sustentável. O Movimento Impacto Amazônia foi anunciado nesta quinta-feira (14) durante a edição deste ano do Pacto Global da ONU no Brasil, na sede das Nações Unidas em Nova Iorque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa traz à luz a necessidade de investimentos e políticas voltadas para a preservação da floresta, da valorização e proteção dos povos e territórios tradicionais da região e do alinhamento da tecnologia com a sustentabilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse é primeiro movimento do Pacto Global da ONU no Brasil voltado especificamente para a região amazônica – e com foco em compromissos públicos assumidos por empresas dos setores público e privado para alavancar o desenvolvimento sustentável da Amazônia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa Pulse de Cenário e Empresas e Amazônia, realizada em setembro com 160 empresas participantes do Pacto Global da ONU no Brasil, mostrou que 58,54% das empresas informaram já ter realizado análise dos riscos de operações diante da crise climática. No entanto, 79,72% não analisaram os impactos da cadeia de fornecimento em relação ao envolvimento com o desmatamento na Amazônia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa mostra ainda que 64,63% das companhias não incluem nos contratos com fornecedores cláusulas que contenham compromissos de não desmatamento da Amazônia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a ONU, o enfoque na preservação e no combate ao desmatamento é uma das formas de atingir diretamente outros compromissos da Agenda de 2030, como as ações climáticas, o consumo e produções responsáveis e agricultura sustentável, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carlo Pereira, CEO do Pacto Global da ONU no Brasil, ressaltou a importância de medidas urgentes de preservação e sustentabilidade da Amazônia. Para ele, as ações são urgentes, antes que a floresta chegue em um ponto em que não seja mais possível a existência da floresta e o equilíbrio ecológico mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A floresta passa por um processo parecido com o de savanização, onde se perde essa floresta rica como a gente tem e isso é uma catástrofe não só para o Brasil, como para o mundo”, disse. “A Amazônia é muito responsável pelo equilíbrio climático, por isso que, agora com dados e fatos, toda atenção internacional está voltada para a Amazônia”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atuação de empresas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Eletrobrás e Ambipar são embaixadoras do Movimento Impacto Amazônia, o projeto voltado para a preservação da Amazônia. O Banco do Brasil também prevê, até o fim do primeiro semestre de 2024, investimentos de R$ 23 bilhões em financiamentos de ações voltadas para questões climáticas, como energias renováveis e eficiência energética, além de recuperação ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco tem atuado em prol da economia de baixo carbono, em consonância com as metas estabelecidas para a Agenda de 2030 e os princípios do pacto global. Esse pacto aborda temas como Direitos Humanos, Trabalho, Meio Ambiente e combate à corrupção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organizações da sociedade civil também aderiram às metas para o pacto. O ministério Público Federal vai formar grupos de trabalho para ajudar a desenvolver soluções para os problemas críticos da Amazônia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Participação da sociedade&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Repensar as políticas empresariais e o comportamento da sociedade como todo é urgente e tem sido uma das principais preocupações do Pacto Global da ONU. Rachel Maia, presidente do Conselho de Administração Global da ONU no Brasil, diz que muito mais do que promover uma mudança, é preciso que haja uma transformação não só entre grandes empresas, mas entre cada indivíduo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A sustentabilidade da empresa não se aplica ao tamanho da empresa. Isso é um engano. Ela se aplica ao indivíduo. O Pacto Global da ONU é para todos. Essa é a grande mensagem. A ONU tem a grande responsabilidade de disseminar a mensagem de que ninguém deixa ninguém para trás. Esse foi o grande acordo da agenda de 2030. Com esse pensamento eu vou olhar do indivíduo que está nas favelas ao indivíduo que está nas mansões”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Retrocesso nos resultados&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Agenda de 2030 nasceu no ano 2000, oriundo de um outro pacto: A Agenda do Milênio. Na ocasião, todos os 193 países-membros da ONU assinaram o Pacto Global da ONU, voltado para práticas corporativas responsáveis. Atualmente, o pacto global da ONU é a maior iniciativa de sustentabilidade corporativa do mundo, com abrangência e engajamento em 162 países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oito anos após os países da ONU adotarem a Agenda de 2030 para o desenvolvimento sustentável, a avaliação é de que o andamento do pacto não vai bem. O CEO do Pacto Global da ONU no Brasil afirma que houve retrocessos nas metas globais causados por “crises financeiras, guerras de grandes proporções, pandemia e vários outros pontos fizeram com que a gente regredisse na maior parte dos temas.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mitigar os efeitos do retrocesso, segundo Carlo, o Secretário-geral da ONU tem reunido todos os governos do mundo, e paralelamente a sociedade civil e grandes empresas, para que a Agenda volte para o caminho certo e seja acelerada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Repórter viajou a convite do Banco do Brasil&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/amazonia-focos-onu-agenda-2030-249283</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/volume-servicos-estado-rio-de-janeiro-cresce-1-4-julho-249285</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3234-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Volume de serviços no Estado do Rio de Janeiro cresce 1,4% em julho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o IBGE, resultado ficou acima da média nacional (0,5%)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0640_x_0427_20230915063839_D8SJS.jpg" longdesc="86946;91105"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O volume de serviços prestados no Rio de Janeiro cresceu 1,4% na passagem dos meses de junho para julho. Quando comparado a julho do ano passado, o setor de serviços cresceu 3,7% no estado, e no acumulado do ano, de janeiro a julho, o avanço foi de 5,3%. Os dados são da Pesquisa Mensal de Serviços (PMS), divulgada nesta quinta-feira (10/9) pelo IBGE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- O setor de serviços é responsável pelo maior número de empregos gerados no estado e é destaque no crescimento do PIB não só no Rio de Janeiro, mas no país. É um dos segmentos que mais crescem e movimentam a economia – comentou o governador em exercício, Thiago Pampolha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o IBGE, em julho, no país, a principal influência sobre o resultado do setor veio do transporte de cargas, que avançou 1,4%, terceira taxa positiva seguida, acumulando ganho de 5,8% nesses três meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– O volume de serviços prestados em julho, no Rio de Janeiro, ficou mais uma vez bem acima da média nacional (0,5%) – destaca o secretário de Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços, Vinicius Farah.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/educacao-recebera-estado-recursos-adicionais-valor-de-r-282-milhoes-ano-249284"&gt;Educação receberá estado recursos adicionais valor de R$ 282 milhões ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/volume-servicos-estado-rio-de-janeiro-cresce-1-4-julho-249285</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-federal-resgata-filhote-onca-parda-comunidade-rio-249297</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3234-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Federal resgata filhote de onça parda em comunidade do Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Animal estava em cativeiro em uma casa no Pavão-Pavãozinho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Douglas Corrêa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Agentes da Polícia Federal (PF) resgataram um filhote de onça-parda na comunidade Pavão-Pavãozinho, em Copacabana, na zona sul do Rio de Janeiro, presa em cativeiro numa casa no alto do morro. Após a realização de trabalho de inteligência em conjunto com a Força Especial de Controle de Divisas - Operação Foco -, além da participação da Polícia Militar e da colaboração dos próprios moradores, foi possível rastrear o local em que o animal estava sendo mantido ilegalmente e resgatá-lo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A onça foi encaminhada ao Centro de Triagem de Animais Silvestres do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama) em Seropédica, na Baixada Fluminense, para a realização de exames e reabilitação, com o objetivo de reinserir o animal na natureza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a PF, os envolvidos responderão pelos crimes de tráfico de animais qualificado - visto que a onça-parda está ameaçada de extinção -, com pena de até três anos; maus-tratos aos animais, com pena de até um ano de reclusão; e receptação qualificada, com pena de três a oito anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As investigações seguem com a finalidade de identificar os responsáveis e verificar a origem do animal.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/frente-fria-provoca-chuva-ventos-fortes-rio-de-janeiro-249282"&gt;Frente fria provoca chuva ventos fortes Rio de Janeiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/editais-destinam-r-24-milhoes-projetos-culturais-estado-rio-249276"&gt;Editais destinam R$ 24 milhões projetos culturais estado Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-federal-resgata-filhote-onca-parda-comunidade-rio-249297</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-saude-20-kits-medicamentos-insumos-as-vitimas-cuvas-no-rio-grande-do-sul-249298</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3234-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério da Saúde envia mais 20 kits de medicamentos e insumos às vítimas das chuvas no Rio Grande do Sul&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com nova remessa, estado soma 30 kits recebidos para atender 45 mil pessoas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0768_x_0354_20230915084715_AQTZ8.png" longdesc="86949;706022"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde entregou, nesta quinta-feira (14), mais 20 kits de medicamentos e insumos de assistência farmacêutica em apoio à população do Rio Grande do Sul afetada pelo ciclone extratropical e as fortes chuvas que atingem o estado. Com a nova remessa, o estado já conta com 30 kits no total, que poderão atender 45 mil pessoas por aproximadamente um mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos medicamentos, a Pasta enviou 21 profissionais da Força Nacional do SUS e quatro técnicos do Departamento de Emergências em Saúde Pública (DEMSP) para apoio às ações de resposta à emergência. O objetivo é diminuir o risco de exposição da população e dos profissionais de saúde, reduzir doenças e agravos decorrentes delas, bem como os danos à infraestrutura de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados desta quinta (14) apontam que já foram distribuídos 400 equipamentos de proteção individual, realizados 54 atendimentos psicossociais, 347 atendimentos de enfermagem, 146 atendimentos médicos, 61 atendimentos no Hospital de Campanha do Ministério da Saúde (sendo médico e de enfermagem), além de 47 visitas domiciliares, em assistência à saúde por meio da Força Nacional do SUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde também vai destinar R$ 80 milhões para custear ações e serviços nas cidades afetadas. O recurso emergencial imediato será destinado à aquisição de medicamentos, kits calamidade, reparos, construção e reconstrução de unidades de saúde, entre outras ações. “Por meio da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente, nós incluímos de uma maneira muito forte essa pauta da prevenção e da resposta rápida”, declarou a ministra da Saúde, Nísia Trindade, durante a visita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Esforço conjunto&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal criou um comitê permanente de apoio ao Rio Grande do Sul. A força-tarefa é composta pelos ministros da Saúde, Nísia Trindade; da Defesa, José Múcio; da Integração e do Desenvolvimento Regional, Waldez Góes; do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar, Paulo Teixeira; da Secretaria de Comunicação da Presidência da República, Paulo Pimenta; do Desenvolvimento e Assistência Social, Wellington Dias; das Cidades, Jader Filho; e do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Marina Silva; além de representantes de outros ministérios e órgãos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/casos-de-covid-19-tem-alta-em-agosto-249259"&gt;Casos de covid-19 têm alta em agosto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-mundial-de-conscientizacao-sobre-linfomas-249263"&gt;Dia Mundial de Conscientização sobre Linfomas &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-saude-20-kits-medicamentos-insumos-as-vitimas-cuvas-no-rio-grande-do-sul-249298</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/divulgados-finalistas-concurso-boas-praticas-do-mec-249299</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3234-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Divulgados finalistas do Concurso de Boas Práticas do MEC&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com mais de 70 inscrições, concurso chega à reta final com 24 finalistas, dentre universidades, institutos federais e autarquias vinculadas ao Ministério da Educação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0768_x_0511_20230915085642_D64GC.png" longdesc="86950;420796"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Educação (MEC) divulgou, nesta quinta-feira, 14 de setembro, &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/mec/pt-br/acesso-a-informacao/acoes-e-programas/governanca/imagens/Relaodeprticasfinalistas.pdf"&gt;a lista das práticas finalistas do 1º Concurso de Boas Práticas&lt;/a&gt;, que teve adesão de todas as regiões do Brasil. Conforme a Portaria nº 1.190, de 26 de junho de 2023, que regulamenta o concurso, as práticas finalistas serão avaliadas por comissão técnica através de reuniões e visitas in loco, para levantamento e certificação das informações apresentadas. As decisões das comissões são soberanas e não serão objeto de recurso. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a avaliação da comissão técnica, as práticas serão submetidas à julgamento para proclamação do resultado, que será publicado na Imprensa Oficial, Intramec e Portal do MEC até 1º de novembro. O concurso premiará as duas melhores práticas de cada uma das seis categorias, podendo haver, também, menções honrosas aos participantes. &lt;br&gt;Concurso – Organizado pela Assessoria Especial de Controle Interno (AECI) do MEC, o 1º Concurso de Boas Práticas do MEC tem o objetivo de estimular as iniciativas que promovam a melhoria das ações de governança e integridade na gestão dos órgãos federais da educação. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-carteira-digital-para-identificacao-estudantil-249250"&gt;Petrópolis terá carteira digital para identificação estudantil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/publicado-edital-concurso-publico-fnde-249300"&gt;Publicado edital concurso público FNDE&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/divulgados-finalistas-concurso-boas-praticas-do-mec-249299</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-249183</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-249183</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pni-vacinacao-segura-gestantes-e-bebes-249295</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VACINA/3234-149" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VACINA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PNI oferece vacinação segura para gestantes e bebês&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Grávidas imunizadas transmitem anticorpos aos bebês&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0754_x_0502_20230915074709_7B6G7.jpg" longdesc="86948;38254"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinícius Lisboa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doenças infecciosas são capazes de causar malformações e deixar sequelas nos bebês, se acometerem as mães durante a gestação. Essas infecções também podem ocorrer logo após o parto, antes de ser possível imunizar os recém-nascidos. O Programa Nacional de Imunização (PNI) responde a esses riscos com um calendário específico da gestante, um dos responsáveis pela eliminação do tétano neonatal do país em 2012. Em  2023, o PNI completa 50 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já presentes no calendário do adulto, as vacinas contra a hepatite B e difteria e tétano (dT) precisam ter os cumprimentos de seus esquemas vacinais checados durante a gestação. Quando a mãe está imunizada contra essas doenças, ela transmite os anticorpos ao bebê, protegendo-o até que chegue o momento de ele ser imunizado, segundo seu próprio calendário vacinal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lista de imunizantes  recomendados traz ainda a vacina contra a difteria, tétano e coqueluche (dTpa), específica do calendário da gestante. Esse imunizante é administrado em uma dose para grávidas  a partir da 20ª semana  e deve ser repetido a cada gestação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gestantes que perderam a oportunidade de serem vacinadas durante a gravidez devem receber uma dose de dTpa até 45 dias após o parto, o mais precocemente possível, recomenda o calendário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já vacinas de vírus vivo atenuado, como a de febre amarela, tríplice viral (sarampo, caxumba e rubéola) ou varicela, não são recomendadas durante a gestação. É importante que a vacinação contra a rubéola esteja em dia em mulheres que planejam engravidar, porque a síndrome da rubéola congênita é uma doença de alto risco para os bebês, e as gestantes não podem ser vacinadas contra ela durante a gravidez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coordenadora da Assessoria Clínica do Instituto de Tecnologia em Imunobiológicos da Fundação Oswaldo Cruz (Bio-Manguinhos/Fiocruz), Lurdinha Maia, destaca que o controle da rubéola congênita e do tétano neonatal é uma grande  conquista  para a saúde pública, porque essas doenças causavam sequelas importantes e mortalidade infantil no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As gestantes têm que olhar o seu calendário de vacinação. Mesmo que elas tenham sido vacinadas na infância, há necessidade de cumprir um calendário. É a gestante que, vacinada contra o tétano e a rubéola, vai impedir que a criança, ao nascer, tenha a doença. Ela passa a imunidade para essa criança”, afirma. “Vacinação é desde a gestante até o idoso, e precisamos ter um calendário atualizado para que a gente possa realmente interromper o ciclo dessas doenças.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Integrante da Comissão Permanente de Assessoramento em Imunizações do Estado de São Paulo, Guido Levi lembra que o tétano neonatal era conhecido como “mal de sete dias”, porque surgia poucos dias após o nascimento e podia evoluir de forma letal rapidamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temos que manter a vacinação antitetânica em dia, temos que manter a dTpa nas mulheres gestantes para que protejam seus filhos até a época em que tomarão a vacina e se protegerão. Com o tétano, as crianças sofriam com uma contratura muscular generalizada, que paralisava inclusive os músculos respiratórios, e morriam rapidamente. No máximo em uma semana ou duas. E, hoje, a gente não tem mais essa doença.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pediatra Renato Kfouri, presidente do Departamento Científico de Imunizações da Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP) e vice-presidente da Sociedade Brasileira de Imunizações (SBIm), explica que as vacinas são organizadas nos calendários em função dos riscos que elas oferecem, e, por isso, as recomendações devem ser atendidas no tempo certo, o que inclui a gestação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A imunização das gestantes contra a hepatite B e também dos bebês logo ao nascer cumpre um papel de impedir a transmissão vertical da doença, da mãe para o bebê.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A infecção por hepatite B ao nascer torna esse bebê com enorme chance de ter uma hepatite crônica, câncer de fígado e ser um transmissor dessa doença para outras pessoas da comunidade. Por isso a necessidade de vacinar logo ao nascer.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pni-vacinacao-segura-gestantes-e-bebes-249295</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mulheres-vitimas-violencia-terao-direito-auxilio-aluguel-249277</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VIOL%C3%8ANCIA/3234-150" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VIOLÊNCIA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mulheres vítimas de violência terão direito a auxílio-aluguel&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Benefício será pago a quem está em situação de vulnerabilidade social&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230915062046_JOVJ5.jpg" longdesc="86940;47640"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ricardo Stuckert / PR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Mulheres vítimas de violência doméstica e em situação de vulnerabilidade socioeconômica poderão receber um auxílio-aluguel para se protegerem do relacionamento abusivo. A medida consta em lei sancionada nesta quinta-feira (14) pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva. O texto, que altera a Lei Maria da Penha, havia sido aprovado no mês passado pelo Congresso Nacional.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O auxílio-aluguel não poderá ter duração superior a seis meses, e será pago por estados, municípios ou Distrito Federal, utilizando os recursos destinados à assistência social. Já a decisão de pagar o aluguel deve partir do juiz responsável pelo caso de violência doméstica.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o governo federal, a proposta contou com parecer favorável do Ministério das Mulheres levando em conta que apenas 134 municípios brasileiros contam com casas-abrigo para mulheres vítimas de violência, além de outras 43 unidades mantidas por governos estaduais em todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fórum Brasileiro de Segurança Pública estimou que cerca de 18,6 milhões de mulheres foram vítimas de violência no Brasil em 2022. Em média, as vítimas foram agredidas quatro vezes ao longo do ano passado. Entre as divorciadas, a média foi de nove agressões em 2022.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mulheres-vitimas-violencia-terao-direito-auxilio-aluguel-249277</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-trabalho-decide-uber-registrar-motoristas-249278</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Trabalhador/3234-265" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Trabalhador&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Justiça do Trabalho decide que Uber deverá registrar motoristas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Plataforma foi condenada a pagar R$ 1 bilhão por danos morais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230915062309_BIHFA.jpg" longdesc="86941;29533"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno Bocchini - Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Justiça do Trabalho decidiu que a Uber deverá registrar em carteira todos os seus motoristas ativos, assim como aqueles que vierem a trabalhar na plataforma a partir de agora. A decisão, da 4ª Vara do Trabalho de São Paulo, assinada pelo juiz Mauricio Pereira Simões, tem abrangência nacional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sentença, resultante de ação civil pública ajuizada pelo Ministério Público do Trabalho em São Paulo (MPT-SP), a plataforma digital foi condenada ainda a pagar R$ 1 bilhão por danos morais coletivos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Condeno a Ré [Uber] a obrigação de fazer, qual seja, observar a legislação aplicável aos contratos firmados com seus motoristas, devendo efetivar os registros em CTPS digital na condição de empregados de todos os motoristas ativos, bem como daqueles que vierem a ser contratados a partir da decisão, sob pena de multa diária de R$ 10.000,00 para cada motorista não registrado”, diz o texto da decisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Uber poderá recorrer da decisão. Segundo a sentença, a plataforma digital deverá registrar os motoristas apenas após o trânsito em julgado da ação, ou seja, após o julgamento de todos os recursos. “A obrigação de fazer deverá ser cumprida no prazo de 6 meses, a contar do trânsito em julgado e intimação para início de prazo”, diz a sentença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MPT-SP ajuizou ação civil pública em novembro de 2021 solicitando à Justiça o reconhecimento do vínculo empregatício entre a empresa de transporte e seus motoristas. O Ministério Público do Trabalho afirmou que teve acesso a dados da Uber que demonstrariam o controle da plataforma digital sobre a forma como as atividades dos profissionais deveriam ser exercidas, o que configuraria relação de emprego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O juiz do Trabalho acatou, na decisão, o argumento do MPT. “O poder de organização produtiva da Ré [Uber] sobre os motoristas é muito maior do que qualquer outro já conhecido pelas relações de trabalho até o momento. Não se trata do mesmo nível de controle, trata-se de um nível muito maior, mais efetivo, alguns trabalhando com o inconsciente coletivo dos motoristas, indicando recompensas e perdas por atendimentos ou recusas, estar conectado para a viagem ou não”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o coordenador nacional de Combate às Fraudes nas Relações de Trabalho (Conafret) do MPT, Renan Kalil Bernardi, o processo que resultou na decisão é de grande importância para o debate sobre o tema no Brasil, em razão de revelar a dinâmica do trabalho via plataformas digitais. “A ação demandou análise jurídica densa e, sem sombra de dúvidas, o maior cruzamento de dados da história do MPT e da Justiça do Trabalho”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recurso &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em nota, a Uber disse que irá recorrer da decisão e que não irá adotar nenhuma das medidas exigidas pela sentença antes que todos os recursos sejam esgotados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A Uber esclarece que vai recorrer da decisão proferida pela 4ª Vara do Trabalho de São Paulo e não vai adotar nenhuma das medidas elencadas na sentença antes que todos os recursos cabíveis sejam esgotados”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A empresa disse também que a decisão causa “evidente insegurança jurídica”. “A decisão representa um entendimento isolado e contrário à jurisprudência que vem sendo estabelecida pela segunda instância do próprio Tribunal Regional de São Paulo em julgamentos realizados desde 2017, além de outros Tribunais Regionais e o Tribunal Superior do Trabalho”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Uber afirmou ainda ter convicção de que a sentença não considerou adequadamente o “robusto conjunto de provas produzido no processo” e que a decisão se baseou em posições doutrinárias “já superadas, inclusive pelo Supremo Tribunal Federal”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-trabalho-decide-uber-registrar-motoristas-249278</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-conclui-votacao-projeto-altera-regras-eleitorais-249280</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3234-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara conclui votação do projeto que altera regras eleitorais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Texto da minirreforma eleitoral segue para o Senado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230915062823_3IZZ0.jpg" longdesc="86943;61163"&gt;&lt;br&gt; Foto: Lula Marques / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela* - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O plenário da Câmara dos Deputados concluiu nesta quinta-feira (14) a votação do projeto de lei (PL) 4438/23, que altera regras eleitorais e vem sendo chamado de minirreforma eleitoral. O texto, agora, segue para o Senado Federal. Para ter validade nas eleições municipais de 2024, a minirreforma precisa estar aprovada até 6 de outubro, tanto na Câmara quanto no Senado, além de sancionada pelo presidente da República.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Relatada pelo deputado federal Rubens Pereira Júnior (PT-MA), a minirreforma eleitoral foi dividida em diferentes eixos temáticos, que passam por alterações no funcionamento das federações partidárias, simplificação na prestação de contas e regras da propaganda eleitoral. O parecer também prevê um prazo antecipado para convenções partidárias e registro de candidaturas, permitindo que a Justiça Eleitoral tenha mais tempo para julgar os candidatos antes das eleições. Em outro ponto, o projeto altera prazo de criação das federações partidárias para seis meses antes do pleito e prevê que eventuais punições a um partido federado não poderão atingir os demais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A consolidação das propostas foi feita por meio de grupo de trabalho criado há duas semanas. Além do PL 4438/23, que altera a Lei Eleitoral, os deputados analisaram um Projeto de Lei Complementar (PLP) 192/23. O PLP unifica prazos de afastamento de candidatos de cargos públicos e altera a forma de contagem dos prazos de inelegibilidade da Lei Ficha Limpa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre outras medidas, o PL 4438/23 determina transporte público gratuito obrigatório no dia das eleições, com linhas especiais para regiões mais distantes. Uma emenda aprovada na fase de destaques proibiu as candidaturas coletivas, que tinham sido regulamentadas no texto original. O deputado Bibo Nunes (PL-RS) afirmou que as candidaturas coletivas podem levar ao estelionato. “Como um candidato recebe votos de quem votou em outro? Essa é uma enganação”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relator da proposta, deputado Rubens Pereira Júnior (PT-MA), lembrou que as candidaturas coletivas já têm o aval do Tribunal Superior Eleitoral. “Na candidatura coletiva há apenas um candidato, os outros são apoiadores”, afirmou. Já o deputado Marcel Van Hattem afirmou que a proibição das candidaturas coletivas é um recado do Parlamento contra o Judiciário. “É dizer ao Tribunal Superior Eleitoral: chega de se intrometer no que não é o seu dever, o dever de legislar é da Câmara dos Deputados”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Propaganda e Pix&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O projeto também autoriza a propaganda conjunta de candidatos de partidos diferentes, independente de coligação ou federação; exclui limites de tamanho de propaganda eleitoral em veículos e autoriza propaganda na internet no dia da eleição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra novidade da minirreforma é a legalização da doação por pessoa física via Pix, a possibilidade de uso máquinas de cartão de crédito e cobrança virtual, ou cooperativas de crédito e o financiamento coletivo por vaquinhas para doações de pessoas físicas. A doação empresarial de campanhas segue proibida. As regras limitam doações de pessoas físicas em R$ 2.855,97 ou até 10% dos rendimentos do ano anterior;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Candidaturas de mulheres&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Sobre as regras para estimular candidaturas de mulheres, a minirreforma fecha mais o cerco contra as candidaturas-laranja de mulheres, que são lançadas apenas para cumprir a cota de 30% mas não são, na prática, candidaturas efetivas. Elas, agora, serão consideradas fraude e abuso de poder político. As cotas de gênero deverão ser cumpridas pela federação como um todo, e não por partido individualmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os recursos financeiros reservados para campanhas femininas poderão custear despesas comuns com outros candidatos, inclusive propaganda, desde que haja benefício para a candidatura feminina. Essa divisão não é permitida atualmente, como a impressão de santinho que tenha uma candidata mulher e um candidato homem, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto estende para pré-candidatas e mulheres que realizam atividade política as proteções previstas na legislação sobre violência de gênero e cria medidas protetivas para pré-candidatas, candidatas, titulares de mandato e mulheres com atuação política.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fundo partidário&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As novas regras aprovadas na Câmara autorizam o uso de recursos públicos para pagamento de despesas pessoais dos candidatos e para compra e aluguel de veículos, embarcações e aeronaves. O texto simplifica regras para a prestação de contas aplicada às eleições e autoriza partidos a juntarem documentos para comprovar a regularidade das contas partidárias e das campanhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os recursos do Fundo Partidário poderão financiar a segurança de candidatos no período entre a convenção partidária e o segundo turno. Além disso, os recursos Fundo Partidário e do Fundo de Financiamento de Campanha são considerados impenhoráveis e não podem ser objeto de bloqueio judicial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobras eleitorais&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A minirreforma eleitoral também mudou as regras para as chamadas “sobras eleitorais”. Atualmente, as cadeiras das Câmaras de Vereadores, Assembleias Legislativas estaduais e da Câmara dos Deputados são preenchidas pelos partidos ou federações que alcançam o chamado quociente eleitoral, que é o cálculo que define quantos votos são necessários para ocupar uma vaga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se, por exemplo, forem 100 mil votos válidos para 10 vagas existentes, o quociente eleitoral será 10 mil votos. Esse é o mínimo que um partido precisa ter na eleição para eleger um deputado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de ocupadas essas vagas pela regra do quociente eleitoral, ainda sobram cadeiras que não foram ocupadas pelos partidos. Afinal, se um partido teve 55 mil votos, ele ganha cinco cadeiras pelo exemplo usado acima, sobrando ainda 5 mil votos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas “sobras”, pela regra aprovada em 2021, eram preenchidas pelos partidos que conseguiram, pelo menos, 80% do quociente eleitoral e pelos candidatos com um número mínimo de votos de 20% desse quociente. Com a mudança aprovada pelos deputados, que ainda precisam ser validades no Senado, apenas os partidos que atingiram 100% do quociente eleitoral poderão participar do cálculo das sobras. Com isso, a regra beneficia os mais votados e que já elegeram deputados na primeira rodada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Com informações da Agência Câmara de Notícias.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/deputados-mudam-prazos-cumprimento-lei-ficha-limpa-249281"&gt;Deputados mudam prazos cumprimento Lei Ficha Limpa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tse-marca-julgamento-recurso-bolsonaro-contra-inelegibilidade-249275"&gt;TSE marca julgamento recurso Bolsonaro contra inelegibilidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rosa-weber-defende-stf-durante-julgamento-reus-8-1-249273"&gt;Rosa Weber defende STF durante julgamento réus 8/1  &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/universidades-armas-contra-desinformacao-especialistas-249279"&gt;Universidades armas contra desinformação especialistas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-conclui-votacao-projeto-altera-regras-eleitorais-249280</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deputados-mudam-prazos-cumprimento-lei-ficha-limpa-249281</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3234-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Deputados mudam prazos de cumprimento da Lei da Ficha Limpa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Texto faz parte da minirreforma eleitoral e agora vai ao Senado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela* - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Câmara dos Deputados aprovou na noite desta quinta-feira (14) o Projeto de Lei Complementar (PLP) 192/23, que altera prazos de cumprimento de condenações na Lei da Ficha Limpa, reduzindo o período de inelegibilidade. O projeto, que segue para o Senado, também unifica prazos de afastamento de candidatos de cargos públicos para a disputa de eleições. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As medidas fazem parte do pacote da chamada minirreforma eleitoral, que também inclui a aprovação do projeto de lei (PL) 4438/23, que altera diversas regras eleitorais, como prestação de contas de campanha, sistemas de financiamento de candidaturas, regras para cotas de candidaturas femininas, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto do PLP 192/23 agora segue para o Senado Federal. Para ter validade nas eleições municipais de 2024, a medida precisa estar aprovada até 6 de outubro, tanto na Câmara quanto no Senado, além de sancionada pelo presidente da República. Segundo o texto aprovado na Câmara, políticos cassados e condenados não poderão se eleger por oito anos, contados da data da condenação ou da perda do cargo, e não do fim do mandato ou da legislatura (no caso de parlamentares). Na prática, isso reduz o tempo de perda dos direitos políticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pessoas condenadas por decisão colegiada da Justiça ficavam inelegíveis desde a condenação até oito anos após o cumprimento da pena. Com as mudanças, o prazo é de oito anos corridos a contar da data da condenação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso de políticos cassados por decisão dos Tribunais Regionais Eleitorais (TREs) ou do Tribunal Superior Eleitoral (TSE), a inelegibilidade de oito anos passa a contar a partir da data da eleição na qual ocorreu a prática abusiva. Até então, o prazo contava para as eleições que ocorreriam nos oito anos seguintes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detentores de cargos no Poder Executivo, como governadores, vice-governadores, prefeitos e vice-prefeitos, quando cassados, ficam inelegíveis durante o período remanescente do mandato para o qual foram eleitos e nos 8 anos após o término da legislatura. Pelo texto aprovado, o período de 8 anos passa a contar a partir da perda do cargo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da mesma forma, parlamentares (senadores, deputados e vereadores) cassados pela própria Casa Legislativa ficam inelegíveis por 8 anos contados da data da condenação, e não a partir do fim da legislatura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Com informações da Agência Câmara de Notícias&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-conclui-votacao-projeto-altera-regras-eleitorais-249280"&gt;Câmara conclui votação projeto altera regras eleitorais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tse-marca-julgamento-recurso-bolsonaro-contra-inelegibilidade-249275"&gt;TSE marca julgamento recurso Bolsonaro contra inelegibilidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rosa-weber-defende-stf-durante-julgamento-reus-8-1-249273"&gt;Rosa Weber defende STF durante julgamento réus 8/1  &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/universidades-armas-contra-desinformacao-especialistas-249279"&gt;Universidades armas contra desinformação especialistas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deputados-mudam-prazos-cumprimento-lei-ficha-limpa-249281</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tse-marca-julgamento-recurso-bolsonaro-contra-inelegibilidade-249275</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3234-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;TSE marca julgamento de recurso de Bolsonaro contra inelegibilidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministros irão julgar ação no dia 22 de setembro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230915061457_AJW24.jpg" longdesc="86938;29410"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) marcou para 22 de setembro o início do julgamento virtual do recurso contra a decisão que tornou o ex-presidente Jair Bolsonaro inelegível por 8 anos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso será julgado no plenário virtual, modalidade na qual os ministros inserem os votos no sistema eletrônico e não há deliberação presencial. A análise do recurso está prevista para terminar no dia 28 deste mês. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolsonaro foi condenado pelo TSE por ter realizado reunião com embaixadores, em julho do ano passado, no Palácio da Alvorada, para atacar o sistema eletrônico de votação. A legalidade do encontro foi questionada pelo PDT. O tribunal reconheceu que o ex-presidente cometeu abuso de poder político e uso indevido dos meios de comunicação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ocasião, a defesa de Bolsonaro alegou que a reunião ocorreu em 18 de julho de 2022, antes do período eleitoral e quando Bolsonaro não era candidato oficial ao pleito presidencial. Dessa forma, segundo a defesa, caberia apenas multa como punição, e não a decretação da inelegibilidade.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-conclui-votacao-projeto-altera-regras-eleitorais-249280"&gt;Câmara conclui votação projeto altera regras eleitorais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/deputados-mudam-prazos-cumprimento-lei-ficha-limpa-249281"&gt;Deputados mudam prazos cumprimento Lei Ficha Limpa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rosa-weber-defende-stf-durante-julgamento-reus-8-1-249273"&gt;Rosa Weber defende STF durante julgamento réus 8/1  &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/universidades-armas-contra-desinformacao-especialistas-249279"&gt;Universidades armas contra desinformação especialistas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tse-marca-julgamento-recurso-bolsonaro-contra-inelegibilidade-249275</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pf-prende-acusado-de-tentativa-de-explosao-de-bomba-em-brasilia-249274</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3234-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PF prende acusado de tentativa de explosão de bomba em Brasília&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prisão tive apoio da Polícia Nacional do Paraguai&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0337_20230915061146_YV1IX.jpg" longdesc="86937;66868"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Polícia Federal (PF) prendeu nesta quinta-feira (14), em Foz do Iguaçu, no Paraná, dois brasileiros que estavam foragidos da Justiça. Os dois foram encontrados no Paraguai pela polícia local. Um deles é Wellington Macedo, acusado de tentar explodir uma bomba nas proximidades do Aeroporto de Brasília, no dia 24 de dezembro de 2022. O outro preso, segundo a PF, é suspeito de envolvimento nos atos antidemocráticos de 8 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horas depois, a PF anunciou a prisão de uma mulher, também suspeita de envolvimento nos atos de 8 de janeiro, na Praça dos Três Poderes, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As prisões ocorreram com apoio da Polícia Nacional do Paraguai, por meio de acordo de colaboração internacional entre os governos brasileiro e paraguaio. A polícia paraguaia entregou os três à PF em Foz do Iguaçu (PR)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em agosto, a Justiça do Distrito Federal condenou Wellington Macedo a seis anos de prisão em regime fechado. Ele foi acusado de expor a integridade física da população mediante uso de explosivo, que foi colocado próximo de um caminhão-tanque que estava estacionado nos arredores do aeroporto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino, publicou, em uma rede social, mensagem sobre as prisões. “Agradeço o trabalho da polícia do Paraguai na execução de importantes prisões de brasileiros acusados de crimes relativos ao 8 de janeiro e outros atos delituosos, a exemplo da bomba no aeroporto de Brasília. E mais uma vez homenageio a nossa Polícia Federal pela eficiência”, disse.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pf-prende-acusado-de-tentativa-de-explosao-de-bomba-em-brasilia-249274</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rosa-weber-defende-stf-durante-julgamento-reus-8-1-249273</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3234-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rosa Weber defende atuação do STF durante julgamento de réus do 8/1  &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministros já condenaram três réus que participaram de atos golpistas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), Rosa Weber, defendeu nesta quinta-feira (14) a atuação do tribunal no julgamento dos primeiros réus condenados pelos atos golpistas de 8 de janeiro. A defesa do trabalho da Corte foi feita ao final da sessão na qual os ministros condenaram três réus que participaram da invasão do Palácio do Planalto e do Congresso. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante dois dias de julgamento, advogados que subiram à tribuna para defender a absolvição dos acusados proferiram ofensas e desacreditaram a atuação dos ministros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ninguém gosta de ouvir que nós não somos amados. Para mim, o importante é que o povo brasileiro compreenda que o STF é um dos três pilares da nossa democracia constitucional e é o guardião da nossa Constituição. Ele continuará com altivez e firmeza e desagradando a alguns, mas na defesa do nosso Estado democrático de Direito”, afirmou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sessão de quarta-feira (13), o advogado Sebastião Coelho da Silva, que representa Aécio Pereira, condenado a 17 anos de prisão, disse que os ministros da Corte são as “pessoas mais odiadas do país”. Sebastião é ex-desembargador do Tribunal de Justiça do Distrito Federal (TJDFT) e é investigado pelo Conselho Nacional de Justiça (CNJ) pelo suposto apoio aos grupos golpistas. Em um vídeo que circulou no ano passado nas redes sociais, ele aparece no acampamento que foi montado no quartel do Exército, em Brasília, pedindo a prisão do ministro Alexandre de Moraes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na tarde de hoje, outro defensor comparou o presídio da Papuda, no Distrito Federal, onde os investigados estão presos, com o Holocausto e disse que Alexandre de Moraes “inverte o papel de julgador” para se tornar um acusador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Logo após a fala, Moraes rebateu as falas do defensor e afirmou que Hery Waldir fez um “discurso para postar nas redes sociais”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É patético e medíocre um advogado suba à tribuna do STF com discurso de ódio e para postar nas redes sociais. Talvez para ser vereador nas eleições do ano que vem”, afirmou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a sessão do STF, a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) enviou um ofício para manifestar apoio ao tribunal.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No documento, que foi lido por Rosa Weber, o presidente da entidade, Beto Simonetti, demonstrou solidariedade pelos ataques sofridos pelos ministros durante o julgamento e “plena confiança” na correta condução do julgamento. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A OAB reitera sua posição no sentido de que os atentados ocorridos em 8 de janeiro se afiguram graves ofensas à estabilidade democrática no Brasil e propugna que todos os envolvidos sejam responsabilizados, assegurados o devido processo legal”, diz o documento. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-conclui-votacao-projeto-altera-regras-eleitorais-249280"&gt;Câmara conclui votação projeto altera regras eleitorais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/deputados-mudam-prazos-cumprimento-lei-ficha-limpa-249281"&gt;Deputados mudam prazos cumprimento Lei Ficha Limpa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tse-marca-julgamento-recurso-bolsonaro-contra-inelegibilidade-249275"&gt;TSE marca julgamento recurso Bolsonaro contra inelegibilidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/universidades-armas-contra-desinformacao-especialistas-249279"&gt;Universidades armas contra desinformação especialistas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rosa-weber-defende-stf-durante-julgamento-reus-8-1-249273</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/universidades-armas-contra-desinformacao-especialistas-249279</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3234-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Universidades são armas contra desinformação, dizem especialistas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Instituições foram alvos de fake news nos anos da pandemia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230915062548_COE3W.jpg" longdesc="86942;41777"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rosinei Coutinho / SCO / STF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabrina Craide - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os ataques sofridos pelas universidades e pela produção científica nos últimos anos foram tema de debate do painel “Pacto da educação pela democracia”, durante o seminário Combate à Desinformação e Defesa da Democracia, realizado pelo Supremo Tribunal Federal (STF), nesta quinta-feira (14). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A universidade é um espaço do combate à desinformação, pois ela produz conhecimento, saber, ciência, produz o que a gente traz de melhor em tecnologia e inovação e também no aspecto humano”, destacou o reitor da Universidade Estadual de Alagoas (Uneal), Odilon Máximo de Morais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os caminhos para o combate à desinformação, ele aponta a produção de um conhecimento crítico com respeito à diversidade e o fortalecimento das pesquisas científicas.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O reitor também destacou a importância da divulgação do conhecimento produzido pelas instituições de forma gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para que as pessoas possam ler informações verdadeiras, para que a gente não veja o que temos visto nos últimos anos como por exemplo, o desacreditar da vacinação”, aponta Morais, que também é presidente da Associação Brasileira dos Reitores das Universidades Estaduais e Municipais (Abruem).  &lt;br&gt;O principal motivo de as universidades terem se tornado alvos de ataques nos últimos anos é o fato de elas serem um espaço de aprendizado e exercício da democracia. A avaliação é da reitora da Universidade Federal de Ciências da Saúde de Porto Alegre (UFCSPA),  Lúcia Campos Pellanda. “As universidades são fundamentais para um projeto de país soberano. Elas dão um enorme retorno para a sociedade, tanto em benefícios tangíveis quanto em intangíveis”, diz.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela citou o caso das desinformações e tentativas de descrédito dos cientistas durante a pandemia de Covid-19. “Na área de saúde, pode-se observar o quanto as notícias fraudulentas podem causar danos e até a morte”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mediadora do debate, professora Fábia Lima, da Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG), ressaltou a importância de fortalecer as estruturas de comunicação das universidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nesse ataque que sofremos, ficou evidente que, se tivéssemos uma estrutura mais robusta a gente conseguiria lidar de uma maneira melhor. Fomos muito guerreiros, enfrentamos relativamente bem, mas temos que nos manter atentos em relação a isso”, disse a diretora do Centro de Comunicação da Universidade Federal de Minas Gerais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro tema abordado no painel foi a diferença entre gerações na compreensão de conceitos como regulação e liberdade. "Quando eu penso em combate à desinformação, eu fico pensando que essa tradução da informação é diferente entre as gerações. Essa compreensão distinta entre as gerações tem sido desafiadora, mas tem trazido algumas oportunidades de repensar o processo de educação”, destacou o professor do Programa de Pós-Graduação Acadêmico em Administração e do Departamento de Administração Pública da Universidade do Estado de Santa Catarina (Udesc) Daniel Pinheiro. Ele lembrou que é preciso trabalhar com linguagens distintas a partir de meios distintos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Escolas &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A formação para a cidadania nas escolas municipais brasileiras foi abordada pelo presidente da União Nacional dos Dirigentes Municipais de Educação (Undime), Luiz Miguel Garcia. Segundo ele, o processo de geração de cidadania está ligado ao processo de desenvolvimento de uma educação integral. “Ou seja, a educação na sua integralidade de formação, para além do modelo que muitos de nós fomos educados, que é muito fragmentada”, diz Garcia, que também é secretário de Educação, Juventude, Esporte e Lazer do município de Sud Mennucci (SP). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós nos vemos com desafios novos, em um tempo em que novos comportamentos têm comprometido muito o reconhecimento dos alunos enquanto cidadãos. Esse é um processo muito desafiador”, completou, destacando também a importância da formação dos professores.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Livro &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O STF, em parceria com a Universidade de Brasília, lançou nesta quinta-feira (14) o livro Desinformação - O mal do século - Distorções, inverdades, fake news: a democracia ameaçada. A coletânea reúne 16 artigos de 31 autores. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A obra foi dividida em três partes. A primeira parte é composta pelos artigos que falam da informação como direito fundamental do ser humano e quesito essencial dos regimes democráticos, todos de autoria de representantes do STF. A segunda parte explora a desinformação sob o espectro da comunicação e do compromisso com a formação das novas gerações. Já a terceira parte trata da questão da desinformação na saúde, em especial durante a pandemia, quando várias informações erradas ou inverídicas foram disseminadas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-conclui-votacao-projeto-altera-regras-eleitorais-249280"&gt;Câmara conclui votação projeto altera regras eleitorais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/deputados-mudam-prazos-cumprimento-lei-ficha-limpa-249281"&gt;Deputados mudam prazos cumprimento Lei Ficha Limpa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tse-marca-julgamento-recurso-bolsonaro-contra-inelegibilidade-249275"&gt;TSE marca julgamento recurso Bolsonaro contra inelegibilidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rosa-weber-defende-stf-durante-julgamento-reus-8-1-249273"&gt;Rosa Weber defende STF durante julgamento réus 8/1  &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/universidades-armas-contra-desinformacao-especialistas-249279</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-defende-crescimento-pais-maior-media-mundial-249185</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3234-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Haddad defende crescimento do país maior que a média mundial&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministro da Fazenda também citou "elo de confiança" com o Congresso&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230914061618_7FUQ7.jpg" longdesc="86861;37076"&gt;&lt;br&gt; Foto: Wilson Dias / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno Bocchini - Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse, nesta quarta-feira (13), que o Brasil, diante do seu potencial, tem a obrigação de crescer mais do que a média mundial. Falando para uma plateia de empresários, em evento na capital paulista, ele destacou ainda que os anseios da sociedade brasileira são para que esse crescimento seja baseado na justiça social e liberdade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os anseios da sociedade são para que nós rememos na mesma direção, de um progresso sustentável, com justiça social, com muita democracia, com muita liberdade, liberdade de expressão, de empreender, porque esse país não pode crescer menos do que a média mundial. Nós não temos o direito de oferecer para a sociedade menos do que isso, com tudo o que o destino colocou nas nossas mãos”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão do mercado financeiro para o crescimento da economia brasileira tem aumentado semana a semana. Para 2023, a projeção subiu de 2,56% para 2,64% na última semana. A estimativa está no boletim Focus, divulgado na última segunda-feira (11) pelo Banco Central (BC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2024, a expectativa para o Produto Interno Bruto (PIB) – a soma dos bens e serviços produzidos no país – é de crescimento de 1,47%. Para 2025, o mercado financeiro projeta expansão do PIB em 2%. Já segundo o Banco Mundial, o crescimento global deve ficar em 2,1%, em 2023; 2,4% em 2024; e chegar a 3%, em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu estou muito otimista, espero que nós tenhamos um ciclo longo [de crescimento], depois de dez anos de muita dificuldade. Eu acho que aquilo que a gente tinha que aprender, a gente tem que ter aprendido nesses dez anos. Agora é hora de colher os frutos desse aprendizado, nos entendermos para o bem da nossa sociedade e voltarmos a pensar numa grande nação”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad destacou que as aprovações do arcabouço fiscal e da reforma tributária – esta ainda em trâmite no Congresso – colaboraram para os resultados econômicos positivos obtidos pelo país em 2023. Segundo o ministro, foi estabelecido um elo de confiança entre o Parlamento e o poder executivo federal já no período da transição do governo, e que continua a dar frutos. De acordo com ele, os resultados econômicos de agora contaram com o envolvimento direto do Congresso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu penso que nós soubemos conduzir junto com o Parlamento essa confiança que foi estabelecida na transição e ela se perpetuou. Nós tivemos um primeiro semestre como há muito tempo não se via do ponto de vista de produtividade legislativa”, disse.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-conquista-o-setimo-lugar-em-abertura-de-empresas-249265"&gt;Petrópolis conquista o sétimo lugar em abertura de empresas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/embratur-tem-nova-plataforma-digital-para-divulgacao-de-dados-do-setor-249258"&gt;Embratur tem nova plataforma digital para divulgação de dados do setor&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/alimentos-e-bebidas-aliviam-inflacao-para-os-mais-pobres-aponta-ipea-249256"&gt;Alimentos e bebidas aliviam inflação para os mais pobres, aponta Ipea&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-defende-crescimento-pais-maior-media-mundial-249185</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-estimula-a-producao-de-biocombustiveis-249245</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3234-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto estimula a produção de biocombustíveis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iniciativa quer reduzir emissão de gases efeito estufa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230914160916_4HKB5.jpg" longdesc="86911;70418"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O governo federal quer criar um conjunto de iniciativas para reduzir as emissões de gases de efeito estufa e estimular o uso e produção de biocombustíveis no Brasil. Para isso, vai encaminhar ao Congresso Nacional o projeto de lei para instituir o Programa Combustível do Futuro, que também visa promover a mobilidade sustentável de baixo carbono.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em cerimônia no Palácio do Planalto, nesta quinta-feira (14), o presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que o Brasil e o mundo não têm outro caminho, a não ser do combustível limpo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O Brasil tem que decidir, não apenas em uma lei, mas decidir no nosso comportamento e na nossa vontade, se a gente quer, realmente, se transformar numa nação grande, rica e soberana. Esta produção de biocombustíveis, essa transição energética que o mundo tanto clama, é uma oportunidade sui generis [única] para esse país”, disse Lula.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A gente pode se transformar numa coisa tão ou mais importante do que o Oriente Médio é para o petróleo, a gente pode ser para os combustíveis renováveis”, acrescentou o presidente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o ministro de Minas e Energia, Alexandre Silveira, esse programa será a consolidação da liderança do Brasil na transição energética e na economia verde. Segundo ele, o programa envolve mais de R$ 250 bilhões em investimentos públicos e privados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Vamos reindustrializar o nosso país. O Brasil será o provedor de soluções de baixo carbono para outras nações, porque o caminho do desenvolvimento não se faz de maneira isolada. Não há mais países desenvolvido sem uma sociedade próspera. Vamos, sim, lembrar das pessoas, esse é o propósito do nosso governo. Vamos garantir desenvolvimento econômico com frutos sociais ao mesmo tempo que respeitamos o meio ambiente, vamos gerar mais emprego, mais renda, uma vida melhor para brasileiras e brasileiros, o país vai crescer, descarbonizar suas matrizes e contribuir na descarbonização dos países industrializados”, afirmou Silveira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Construção participativa&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De acordo com o governo federal, o Programa Combustível do Futuro foi construído com ampla participação de representantes de governo, indústria, associações representativas dos vários segmentos relacionados ao mercado de combustíveis e comunidade científica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O empresário do setor de bioenergia e integrante do Conselhão do governo federal Erasmo Carlos Battistella, destacou que a chegada dos biocombustíveis avançados coloca o Brasil de volta na primeira linha das energias renováveis do mundo. Ele cobrou, entretanto, rigor na fiscalização da cadeia de combustível, para garantir a qualidade do produto que chega até o consumidor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O Brasil estava retrocedendo e nós estávamos 10 anos atrasado quando comparado à Europa e Estados Unidos no que diz respeito a biocombustível avançado. O dia de hoje é histórico, porque nos posiciona de novo na vanguarda dos biocombustíveis, espaço que nós nunca deveríamos ter deixado”, disse, citando retrocessos do governo anterior que, por exemplo, reduziu o teor de mistura obrigatória do biodiesel no óleo diesel fóssil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neste ano, o governo voltou a aumentar esse teor para 12%. A elevação será progressiva até 2026, quando deve chegar a 15%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Conselhão, Battistella atua em diversos grupos de trabalho, como o da transição energética e da recuperação de áreas degradadas. “Nas áreas degredadas, nós temos um ambiente muito interessante para recuperar as florestas, para nós fazermos o reflorestamento, mas principalmente para nós aumentarmos a produção de matérias-primas que servem para a produção dos biocombustíveis de primeira geração”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para a diretora de Estudos do Petróleo, Gás e Biocombustíveis da Empresa de Pesquisa Energética (EPE), Heloísa Borges Esteves, os biocombustíveis são a fortaleza da estratégia energética nacional. “Eles são a imagem de um Brasil sustentável e inovador. O programa apresenta, de forma concreta, o caminho para realizar a transição energética e a descarbonização da matriz de transporte no Brasil, potencializando a geração de emprego e renda no nosso país”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ela lembrou que, no primeiro mandato do presidente Lula, houve o surgimento da tecnologia de carros flex. Hoje, os modelos superam 80% dos licenciamentos de novos veículos. “Como resultado, em 2022, o uso de biocombustíveis permitiu que evitássemos a emissão de mais de 70 milhões de toneladas de gás carbônico na atmosfera. Isso equivale a 10 milhões de árvores plantadas só em 2022. Em 2023, quando celebramos 20 anos dessa tecnologia que revolucionou a modalidade no país, novamente sob a liderança do presidente Lula e do ministro Alexandre [Silveira], aceleramos rumo a um futuro sustentável”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Ciclo de vida&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A proposta do Programa Combustível do Futuro trata de diversos temas para promover a descarbonização da matriz energética de transportes, a industrialização do país e o incremento da eficiência energética dos veículos. O programa propõe a integração entre a Política Nacional de Biocombustíveis (RenovaBio), o Programa Rota 2030 - Mobilidade e Logística e o Programa Brasileiro de Etiquetagem (PBE Veicular).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A metodologia a ser adotada é a de Avaliação do Ciclo de Vida completo do combustível (do poço à roda) para avaliar as emissões dos diversos energéticos utilizados nos modais de transportes, que incluem as etapas de geração de energia, extração, produção e uso do combustível. Essa integração tem o objetivo de mitigar as emissões de gás carbônico equivalente com melhor custo-benefício.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Aviação sustentável&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A proposta também institui o Programa Nacional de Combustível Sustentável de Aviação (ProBioQAV), que tem como objetivo o incentivo à produção e uso do Combustível Sustentável de Aviação (SAF, na sigla em inglês).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pela nova política, os operadores aéreos ficam obrigados a reduzir as emissões de dióxido de carbono entre 1% a partir de 2027, alcançando redução de 10% em 2037. Essa redução será alcançada pelo aumento gradual da mistura de SAF ao querosene de aviação fóssil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Diesel verde&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O projeto de lei cria, ainda, o Programa Nacional do Diesel Verde (PNDV), que integra o esforço para a transição energética e para a redução da dependência externa de diesel derivado de petróleo por meio da incorporação gradativa do diesel verde à matriz de combustíveis do país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para a definição do percentual obrigatório de adição ao diesel fóssil, o Conselho Nacional de Política Energética (CNPE) avaliará as condições de oferta do produto, incluindo a disponibilidade de matéria-prima, a capacidade e a localização. Além disso, o CNPE deve observar o impacto da participação mínima obrigatória no preço ao consumidor final e a competitividade nos mercados internacionais do diesel verde produzido internamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Adição de etanol&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De acordo com o governo, outro ponto importante é a elevação dos limites máximo e mínimo da mistura de etanol anidro a gasolina. O texto altera o teor mínimo para 22% e estabelece o percentual máximo em 30%, condicionado à constatação da sua viabilidade técnica. Atualmente, o teor de etanol na gasolina pode ser fixado entre 18% e 27,5%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A utilização de percentuais mais elevados faz parte da estratégia para elevar a octanagem [capacidade de detonação] do combustível brasileiro, induzindo a um novo ciclo de aprimoramentos dos motores de combustão interna”, explicou o governo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A medida é também relevante, pois o etanol contribui para a redução do preço da gasolina ao consumidor, acrescenta o governo federal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Combustíveis sintéticos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A proposta define, ainda, o marco regulatório dos combustíveis sintéticos no Brasil, cuja regulação será atribuída à Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP). Esse tipo de combustível, chamado de e-Fuel, é uma das iniciativas que vêm sendo adotadas para reduzir as emissões de gases poluentes dos combustíveis de origem fóssil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o governo, o e-Fuel contribui para o melhor desempenho ambiental dos motores à combustão no contexto da transição energética, sem necessidade de modificação de peças ou componentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Estoque de carbono&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Outro destaque do projeto de lei para a transição energética é a proposta de marco regulatório para o exercício das atividades de captura e estocagem geológica de dióxido de carbono, cuja regulação também será atribuída à ANP. Com isso, será possível capturar gases de efeito estufa da atmosfera e injetá-los em reservatórios subterrâneos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-estimula-a-producao-de-biocombustiveis-249245</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alimentos-e-bebidas-aliviam-inflacao-para-os-mais-pobres-aponta-ipea-249256</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3234-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Alimentos e bebidas aliviam inflação para os mais pobres, aponta Ipea&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No acumulado do ano, renda baixa sofre menos com aumento de preços&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230914160910_OQCQJ.jpg" longdesc="86909;76453"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Valter Campanato/Agência Brasil/Arquivo  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Os comportamentos dos preços de alimentos e bebidas, em agosto, contribuíram para que a inflação das famílias mais pobres fosse menor que a das rendas média e alta. A conclusão faz parte de um levantamento divulgado nesta quinta-feira (14) pelo Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O peso da inflação para as famílias de renda domiciliar muito baixa (menor que R$ 2.015) foi 0,13%, abaixo do 0,23% medido pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA), considerado a inflação oficial do país e calculado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). Já para as famílias de renda média alta (entre R$ 10.075 e R$ 20.151) a inflação em agosto foi 0,32%. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Gasto com comida&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De acordo com a pesquisadora Maria Andreia Lameiras, o principal alívio inflacionário em agosto veio das deflações de alimentos e bebidas, ou seja, produtos que ficaram mais baratos. As principais quedas de preço foram dos tubérculos (-7,3%), carnes (-1,9%), aves e ovos (-2,6%) e leites e derivados (-1,4%). Como grande parte do orçamento das famílias mais pobres é consumida com a alimentação, a deflação desses itens faz grande diferença no bolso dessas pessoas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Em sentido oposto, o reajuste de 4,6% das tarifas de energia elétrica - e seus efeitos altos sobre o grupo habitação - impactou proporcionalmente mais a inflação dos segmentos de menor poder aquisitivo, tendo em vista que essas classes despendem uma parcela maior dos seus orçamentos para a aquisição desse serviço”, detalha Lameiras na pesquisa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Últimos 12 meses&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No acumulado dos últimos 12 meses, se repete o comportamento de a inflação ser maior para famílias de maior renda domiciliar. Enquanto o IPCA é 4,61%, o aumento de preços sentido pelos mais pobres é 3,70%. As famílias de renda baixa (4,04%) e média baixa (4,49%) também ficam abaixo do IPCA. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na classificação do Ipea, renda baixa abrange de R$ 2,015 e R$ 3.022; e renda média-baixa, entre R$ 3.022 e R$ 5.037. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os brasileiros de famílias de renda domiciliar alta (acima de R$ 20.151) tiveram a maior inflação em doze meses (5,89%). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Verifica-se que a maior pressão inflacionária nos últimos doze meses reside no grupo saúde e cuidados pessoais, impactado pelos reajustes de 5,9% dos produtos farmacêuticos, de 10,2% dos artigos de higiene e de 13,7% dos planos de saúde”, pontua a pesquisadora do Ipea.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Bares e restaurantes&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Ainda sobre o IPCA, a Associação Brasileira de Bares e Restaurantes (Abrasel) identificou que, de janeiro a agosto, a inflação da alimentação fora do lar (3,85%) supera o índice geral (3,23%). Para a associação, esse comportamento nos preços indica que 2023 está sendo um ano de recuperação para o setor, que sofreu com restrições causadas pela pandemia de covid-19. A retração recente no preço de alguns alimentos, matéria-prima para bares e restaurantes, é observada com mais chance de recomposição para os negócios. “A queda nos insumos é uma boa notícia. Se for consistente, pode abrir espaço para uma recuperação mais robusta”, avalia o presidente-executivo da Abrasel, Paulo Solmucci.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-conquista-o-setimo-lugar-em-abertura-de-empresas-249265"&gt;Petrópolis conquista o sétimo lugar em abertura de empresas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/embratur-tem-nova-plataforma-digital-para-divulgacao-de-dados-do-setor-249258"&gt;Embratur tem nova plataforma digital para divulgação de dados do setor&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-defende-crescimento-pais-maior-media-mundial-249185"&gt;Haddad defende crescimento país maior média mundial&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alimentos-e-bebidas-aliviam-inflacao-para-os-mais-pobres-aponta-ipea-249256</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/publicado-edital-concurso-publico-fnde-249300</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3234-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Publicado edital do concurso público do FNDE&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com 100 vagas de provimento imediato, além de cadastro de reserva, o concurso público para o cargo de nível superior recebe inscrições de 18/9 a 6/10. Provas serão em 3/12&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0550_x_0432_20230915090140_232RE.jpg" longdesc="86951;39338"&gt;&lt;br&gt; Reprodução site / MEC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi publicado nesta quinta-feira, 14 de setembro, no Diário Oficial da União,&lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/fnde/pt-br/assuntos/noticias/fnde-lanca-concurso-publico-para-cargo-de-nivel-superior/EDITALN1FNDEDE13DESETEMBRODE2023EDITALN1FNDEDE13DESET.pdf"&gt; edital&lt;/a&gt; com informações referentes ao concurso público do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), autarquia vinculada ao Ministério da Educação. O certame oferta 100 vagas imediatas para o cargo de nível superior de Especialista em Financiamento e Execução de Programas e Projetos Educacionais. Também haverá formação de cadastro de reserva. O período de inscrições vai de 18 de setembro a 6 de outubro, e as provas serão aplicadas em 3 de dezembro. O último concurso do FNDE ocorreu em 2012. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As 100 vagas para provimento imediato estão distribuídas em 75 para ampla concorrência, 20 para candidatos negros e 5 para candidatos com deficiência. O resultado na primeira etapa do concurso público contemplará a relação dos candidatos aprovados, ordenados por classificação, incluindo cadastro de reserva, sendo no total 225 vagas de ampla concorrência, 60 para candidatos negros e 15 para candidatos com deficiência. &lt;br&gt;Requisitos – Os aprovados devem possuir diploma de conclusão de curso de nível superior ou habilitação legal equivalente em qualquer área de formação, em instituição de ensino superior reconhecida pelo Ministério da Educação (MEC). A jornada de trabalho é de 40 horas semanais.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Remuneração – A remuneração inicial será de R$ 7.938,73 (vencimento básico + gratificação de desempenho de atividades de financiamento e execução de programas e projetos educacionais - GDAFE). O valor será acrescido com R$ 658,00 de auxílio-alimentação, além da retribuição de titulação que poderá variar de R$ 1.139,83, para aqueles que tiverem pós-graduação, a R$ 2.917,19, para os servidores que possuam o título de doutorado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inscrições –?As inscrições abrem no dia 18 de setembro e vão até o dia 6 de outubro e deverão ser realizadas no site do&lt;a class="example1" href="https://www.cebraspe.org.br/concursos/FNDE_23_ESPECIALISTA"&gt;?Cebraspe&lt;/a&gt;, banca aplicadora do certame. O pagamento da taxa de inscrição, no valor de R$ 80,00, deve ser feito até o dia 25 de outubro - exceto aos que solicitarem isenção da taxa.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Provas –?Serão aplicadas duas provas objetivas e duas provas discursivas. No turno da manhã a prova terá 50 questões objetivas de conhecimentos básicos e a avaliação discursiva de redação. A segunda prova, aplicada no período da tarde, será com 120 questões objetivas e uma questão discursiva.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cronograma &lt;br&gt;Inscrições: 18/09 a 6/10 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data final para pagamento da taxa de inscrição: 25/10 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Divulgação dos locais de prova: 20/11 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aplicação das provas objetivas e discursivas: 3/12 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Divulgação dos gabaritos oficiais definitivos das provas objetivas: 29/12 &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 15 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-carteira-digital-para-identificacao-estudantil-249250"&gt;Petrópolis terá carteira digital para identificação estudantil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/divulgados-finalistas-concurso-boas-praticas-do-mec-249299"&gt;Divulgados finalistas Concurso Boas Práticas do MEC&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/publicado-edital-concurso-publico-fnde-249300</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>