<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Fri, 21 Apr 2023 06:14:02 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Unicef alerta sobre crianças que não receberam vacina DTP Em Petrópolis, pelas informações do DataSUS, quase 3 mil crianças não foram vacinadas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/unicef-alerta-sobre-criancas-que-nao-receberam-vacina-dtp-236450</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Vacinas/3087-390" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Vacinas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Unicef alerta sobre crianças que não receberam vacina DTP&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em Petrópolis, pelas informações do DataSUS, quase 3 mil crianças não foram vacinadas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0393_20230420200845_BREIW.jpg" longdesc="78011;27540"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;O Fundo das Nações Unidas para Infância (Unicef) divulgou nesta quinta-feira (20/04) um relatório preocupante sobre a vacinação em todo planeta. Segundo o órgão, o mundo vive o maior retrocesso contínuo na imunização infantil em 30 anos. Entre 2019 e 2021, a estimativa é que 67 milhões de crianças perderam parcial ou totalmente a imunização de rotina. A queda de cobertura vacinal ocorre em mais de 100 países. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, um dos exemplos citados pela Unicef é a vacina DTP: nesse período de 2019 a 2021, 1,6 milhão de crianças não receberam nenhuma dose da vacina que protege contra difteria, tétano e coqueluche. Além disso, 700 mil não completaram o esquema com três aplicações - ou seja, receberam a primeira e/ou a segunda, mas não a terceira dose. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Petrópolis &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Petrópolis, o DataSUS disponibiliza dados da vacinação pentavalente, que inclui a proteção contra as três doenças e ainda imuniza para meningite tipo B e hepatite B. Nos três anos observados pelo relatório do Unicef, 2.971 crianças não foram imunizadas. Os dados disponíveis são especificam a quantidade de aplicações de cada dose. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ano de 2019 foi o que teve a maior quantidade de crianças não vacinadas. A cobertura no último ano antes da pandemia foi de 61,51%, o que significa que 1.508 crianças não foram imunizadas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2020, a cobertura foi a mais ampla do período: 86,17%. Foram 541 crianças não vacinadas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já em 2021, o índice voltou a diminuir. A cobertura foi 75,94%, com 922 crianças sem receber as doses adequadas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ampliando a análise dos dados apresentados pelo DataSUS, no ano passado, a cobertura foi de 76,84%, ou seja, a vacinação não foi aplicada em 784 crianças. Neste ano, a cobertura até aqui é de 62,04%, deixando 416 crianças foram da cobertura vacinal neste momento. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Confiança na vacinação em baixa &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o Unicef, esse alto índice de crianças não imunizadas acontece por causa da diminuição da confiança das pessoas na vacinação, algo visto em 52 de 55 países pesquisados. No Brasil, embora os índices continuem altos, houve queda de 10 pontos percentuais - antes da pandemia, 99,1% dos brasileiros confiavam nas vacinas infantis, contra 88,8% agora. No país, isso ocorre principalmente entre os idosos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, o órgão aponta que é necessário uma ação de longo prazo para recuperar essa percepção de confiança da população na vacina, mas que a curto e médio prazo, "é urgente encontrar e vacinar cada uma das 1,6 milhão de crianças que ficaram para trás e não receberam nenhuma vacina contra pólio ou a DTP entre 2019 e 2021; e aquelas que perderam outras vacinas do calendário ou estão com doses atrasadas". O Unicef recomenda ações como busca ativa e a retomada de campanhas de vacinação e de estratégias de comunicação voltadas a famílias e profissionais de saúde para alcançar a cobertura considerada ideal, que é de 95%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Três doses no primeiro semestre de vida &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde lembra destaca que "A vacina pentavalente é aplicada nas crianças aos dois, quatro e seis meses de idade. Os reforços e/ou complementações em crianças a partir de 1 ano são realizados com a vacina adsorvida difteria, tétano e pertússis (DTP)." &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa vacina protege contra difteria (infecção grave do nariz e garganta, que dificulta a respiração), tétano (infecção provocada pela tocina bacilo tetânico, que entra no organismo por ferimentos e lesões na pele), coqueluche (infecção respiratória causada por uma bactéria), hepatite B (causa por vírus transmitido por líquidos e secreções de pessoas contaminadas, que ataca principalmente o fígado) e a meningite tipo B (inflamação das membranas que revestem cérebro e medula espinhal, causa por infecção viral). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0598_x_0175_20230420201123_Q27RO.jpg" longdesc="78012;37157"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/unicef-alerta-sobre-criancas-que-nao-receberam-vacina-dtp-236450</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara municipal aprova emenda à lei orgânica e torna obrigatória apresentação quadrimestral de dados da educação Mecanismo que garante mais transparê</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-aprova-emenda-a-lei-organica-e-torna-obrigatoria-apresentacao-quadrimestral-de-dados-da-educacao-236451</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3087-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara municipal aprova emenda à lei orgânica e torna obrigatória apresentação quadrimestral de dados da educação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mecanismo que garante mais transparência a dados do Executivo já vale para dados financeiros e também da saúde&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0184_20230420201450_JY11F.jpg" longdesc="78013;26796"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;A Câmara Municipal aprovou, durante a sessão plenária de quarta-feira (19), emenda à Lei Orgânica Municipal que prevê a obrigatoriedade de apresentação quadrimestral dos dados da Educação. O texto aprovado garante que, até o final dos meses de maio, setembro e fevereiro, o Poder Executivo demonstre e avalie o cumprimento das metas fiscais, e informe os investimentos, as despesas, os dados da rede e detalhe os avanços do Plano Municipal de Educação, por meio de audiência pública convocada pela Comissão de Educação da Casa Legislativa. A emenda que alterou a LOM já tramitava na Casa e é assinada pelos vereadores Domingos Protetor, Júnior Coruja, Júnior Paixão, Marcelo Chitão e – na época vereador – Yuri Moura. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prestação de contas seguirá o mesmo rito já adotado nos casos da apresentação quadrimestral às Comissões de Finanças e de Saúde – já previstas na LOM. Deverá ser encaminhada pelo Poder Executivo com até sete dias de antecedência da data marcada para a realização da audiência pública, de modo que os vereadores tenham tempo hábil para análise dos dados. “É função do Poder Legislativo fiscalizar o Executivo e, através desta prestação de contas, poderemos avaliar os possíveis progressos, ou não, na área da educação em nossa cidade. Além disso, a tomada de contas e avaliação dos cumprimentos das metas a cada quatro meses é uma ação que trará ainda mais transparência para o município”, justifica Domingos Protetor. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a apresentação dos dados da Educação, teremos maior facilidade para entender e analisar, para que possamos contribuir, enquanto Legislativo, com melhorias em todo o sistema, frisou o presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2020, com a consolidação do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação Básica e de Valorização dos Profissionais da Educação – FUNDEB como política permanente, houve novos direcionamentos para o uso dos recursos pelas redes de Educação. Uma delas estabelece que no mínimo 60% dos recursos recebidos por cada rede sejam destinados à remuneração dos profissionais do magistério da Educação básica em efetivo exercício. Outra especifica que os recursos do fundo só poderão ser aplicados em ações consideradas como de manutenção e desenvolvimento do ensino para a Educação básica pública. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vereador Júnior Paixão, estes serão temas importantes a serem analisados. Aos fiscalizarmos estes pontos específicos será possível acompanhar a efetiva valorização de nossos professores. No mais, essa emenda é de suma importância, pois aumenta a transparência sobre os recursos recebidos para a Educação e permite maior fiscalização por parte do Poder Legislativo sobre estes recursos e sobre a execução do Plano Municipal de Educação”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desta forma, estaremos levando não só transparência para a população, como também demonstrando, com clareza, todo investimento que está sendo realizado na área da educação”, completa Marcelo Chitão.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/presidente-da-camara-defende-implantacao-de-terapias-integrativas-no-sistema-de-saude-municipal-236453"&gt;Presidente da câmara defende implantação de terapias integrativas no sistema de saúde municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/plano-municipal-de-letramento-digital-sera-discutido-pelos-vereadores-236452"&gt;Plano Municipal de Letramento Digital será discutido pelos vereadores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-aprova-emenda-a-lei-organica-e-torna-obrigatoria-apresentacao-quadrimestral-de-dados-da-educacao-236451</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Baixa adesão para receber alertas de chuva pelo celular Com apenas 19% dos petropolitanos cadastrados, Defesa Civil faz apelo à população</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/baixa-adesao-para-receber-alertas-de-chuva-pelo-celular-236455</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Defesa%20Civil/3087-187" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Defesa Civil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Baixa adesão para receber alertas de chuva pelo celular&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com apenas 19% dos petropolitanos cadastrados, Defesa Civil faz apelo à população&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0541_20230420202359_S2JE6.jpg" longdesc="78016;41682"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Com a chuva forte que acometeu a cidade nessa quarta-feira (19), provocando quedas de árvores, deslizamento de terra e, até mesmo, o rolamento de uma pedra no Bonfim, que atingiu uma residência e outros cinco terrenos, a Secretaria de Proteção e Defesa Civil volta a conscientizar e divulgar a população a respeito do serviço de alerta de pancadas de chuva via SMS prestado pela pasta. Atualmente, 47.977 pessoas recebem os informes por mensagem de texto, o que representa 19,04% dos cidadãos petropolitanos. Apesar do relativo aumento desde janeiro (onde apenas 14%, equivalente a 42.780 pessoas, estavam cadastradas), o número ainda é baixo. Ainda mais se considerar o fato do clima intenso e chuvoso da cidade provocar, recorrentemente, ocorrências como as de anteontem – além das tragédias de fevereiro e março de 2022 mostrarem o perigo das variações climáticas bruscas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário de Proteção e Defesa Civil, Gil Kempers, destaca que o envio dos informes através do SMS é uma ferramenta de extrema importância para o bem-estar da população. “A partir da mensagem, o cidadão passa a receber a informação independente do acesso à internet. É fundamental que todas as pessoas que possuem um celular recebam o alerta via SMS, para saber como proceder em uma situação de emergência, e queremos ampliar cada vez mais o número de cadastrados. Importante destacar que uma mesma pessoa pode adicionar quantos CEPs quiser para receber os informes. Todos estes avisos por meio do sistema de SMS que são disponibilizados pela Defesa Civil são fundamentais para salvaguardar a vida do cidadão e dos familiares”, frisa Kempers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda ressalta que, neste ano, Petrópolis foi uma das cidades selecionadas para o Flash SMS. O projeto piloto do Governo Federal consiste em uma mensagem de texto de alta prioridade, que chega direto no aparelho, ocupando toda a tela da pessoa, diferente do padrão comum do SMS, que vem pelo aplicativo de mensagens do celular. A leitura, assim, é praticamente obrigatória: ligou o celular, viu o texto. O recurso pode ser recebido por qualquer operadora, qualquer aparelho e qualquer número de telefone.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Divulgação e conscientização&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pasta ainda informa que vem realizando uma ampla campanha de sensibilização e divulgação direta junto à sociedade petropolitana, por meio de um quiosque na Praça Dom Pedro e, também, nas regiões do Alto Independência e do Alto da Serra a partir do programa Nosso Bairro – que atualmente, está no distrito da Posse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também destacam que os alertas são divulgados pelas redes sociais, tanto pelas páginas da Prefeitura (que soma 58 mil seguidores no Instagram e 22 mil no Facebook), quanto por aquelas da Defesa Civil (que tem 12 mil seguidores no Facebook e quase 10 mil no Instagram). “Enviamos também para a imprensa, que têm papel fundamental na divulgação e sensibilização junto ao público”, pontuam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Como acessar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para receber os avisos por SMS, basta cadastrar o CEP por meio de mensagem de texto para o número 40199. Após o envio do CEP da residência ou localidade que seja monitorar, o morador vai receber a confirmação do cadastro. O acesso aos avisos também é possível por meio de grupos por aplicativo, através do link https://t.me/defesacivilpetropolis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, as condições do clima no município podem ser acompanhadas por meio do Boletim Meteorológico. O informativo é atualizado diariamente e pode ser acessado pelo link &lt;a class="example1" href="https://web2.petropolis.rj.gov.br/dfc/gestao/boletimMeteorologicoPublico.php"&gt;https://bit.ly/3vmRgZ2&lt;/a&gt;. Ele está disponível também no site da Defesa Civil&lt;a class="example1" href="https://www.petropolis.rj.gov.br/dfc/"&gt; https://www.petropolis.rj.gov.br/dfc/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/baixa-adesao-para-receber-alertas-de-chuva-pelo-celular-236455</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Medida protetiva à mulher passa a ser concedida de forma sumária Regra passa a valer após alteração na Lei Maria da Penha</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/medida-protetiva-a-mulher-passa-a-ser-concedida-de-forma-sumaria-236457</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Mulher/3087-21" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Mulher&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Medida protetiva à mulher passa a ser concedida de forma sumária&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Regra passa a valer após alteração na Lei Maria da Penha&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0600_x_0359_20230420124311_WSH8A.jpg" longdesc="77986;51242"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luciano Nascimento – Agência Brasil - São Luís&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou um projeto de lei com alterações na Lei Maria da Penha para permitir o direito à medida protetiva de forma sumária, ou seja, a partir do momento em que a vítima fizer a denúncia à polícia ou apresentar suas alegações por escrito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As mudanças foram publicadas na edição desta quinta-feira (20) do Diário Oficial da União e incluem, entre outros pontos, três novos incisos no Artigo 19 da lei, que trata das medidas protetivas de urgência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As medidas protetivas de urgência serão concedidas em juízo de cognição sumária a partir do depoimento da ofendida perante a autoridade policial ou da apresentação de suas alegações escritas e poderão ser indeferidas no caso de avaliação pela autoridade de inexistência de risco à integridade física, psicológica, sexual, patrimonial ou moral da ofendida ou de seus dependentes”, diz o texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme as alterações, as medidas protetivas de urgência devem ser concedidas independentemente da tipificação penal da violência, do ajuizamento de ação penal ou cível, da existência de inquérito policial ou do registro de boletim de ocorrência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto também diz que as medidas protetivas de urgência vigorarão enquanto persistir o risco à integridade física, psicológica, sexual, patrimonial ou moral da ofendida ou de seus dependentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo especialistas, a violência doméstica e familiar contra a mulher constitui uma forma de violação de direitos humanos, independe da orientação sexual e ocorre quando há qualquer ação ou omissão baseada no gênero que lhe cause morte, lesão, sofrimento físico, sexual ou psicológico e dano moral ou patrimonial. E ocorre também nos casos de qualquer relação íntima de afeto, na qual o agressor conviva ou tenha convivido com a ofendida, independentemente de coabitação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Conselho Nacional de Justiça (CNJ), a lei estabelece que todo caso de violência doméstica e intrafamiliar é crime, deve ser apurado em inquérito policial, remetido ao Ministério Público e julgado nos juizados especializados de violência doméstica contra a Mulher e, nas cidades em que ainda não existem, nas varas criminais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei também tipifica as situações de violência doméstica, proíbe a aplicação de penas pecuniárias aos agressores, amplia a pena de um para até três anos de prisão e determina o encaminhamento das mulheres em situação de violência, assim como de seus dependentes, a programas e serviços de proteção e de assistência social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sancionada em 7 de agosto de 2006, a lei recebeu o nome de Maria da Penha em homenagem à farmacêutica Maria da Penha Maia Fernandes, cujo marido tentou matá-la duas vezes e que, desde então, passou a se dedicar à causa do combate à violência contra as mulheres.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/medida-protetiva-a-mulher-passa-a-ser-concedida-de-forma-sumaria-236457</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Expectativa de movimento na Rodoviária e nas estradas no feriado</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/expectativa-de-movimento-na-rodoviaria-e-nas-estradas-no-feriado-236456</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Feriado/3087-342" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Feriado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Expectativa de movimento na Rodoviária e nas estradas no feriado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0443_20230420202744_IHW7N.jpg" longdesc="78017;77803"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por conta do feriado de Tiradentes, a movimentação nas rodovias tende a aumentar, assim como a venda das passagens de ônibus intermunicipais e interestaduais. Por este motivo, a concessionária responsável pela BR-040, no trecho entre Rio de Janeiro e Juiz de Fora, a Concer, vai reforçar os atendimentos e a rodovia terá o monitoramento realizado pela Polícia Rodoviária Federal. Em Petrópolis, o movimento de vendas de passagens na Rodoviária Leonel Brizola, no Bingen, estava sendo normal até essa quinta-feira, porém,  ainda existe uma expectativa de aumento na procura durante o feriado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os guichês de ônibus, a movimentação das pessoas buscando as passagens nessa quinta-feira, dia 20/04 estava normal. “O movimento tende a aumentar durante a noite, quando as pessoas chegam direto do trabalho para viajar. Existe também a expectativa de uma procura na parte da manhã desta sexta-feira, considerado normal. Os destinos mais escolhidos pelos passageiros têm sido: Rio de Janeiro, Caxias, Cabo Frio, Juiz de Fora, São Paulo e interior de Minas Gerais”, afirmou uma atendente do guichê da Rodoviária que não quis se identificar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concer&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Concer reforça o atendimento na BR-040, entre o Rio de Janeiro e Juiz de Fora, durante o fim de semana prolongado pelo feriado de Tiradentes. Os horários de pico no período tendem a ocorrer nessa quinta, das 14h às 20h, e no domingo, a partir das 16h. O reforço operacional será mantido nos trechos de maior movimento de tráfego, em especial na Serra de Petrópolis, abrangendo equipes de assistência mecânica e de Conservação. As equipes médicas também estarão de prontidão 24 horas por dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As três praças de pedágio da Concer ficam em Duque de Caxias (km 102), Areal (km 45) e Simão Pereira (km 816, em Minas Gerais). Em cada uma delas, o motorista conta com o posto do Serviço de Informação ao Usuário (SIU), espaço climatizado que oferece água gelada, banheiros e atendentes treinados que fornecem informações em geral sobre a rodovia. O serviço funciona 24 horas por dia, 7 dias na semana. Em Caxias, o SIU está presente no km 104, nos dois sentidos da rodovia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de necessidade de atendimento médico ou mecânico na rodovia, o motorista deve acionar a Concessionária através da Central de Atendimento ao Usuário (0800-282-0040). Portadores de deficiência auditiva e de fala devem ligar para 0800-281-0041. O serviço funciona 24 horas por dia, assim como a vistoria realizada pelos inspetores de tráfego da Concer em toda a rodovia. Tanto as centrais como o www.concer.com.br informam ainda as condições de trânsito e clima ao longo da BR-040.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro recurso que facilita a comunicação do usuário com a concessionária é o WhatsApp Concer, que transmite alertas e as condições de trânsito de acordo com o trecho escolhido (21-99724-2655, Duque de Caxias 97288-3912, Serra  997848115, Itaipava-Juiz de Fora).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Concessionária recomenda ainda que o motorista respeite a sinalização e os limites de velocidade, que variam ao longo da rodovia, e que verifique as condições do veículo antes de iniciar a viagem, com atenção ao bom funcionamento de freios, faróis e conservação dos pneus, entre outros itens, evitando assim transtornos no deslocamento. Em caso de chuva, o usuário deve redobrar a prudência devido à possibilidade de pistas escorregadias. Para fazer contato com o serviço de emergência da Polícia Rodoviária Federal, o usuário deve ligar para 191.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Policia Federal&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde zero hora dessa quinta-feira (20), a Polícia Rodoviária Federal realiza a Operação Tiradentes 2023. Até às 23h59 do próximo domingo (23), o efetivo de policiais estará reforçado para garantir a segurança viária nos 26 estados e no Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com foco na diminuição de acidentes e reforço do efetivo em locais estratégicos, a operação mobilizará ações em todas as regiões do Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Formato da Operação - Durante o feriado prolongado a PRF contará com reforço policial voltado para a redução de acidentes. Com base em estudos de acidentalidade, desenvolvidos para identificar locais e trechos estatisticamente perigosos, serão realizadas atividades de prevenção e fiscalização nos locais identificados como mais críticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Condutas arriscadas de condutores imprudentes, como ultrapassagens indevidas, embriaguez ao volante, não utilização do cinto de segurança, transporte inadequado de crianças, falta de uso do capacete, excesso de velocidade e utilização do telefone celular na condução de veículos serão os principais alvos da fiscalização. O somatório dos esforços e ações estratégicas visam garantir segurança, conforto e fluidez do trânsito aos usuários das rodovias federais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Combate ao crime - O enfrentamento à criminalidade também será intensificado com o objetivo de deter criminosos, recuperar veículos furtados/roubados, retirar armas ilegais, drogas e outras mercadorias ilícitas de circulação.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/expectativa-de-movimento-na-rodoviaria-e-nas-estradas-no-feriado-236456</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Firjan SENAI oferece 160 vagas gratuitas em cursos de qualificação para a Indústria em Petrópolis De abril a junho, são dezenas de cursos em áreas com</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/firjan-senai-oferece-160-vagas-gratuitas-em-cursos-de-qualificacao-para-a-industria-em-petropolis-236466</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Oportunidades/3087-89" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Oportunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Firjan SENAI oferece 160 vagas gratuitas em cursos de qualificação para a Indústria em Petrópolis &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De abril a junho, são dezenas de cursos em áreas como Panificação, Construção Civil, Metal Mecânico, Têxtil e Gráfica&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0640_x_0427_20230420111824_MV6H7.jpg" longdesc="77980;101355"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Firjan SENAI, por meio de seu  &lt;a class="example1" href="https://firjansenai.com.br/cursorio/portal/lista_cursos_qualificacao_setorial"&gt;Programa de Qualificação Setorial&lt;/a&gt;, está com inscrições abertas em Petrópolis para 160 vagas gratuitas em cursos de qualificação e de aperfeiçoamento profissional, com início das turmas previsto para os meses de abril, maio e junho de 2023. O objetivo é qualificar profissionais e formar futuros trabalhadores da Indústria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; São dezenas de cursos em diferentes setores da Indústria como Panificação, Construção Civil, Metal Mecânico, Têxtil, Vestuário e Gráfica. Há oportunidades para estudantes, inclusive menores de 18 anos que estejam cursando os Ensinos Fundamental, Médio ou Técnico, e para trabalhadores, com variados níveis de escolaridade, conforme pré-requisito do curso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os interessados devem ler atentamente o edital, disponibilizado na página do Programa de Qualificação Setorial. Nele, constam a relação completa de cursos, bem como os critérios para participação, contatos e endereços dos locais onde serão realizadas as aulas. A principal regra para participação é que o candidato tenha renda familiar per capita bruta de até 1,5 salário mínimo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.firjansenai.com.br/cursorio/conteudo/edital_qs_2023_v.1.04.pdf"&gt;Clique aqui &lt;/a&gt;para acessar o edital do Programa de Qualificação Setorial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O gerente de educação profissional da Firjan SENAI, Edson Melo, explica que datas, turnos, locais e tempo de duração variam de acordo com o curso escolhido, seja com o foco na qualificação ou no aperfeiçoamento profissional. “Os cursos, que podem ter cargas horárias de curta, média ou longa duração, propiciam o desenvolvimento de competências e a formação de jovens ou a atualização daqueles que já possuem experiência no mercado de trabalho”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras informações também podem ser obtidas pelo 0800-0231-231 ou diretamente na unidade da Firjan SENAI Petrópolis: (24) 2233-1810 e (24) 2233-1811.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/firjan-senai-oferece-160-vagas-gratuitas-em-cursos-de-qualificacao-para-a-industria-em-petropolis-236466</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente da câmara defende implantação de terapias integrativas no sistema de saúde municipal</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidente-da-camara-defende-implantacao-de-terapias-integrativas-no-sistema-de-saude-municipal-236453</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3087-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Presidente da câmara defende implantação de terapias integrativas no sistema de saúde municipal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0393_20230420202019_4PYBJ.jpg" longdesc="78015;36433"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Indicação Legislativa do presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, aprovada nesta quarta-feira (19) em sessão plenária, pode garantir a implantação de terapias integrativas no sistema municipal de saúde. O objetivo é permitir o acesso da população a opções de prevenção, habilitação ou reabilitação da saúde por meio de técnicas eficientes, simples e baratas, como acupuntura, massoterapia (massagens), fitoterapia (tratamentos com plantas), terapia floral, hidroterapia, geoterapia (terapia com terra, argila, barro), quiropraxia (tratamento natural para ajustamento vertebral), dentre outras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “O conceito de saúde tem se transformado nos últimos anos, transitando de um modelo curativo para um modelo assistencial preventivo. As terapias integrativas fazem parte deste modelo, trazendo procedimentos terapêuticos naturais, não invasivos, tradicionais e contemporâneos, que têm como objetivo manter a saúde e prevenir desequilíbrios, contribuir na promoção do bem estar e da melhor qualidade de vida”, explicou o vereador Júnior Coruja, lembrando a intenção não é substituir a medicina convencional, mas sim proporcionar ao usuário do SUS na cidade um tratamento conjunto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Câmara Municipal menciona ainda que as terapias integrativas são comumente indicadas, mas hoje estão, em sua maioria, disponíveis apenas a quem tem possibilidade de custear o tratamento. “Oferecer essas terapias gratuitamente, pelo sistema público municipal, vai colocar Petrópolis um passo à frente de outros municípios. Estamos falando de um trabalho que visa garantir mais saúde e qualidade de vida à nossa população”, finalizou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Indicação Legislativa, agora, será encaminhada ao Poder Executivo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-aprova-emenda-a-lei-organica-e-torna-obrigatoria-apresentacao-quadrimestral-de-dados-da-educacao-236451"&gt;Câmara municipal aprova emenda à lei orgânica e torna obrigatória apresentação quadrimestral de dados da educação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/plano-municipal-de-letramento-digital-sera-discutido-pelos-vereadores-236452"&gt;Plano Municipal de Letramento Digital será discutido pelos vereadores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidente-da-camara-defende-implantacao-de-terapias-integrativas-no-sistema-de-saude-municipal-236453</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>“Petrópolis 2030” inicia divisão de grupos de trabalho dia 25 e faz reunião no Palácio Guanabara em maio Reunião dia 25, na CDL, prepara os grupos par</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-2030-inicia-divisao-de-grupos-de-trabalho-dia-25-e-faz-reuniao-no-palacio-guanabara-em-maio-236454</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3087-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;“Petrópolis 2030” inicia divisão de grupos de trabalho dia 25 e faz reunião no Palácio Guanabara em maio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Reunião dia 25, na CDL, prepara os grupos para encontro com secretarias estaduais em maio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Movimento trabalha para colocar em prática 19 projetos, obras e ações em sete anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0394_20230420175554_C610W.jpg" longdesc="77999;49385"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Cleiton Vilela &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As 22 instituições que compõem o movimento ‘Petrópolis 2030’ de retomada do desenvolvimento econômico da cidade se reúnem terça-feira (25), às 9h, no auditório da Câmara de Diretores Lojistas (CDL-Petrópolis). Em pauta, a divisão dos grupos de trabalho que irão detalhar os projetos e propostas apresentadas ao governo do Estado que se comprometeu em apoiar para que as ações saiam do papel.  Os grupos, já divididos em setores e projetos nesta terça, terão um encontro com as secretarias estaduais na primeira semana de maio, no Palácio Guanabara, agenda conduzida pela secretaria estadual de Desenvolvimento Econômico, pasta que faz a ‘ponte’ entre a agenda do Petrópolis 2030 e o governo do Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta reunião de trabalho na terça-feira, as instituições irão iniciar o detalhamento das primeiras 19 propostas divididas pelos setores de Transporte, Infraestrutura, Tecnologia, Defesa Civil, Segurança, Turismo, Eventos e Desenvolvimento Econômico. “A ideia é que os projetos cheguem às mãos de secretários e técnicos do Estado já bem esmiuçados para que haja celeridade nos tramites e que elas possam se tornar realidade no mais curto período de tempo”, explica o presidente da CDL, Cláudio Mohammad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta relação de obras e programas estão listadas a ligação Bingen-Quitandinha e a nova pista de subida da serra, que são projetos estruturais urgentes para a cidade. A pauta inclui ainda a revitalização da Rua Teresa, um centro de convenções, uma escola de cervejaria, melhoria no abastecimento de energia, expansão do gás natural encanado e investimentos em segurança.  Também foi pontuada a urgência de uma Agência de Desenvolvimento Regional Resolve RJ concentrando serviços públicos para empresas e novos empreendedores. Também entram pleitos como um radar meteorológico de última geração e a efetiva instalação de um heliporto, projeto executivo já finalizado pelo governo do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os setores também identificaram como essenciais a criação da Faculdade de Tecnologia e a inclusão de um curso de tecnologia (programação de computadores) no ensino médio em Petrópolis, além de uma campanha de divulgação da cidade para consolidar o turismo e atrair investimentos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que é o ‘Petrópolis 2030’&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O movimento nasceu da convergência de ideias de representantes de vários setores produtivos na cidade que identificam que é preciso reverter, em pouco tempo, o esvaziamento econômico que Petrópolis sofre. Reunidas, as instituições elencaram 19 propostas básicas de obras, programas e equipamentos que podem mudar essa realidade e estabeleceram como meta o ano de 2030 para que estejam em funcionamento estas reivindicações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Petrópolis 2030 listou todas as propostas e entregou ao governo do Estado em reunião dia 14 de abril tendo como interlocutor o secretário estadual de Desenvolvimento Econômico, Vinicius Farah. Os pleitos apresentados são propostas que, executadas, vão gerar estrutura e ambiente favoráveis a novos negócios e expansão dos já existentes. Elas são focadas em facilidade de acesso à cidade, formação educacional e estrutura para atrair indústrias, por exemplo. Também vislumbram consolidar Petrópolis como ‘marca’ para o Turismo e gerar mais possibilidades ao setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As entidades envolvidas têm representantes da Indústria (Firjan), Comércio (Sicomércio, Arte e CDL), Construção Civil (Sindicato da Construção Civil), Confecção (Sindicato da Indústria de Confecção), Tecnologia (Serratec), Hotelaria (Petrópolis Convention, Sindicato da Indústria Hoteleira e ABIH-RJ), Eventos (AssociEventos) e Cervejaria (Associação de Microcervejarias de Petrópolis),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também fazem parte o MercoSerra, Associação de Guias de Turismo de Petrópolis,  Associação Comercial e Empresarial de Petrópolis, Conselho Comunitário de Segurança, Conselho Regional de Engenheiros e Arquitetos, Associação Petropolitana de Preservação Ferroviária e o Museu Imperial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As 19 propostas apresentadas ao governo do Estado:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transporte e infraestrutura&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Ligação Bingen- Quitandinha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Condomínios Industriais em Áreas de abrangência da BR-040&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Melhoria no abastecimento de energia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Concessão da BR-040&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Heliporto em Itaipava&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Expansão do gás natural&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tecnologia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Programa de Capacitação e Inclusão em Tecnologia de jovens em escolas públicas do Estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Faculdade de Tecnologia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segurança/Defesa Civil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Radar Meteorológico Banda X&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Segurança Presente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Turismo e Eventos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Centro de Convenções de porte médio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Eventos em Petrópolis com destaque para o Petrópolis Business 2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Ligação Ferroviária Magé/Alto da Serra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Campanha para divulgação da marca Petrópolis para fomentar o turismo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Extinção da substituição tributária no setor de cervejaria artesanal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Escola do Cervejeiro, em parceria com a iniciativa privada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Retomada do espetáculo “Som &amp;amp; Luz” no Museu Imperial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desenvolvimento Econômico&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Revitalização da Rua Teresa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Criação da Agência de Desenvolvimento Econômico&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-2030-inicia-divisao-de-grupos-de-trabalho-dia-25-e-faz-reuniao-no-palacio-guanabara-em-maio-236454</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Plano Municipal de Letramento Digital será discutido pelos vereadores</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/plano-municipal-de-letramento-digital-sera-discutido-pelos-vereadores-236452</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3087-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Plano Municipal de Letramento Digital será discutido pelos vereadores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0393_20230420201751_7R0GY.jpg" longdesc="78014;37776"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos resultados da audiência pública que tratou da violência nas escolas, foi a apresentação do “Plano Municipal de Letramento Digital nas Escolas da Rede Pública de Ensino”, protocolado essa semana na Câmara Municipal, pela vereadora Julia Casamasso, representante da Coletiva Feminista do PSOL. O projeto, como afirmou a vereadora, tem por objetivo atender uma demanda que é a falta de capacidade dos jovens em distinguir fato de opinião, combatendo assim as fakes News e a cultura do ódio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a apresentação do projeto de lei, a vereadora citou uma pesquisa realizada em 2021 pela Organização para a Cooperação e Desenvolvimento Econômico (OCDE), onde aponta que 67% dos jovens brasileiros de 15 anos de idade não conseguem distinguir o que são fatos de opiniões. “Trata-se de um estudo revelador dos desafios educacionais iminentes a um pleno desenvolvimento social dos jovens nascidos na era informacional, bem como os usos que eles farão das tecnologias de comunicação e informação disponíveis”, comentou a vereadora. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante desta situação e, devido aos acontecimentos dos últimos meses, com os dados mostrando ser crescente a violência nas escolas, e pelo fato de que aumentou muito, após pandemia, a permanência das crianças e jovens em frente ao celular e computadores. A vereadora apresentou o projeto do Plano Municipal de Letramento Digital nas Escolas da Rede Pública de Ensino, frisando que “letramento digital é a compreensão e capacidade de interpretar, criar e desenvolver habilidades de leitura e escrita no cenário tecnológico. Estamos falando, portanto, não apenas de letras e números, mas códigos verbais e não verbais. Incluindo as diversas simbologias, imagens e demais elementos presentes no contexto digital”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Julia Casamasso destacou a importância dos meios tecnológicos como ferramentas facilitadoras da vida cotidiana, no entanto, chama atenção para o fato de que muitas pessoas, principalmente crianças e jovens perdem a capacidade crítica e até de interpretação. “O letramento digital é necessário, para que a gente consiga usar as ferramentas digitais de forma adequada, para que de fato seja uma ferramenta que vai agregar coisas boas e contribuir para o avanço da humanidade e não o contrário, como estamos vendo em nossos dias”, comentou a vereadora. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele chama atenção ainda para o cuidado com as crianças e adolescentes, pois estão sendo “formados nesses espaços digitais. As crianças e os adolescentes estão cada vez mais acessando. Eles não têm conhecimento significativo para escolher, para distinguir qual conhecimento que é bom. São pessoas que estão em condição peculiar de desenvolvimento e precisamos ter esse olhar para as crianças e para os adolescentes ", frisou a vereadora, ressaltando a importância do projeto. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o projeto, os objetivos do Plano Municipal de Letramento Digital entre outros são: promover habilidades de leitura, escrita e interpretação dos alunos da rede municipal de ensino público nos ambientes digitais; prevenir a propagação de discursos de ódio e de violência nas escolas públicas municipais; combater a disseminação de desinformação no âmbito digital; e incentivar as boas práticas e usos das tecnologias digitais no ensino público municipal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Plano será desenvolvido com base nas seguintes diretrizes como a promoção de palestras de educação digital nas escolas da rede pública de ensino, promovendo o letramento digital e competências digitais em todos os níveis de escolaridade como parte da aprendizagem crítica ao longo do ciclo escolar. Capacitação dos profissionais da educação da rede pública de ensino, para alertar alunos e toda comunidade escolar sobre os riscos sociais da propagação de discursos de ódio, violência e desinformação na internet, além de outras diretrizes.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-aprova-emenda-a-lei-organica-e-torna-obrigatoria-apresentacao-quadrimestral-de-dados-da-educacao-236451"&gt;Câmara municipal aprova emenda à lei orgânica e torna obrigatória apresentação quadrimestral de dados da educação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/presidente-da-camara-defende-implantacao-de-terapias-integrativas-no-sistema-de-saude-municipal-236453"&gt;Presidente da câmara defende implantação de terapias integrativas no sistema de saúde municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/plano-municipal-de-letramento-digital-sera-discutido-pelos-vereadores-236452</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Reinaldo Paes Barreto</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-236400</link><description>Reinaldo Paes BarretoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-236400</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vida PATRIÓTICA ...e outros assuntos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-236401</link><description>Vida MilitarOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-236401</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Casa de Petrópolis apresenta a exposição ‘Suzana Queiroga pelo tempo’</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casa-de-petropolis-apresenta-a-exposicao-suzana-queiroga-pelo-tempo-236428</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3087-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Casa de Petrópolis apresenta a exposição ‘Suzana Queiroga pelo tempo’  &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0600_x_0440_20230420131402_Z8XI2.jpg" longdesc="77988;69460"&gt;&lt;br&gt;Mostra traz um panorama da obra da artista e tem entrada gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Casa de Petrópolis Instituto de Cultura apresenta uma nova exposição: “Suzana Queiroga pelo tempo”, que contar com cinco pinturas, três esculturas e uma instalação da artista que trabalha temas como: o fluxo, o tempo e o infinito. “Quis fazer um pequeno recorte panorâmico do trabalho. Tenho pensado muito nesse atravessamento das ideias através do tempo”, diz Suzana, que é uma das maiores artistas visuais do Brasil, além de pesquisadora e professora luso-brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com formação em Gravura, mestrado em Artes Visuais e doutorado em História das Ciências Técnicas e Epistemológicas pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), a artista expõe pela segunda vez na Casa de Petrópolis. A primeira foi com a escultura "Stairway to heaven, de 2021”, que ficou no jardim do casarão histórico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ter uma artista da qualidade de Suzana Queiroga na Casa de Petrópolis é um grande privilégio. Ela é, com a maior liberdade, uma talentosa articuladora da forma plástica”, afirma Luiz Aquila, Diretor de Cultura da Casa de Petrópolis, que foi colega da artista na Escola de Artes Visuais do Parque Lage, na década de 1980.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A exposição poderá ser visitada até 25 de junho. A Casa de Petrópolis fica na Rua Ipiranga, nº 716, no Centro de Petrópolis. O horário de funcionamento é de quarta a domingo, das 10h às 16h. O local possui estacionamento rotativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a artista&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A artista plástica carioca Suzana Queiroga despontou nos anos 80, época em que a exposição “Como vai você, Geração 80?”, apresentada no Rio de Janeiro, em 1984, apresentou a produção de cerca de 100 jovens artistas que modificou significativamente os rumos da arte no Brasil. Queiroga é um dos nomes deste núcleo de artistas juntamente com Daniel Senise, Leda Catunda, Beatriz Milhazes, Delson Uchoa, Nuno Ramos, Cristina Canale, entre tantos outros, que alcançaram representatividade e notoriedade nacional e internacional. Pinturas, desenhos,esculturas, instalações, vídeos, infláveis e intervenções urbanas são as várias expressões as quais Suzana Queiroga se dedica. Artista inquieta e pesquisadora, seu trabalho se destaca pela inteligência com que articula operações improváveis e radicais e no que se despreende das tradições para se lançar em um campo amplo de possibilidades que permite infinitas configurações. Sua obra, como numa verdadeira rede, articula diferentes meios que se entrecruzam formando um todo poético e contemporâneo. No universo complexo de pluralidades da arte contemporânea, Suzana Queiroga nos propõe vislumbrar o próprio pensamento. A artista se interessa por vários campos do conhecimento no que se dedica a pesquisas filosóficas e científicas e aciona diversos elementos e domínios da cultura ao mesmo tempo. Sua obra posiciona-se diante do mundo não para produzir simples contemplação, mas para possibilitar ao espectador a imersão em um campo sensorial profundo e num espaço mental no qual a obra se relaciona com o ser, o tempo e os reverbera. Sua obra se vincula ao pensamento seminal de Hélio Oiticica e Ligia Clark, artistas brasileiros fundamentais para a expansão dos espaços plásticos em direção a realidade, por acrescentarem as vivências sensoriais à experiência artística.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abertura exposição “Suzana Queiroga pelo tempo”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data e horário: Quinta (20.04), às 16h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Casa de Petrópolis Instituto de Cultura – Rua da Ipiranga, 716 – Centro Histórico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estacionamento rotativo no local&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada gratuita&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visitação Exposição&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Suzana Queiroga pelo tempo”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data e horário: Até 25/06, de quarta a domingo, das 10h às 16h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada: R$ 16 a inteira e R$ 8 a meia entrada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casa-de-petropolis-apresenta-a-exposicao-suzana-queiroga-pelo-tempo-236428</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Doenças cardiovasculares: principal causa de morte no país pode ser evitada com hábitos saudáveis Dietas inapropriadas, sedentarismo, uso de tabaco e </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/doencas-cardiovasculares-principal-causa-de-morte-no-pais-pode-ser-evitada-com-habitos-saudaveis-236397</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3087-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Doenças cardiovasculares: principal causa de morte no país pode ser evitada com hábitos saudáveis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dietas inapropriadas, sedentarismo, uso de tabaco e abuso de bebidas alcoólicas são fatores de risco&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0600_x_0400_20230420074434_XH1VW.jpg" longdesc="77956;121638"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O brasileiro envelhece mal e ainda desenvolve diversas doenças evitáveis. Entre elas, uma das principais são as doenças cardiovasculares, como a hipertensão, que além de ser o principal fator de risco para o infarto agudo do miocárdio e Acidente Vascular Cerebral (AVC), também apresentou um aumento de 3,7% de diagnósticos em adultos, em quinze anos, segundo relatório do Ministério da Saúde publicado em 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As doenças cardiovasculares representam, atualmente, a principal causa de mortes no Brasil e no mundo. De acordo com o Ministério da Saúde, são cerca de 400 mil óbitos por ano, e 14 milhões de pessoas acometidas pelas doenças. Todos os anos, mais de 17 milhões de pessoas morrem por pane no coração ou nos vasos sanguíneos, segundo indica a Organização Mundial da Saúde (OMS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados como esses servem de alerta neste mês em que é lembrado o Dia Mundial da Saúde, em 7 de abril. Para a médica Gisele Abud, há um conjunto de hábitos inadequados que formam os principais fatores de riscos para o desenvolvimento de doenças cardíacas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dietas inapropriadas, sedentarismo, uso de tabaco e abuso de bebidas alcoólicas, podem manifestar no indivíduo pressão arterial elevada, diabetes, sobrepeso e obesidade. Fatores como esses indicam maior risco de desenvolvimento de ataque cardíaco, AVC, insuficiência cardíaca e outras complicações cardiovasculares”, alerta Gisele, diretora Técnica da Unidade de Pronto Atendimento (UPA) 24h Zona Leste, localizada no litoral paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A alimentação é o melhor remédio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como destacado pela médica, a principal forma de se prevenir contra doenças do coração é a partir de uma mudança de hábitos. Uma alimentação saudável aliada a prática de exercícios físicos, é a chave para proteger não somente a saúde do coração, mas todo o organismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exceto pessoas com restrições alimentares cuja dieta deve ser específica, a população pode optar por uma alimentação natural, diversa e adequada para cada faixa etária. Alimentos como peixe, laticínios desnatados, castanhas e aveia são fontes de gorduras saudáveis, que auxiliam no controle do colesterol e pressão arterial, evitando doenças cardiovasculares e outras complicações, como o acidente vascular cerebral e infarto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Como unidade de saúde, nosso papel é conscientizar as pessoas, famílias, comunidades sobre a necessidade de cuidar da saúde do coração. A prevenção, seguindo as dicas dos especialistas é o melhor caminho para controlar essas doenças”, afirma Gisele.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/doencas-cardiovasculares-principal-causa-de-morte-no-pais-pode-ser-evitada-com-habitos-saudaveis-236397</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Incontáveis buracos prejudicam passagem na Castelânea</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/incontaveis-buracos-prejudicam-passagem-na-castelanea-236458</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3087-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Incontáveis buracos prejudicam passagem na Castelânea&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0787_20230419215145_LGS6C.jpg" width="355" height="473" longdesc="77940;155394"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Edmundo Lacerda, localizada na Castelânea, estão com problemas em alguns trechos do local, devido aos buracos causados pelo afundamento dos paralelepípedos. Segundo relatos, um conserto até foi realizado, mas, somente com pó de pedra, sem ele ter sido tapado de maneira eficiente. Em outro ponto da rua, outro buraco abriu e está prejudicando a passagem dos veículos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os moradores, o reparo foi feito, porém, os paralelos ficaram jogados e essa situação já se arrasta há dois meses. “Só tapou o buraco com pó de pedra e não colocou os paralelepípedos no lugar correto, jogaram no canto da rua. Os buracos são bem no meio da rua e têm atrapalhado bastante o trânsito dos veículos. Mais a frente, nós colocamos galhos para sinalizar, pois nada foi feito e só está dificultando a nossa passagem”, afirmou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-esgoto-preocupa-moradores-na-nova-cascatinha-236459"&gt;Vazamento de esgoto preocupa moradores na Nova Cascatinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-preocupa-os-moradores-236460"&gt;Falta de iluminação pública preocupa os moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-inicia-intervencoes-no-fazenda-inglesa-236461"&gt;Prefeitura inicia intervenções no Fazenda Inglesa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/incontaveis-buracos-prejudicam-passagem-na-castelanea-236458</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vazamento de esgoto preocupa moradores na Nova Cascatinha</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-de-esgoto-preocupa-moradores-na-nova-cascatinha-236459</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3087-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vazamento de esgoto preocupa moradores na Nova Cascatinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0769_20230420203326_NNZPZ.jpg" width="337" height="439" longdesc="78018;74706"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há mais de uma semana, moradores da Rua Ésio Caldara, no Nova Cascatinha, estão convivendo com um vazamento de esgoto correndo a céu aberto próximo às casas deles. A população está apreensiva com os riscos que a situação apresenta para a saúde, além do mau cheiro que invade as moradias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos moradores do local explica que o transtorno faz com que as pessoas se sintam enjoadas, tendo que passar com o nariz tapado. “Não sei se está entupido ou o encanamento quebrou. Mas, o mau cheiro e o risco de contaminação do lençol freático são constantes, sem contar que temos que andar no meio da sujeira e conviver com o odor dentro de casa. E, com o passar dos dias, tem ficado mais forte e difícil de aceitar”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/incontaveis-buracos-prejudicam-passagem-na-castelanea-236458"&gt;Incontáveis buracos prejudicam passagem na Castelânea&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-preocupa-os-moradores-236460"&gt;Falta de iluminação pública preocupa os moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-inicia-intervencoes-no-fazenda-inglesa-236461"&gt;Prefeitura inicia intervenções no Fazenda Inglesa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-de-esgoto-preocupa-moradores-na-nova-cascatinha-236459</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falta de iluminação pública preocupa os moradores</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-iluminacao-publica-preocupa-os-moradores-236460</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3087-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de iluminação pública preocupa os moradores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0787_20230420203528_DUYQK.jpg" width="305" height="407" longdesc="78019;108777"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divugação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Servidão João França, localizada no Caminho da Ladeira, no bairro Boa Vista, continuam enfrentando problemas com a falta de iluminação pública na localidade. Os postes estão sem manutenção, com a maioria das lâmpadas queimadas. A questão fica ainda pior à noite, quando as pessoas precisam se deslocar em um trecho sem luz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os moradores do local, diversas são as pessoas que andam a pé pela servidão, mesmo sabendo dos perigos pela falta de iluminação pública. “Eu mesma evito andar sozinha pelo local ou, até mesmo, com companhia. A situação se estende há algum tempo, e nós, moradores, estamos revoltados com a falta de solução para o problema. A iluminação faz muita falta por conta do perigo, principalmente para as mulheres que chegam tarde”, relatou uma moradora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informada a respeito da questão, a Secretaria de Segurança, Serviços e Ordem Pública (SSOP) informou que enviará uma equipe do setor de iluminação pública ao local.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/incontaveis-buracos-prejudicam-passagem-na-castelanea-236458"&gt;Incontáveis buracos prejudicam passagem na Castelânea&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-esgoto-preocupa-moradores-na-nova-cascatinha-236459"&gt;Vazamento de esgoto preocupa moradores na Nova Cascatinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-inicia-intervencoes-no-fazenda-inglesa-236461"&gt;Prefeitura inicia intervenções no Fazenda Inglesa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-iluminacao-publica-preocupa-os-moradores-236460</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prefeitura inicia intervenções no Fazenda Inglesa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-inicia-intervencoes-no-fazenda-inglesa-236461</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3087-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura inicia intervenções no Fazenda Inglesa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_1049_20230420203718_0BO0Y.jpg" width="221" height="393" longdesc="78020;180976"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após quatro matérias do Diário relatando sobre as dificuldades de trafegar pelas ruas do bairro Fazenda Inglesa, a Prefeitura iniciou as intervenções no local nessa quinta-feira (20). Os diversos buracos causavam prejuízo aos veículos e, com o início das obras, os moradores relatam que é um alívio para todos, frisando que esperam que sejam feitas cada vez mais e mais melhorias na localidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em edições passadas, os motoristas que trafegavam pelo local relataram a dificuldade e os problemas provocados pelas aberturas. “O estado da estrada era vergonhoso, o asfalto simplesmente havia desaparecido e, onde os carros particulares passam diariamente, apresentava um risco para todos, visto que uma vez um veículo que transitou por ali acabou tendo prejuízos ao tentar desviar dos buracos”, afirmou o morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após as matérias do jornal sobre estes problemas, os moradores têm a esperança de que mais melhorias sejam realizadas. “Acordar com a notícia das intervenções foi um alívio para todo mundo que mora aqui. Depois de tantos pedidos, finalmente nos ouviram e começaram os trabalhos. E esperamos que continuem investindo nas melhorias do bairro cada vez mais. Queríamos agradecer ao Diário, por abrir este espaço para nós e, também, a Prefeitura, por não ignorar as demandas da população”, relatou o morador.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/incontaveis-buracos-prejudicam-passagem-na-castelanea-236458"&gt;Incontáveis buracos prejudicam passagem na Castelânea&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-esgoto-preocupa-moradores-na-nova-cascatinha-236459"&gt;Vazamento de esgoto preocupa moradores na Nova Cascatinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-preocupa-os-moradores-236460"&gt;Falta de iluminação pública preocupa os moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-inicia-intervencoes-no-fazenda-inglesa-236461</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title></title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-236393</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-236393</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mais de 300 pessoas foram presas na Operação Escola Segura Balanço foi divulgado pelo ministro Flávio Dino</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-300-pessoas-foram-presas-na-operacao-escola-segura-236449</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Seguran%C3%A7a/3087-16" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Segurança&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais de 300 pessoas foram presas na Operação Escola Segura&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Balanço foi divulgado pelo ministro Flávio Dino&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0754_x_0503_20230420161920_GWZWZ.jpg" longdesc="77997;71190"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto:  Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Por Gabriel Brum -  Rádio Nacional - São Luís&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o dia 5 de abril, 302 pessoas foram presas ou apreendidas pela Operação Escola Segura. O ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino, apresentou balanço das ações nesta quinta-feira (20).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já foram registrados 2.593 boletins de ocorrência. Mais de mil pessoas foram ouvidas pelas polícias e 1.738 casos em investigação. Além disso, foram feitas 270 ações de busca e apreensão de armas a artefatos de grupos extremistas, como neonazistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Flávio Dino, a operação não tem data pra terminar. "Nós vamos continuar a agir até nós combatermos e debelarmos um a um esses agrupamentos extremistas que estão querendo fazer terrorismo contra as crianças, contra os adolescentes e contra a educação. Essas pessoas são inimigas da liberdade."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro disse que o governo está estudando sugestões recebidas de autoridades de Blumenau (SC) para mudanças legais. No dia 5 de abril, um homem invadiu a creche Cantinho Bom Pastor, na cidade catarinense, matando quatro crianças e ferindo três.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Dino, foram feitas 812 solicitações para retirada de conteúdos online. O material será usado como provas das investigações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Telegram foi a única plataforma de rede social que não respondeu ao Ministério da Justiça sobre as ações para barrar conteúdos de que incentivem violência na escola. A empresa vai responder a processo administrativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Denúncias&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Após o registro de ataques a escolas nas últimas semanas, o serviço Disque 100 passou a receber denúncias de ameaças de ataques a escolas. As informações podem ser feitas por WhatsApp, pelo número (61) 99611-0100.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Justiça e Segurança Pública também dispõe de um canal para receber denúncias de violência escolar. Informações sobre ameaças de ataques podem ser feitas ao canal Escola Segura. As informações enviadas ao canal serão mantidas sob sigilo e não há identificação do denunciante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/mj/pt-br/escolasegura"&gt;Acesse o site para fazer uma denúncia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de emergência, a orientação é ligar para o 190 ou para a delegacia de polícia mais próxima.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-300-pessoas-foram-presas-na-operacao-escola-segura-236449</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cartilha online traz orientações preventivas contra violência escolar Material é voltado a comunidade escolar e entes federados</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cartilha-online-traz-orientacoes-preventivas-contra-violencia-escolar-236447</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3087-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cartilha online traz orientações preventivas contra violência escolar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Material é voltado a comunidade escolar e entes federados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0600_x_0359_20230420091512_QEE8W.jpg" longdesc="77964;47060"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Ministério da Educação (MEC) disponibilizou em seu site a cartilha Recomendações para Proteção e Segurança no Ambiente Escolar, com orientações à comunidade escolar sobre medidas preventivas e imediatas de proteção do ambiente escolar, de forma a dar mais eficácia aos programas de prevenção, intervenção e posvenção [cuidados prestados a enlutados por suicídio]” de atos de violência em escolas e universidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O material está disponível desde a quarta-feira (19), e tem como público-alvo estudantes; familiares e/ou responsáveis; profissionais de educação, saúde mental, segurança, proteção e assistência social; gestores e conselheiros; pessoal de resposta a emergências, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o MEC, a publicação – uma das ações desenvolvidas pelo Grupo de Trabalho Interministerial (GTI) – apresenta também orientações voltadas aos entes federados, bem como para redes e instituições de ensino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cartilha informa também quais são os canais de denúncias criados pelo Ministério da Justiça e Segurança Pública, por meio da Operação Escola Segura, iniciada em 6 de abril; e pelo Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania, que disponibilizou um número de WhatsApp – (61) 99611-0100 – exclusivo para denúncias, além do Disque 100.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“De acordo com orientações da cartilha, os gestores das instituições de ensino, por meio do conselho escolar, devem reunir os atores da comunidade escolar para desenvolver estratégias apropriadas para seus próprios ambientes educacionais e comunitários”, sugere o MEC.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-diz-que-shein-deve-nacionalizar-85-das-vendas-no-brasil-236462"&gt;Haddad diz que Shein deve nacionalizar 85% das vendas no Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cartilha-online-traz-orientacoes-preventivas-contra-violencia-escolar-236447</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Moraes dá 48 horas para PF ouvir ex-ministro do GSI Dias aparece em imagens no interior do Planalto no dia 8 de janeiro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moraes-da-48-horas-para-pf-ouvir-ex-ministro-do-gsi-236448</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3087-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moraes dá 48 horas para PF ouvir ex-ministro do GSI&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dias aparece em imagens no interior do Planalto no dia 8 de janeiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0353_20230420160655_5F10F.jpg" longdesc="77996;18453"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou nesta quinta-feira (20) que o ex-ministro do Gabinete de Segurança Institucional (GSI) da Presidência da República Gonçalves Dias preste depoimento à Polícia Federal (PF). A medida deverá ser cumprida no prazo de 48 horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quarta-feira (19), Dias pediu demissão do cargo após imagens divulgadas pela CNN Brasil mostrarem ele e outros funcionários da pasta no interior do Palácio do Planalto, no dia 8 de janeiro, quando vândalos invadiram as sedes dos Três Poderes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão de Moraes foi motivada pela divulgação das imagens e faz parte do inquérito que apura as responsabilidades de agentes públicos durante os atos golpistas de 8 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A imprensa veiculou gravíssimas imagens que indicam a atuação incompetente das autoridades responsáveis pela segurança interna do Palácio do Planalto, inclusive com a ilícita e conivente omissão de diversos agentes do GSI", escreveu o ministro no despacho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes também determinou que todos os funcionários do GSI que aparecem nas imagens sejam identificados e ouvidos pela PF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro pediu ainda que o ministro interino do GSI, Ricardo Capelli, identifique, em 24 horas, todos os servidores civis e militares que aparecem nas imagens e informe as providências tomadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais cedo, em entrevista no Palácio do Planalto, Capelli disse que a identificação será cumprida. Ele afirmou que está avaliando a situação da pasta e deve apresentar uma opinião sobre eventuais mudanças na estrutura do órgão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A gente vai fazer com muita tranquilidade, equilíbrio, firmeza. A gente está começando a levantar os dados, vai fazer uma avaliação e apresentar ao presidente da República, na volta da viagem [Espanha e Portugal], uma avaliação da situação e de rumo", informou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moraes-da-48-horas-para-pf-ouvir-ex-ministro-do-gsi-236448</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrobras e BNDES anunciam criação de comissão mista Entre os temas estão transição energética e reindustrialização</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-e-bndes-anunciam-criacao-de-comissao-mista-236395</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Petrobras/3087-367" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Petrobras&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrobras e BNDES anunciam criação de comissão mista&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os temas estão transição energética e reindustrialização&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0640_x_0377_20230420072645_3IZZ0.jpg" longdesc="77951;157814"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Douglas Corrêa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os presidentes da Petrobras, Jean Paulo Prates, e do Banco Nacional do Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), Aloizio Mercadante, anunciaram na quarta-feira (19), no Rio de Janeiro, a criação de comissão mista BNDES-Petrobras. A medida tem o objetivo de facilitar a apresentação de projetos em matérias de interesse comum às duas instituições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trabalho será desenvolvido por meio de subcomissões temáticas compostas por integrantes das duas empresas. Entre os principais focos da parceria estão medidas catalisadoras da transição energética, reindustrialização e fomento à pesquisa e desenvolvimento tecnológico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Demos um passo importante para fortalecer uma aliança de trabalho com o BNDES em prol do desenvolvimento de propostas e projetos relevantes para o Brasil. É o começo de uma parceria estratégica para a Petrobras e para o país”, avaliou o presidente da Petrobras, Jean Paul Prates.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-e-bndes-anunciam-criacao-de-comissao-mista-236395</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Haddad diz que Shein deve nacionalizar 85% das vendas no Brasil Empresa deve aderir ao plano de conformidade da Receita Federal</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-diz-que-shein-deve-nacionalizar-85-das-vendas-no-brasil-236462</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3087-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Haddad diz que Shein deve nacionalizar 85% das vendas no Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Empresa deve aderir ao plano de conformidade da Receita Federal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0600_x_0396_20230420145520_52VBO.jpg" longdesc="77995;34917"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, recebeu nesta quinta-feira (20), em São Paulo, uma carta com compromissos da empresa de e-commerce chinesa Shein, em que ela se compromete - em até quatro anos - a nacionalizar 85% das vendas no Brasil com produtos feitos no país. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma coisa para nós muito importante que eles vejam o Brasil não apenas como mercado consumidor, mas como uma economia de produção”, declarou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro compromisso firmado, segundo o ministro, foi a adesão da empresa ao plano de conformidade da Receita Federal. Haddad destacou que os chineses manifestaram a disposição de “normalizar as relações com o Ministério da Fazenda”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reunião de hoje teve a participação do presidente da Federação das Indústrias do Estado de São Paulo (Fiesp), Josué Gomes. “Em virtude do anúncio de geração de emprego e investimentos no Brasil, ele fez questão de acompanhá-los, inclusive, para testemunhar o compromisso firmado”, disse o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad acrescentou que a Shein pediu que a regra estabelecida valha para todos. “Nós, obviamente, não queremos nada diferente. Nós queremos condições iguais para todo mundo. E, segundo eles, se a regra valer para todo mundo, eles absorverão os custos dessa conformidade. Não repassarão para o consumidor”, revelou o ministro da Fazenda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impacto&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Sobre a possível perda de arrecadação prevista para a taxação de empresas desse tipo, Haddad disse que o “impacto é até pequeno perto da reforma tributária que está sendo feita para cobrar de quem não paga”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O presidente Lula sinalizou que gostaria de uma solução administrativa negociada com o próprio comércio eletrônico. Para evitar qualquer tipo de problema, nós vamos seguir o exemplo dos países desenvolvidos, que eles chamam no exterior de digital tax, um imposto digital. Ou seja, quando o consumidor comprar, ele está desonerado de qualquer recolhimento de tributo, o tributo terá sido feito pela empresa sem repassar para o consumidor nenhum custo adicional”, salientou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Fazenda afirmou, ainda, que essa saída negociada contempla o que estava sendo demandado pelas redes brasileiras de comércio. “Não é correto uma pessoa que tem investimento no Brasil sofrer concorrência injusta de quem quer que seja”, opinou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad informou, também, que os próximos passos incluem uma reunião com governadores. “Nós temos uma reunião pré-agendada para semana que vem para ultimar os últimos detalhes disso. E, se tivermos que fazer uma gradação nas medidas, vamos fazer para contemplar e acomodar os interesses para trazer o sistema para dentro da ordem legal brasileira, ordem tributária brasileira”, especificou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Princípios&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Ainda hoje, o ministro se reunirá com representantes do Instituto para o Desenvolvimento do Varejo (IDV). “Os princípios já estão estabelecidos. Qual é o princípio? Jogo justo, fair play, ninguém leva vantagem sobre ninguém. A concorrência só é boa quando todo mundo está em igualdade de condições, aí ganha quem tiver o melhor produto e o melhor preço. Nós queremos preservar o direito do consumidor ao acesso aos bens de consumo”, declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele disse que outras plataformas - Shopee e Ali Express - já manifestaram interesse em aderir ao plano de conformidade. “Faltava um aceno de quem fez o aceno hoje [Shein], de respeito à soberania brasileira, às leis brasileiras que toda grande empresa tem que fazer”, indicou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o ministro, a regulamentação deve ser feita de forma adequada “a ponto de ninguém sair prejudicado. Pelo contrário, vai ganhar o comércio, vai ganhar a atividade econômica, vamos ter geração de emprego que é obstinação do Ministério da Fazenda e do governo federal”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cartilha-online-traz-orientacoes-preventivas-contra-violencia-escolar-236447"&gt;Cartilha online traz orientações preventivas contra violência escolar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-diz-que-shein-deve-nacionalizar-85-das-vendas-no-brasil-236462</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cepal reduz para 0,8% previsão de crescimento do Brasil este ano Projeção para América Latina caiu de 1,3% para 1,2%</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cepal-reduz-para-0-8-previsao-de-crescimento-do-brasil-este-ano-236463</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3087-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cepal reduz para 0,8% previsão de crescimento do Brasil este ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeção para América Latina caiu de 1,3% para 1,2%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0690_x_0413_20230420182044_ACZ60.jpg" longdesc="78003;30970"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A economia brasileira crescerá um pouco menos que o previsto este ano, divulgou nesta quinta-feira (20) a Comissão Econômica para a América Latina e o Caribe (Cepal). O órgão reduziu a projeção de crescimento do Produto Interno Bruto (PIB, soma dos bens e serviços produzidos no país) brasileiro de 0,9% para 0,8%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das cinco comissões econômicas regionais das Nações Unidas, a Cepal revisou as projeções para 2023 para as economias da latino-americanas e caribenhas, apresentadas em dezembro. A economia da região se expandirá 1,2% em 2022, contra previsão anterior de 1,3%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros países tiveram a previsão piorada. A maior deterioração ocorreu com a Argentina, cuja projeção para o PIB em 2023 passou de crescimento de 1% em dezembro para queda de 2% em abril. A Colômbia teve a estimativa de crescimento revista de 1,5% para 1,2%. O Peru, de 2,2% para 2%. A Bolívia e o Uruguai, de 2,9% para 2%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguns países tiveram a estimativa revisada para cima. A previsão de crescimento para a economia mexicana passou de 1,1% para 1,5%. Para o Chile, a projeção passou de queda de 1,1% para encolhimento de 0,3%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Cepal, os dois principais fatores para a desaceleração da economia da América Latina e do Caribe são os juros altos em todo o planeta, as incertezas sobre a guerra na Ucrânia e a queda do preço das matérias-primas, que beneficiou a região, grande produtora de bens primários, no ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação aos juros, o órgão das Nações Unidas destacou que as turbulências registradas em março em bancos de países desenvolvidos aumentaram as incertezas e a volatilidade do mercado financeiro, o que afetará o crescimento econômico global e terá reflexos sobre o continente latino-americano. “Embora as pressões inflacionárias tenham se desacelerado, cabe esperar que as taxas de política monetária permaneçam altas durante 2023 nas principais economias desenvolvidas”, destacou a Cepal em comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cepal-reduz-para-0-8-previsao-de-crescimento-do-brasil-este-ano-236463</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministério anuncia medidas para ampliar crédito e investimentos Entre objetivos estão aprimorar uso de garantias para PPPs</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-anuncia-medidas-para-ampliar-credito-e-investimentos-236465</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3087-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério anuncia medidas para ampliar crédito e investimentos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre objetivos estão aprimorar uso de garantias para PPPs&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0353_20230420204439_TL6B7.jpg" longdesc="78021;51585"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Fazenda anunciou nesta quinta-feira (20) medidas estruturais de crédito e garantia para parcerias público-privadas (PPPs) de entes subnacionais. As medidas, detalhadas pelos secretários do Tesouro, Rogério Ceron, e de Reformas Econômicas, Marcos Pinto, estão divididas em três eixos: mercado de crédito bancário, mercado de capitais e mercado de seguros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia central das medidas é facilitar acessos e reduzir taxas de juros no mercado de crédito; proteger investidores no mercado de capitais; melhor o funcionamento das instituições que dão suporte aos mercados bancário e de capitais; e aprimorar o processo de utilização de garantias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Parcerias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua apresentação, o secretário do Tesouro, Rogério Ceron, detalhou as medidas que estão sendo adotadas para fomentar PPPs. No âmbito da Fazenda, o secretário destacou quatro medidas que serão adotadas imediatamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duas delas são garantias dadas pela União para financiamentos. Uma das garantias será voltada a aportes; e a outra, a financiamento de contraprestações continuadas. A terceira medida é a de flexibilização da contabilização das despesas de PPPs; e, por fim, a publicação de um decreto de debêntures incentivadas (títulos privados com alíquotas diferenciadas de Imposto de Renda que financiam investimentos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aportes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação à primeira medida citada pelo secretário (garantia da União para financiamento de aportes), Ceron explicou que, ao viabilizar essas operações de crédito durante a fase de obras, o governo pretende reduzir riscos para parceiros privados, além de diminuir as necessidades de alavancagem financeira do setor privado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a diminuição da "percepção de riscos", o governo diz ter a expectativa de tornar os projetos de PPPs nos entes subnacionais mais atrativos. Espera-se também a redução de custos para esses entes, e o uso de instrumentos de financiamento mais eficientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com o aval da União, o risco de inadimplência da operação é praticamente nulo, e, portanto, o custo da operação é extremamente competitivo, porque o menor custo que estado e município podem obter é quando eles têm o aval da União na operação”, justificou Ceron.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contraprestações continuadas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação do secretário, a medida mais “importante e estrutural” é a garantia da União para o financiamento de contraprestações continuadas do projeto. “A legislação das PPPs tem quase 20 anos. [As regras] avançaram muito, mas ainda têm potencial para serem alavancadas principalmente em estados e municípios. A grande dificuldade para esses projetos serem viáveis, dando segurança para o privado realizar o investimento, são as garantias”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vamos então oferecer aval [da União] com garantias para as instituições financeiras que realizarem essas operações”, complementou. “E caso o ente não pague a operação de crédito com a financeira, o Tesouro então honrará a obrigação, e acionará a contragarantia, algo que o Tesouro está bastante acostumado a fazer. Isso revoluciona o mercado, do ponto de vista de segurança financeira, garantia e atração, porque muitos estrangeiros não entram nesses projetos por conta de risco de inadimplência e por não conhecerem os estados e municípios”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contabilização das despesas de PPPs&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A portaria do Tesouro define que, para fins da contabilização das despesas de PPPs – dentro do limite de 5% da receita corrente líquida –, não entrarão no cômputo os gastos relativos a serviços já prestados que apenas substituem despesas preexistentes, uma vez que estas não foram criadas por meio de contrato de PPP; nem despesas de aportes para a realização de obras e aquisição de bens reversíveis, pois estes não têm o caráter continuado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos deixando claro que só se contabiliza nesse percentual o que for adicional de despesa, e não despesa integral; e que os aportes feitos durante a fase de obra não entram no percentual desse limite”, disse o secretário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Debêntures incentivadas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ceron explica que debêntures incentivadas são instrumentos de capacitação feitos pelas concessionárias de PPPs ou concessões visando a captação de recursos para viabilizar os investimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o decreto a ser publicado, o governo vai adicionar novos setores passíveis desse tipo de financiamento (além dos setores de estradas, ferrovias e de energia elétrica). No caso, os de educação; saúde; segurança pública e sistema prisional; parques urbanos e unidades de conservação; equipamentos culturais e esportivos; e habitação social e requalificação urbana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso de projetos de infraestrutura social e ambiental, estão previstas alíquotas diferenciadas do imposto de renda, tanto para pessoa física (de 0%) como para pessoas jurídicas (15%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marco de Garantias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coube ao secretário de Reformas Econômicas, Marcos Pinto, o detalhamento das medidas de fomento ao crédito. Entre elas, o novo Marco de Garantias, que terá como base um projeto de lei já em tramitação no Congresso Nacional. “A gente vê muito mérito nesse projeto”, disse ele referindo-se ao PL nº 4.188/2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No entanto, algumas questões têm travado seu andamento. Uma delas é uma discussão sobre bens de famílias e sua interação com garantias. Achamos que essa discussão não faz sentido. Por isso queremos propor, ao Congresso, que suprima esse trecho para facilitar a tramitação. A ideia é focar no essencial, que é o aprimoramento das instituições de garantias que já temos, de forma a permitir que essas garantias sejam mais sólidas, baixando riscos de crédito nos bancos e os custos dos empréstimos para os tomadores", acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta inclui também a possibilidade de permitir o uso de recursos de previdência complementar aberta e de títulos de capitalização como garantias em operações de crédito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desburocratização do crédito&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcos Pinto explicou que além de simplificar o procedimento de emissão de debêntures – ao permitir que sua aprovação seja autorizada por conselho ou diretoria, em vez de assembleia geral – o governo pretende também “simplificar ou dispensar” a apresentação de alguns documentos necessários para a obtenção de empréstimos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Muitos dos documentos exigidos podem ser substituídos por consulta ao Cadin”, justificou o secretário de Reformas Econômicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acesso a dados fiscais será facilitado, a fim de melhorar os problemas de assimetria de informações – algo que, segundo Marcos Pinto, é um dos principais problemas do crédito brasileiro. A ideia é criar formas de compartilhamento de informações que o governo já tem, para checar se as informações prestadas aos bancos estão corretas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os bancos não têm as informações necessárias sobre os tomadores de crédito, e é natural que seja assim. Temos o sistema de cadastro positivo, mas ele não tem o nível de informações que a gente gostaria, porque ele é relativamente novo. Obviamente, isso nunca será feito sem o consentimento do titular desses dados, que são os cidadãos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novos bancos e moeda digital&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o secretário, o governo está encaminhando, ao Congresso, um projeto de lei que facilitará o processo de autorização de instituições financeiras no Brasil, eliminando exigências burocráticas criadas na década de 1960.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje existe muito espaço para reduzir esse nível de burocracia e, com isso, acelerar o processo de autorizações de instituições financeiras. A consequência disso é mais concorrência no setor bancário, que ainda é muito concentrado. Ao permitir mais instituições financeiras entrando nesse mercado, atacaremos um dos principais elementos do spread bancários [diferença entre a taxa de captação do dinheiro pelo banco, e a cobrada do cliente], que é a margem dos bancos. A competição é o melhor remédio para a gente reduzir o spread bancário no Brasil”, argumentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda com relação ao sistema financeiro, o secretário disse que falta um arcabouço legal para a emissão da "moeda digital soberana" pelo Banco Central, problema que poderá ser resolvido dando, à autoridade monetária, competência para o lançamento do Real Digital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Enfrentamento a crises&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo pretende adotar um regime de resolução bancária para melhorar as condições de enfrentamento de eventuais crises no sistema financeiro. Segundo Marcos Pinto, a ideia é pedir urgência na tramitação do PL 281/2019, que precisará ser adaptado para dar melhores condições de modernização do sistema que trata da intervenção e da liquidação de instituições financeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcos Pinto vê, nessa medida, “importância central” no âmbito do sistema financeiro nacional, uma vez que essa preocupação não deve ocorrer apenas em momentos de crise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Precisamos de regime legal pronto para enfrentar as crises quando elas surgirem e que trate adequadamente sobre como se dará a intervenção, a estabilização e a liquidação de uma instituição financeira em crise. Isso tem consequências muito positivas para o crédito hoje, ainda que não se esteja passando por um momento de crise”, argumentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cooperativas de seguro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação do secretário, o Brasil tem “baixa densidade e capilaridade do mercado de seguros domésticos”. Ele avalia que há grande potencial neste setor, motivo pelo qual defende a redução de barreiras de entradas de empresas do setor e a ampliação da oferta para perfis de consumidores em segmentos de menor escala.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse sentido, o governo apresentará um projeto visando permitir que cooperativas de seguros operem em outros ramos de seguro, além dos já permitidos. A medida pretende ampliar a oferta de seguros para diferentes perfis de consumidores; e estimular a competitividade e o desenvolvimento deste mercado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Marcos Pinto, será necessário um aprimoramento legal que reforce a proteção do segurado. Na avaliação do secretário, “com a população se sentindo confiante, ela vai investir mais em seguros”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-anuncia-medidas-para-ampliar-credito-e-investimentos-236465</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>