<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 07 Nov 2023 06:13:40 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aumentam-os-acidentes-de-transito-no-municipio-253688</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3287-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aumentam os acidentes de trânsito no município&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Volume de ocorrências deste ano já é o maior desde o início da pandemia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0360_20231106214207_HJFIE.jpg" longdesc="89928;173552"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os acidentes de trânsito estão aumentando na cidade. Somente neste primeiro trimestre, Petrópolis teve o maior registro desde o início da pandemia. Foram 524 ocorrências envolvendo atropelamentos, embriaguez ao volante, lesão e homicídio culposos de trânsito, além de acidentes envolvendo direção perigosa, e flagrantes do condutor dirigindo sem habilitação. Os dados são do Instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro (ISP-RJ). Durante o ano passado, entre o mesmo período, foram 380 incidentes (diferença de 72%). O maior volume visto neste mesmo intervalo no município havia sido em 2019 (com 601).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com ISP-RJ, apenas em 2022, foram 335 casos de lesão corporal culposa de trânsito registrados em Petrópolis, algo quase 30% maior se comparado com 2021 (274). E, apenas em janeiro de 2023, o patamar mensal (de 73 episódios) foi o maior desde janeiro de 2006 (72). Durante os seis primeiros meses do ano, foram 211 ocorrências deste tipo (vide 156 no primeiro semestre do ano passado).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em referência ao homicídio culposo de trânsito, os índices demonstraram crescimento expressivo, porém, não tão alarmante. Os números tiveram alta de 12 ocorrências em 2021 para 32 em 2022. Neste ano, os números já ultrapassam os de 2021: são 15 até o momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados apresentados pelo Instituto, inclusive, impactam em outras ocasiões. Como na área de saúde, por exemplo. Até outubro deste ano, a Sala de Trauma do Hospital Santa Teresa atendeu 132 pacientes vítimas de acidentes de trânsito no município. O volume representa metade dos atendimentos totais envolvendo trauma este ano (228). Em todo o ano passado, foram 1.301 petropolitanos envolvidos em casos de violência no trânsito que deram entrada na unidade de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Frota de veículos da cidade&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se tratando das estatísticas do total de automóveis, motocicletas, conduções e similares – além do comportamento dos motoristas –, a questão se torna ainda mais grave. Dados do Detran.RJ revelam que até fevereiro deste ano, Petrópolis contava com uma frota de mais de 191 mil veículos. No meio do ano, já estava em 193 mil. E, agora, em outubro, a frota da cidade é composta por 194.628 mil veículos. Enquanto que nestes últimos dez meses, o município autuou 26.375 motoristas por infrações no trânsito. Em todo o estado, a maior incidência de multas é referente a dirigir em velocidade superior de até 20% maior da permitida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto que as informações do Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro (CBMERJ) apontam que os acidentes envolvendo as motocicletas têm sido os principais catalisadores desta questão de mobilidade no município. No ano passado, foram quase 900 ocorrências envolvendo motos atendidas pelo órgão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Propostas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em vista do atual cenário viário da cidade, o vereador Dr. Mauro Peralta afirma que é necessário que se invista em novas possibilidades para desafogar o trânsito, tornando-o mais fluido e evitando assim as infrações recorrentes. “É urgente que se repense o sistema viário da cidade. Pois, no cotidiano, enfrentamos engarrafamentos diários. Além disso, a presença de inúmeros quebra-molas físicos aumenta o tempo de viagem e contribui para a poluição ambiental. A substituição desses obstáculos por quebra-molas eletrônicos poderia ser uma alternativa mais eficiente e menos prejudicial”, aponta ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tocando no assunto de substituição, há o convênio que a Prefeitura de Petrópolis possui com o Governo Federal para a atualização dos 24 semáforos no Centro Histórico do município, devido ao comprometimento na estrutura de vários suportes horizontais (braços), além da adequação do sinal sonoro para travessia de pedestres com deficiência visual, conforme consta no decreto de 2017 do Comutran (Conselho Municipal de Transportes). O fim da vigência é para março do ano que vem. No entanto, os trabalhos ainda não iniciaram. O valor orçado para a proposta é de R$ 242 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Estudo de mobilidade&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em fevereiro deste ano, a Prefeitura de Petrópolis, por meio da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans), assinou um convênio com a Coppe/UFRJ para a realização de um estudo técnico sobre os problemas do trânsito e alternativas de melhoria do transporte urbano no município. A expectativa era de que o diagnóstico fosse concluído agora no fim de outubro. Porém, a administração o prorrogou para fevereiro do ano que vem. O valor global é de R$ 875.490,25.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o prefeito Rubens Bomtempo, este estudo contratado pela Prefeitura é o ponto de partida para debater soluções para a situação viária da cidade. “Esse estudo vai apontar soluções para a mobilidade urbana de Petrópolis, principalmente para a região dos distritos, para onde a cidade vem crescendo nos últimos anos. A União e Indústria se tornou um grande gargalo, e um desafio, assim como o Trevo de Bonsucesso e outros pontos de Itaipava, por exemplo”, disse anteriormente.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-90-denuncias-ao-disque-100-de-violencia-em-escolas-253689"&gt;Petrópolis tem 90 denúncias ao Disque 100 de violência em escolas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/analise-sobre-visitas-no-hac-fica-para-esta-terca-feira-07-253682"&gt;Análise sobre visitas no HAC fica para esta terça-feira (07) &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audiencia-publica-marca-seis-anos-da-cratera-do-contorno-253687"&gt;Audiência Pública marca seis anos da cratera do Contorno
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/poste-esta-com-risco-de-queda-na-estrada-saudade-ha-cinco-meses-253683"&gt;Poste está com risco de queda na Estrada Saudade, há cinco meses
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-na-mosela-e-motoristas-tapam-com-tampa-metalica-253685"&gt;Buraco abre na Mosela e motoristas tapam com tampa metálica
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-esta-aberto-ha-seis-meses-na-comunidade-do-gulf-253684"&gt;Buraco está aberto há seis meses na Comunidade do Gulf
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aumentam-os-acidentes-de-transito-no-municipio-253688</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-90-denuncias-ao-disque-100-de-violencia-em-escolas-253689</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3287-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis tem 90 denúncias ao Disque 100 de violência em escolas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0399_20231106215340_L6SOB.jpg" longdesc="89929;195661"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis já tem 90 denúncias de violência em escolas em 2023. O número se refere a registros feitos junto à Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos (ONDH), por meio do Disque 100.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte dos relatos foram feitos no segundo trimestre deste ano (abril - 10; maio - 29; e junho - 15). Foi nesse período em que o tema da violência nas escolas ficou em maior evidência: em abril, uma série de mensagens falsas compartilhadas em redes sociais e aplicativos de mensagens causaram pânico em pais, estudantes e funcionários ao apontar que unidades de ensino sofreriam ataques na cidade. Esses supostos atentados nunca ocorreram efetivamente, mas mobilizaram a comunidade escolar e forças de segurança naquele momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados do Painel da ONDH mostram que as principais vítimas são crianças/adolescentes, que sofreram 63 das violações relatadas. Em seguida aparecem pessoas com deficiência (15) e mulheres (12). Houve mais denúncias de terceiros (56 casos) do que feitas pela própria vítima (34).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As violações contra a integridade representam 90% dos casos: são 37 violações à integridade psíquica; 30 contra integridade física; e 14 casos de negligência (81 no total). Também houve sete violações contra liberdade sexual, um de violação de direitos sociais e um de discriminação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As denúncias apontam denúncias de casos com início recente (oito delas haviam começado há uma semana), mas grande parte são recorrentes (29 já aconteciam há mais de um ano). Também foram apresentadas seis denúncias relatando que as violações ocorriam há mais de cinco anos. Em 70 de todos os casos, a violência era diária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2022: casos concentrados em fevereiro &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas essas denúncias são aquelas que tiveram como cenário "instituição de ensino", de acordo com o Painel da ONDH. O número de violações deste ano é menor do que o registrado entre janeiro e outubro de 2022, mas os dados podem estar distorcidos. Isso porque das 123 violações do ano passado, 102 foram relatadas apenas em fevereiro, quando muitas escolas serviram de abrigo para pessoas que foram atingidas pela chuva. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;50 mil violações no país &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em todo país, foram registradas 50,1 mil violações até setembro, contra 20,6 mil no ano passado, ou seja, mais do que dobrou de um ano para outro. Dessas, mais de sete mil violações foram cometidas contra professores. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Professores e professoras são pessoas valiosas para nós. A sala de aula é um espaço para a construção de cidadãs e cidadãos conscientes e responsáveis. Para isso, é necessário denunciar violações de direitos humanos contra os professores. Nenhuma forma de perseguição será tolerada", afirma o ministro dos Direitos Humanos e Cidadania, Silvio Almeida. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disque 100 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Canal de denúncias sob a responsabilidade da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos do MDHC, o Disque 100 recebe, analisa e encaminha denúncias de violações de direitos humanos. O serviço gratuito pode ser acionado por meio de ligação gratuita, WhatsApp (61) 99611-0100, Telegram (digitar "direitoshumanosbrasil" na busca do aplicativo), site da Ouvidoria e aplicativo Direitos Humanos Brasil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em todas as plataformas, as denúncias são gratuitas, anônimas e recebem um número de protocolo para que o denunciante possa acompanhar o andamento diretamente com o Disque 100, de forma gratuita, por telefone fixo ou celular. Basta ligar para o número 100 para fazer o acompanhamento. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aumentam-os-acidentes-de-transito-no-municipio-253688"&gt;Aumentam os acidentes de trânsito no município
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/analise-sobre-visitas-no-hac-fica-para-esta-terca-feira-07-253682"&gt;Análise sobre visitas no HAC fica para esta terça-feira (07) &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audiencia-publica-marca-seis-anos-da-cratera-do-contorno-253687"&gt;Audiência Pública marca seis anos da cratera do Contorno
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/poste-esta-com-risco-de-queda-na-estrada-saudade-ha-cinco-meses-253683"&gt;Poste está com risco de queda na Estrada Saudade, há cinco meses
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-na-mosela-e-motoristas-tapam-com-tampa-metalica-253685"&gt;Buraco abre na Mosela e motoristas tapam com tampa metálica
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-esta-aberto-ha-seis-meses-na-comunidade-do-gulf-253684"&gt;Buraco está aberto há seis meses na Comunidade do Gulf
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-90-denuncias-ao-disque-100-de-violencia-em-escolas-253689</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/analise-sobre-visitas-no-hac-fica-para-esta-terca-feira-07-253682</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3287-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Análise sobre visitas no HAC fica para esta terça-feira (07) &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0338_20231106203721_K7SVT.jpg" longdesc="89921;87430"&gt;&lt;br&gt;Foto: Arquivo &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ficou para hoje (7) a análise sobre a suspensão das visitas aos pacientes internados no Hospital Alcides Carneiro (HAC). A avaliação sobre a medida, adotada desde o dia 26 de outubro para reduzir a possibilidade de contágio em função do aumento de covid-19 na cidade, seria nessa segunda (6). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Serviço Social Autônomo Hospital Alcides Carneiro (Sehac), "o Comitê Científico de Petrópolis se reunirá nesta terça-feira (7). Na reunião, será avaliado todo o ambiente interno do hospital e também o ambiente externo, da cidade, com relação à covid-19". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sehac acrescentou que "O Comitê Científico, criado pela Prefeitura em janeiro de 2022, é um grupo formado por: governo municipal, médicos, infectologistas e Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz)" e que o grupo "tem a missão de monitorar e assessorar as medidas de enfrentamento à covid-19 em Petrópolis". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do Painel de Monitoramento Covid-19, mantido pela Secretaria Municipal de Saúde, mostram que o número de casos segue crescendo. Atualizado nessa segunda-feira (06), o painel aponta 365 casos ativos (53 a mais do que no dia 1° de novembro) e 16 pacientes internados para tratamento da infecção atualmente (14 em leitos clínicos e dois em UTI), além de novo testes ainda aguardando resultado.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aumentam-os-acidentes-de-transito-no-municipio-253688"&gt;Aumentam os acidentes de trânsito no município
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-90-denuncias-ao-disque-100-de-violencia-em-escolas-253689"&gt;Petrópolis tem 90 denúncias ao Disque 100 de violência em escolas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audiencia-publica-marca-seis-anos-da-cratera-do-contorno-253687"&gt;Audiência Pública marca seis anos da cratera do Contorno
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/poste-esta-com-risco-de-queda-na-estrada-saudade-ha-cinco-meses-253683"&gt;Poste está com risco de queda na Estrada Saudade, há cinco meses
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-na-mosela-e-motoristas-tapam-com-tampa-metalica-253685"&gt;Buraco abre na Mosela e motoristas tapam com tampa metálica
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-esta-aberto-ha-seis-meses-na-comunidade-do-gulf-253684"&gt;Buraco está aberto há seis meses na Comunidade do Gulf
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/analise-sobre-visitas-no-hac-fica-para-esta-terca-feira-07-253682</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-e-contra-construcao-de-grandes-condominios-para-atender-vitimas-de-tragedias-253679</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3287-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador é contra construção de grandes condomínios para atender vítimas de tragédias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231106201357_1NX54.jpg" longdesc="89918;74243"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Mauro Peralta (PRTB), atento às questões sociais e de urgência na construção de casas populares para atender vítimas de tragédias e retirar das áreas de riscos centenas de famílias, vem defendendo a utilização de projetos com poucas construções em terrenos menores, priorizando a permanência das famílias nas áreas onde residem. Para o vereador, não é mais aceitável a construção de grandes condomínios em bairros onde a infraestrutura é mínima, como ocorreu com o Vicenzo Rivetti e que remova as pessoas das regiões onde sempre viveram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação do vereador, é possível conseguir terrenos em diversos bairros da cidade, onde seja possível construir prédios com poucos apartamentos, mas que atenda a demanda da cidade. Ele defende inclusive o uso de terrenos próximo ao centro ou que seja no Centro Histórico, fazendo o questionamento “porque o pobre não pode morar no centro?”, citando como exemplo o terreno na Rua do Imperador, usado como estacionamento rotativo e que poderia ser usado para construção de um prédio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mauro Peralta tem se posicionado contra grandes condomínios, lembrando que muitos são construídos sem levar em conta toda infraestrutura necessária, como posto de saúde, escola, transporte, comércio e outras necessidades para facilitar a vida das pessoas. Ele lembra, concordando com o vereador Fred Procópio (PL), que o Condomínio do Vicenzo Rivetti quando construído não dimensionou a necessidade de ampliação do transporte público, do posto de saúde e escola e que somente hoje estas medidas estão sendo tomadas.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana passada, ele votou para derrubar o veto do Poder Executivo ao projeto que cria o Parque Natural Municipal Caititu Carangola, para que no local não seja usado para construção de casas populares. O vereador Mauro Peralta voltou a afirmar que “nenhum vereador é contra a construção de casas populares”, lembrando que com relação a este terreno, a própria Caixa Econômica Federal já deu parecer contrário ao uso da área para construção de casas por estar dentro de uma área ambiental e como mostrou Fred Procópio, no documento a Caixa afirma que o terreno não atende aos parâmetros do Programa Minha Casa, Minha Vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra justificativa apresentada pelo vereador Peralta é que a solução para tirar famílias de áreas de risco, não pode ser simplesmente levá-las para outro bairro. “As pessoas têm uma história e isto precisa ser respeitado. Por isso, é preciso buscar locais próximos onde as pessoas construíram sua história, seus laços familiares e amigos, mas que seja área segura”, comenta o vereador, que só concorda com mudanças radicais quando não há solução nas regiões onde viviam. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ccj-votara-reforma-tributaria-nesta-terca-pec-ja-esta-pautada-no-plenario-253675"&gt;CCJ votará reforma tributária nesta terça; PEC já está pautada no Plenário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-e-contra-construcao-de-grandes-condominios-para-atender-vitimas-de-tragedias-253679</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/corrida-dos-garcons-e-garconetes-no-petropolis-gourmet-2023-competicao-divertida-com-premios-acontece-nesta-quarta-08-253674</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Petr%C3%B3polis%20Gourmet/3287-205" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Petrópolis Gourmet&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Corrida dos garçons e garçonetes no Petrópolis Gourmet 2023: competição acontece nesta quarta (08)&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231106192606_IGE4E.jpg" longdesc="89911;98973"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das atrações mais aguardadas do Petrópolis Gourmet, a tradicional Corrida dos Garçons e Garçonetes acontece nesta quarta- feira (8), às 9h, no histórico cenário da Cervejaria Bohemia. O evento faz parte da programação do renomado festival gastronômico que vai de 10 a 26 de novembro em 45 restaurantes, bares, cafeterias e delicatessens da cidade. O Petrópolis Gourmet é uma realização do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau que, este ano, entra em sua 23ª edição.  E as inscrições para a corrida ainda podem ser feitas pelo whatsapp (24) 98150-0158.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tema deste ano do festival, "Cozinhando com afeto: receitas e memórias de família", promete adicionar uma pitada extra de afetividade e calor humano à competição. Os competidores estão convidados e levar família e amigos para formar suas torcidas. Além da emoção e diversão, a Corrida dos Garçons e Garçonetes oferece uma premiação especial para os vencedores: R$500 para os garçons mais rápidos no masculino e feminino. Além disso, todos os participantes terão a oportunidade de concorrer a brindes e prêmios sorteados durante o evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Corrida dos Garçons e Garçonetes, os participantes serão desafiados a percorrer uma distância determinada enquanto equilibram bandejas com dois copos de chope de 500 ml. Além do desafio de ser o mais rápido, a habilidade de não derrubar uma única gota da bebida será avaliada de perto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta competição é uma oportunidade para os garçons demonstrarem suas habilidades e desfrutarem de um ambiente festivo e descontraído. Além da premiação em dinheiro e dos brindes, a corrida oferece uma chance para os profissionais da gastronomia mostrarem seu espírito competitivo e seu talento”, afirma o presidente do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, Samir el Ghaoui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Corrida dos Garçons e Garçonetes reconhece e celebra a importância dos garçons na indústria da hospitalidade, destacando seu papel fundamental na experiência dos clientes. “Eles são verdadeiros embaixadores do festival e desempenham um papel crucial no atendimento ao público, tornando o Petrópolis Gourmet uma experiência memorável e queremos que toda a ‘comunidade’ que forma a gastronomia e está no festival participe e interaja com o evento”, completa o diretor de gastronomia do PC&amp;amp;VB, Múcio Mafacciolli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Petrópolis Gourmet 2023 é uma edição que promete marcar história. Com o tema "Cozinhando com afeto: receitas e memórias de família", o festival oferece uma experiência gastronômica única, repleta de sabores que remetem a momentos especiais e pratos afetivos valorizando as tradições culinárias que foram passadas de geração em geração. A edição deste ano é uma jornada sensorial e emocional que explora a conexão entre comida e afeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de promover a excelência culinária, o Petrópolis Gourmet reconhece o talento dos chefs locais, que lideram as cozinhas dos restaurantes da cidade. O evento envolve todos os profissionais da área, desde o atendimento até a criação gastronômica. O festival se destaca por promover a cultura local e valorizar as raízes e memórias culinárias, tocando os corações e paladares do público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fique por dentro da programação completa do Petrópolis Gourmet 2023, com a lista de bares e restaurantes participantes, cardápios especiais e horários de funcionamento, acessando o site oficial em &lt;a href="http://www.petropolisgourmet.com.br"&gt;http://www.petropolisgourmet.com.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/corrida-dos-garcons-e-garconetes-no-petropolis-gourmet-2023-competicao-divertida-com-premios-acontece-nesta-quarta-08-253674</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comdep-defesa-civil-e-enel-alinham-cronograma-para-poda-de-arvores-em-petropolis-253691</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3287-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Comdep, Defesa Civil e Enel alinham cronograma para poda de árvores em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231106215742_8TUD8.jpg" longdesc="89930;58326"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / PMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Companhia Municipal de Desenvolvimento de Petrópolis (Comdep), a Secretaria de Defesa Civil e a Enel, fazem hoje (7), vistoria das árvores da Barão do Rio Branco, no trecho entre o Retiro e o Centro, para iniciar o cronograma de poda preventiva e corretiva.  Outros locais que deverão receber a poda de forma prioritária são Araras, Bingen, Carangola, Quitandinha, Posse, Secretário, Meio da Serra e Fazenda Inglesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devido à proximidade do verão, a Prefeitura de Petrópolis divulgou que está iniciando um cronograma de poda corretiva e preventiva em parceria com a Enel, empresa responsável pelo fornecimento de energia elétrica na cidade. Na manhã de segunda (6), um encontro reuniu representantes da Comdep e da Secretaria de Defesa Civil na sede da Enel para elaborar o calendário. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Esse trabalho conjunto vai contemplar toda a cidade. Além de manter o esquema de atendimento para eventuais emergências, queremos minimizar os impactos na mobilidade urbana e também nas interrupções do fornecimento de energia elétrica, que são afetados com as quedas de árvores e galhos entrelaçados nas fiações.”, divulgou Léo França, presidente da Comdep .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informou a prefeitura, nos locais de grande movimentação, as equipes vão realizar as intervenções aos finais de semana, com o objetivo de reduzir os congestionamentos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Enel intensificou podas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o objetivo  de minimizar interrupções no fornecimento de energia causadas por quedas de galhos e árvores sobre as linhas elétricas, a concessionária Enel divulgou que vem intensificando o programa de poda de árvores em Petrópolis com a estimativa de realizar mais 20 mil dessas intervenções até dezembro. Nos sete primeiros meses do ano, segundo a concessionária, foram feitos 18.143 manejos de vegetação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A junção dos nossos cronogramas será fundamental para atendermos a alta demanda em Petrópolis e cuidarmos para que as árvores não voltem a atingir a rede de energia elétrica”, divulgou Thais Perez, coordenadora de operação e energia do polo serrano da Enel.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quitandinha-ganha-academia-com-novo-conceito-em-centro-de-treinamento-ct-253676"&gt;Quitandinha ganha academia com novo conceito em Centro de Treinamento (CT)&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/glo-militares-comecam-a-atuar-em-portos-e-aeroportos-253671"&gt;GLO: militares começam a atuar em portos e aeroportos 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comdep-defesa-civil-e-enel-alinham-cronograma-para-poda-de-arvores-em-petropolis-253691</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiu-o-resultado-do-processo-seletivo-para-assistente-social-253681</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Assist%C3%AAncia%20Social/3287-312" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Assistência Social&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saiu o resultado do processo seletivo para assistente social&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231106203329_ERGGT.jpg" longdesc="89920;146904"&gt;&lt;br&gt; Foto: Elaine Vieira / Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Assistência Social divulgou o resultado parcial do processo seletivo da Prefeitura para a contratação de assistentes sociais. Foram 137 inscritos, para concorrer às 52 vagas de Assistente Social. O resultado com a colocação pode ser conferido na página da prefeitura. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A contratação é por tempo determinado, e os aprovados atuarão nas unidades da Secretaria de Assistência Social. O contrato terá duração de até 12 meses, prorrogáveis até completar o total de 24 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das 52 vagas, 32 são de ampla concorrência, 10 reservadas para negros e indígenas e 10 para pessoas com deficiência. O processo seletivo foi realizado por meio de análise de currículo, discriminando títulos e experiência profissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os inscritos poderão conferir a colocação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No link www.petropolis.rj.gov.br/processoseletivosas os  137 inscritos poderão ver em que colocação ficaram e a pontuação que fizeram em cada quesito analisado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os aprovados vão atuar nos Cras (Centros de Referência de Assistência Social), nas unidades de acolhimento da Prefeitura e em outros equipamentos municipais de assistência social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recurso&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado divulgado nesta segunda-feira (6) é parcial. O candidato que se sentir prejudicado poderá entrar com recurso, até terça-feira (7), no Departamento de Administração de Pessoal e de Recursos Humanos da Prefeitura (no Centro Administrativo Frei Antônio Moser – Hipershopping Petrópolis, Rua Teresa, 1.515, Alto da Serra).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a fase de recursos, a Prefeitura publicará no Diário Oficial o resultado final.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiu-o-resultado-do-processo-seletivo-para-assistente-social-253681</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/audiencia-publica-marca-seis-anos-da-cratera-do-contorno-253687</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3287-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Audiência Pública marca seis anos da cratera do Contorno&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0427_20231106212646_OJTJA.jpg" longdesc="89927;111474"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis terá, nesta terça-feira (7), data que marca os seis anos da abertura de uma cratera na região do Contorno, às margens da BR-040, no quilômetro 81, audiência pública para discutir os impactos da concessão da Concer na comunidade. A audiência, convocada pela Comissão de Educação, Assistência Social e Defesa dos Direitos Humanos, começa às 18h30. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acidente aconteceu no dia 7 de novembro de 2017 no trecho em que ocorreu a abertura do túnel para a construção da Nova Subida da Serra – cujas obras à época estavam paralisadas há mais de um ano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início deste ano, a Justiça determinou o bloqueio de R$ 9,5 milhões nas contas da Concer para garantir os direitos de 61 famílias que em 2017 precisaram deixar suas casas após a abertura da cratera, que chegou a ‘engolir uma casa de três andares. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A concessionária, na ocasião, afirmou que iria recorrer da decisão por “não haver comprovação entre a subsidência e as obras do túnel da Nova Subida da Serra, conforme conclusão de investigações técnicas conduzidas pelos maiores especialistas do país de diferentes disciplinas”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O debate na Câmara Municipal de Petrópolis será presidido pela vereadora Júlia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular, que também preside a Comissão Especial da Câmara Municipal para averiguar a atuação da concessionária Concer, atual administradora da BR-040. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência poderá ser acompanhada presencialmente no plenário da Câmara, na Praça Visconde de Mauá, ou de maneira remota, pela TV Câmara (Canal 98 da Speed Fiber/Tech Cable) ou pela internet, no canal da Câmara Municipal de Petrópolis no Youtube.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aumentam-os-acidentes-de-transito-no-municipio-253688"&gt;Aumentam os acidentes de trânsito no município
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-90-denuncias-ao-disque-100-de-violencia-em-escolas-253689"&gt;Petrópolis tem 90 denúncias ao Disque 100 de violência em escolas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/analise-sobre-visitas-no-hac-fica-para-esta-terca-feira-07-253682"&gt;Análise sobre visitas no HAC fica para esta terça-feira (07) &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/poste-esta-com-risco-de-queda-na-estrada-saudade-ha-cinco-meses-253683"&gt;Poste está com risco de queda na Estrada Saudade, há cinco meses
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-na-mosela-e-motoristas-tapam-com-tampa-metalica-253685"&gt;Buraco abre na Mosela e motoristas tapam com tampa metálica
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-esta-aberto-ha-seis-meses-na-comunidade-do-gulf-253684"&gt;Buraco está aberto há seis meses na Comunidade do Gulf
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/audiencia-publica-marca-seis-anos-da-cratera-do-contorno-253687</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-discute-em-audiencia-publica-o-atendimento-de-pacientes-com-artrite-reumatoide-253680</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3287-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara discute, em audiência pública, o atendimento de pacientes com artrite reumatoide&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231106202041_M036U.jpg" longdesc="89919;72930"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;A Câmara realizou na noite de terça-feira (31), uma audiência pública para debater o atendimento aos doentes de artrite reumatoide em Petrópolis. A sessão foi presidida pelo vereador Dr. Mauro Peralta e contou com a participação do vereador Domingos Protetor e da representante do Gruparj Petrópolis (Grupo de Pacientes Artríticos do Rio de Janeiro – Petrópolis), a médica reumatologista Wanda Heloísa Ferreira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A missão do Gruparj é educar a população para o diagnóstico precoce das doenças reumáticas, em especial da artrite reumatoide que como doença autoimune não tem cura, mas tem tratamento que, atualmente, está extremamente avançado. No entanto reforço que o melhor tratamento de qualquer doença autoimune é o diagnóstico precoce”, explicou Wanda Ferreira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a audiência, Dr. Mauro Peralta apresentou alguns dados. “O Brasil tem de dois a três milhões de pessoas que sofrem de artrite reumatoide, que é mais comum nas mulheres da faixa dos 30 aos 50 anos, mas sendo observados casos em pessoas de até 70 anos”, ressaltando que o advento dos remédios biológicos trouxe um novo panorama para as doenças reumáticas no Brasil e no mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre os remédios biológicos, a doutora Wanda entende que o uso dessa medicação coloca o paciente petropolitano em um patamar de tratamento de excelência, com a mesma qualidade de tratamentos europeus e norte-americanos. “Eu me recuso a chamar de farmácia de alto custo, porque alto custo é você deixar uma pessoa sofrer uma doença autoimune sem diagnóstico”, ressaltou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Domingos Protetor lembrou que um dos papeis mais importantes da Câmara é fazer políticas públicas que tratem objetivamente do trabalho de prevenção e diagnóstico precoce de doenças. “São atitudes que trazem benefícios, gastando menos dinheiro, aumentando a qualidade de vida dos pacientes”, frisa Domingos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A médica finalizou sua participação na audiência destacando que não se deve focar apenas no medicamento. “Esse pensamento tem que ser mudado. Nós temos que pensar na saúde integral da população, perpassando por toda uma equipe, não apenas médicos, mas oferecendo aos pacientes tratamento com odontólogos, nutricionistas e demais profissionais da saúde. Essa é a nossa bandeira”,. Disse a médica Wanda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como encaminhamento da audiência pública, o vereador Mauro Peralta fará um questionamento à Secretaria Municipal de Saúde, pedindo o número de atendimentos reumatológicos efetuados na cidade durante o ano e o porquê de não terem uma parceria mais profunda com o Gruparj, que ajuda a cuidar dos pacientes artríticos de Petrópolis há 22 anos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-discute-em-audiencia-publica-o-atendimento-de-pacientes-com-artrite-reumatoide-253680</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/correas-joga-hoje-apos-estrear-com-vitoria-no-estadual-de-futsal-253677</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3287-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Corrêas joga hoje após estrear com vitória no Estadual de Futsal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231106195238_R8PYX.jpg" longdesc="89913;53639"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução / Redes Sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após estrear com vitória, o Corrêas Futsal enfrenta, hoje, a Portuguesa da Ilha do Governador às 21h30, em confronto válido pela segunda rodada do Estadual de Futsal. A equipe petropolitana vai até o Rio de Janeiro para tentar buscar mais uma vitória e seguir na liderança da competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na primeira rodada, o Corrêas aplicou uma goleada por 12 x 0 contra o São João. O duelo, realizado no Centro de Iniciação Esportiva do Caxambu, em Petrópolis, teve Tê e Tuty marcando três gols cada, Batata (2x), Yago Schmidt, Vinícius Marçal, Bananeira e Davi Coutinho completaram o placar. O adversário, vem de derrota após perder para o São Gonçalo por 4 x 3, jogando fora de casa e quer mudar o cenário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Regulamento da competição&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas quartas de final, as equipes classificadas jogarão no sistema de jogo único, classificando-se para a próxima fase a equipe que vencer a partida. Em caso de empate, ao final do segundo tempo da partida, haverá uma prorrogação e persistindo o empate, a equipe melhor classificada pelo ranqueamento da 1ª fase estará classificada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já na semifinal, as equipes jogam em sistema de ida e volta. Classifica-se para a final, a equipe que somar o maior número de pontos dentro da 3ª fase. Ocorrendo empate, haverá uma prorrogação e persistindo o resultado, a equipe melhor classificada pelo ranqueamento geral da 1ª fase, avança para a final. Os jogos serão montados segundo a classificação da 1ª fase, apurados pela soma de pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na final, será jogo único, em quadra neutra, sagrando-se campeã a equipe que vencer a partida. Em caso de empate, haverá uma prorrogação, persistindo o empate, a equipe melhor classificada, pelo ranqueamento geral da 1ª fase, será declarada campeã.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/com-mais-de-200-medalhas-brasil-tem-melhor-resultado-no-pan-americano-253678"&gt;Com mais de 200 medalhas, Brasil tem melhor resultado no Pan-Americano
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/correas-joga-hoje-apos-estrear-com-vitoria-no-estadual-de-futsal-253677</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-da-prefeitura-mais-116-vagas-para-esta-semana-253686</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Empregos/3287-82" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Empregos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Balcão de Empregos da Prefeitura: mais 116 vagas para esta semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231106211556_SKYWL.jpg" longdesc="89925;26318"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis está oferecendo, em seu Balcão de Empregos na internet, mais 116 oportunidades de trabalho em empresas do município. Para participar dos processos de seleção, os candidatos devem fazer o cadastramento de seus currículos no site da Prefeitura (https://www.petropolis.rj.gov.br até sexta-feira (10).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Balcão de Empregos é um serviço da Secretaria de Assistência Social, por meio do Departamento de Trabalho e Renda (Detra). Todos os candidatos concorrem nos processos seletivos, desde que atendam aos requisitos exigidos pelos empregadores. As empresas têm responsabilidade integral pelo recrutamento e pelas contratações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Veja as oportunidades desta semana:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Eletricista - Ensino Médio / Curso específico na área – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Eletricista - Ensino Médio / Experiência na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Motorista - Ensino Médio / Disponibilidade para viajar e experiência na função – 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analista de RH - Ensino Médio / Curso específico na área e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assistente Administrativo - Ensino Médio / Curso específico na área – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Faturamento - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Limpeza - Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Manutenção - Ensino Fundamental / CNH Cat. AB, possuir veículo para o trabalho, experiência de 2 anos na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Manutenção - Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção - Ensino Médio / Experiência na função – 20 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Serviços Gerais - Ensino Fundamental / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cabeleireiro - Ensino Médio / Curso específico na área, disponibilidade para viajar, experiência de 2 anos na função – 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cabeleireiro - Ensino Médio / Curso específico na área e experiência na função – 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chapeiro - Ensino Fundamental / Disponibilidade de horário – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conferente de Mercadoria - Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consultor de Vendas - Ensino Médio / Experiência na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Costureira Faccionista - Ensino Fundamental / Experiência nas 3 Máquinas – 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Costureira Retista - Ensino Fundamental / Experiência na função – 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cozinheiro - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cozinheiro - Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encarregado Civil - Ensino Médio / Curso específico na área e experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encarregado de Instalações Elétricas e Hidráulicas - Ensino Médio / Curso específico na área e experiência de 2 anos na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eletricista - Ensino Médio / Curso específico na área e experiência de 2 anos na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mecânico de Manutenção de Instalações de Edifícios - Ensino Médio/ Curso específico na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Caixa de Delivery - Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Loja - Ensino Médio – 17 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Loja - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Máquinas de Fabricação Alimentícia - Ensino Médio / Curso específico na área – 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padeiro - Ensino Médio / Curso específico na área, disponibilidade para viajar, experiência na função – 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedreiro - Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porteiro - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porteiro - Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recepcionista de Consultório Médico ou Dentário - Ensino Médio / Curso específico na área e experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repositor de Mercadorias - Ensino Médio – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor de Produção Alimentícia - Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico de Rede (Telecomunicações) - Ensino Médio / Curso específico na área e experiência de 2 anos na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico de Segurança do Trabalho - Ensino Médio / CNH Cat. B, curso específico na área e experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico de Segurança do Trabalho - Ensino Médio / Curso específico na área e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trabalhador Rural - Ensino Médio / CNH Cat. B, morador do Brejal ou arredores – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor Autopeças - Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empregos-253627"&gt;Empregos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-da-prefeitura-mais-116-vagas-para-esta-semana-253686</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-apl-253673</link><description>Coluna APL academia petropolitana letras </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-apl-253673</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-preco-de-um-sonho-253672</link><description>O preço de um sonho</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-preco-de-um-sonho-253672</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/metodos-de-escrita-e-percepcoes-da-vida-para-se-tornar-autor-da-propria-historia-253631</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3287-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Métodos de escrita e percepções da vida para se tornar autor da própria história&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0338_x_0480_20231106072945_HBW3M.jpg" longdesc="89873;160464"&gt;&lt;br&gt;Autora une saberes sobre escrita, comunicação, análise corporal e linguagem sociocomportamental para auxiliar o leitor a escrever histórias e criar ambientes favoráveis para a vida&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que você quer contar? Para além dos enormes acervos encontrados em livrarias e bibliotecas, existem inúmeras histórias que ainda não foram escritas. E elas só podem ser narradas por cada um, de maneira pessoal, única e intransferível. No livro Seja autor da sua história, a escritora e especialista em Análise Corporal e Linguagem Silenciosa Camila S. Lourenço traz à tona questionamentos que farão o leitor despertar uma nova visão sobre as narrativas do cotidiano, aprimorar os próprios processos de escrita, recomeçar a própria trajetória e melhorar a comunicação interpessoal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na obra, questões emocionais e relacionais são vistas sob a perspectiva das linguagens verbal e não verbal. Além disso, a autora reflete sobre os impactos que crenças e medos podem causar na vida de cada um. Com ferramentas que auxiliam o leitor a expressar as próprias ideias e emoções, a vencer o bloqueio criativo e a superar os desafios diários, a autora foca naquilo que considera importante para todos: aprender a ter consciência e controle sobre a própria narrativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Camila S. Lourenço apresenta métodos práticos para que o leitor possa identificar em si recursos valiosos e enfrentar pensamentos negativos, medos e falta de ânimo. Para isso, ela argumenta contra percepções do senso comum que não são verdadeiras. Muitos já devem ter ouvido alguém dizer “livro não vende”, “todo autor escreve de forma difícil”, “literatura nacional não é boa” ou “a escrita correta é o mais importante” - e são essas convicções que a autora combate na obra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A compreensão correta das falsas narrativas, crenças de origem e intenções duvidosas que alimentamos ao longo da vida é capaz de resgatar uma verdadeira legião de autores. Esse grupo de pessoas capacitadas e com potencial adormecido, que em contato com a língua escrita, por meio da leitura, da interação social digital e de outros meios, não se sente com coragem ou motivado a transmitir seu próprio arsenal de ideias por escrito. (Seja autor da sua história, pg. 55)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Seja autor da sua história é possível compreender também como o formato, a sensação e expressão corporal revelam padrões comportamentais que impedem as pessoas de colocar em prática seus planos. Assim a autora reúne conhecimentos adquiridos em mais de uma década e descobertas científicas contemporâneas nacionais, com o intuito de levar ao leitor caminhos viáveis e consistentes para realizar objetivos. Além de ser uma fonte de conhecimento para escritores, o livro também é direcionado para aqueles que buscam novas formas de lidar com as demandas e cobranças da vida sem deixar os sonhos de lado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ficha técnica&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Título: Seja autor da sua história - Aprenda como captar a linguagem silenciosa das narrativas que te contam&lt;br&gt;Autor: Camila S. Lourenço&lt;br&gt;ISBN: 9786558725565&lt;br&gt;Páginas: 160  &lt;br&gt;Preço: R$ 46,90 (físico) | R$ 24,80 (e-book)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a autora&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Camila S. Lourenço é escritora e poetisa, nascida em Freguesia do Ó, em São Paulo. Escreve desde os 13 anos e começou a publicar crônicas em 2010. Em 2021, lançou o primeiro livro “Rosa Apaixonada” e é coautora da antologia poética “Uma Poesia para Cada Noite”, da Lura Editorial. No lançamento Seja autor da sua história, ela apresenta uma escrita diferente, focada em apoiar aqueles que buscam ferramentas para ter controle sobre as próprias narrativas. Autora é graduada em Administração de Recursos Humanos, com especialização em Design de Jornadas, Experiência de Clientes, Análise Corporal e Linguagem Silenciosa.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/metodos-de-escrita-e-percepcoes-da-vida-para-se-tornar-autor-da-propria-historia-253631</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/poste-esta-com-risco-de-queda-na-estrada-saudade-ha-cinco-meses-253683</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3287-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Poste está com risco de queda na Estrada Saudade, há cinco meses&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0800_20231106210156_KXMDK.jpg" width="392" height="523" longdesc="89922;287187"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores dos arredores da Rua Luiz Pelegrini, na Estrada Saudade, estão preocupados com a iminente queda de um poste de energia elétrica, na Servidão Sebastião Jacó. Os residentes afirmam que já realizaram pedidos de intervenção, mas o prazo era de 30 dias para a substituição e esse problema já se arrasta há cinco meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os moradores, o poste está levemente tombado e, com isso, existem receios de acidentes. “Parece que eles esperam cair totalmente para então poderem resolver. O poste está tombado para o lado, com a maioria dos fios esticados e o risco até de cair em cima da gente. Isso representa risco para todos”, contou o morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio informou que vai realizar uma inspeção no poste mencionado pelos moradores da localidade até hoje (7), para avaliar as condições do equipamento e as ações necessárias.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aumentam-os-acidentes-de-transito-no-municipio-253688"&gt;Aumentam os acidentes de trânsito no município
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-90-denuncias-ao-disque-100-de-violencia-em-escolas-253689"&gt;Petrópolis tem 90 denúncias ao Disque 100 de violência em escolas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/analise-sobre-visitas-no-hac-fica-para-esta-terca-feira-07-253682"&gt;Análise sobre visitas no HAC fica para esta terça-feira (07) &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audiencia-publica-marca-seis-anos-da-cratera-do-contorno-253687"&gt;Audiência Pública marca seis anos da cratera do Contorno
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-na-mosela-e-motoristas-tapam-com-tampa-metalica-253685"&gt;Buraco abre na Mosela e motoristas tapam com tampa metálica
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-esta-aberto-ha-seis-meses-na-comunidade-do-gulf-253684"&gt;Buraco está aberto há seis meses na Comunidade do Gulf
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/poste-esta-com-risco-de-queda-na-estrada-saudade-ha-cinco-meses-253683</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-abre-na-mosela-e-motoristas-tapam-com-tampa-metalica-253685</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3287-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buraco abre na Mosela e motoristas tapam com tampa metálica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0600_20231106211249_5F10F.jpg" width="478" height="478" longdesc="89924;86086"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motoristas que trafegam pela Rua Mosela, na altura do número 949, próximo à entrada da Rua Nossa Senhora das Graças, denunciaram ao jornal que um buraco vem causando problemas ao trânsito. Ao tentar desviar, muitos motoristas estavam invadindo a contramão, e para evitar acidentes os próprios moradores colocaram uma tampa metálica para tentar amenizar a situação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, esse problema precisa ser resolvido logo. “Além do alto barulho que faz com a passagem dos veículos sobre o metal, fica bem complicado para desviar. Fora também que essa tampa que alguém colocou está solta, podendo acabar levantando e o buraco está bem fundo, podendo causar infiltrações e com isso outros pontos, podendo até mesmo ceder”, disse um morador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Secretaria de Obras informa que uma equipe fará a manutenção desse ponto nesta terça-feira (7).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aumentam-os-acidentes-de-transito-no-municipio-253688"&gt;Aumentam os acidentes de trânsito no município
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-90-denuncias-ao-disque-100-de-violencia-em-escolas-253689"&gt;Petrópolis tem 90 denúncias ao Disque 100 de violência em escolas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/analise-sobre-visitas-no-hac-fica-para-esta-terca-feira-07-253682"&gt;Análise sobre visitas no HAC fica para esta terça-feira (07) &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audiencia-publica-marca-seis-anos-da-cratera-do-contorno-253687"&gt;Audiência Pública marca seis anos da cratera do Contorno
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/poste-esta-com-risco-de-queda-na-estrada-saudade-ha-cinco-meses-253683"&gt;Poste está com risco de queda na Estrada Saudade, há cinco meses
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-esta-aberto-ha-seis-meses-na-comunidade-do-gulf-253684"&gt;Buraco está aberto há seis meses na Comunidade do Gulf
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-abre-na-mosela-e-motoristas-tapam-com-tampa-metalica-253685</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-esta-aberto-ha-seis-meses-na-comunidade-do-gulf-253684</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3287-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buraco está aberto há seis meses na Comunidade do Gulf&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231106210818_3E7AM.jpg" width="584" height="438" longdesc="89923;50206"&gt;&lt;br&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motoristas que trafegam pela Rua Dr. João Macedo, na Comunidade do Gulf, relatam que há cerca de seis meses, após fazer uma manutenção no local, a Águas do Imperador deixou buracos em volta da tampa metálica onde fica um registro de manobra de água. Devido à localização, os carros não conseguem desviar, causando avarias nos veículos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além deste problema, parte da via, bem no início da rua, está cedendo, e outro buraco já abriu.  “Foi feito um reparo aqui, porém, os problemas logos reapareceram mesmo com as reclamações, nada foi feito até então. Esse buraco pode causar mais problemas, como infiltrações e até mesmo deixando a rua oca. Está bem complicado passar com o carro, sendo que aqui ainda passa ônibus”, relatou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Águas do Imperador não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aumentam-os-acidentes-de-transito-no-municipio-253688"&gt;Aumentam os acidentes de trânsito no município
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-90-denuncias-ao-disque-100-de-violencia-em-escolas-253689"&gt;Petrópolis tem 90 denúncias ao Disque 100 de violência em escolas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/analise-sobre-visitas-no-hac-fica-para-esta-terca-feira-07-253682"&gt;Análise sobre visitas no HAC fica para esta terça-feira (07) &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audiencia-publica-marca-seis-anos-da-cratera-do-contorno-253687"&gt;Audiência Pública marca seis anos da cratera do Contorno
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/poste-esta-com-risco-de-queda-na-estrada-saudade-ha-cinco-meses-253683"&gt;Poste está com risco de queda na Estrada Saudade, há cinco meses
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-na-mosela-e-motoristas-tapam-com-tampa-metalica-253685"&gt;Buraco abre na Mosela e motoristas tapam com tampa metálica
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-esta-aberto-ha-seis-meses-na-comunidade-do-gulf-253684</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-mais-de-200-medalhas-brasil-tem-melhor-resultado-no-pan-americano-253678</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3287-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Com mais de 200 medalhas, Brasil tem melhor resultado no Pan-Americano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0504_20231106195740_HMKP4.jpg" width="551" height="463" longdesc="89917;55417"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rafael Bello / COB&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sayonara Moreno - Repórter da Rádio Nacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com mais de 200 medalhas, o Brasil encerra os Jogos Pan-Americanos com novo recorde de todos os pans! Em Santiago, no Chile, a maior delegação conquistou 66 medalhas de ouro, mais de 70 de prata e mais de 60 de bronze. Com isso, os atletas brasileiros garantiram o segundo lugar absoluto no quadro de medalhas, ficando apenas atrás dos Estados Unidos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No meio de tanta gente boa e comprometida com o esporte, estão às mulheres que, desta vez, subiram ao pódio mais vezes que os homens. Entre os que mais receberam medalhas, três delas receberam cinco medalhas, cada uma. Apenas na ginástica rítmica, em oito competições, as meninas levaram oito medalhas de ouro. Nas redes sociais, elas se disseram orgulhosas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atleta de judô, Rafaela Silva, foi medalha de ouro na categoria até 57kg, e ainda levou pra casa uma prata, na prova por equipes. Vitória do esforço e muito treino. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha do Pan, deste ano, superou em 20% o número total de medalhas de 2019, quando o Brasil tinha batido recorde com 169 medalhas. Os Jogos Pan-Americanos funcionam, ainda, como classificação direta para algumas modalidades que disputam nos Jogos Olímpicos, que no ano que vêm serão sediados em Paris, na França. Para a competição do ano que vem 143 vagas já estão garantidas. Os atletas dessas modalidades já podem se preparar de olho nos pódios olímpicos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A conquista das equipes brasileiras foi motivo de comemoração, também, do Ministério dos Esportes, que promove o programa Bolsa Atleta. Segundo a pasta, das 205 medalhas do Brasil, no Pan, quase 90% são de atletas que recebem o incentivo, o equivalente a 184 medalhas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com ou sem medalha, esta foi a maior delegação do Brasil, na história, em competições internacionais: foram 635 competidores. E mais de 70% deles, que fazem parte da Bolsa Atleta, do governo federal.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/correas-joga-hoje-apos-estrear-com-vitoria-no-estadual-de-futsal-253677"&gt;Corrêas joga hoje após estrear com vitória no Estadual de Futsal
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-mais-de-200-medalhas-brasil-tem-melhor-resultado-no-pan-americano-253678</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quitandinha-ganha-academia-com-novo-conceito-em-centro-de-treinamento-ct-253676</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3287-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quitandinha ganha academia com novo conceito em Centro de Treinamento (CT)&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nova unidade da rede Körper possui a maior sala de musculação de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231106170658_ZXS0T.jpg" width="579" height="434" longdesc="89907;64270"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moderna, ampla e com um conceito diferenciado, a nova unidade da rede de academias da Körper abriu as portas na sexta-feira (3), no Quitandinha. Localizada em um espaço com mais de mil metros quadrados, com equipamentos novos e modernos, a academia conta também com um Centro de Treinamento (CT) e estacionamento amplo e gratuito.&lt;br&gt; &lt;br&gt;“É um espaço de excelência que será capaz de trabalhar desde o sedentário até o atleta, com ambientes que visam também a sociabilidade. Estamos muito felizes em abrir nossa quinta unidade em 10 anos de muito trabalho e reconhecimento dos nossos alunos e alunas”, destaca o sócio proprietário da rede, Michel Carneiro, que também é administrada por Anderson Bento e Vinícius Carvalho. &lt;br&gt; &lt;br&gt;A profissional de Educação Física e Nutricionista Nathy Merkalldo, coordenadora geral e responsável técnica da nova unidade, explica que o Centro de Treinamento conta com uma equipe de profissionais no modelo biopsicossocial, com uma abordagem multidisciplinar, oferecendo atividades e projetos que visam a real mudança de estilo de vida.&lt;br&gt; &lt;br&gt;“Teremos rodas de conversa sobre saúde mental, grupo de nutrição com abordagem comportamental, atividades de inclusão e treinamento para todos os objetivos, desde o sedentário ao atleta, além de espaços de lazer e muito mais”, comentou Nathy Merkalldo.&lt;br&gt; &lt;br&gt;A Körper Quitandinha está em funcionamento na Rua General Rondon, 170, ao lado do Bramil Supermercados. O centro fitness funciona todos os dias da semana, inclusive, aos domingos e feriados. A rede de academias conta com outras quatro unidades em Petrópolis – no Bingen, Itaipava, Itamarati e Centro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comdep-defesa-civil-e-enel-alinham-cronograma-para-poda-de-arvores-em-petropolis-253691"&gt;Comdep, Defesa Civil e Enel alinham cronograma para poda de árvores em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/glo-militares-comecam-a-atuar-em-portos-e-aeroportos-253671"&gt;GLO: militares começam a atuar em portos e aeroportos 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quitandinha-ganha-academia-com-novo-conceito-em-centro-de-treinamento-ct-253676</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-253628</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-253628</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inep-aciona-pf-por-suposto-vazamento-da-prova-de-redacao-do-enem-253630</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ENEM/3287-62" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ENEM&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inep aciona PF por suposto vazamento da prova de redação do Enem&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foto passou a circular na internet após início da aplicação do exame&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0383_20231106071340_2W2GV.jpg" longdesc="89867;189402"&gt;&lt;br&gt; Foto: Redes Sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniella Almeida - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) acionou, na tarde deste domingo (5), a Polícia Federal para investigar a imagem de uma prova de redação do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) 2023 que circula nas redes sociais e em grupos do WhatsApp. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A assessoria de imprensa do Inep confirmou a reprodução da imagem e a medida adotada. “Supostas imagens da prova do Enem passaram a circular nas redes sociais, depois do início da aplicação do exame. Acionamos a Polícia Federal que está investigando para tomar as providências cabíveis”, informou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A imagem reproduzida na internet mostra a página 19 do caderno de provas do tipo 3, branco. Na fotografia, há o tema da redação: “Desafios para o enfrentamento da invisibilidade do trabalho de cuidado realizado pela mulher no Brasil”, bem como instruções aos candidatos para redigirem a dissertação, como número de linhas da folha, uso de caneta preta e penalidade com nota zero quando houver fuga do tema proposto. A imagem mostra ainda quatro textos de apoio relacionados ao tema proposto.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Proibição &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Pelas regras do Enem, descritas no edital do Enem 2023, não é permitido o uso de eletrônicos no local de prova, nem postar fotos do exame durante a aplicação da prova. Os participantes flagrados tirando fotos das provas estão cometendo um crime e são, automaticamente, eliminados do Enem.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os portões dos locais de prova do Enem fecharam às 13h, deste domingo. As provas foram iniciadas às 13h30. A partir de 15h30, os candidatos puderam sair das salas, mas sem o Caderno de Questões da prova - o que pode ocorrer somente a partir dos últimos 30 minutos que antecedem o término da prova, neste caso, a partir de 18h30. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portanto, segundo edital, é motivo de eliminação do candidato a saída em definitivo da sala de provas com o Cartão-Resposta, a folha de redação ou qualquer material de aplicação, antes dos 30 minutos finais do exame, com exceção do Caderno de Questões.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inep-aciona-pf-por-suposto-vazamento-da-prova-de-redacao-do-enem-253630</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frente-parlamentar-federal-debate-na-alerj-eficiencia-energetica-no-brasil-253670</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3287-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Frente Parlamentar Federal debate na Alerj eficiência energética no Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231106185315_M8LLM.jpg" longdesc="89909;60087"&gt;&lt;br&gt;Foto: Thiago Lontra / Alerj&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Buanna Rosa da Alerj&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Frente Parlamentar de Recursos Naturais e Energia do Congresso Nacional instalou, na segunda (6), na Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj), a vice-presidência de Eficiência Energética. O deputado federal, Eduardo Bandeira de Melo (PSB/RJ), que coordena o grupo, informou que o Rio de Janeiro foi escolhido para a realização desse debate por ser uma região que conta com grandes instituições de matrizes energéticas e automotivas do país. A discussão foi acompanhada pela deputada estadual Martha Rocha (PDT).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Precisamos aprofundar o estudo e a aplicação de soluções para a comercialização de veículos com motor otimizado para uso do etanol, seja com tração exclusivamente através do motor a combustão, seja um carro híbrido com tração elétrica à bateria”, disse Bandeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na abertura do evento, o parlamentar lembrou que este assunto voltou à pauta no Congresso Federal com a Medida Provisória (MP - 1.175/23), aprovada na Câmara e no Senado, que estabelece incentivos para carros que reduzem a eficiência no uso do etanol. “Agora, queremos saber o que as empresas já estão fazendo diante desse novo cenário. Estamos exercendo o papel do Parlamento Federal em dialogar com diversos setores em busca da saída mais eficiente para uma transição energética justa para o país”, afirmou Bandeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mudanças nas empresas automotivas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vice-presidente de Assuntos Regulatórios da Stellantis para a América do Sul, João Irineu Medeiros, será preciso pensar em soluções com tecnologias já existentes no Brasil, focar na autonomia veicular e na redução da produção de carbono, a fim de se adequar à nova Medida Provisória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não podemos copiar o que é feito na Ásia ou nos Estados Unidos. Temos de criar uma solução própria. Atualmente produzimos por ano 700 mil carros zeros no Brasil, então precisamos nos adequar à nova medida vendo as potencialidades próprias do nosso país. Por isso, criamos um programa que visa reduzir a emissão de CO² em 50% até 2030 e ter carbono neutro até 2038", anunciou o vice-presidente da Stellantis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gerente de distribuição do Instituto Brasileiro de Petróleo e Gás (IBP), Ana Helena Mandelli, concordou com João Irineu e reforçou que não há uma solução única e igual para todos os países. Ela ainda informou que atualmente o Brasil conta com 60 milhões de veículos de passeios circulando, mas com uma vida útil muito avançada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A nossa frota privada é antiga e temos que levar em consideração essas estatísticas, até o nosso perfil de emissão é diferente do resto do mundo. Não tem bala de prata, o petróleo vai continuar sendo uma solução importante, principalmente quando eu falo em matriz de transporte, em um país de proporção transcontinental. Não vamos ter uma única alternativa disponível ou necessária, precisamos olhar todas as alternativas como essa combinação da eletrificação com o biocombustível, que vai ser o futuro”, concluiu Mandelli.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frente-parlamentar-federal-debate-na-alerj-eficiencia-energetica-no-brasil-253670</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/glo-militares-comecam-a-atuar-em-portos-e-aeroportos-253671</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3287-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;GLO: militares começam a atuar em portos e aeroportos &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Eles apoiam ações contra tráfico de armas, drogas e outros crimes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231106190127_HJFIE.jpg" longdesc="89910;89286"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tomaz Silva / Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Vitor Abdala Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; As Forças Armadas começaram, na manhã de segunda (6), a atuar em portos e aeroportos, dando apoio a ações de combate ao tráfico de armas, de drogas e outros crimes. O Decreto Presidencial 11.765, publicado na última quarta-feira (1º), autoriza o emprego das Forças Armadas na Garantia da Lei e da Ordem (GLO) nesses locais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o decreto, os militares executarão ações nos polígonos e limites dos portos de Santos (SP), Itaguaí (RJ) e Rio de Janeiro, além dos aeroportos internacionais de São Paulo (Garulhos) e Rio de Janeiro (Tom Jobim/Galeão). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Porto do Rio de Janeiro, por exemplo, militares da Marinha estão atuando desde as 6h desta segunda, em apoio à Polícia Federal (PF) e à Receita Federal. Na entrada principal do cais, os agentes estão fiscalizando carros que entram e saem. Também estão previstas ações de patrulha, com embarcações, nos acessos aos portos, o que inclui as baías de Guanabara e Sepetiba, no Rio, e os acessos marítimos a Santos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro local que será alvo de patrulhas da Marinha será o Lago de Itaipu, na fronteira do Brasil com o Paraguai. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Exército e a Aeronáutica ainda não divulgaram como será sua atuação no âmbito do decreto da GLO. O texto do decreto diz que “caberá ao Comando do Exército e ao Comando da Aeronáutica o fortalecimento imediato das ações de prevenção e repressão de delitos na faixa de fronteira do território brasileiro”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto autoriza as Forças Armadas a atuar nos portos e aeroportos até 3 de maio de 2024.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comdep-defesa-civil-e-enel-alinham-cronograma-para-poda-de-arvores-em-petropolis-253691"&gt;Comdep, Defesa Civil e Enel alinham cronograma para poda de árvores em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quitandinha-ganha-academia-com-novo-conceito-em-centro-de-treinamento-ct-253676"&gt;Quitandinha ganha academia com novo conceito em Centro de Treinamento (CT)&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/glo-militares-comecam-a-atuar-em-portos-e-aeroportos-253671</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ccj-votara-reforma-tributaria-nesta-terca-pec-ja-esta-pautada-no-plenario-253675</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3287-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CCJ votará reforma tributária nesta terça; PEC já está pautada no Plenário&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0398_20231106193402_MERZU.jpg" longdesc="89912;84042"&gt;&lt;br&gt; Foto: Roque de Sá / Agência Senado &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Senado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão de Constituição e Justiça (CCJ) deve discutir e votar nesta terça-feira (7) a reforma tributária (&lt;a class="example1" href="https://www25.senado.leg.br/web/atividade/materias/-/materia/158930"&gt;PEC 45/2019&lt;/a&gt;). A expectativa é que o relatório do senador Eduardo Braga (MDB-AM) seja aprovado e enviado ao Plenário para ser analisado na quarta-feira (8), conforme já consta na pauta montada pelo presidente do Senado, Rodrigo Pacheco. A reunião na CCJ está prevista para às 9h no plenário 3 da ala senador Alexandre Costa, no Anexo II do Senado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CCJ analisará as três Propostas de Emendas à Constituição (PEC) sobre o tema que tramitam em conjunto. Braga propõe um texto alternativo (substitutivo) à PEC 45/2019 que foi aprovada pela Câmara dos Deputados e a rejeição da &lt;a class="example1" href="https://www25.senado.leg.br/web/atividade/materias/-/materia/155612"&gt;PEC 46/2022&lt;/a&gt;, apresentada primeiramente pelo senador Oriovisto Guimarães (Podemos-PR), e da &lt;a class="example1" href="https://www25.senado.leg.br/web/atividade/materias/-/materia/137699"&gt;PEC 110/2019&lt;/a&gt;, do senador Davi Alcolumbre (União-AP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos muito próximos de fazer história amanhã [07/11] na Comissão de Constituição e Justiça! Estou otimista em relação à aprovação da PEC”, escreveu o relator nas suas redes sociais, argumentando que o manifesto pela Reforma Tributária divulgado nesta terça-feira e assinado por 72 economistas, ex-ministros e investidores reforçam a sua convicção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reforma tem objetivo de simplificar o sistema tributário e transformará cinco tributos (ICMS, ISS, IPI, PIS e Cofins) em três: o Imposto sobre Bens e Serviços (IBS), Contribuição sobre Bens e Serviços (CBS) e Imposto Seletivo (IS). Cada novo tributo terá um período de transição. A CBS e o IBS, que tributam o consumo, são formas de Imposto sobre Valor Agregado (IVA), que incide apenas nas etapas do comércio que geram novo valor ao produto ou serviço e assim evita novas cobranças sobre impostos já pagos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os impostos do tipo IVA vêm sendo adotados crescentemente no mundo desde o início dos anos 1960, de acordo com um estudo publicado pela Organização para a Cooperação e Desenvolvimento Econômico (OCDE), que reúne as economias mais avançadas do mundo, bem como alguns países emergentes como a Coreia do Sul, o Chile, o México e a Turquia. A sigla IVA deriva do termo em inglês Value Added Tax (VAT). O imposto também é por vezes nomeado GST (Goods and Services Tax, ou Imposto sobre bens e serviços).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Travas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O substitutivo de Braga prevê redução da CBS e do Imposto Seletivo em 2030, se suas receitas medidas em 2027 e 2028 forem maiores que a média da arrecadação do PIS/Pasep, Cofins e IPI de 2012 a 2021. Em 2035, haverá outro momento de reavaliação, em que os tributos criados poderão ser reduzidos se a receita medida entre 2029 e 2033 for maior que a média da arrecadação dos impostos extintos, entre 2012 e 2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reforma tributária tem apoio do governo, que conta com o economista Bernard Appy, um de seus principais formuladores, como secretário extraordinário no âmbito do Ministério da Fazenda. O líder do governo no Congresso, senador Randolfe Rodrigues (Rede-AP), disse que a base está mobilizada para aprovar o relatório de Eduardo Braga esta semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para que seja aprovada, uma PEC depende do apoio de 3/5 da composição de cada Casa, em dois turnos de votação em cada Plenário. No Senado, são necessários os votos de, no mínimo, 49 senadores. O texto só é aprovado se houver completa concordância entre a Câmara dos Deputados e o Senado. Como Braga apresentou um substitutivo, o texto passará por nova análise dos deputados. Apesar da expectativa de aprovação na CCJ, a proposta divide opiniões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alíquota&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela oposição, o senador Flávio Bolsonaro (PL-RJ) apontou no sábado (4), pelas redes sociais, a estimativa de aumento do IVA brasileiro para alíquota de até 27,5%. Segundo o senador, a alíquota pode ser "o maior IVA do mundo". A possível ampliação — a alíquota será estipulada por lei complementar —, foi informada pelo ministro da Fazenda, Fernando Haddad, após encontro com Braga nessa quinta-feira (2). Haddad atribuiu o aumento de meio ponto percentual à inclusão, no texto, de novos setores nas hipóteses de tratamento favorecido, como produções artísticas e atividades desportivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sumário publicado pela PricewaterhouseCoopers (PWC) indica que o percentual mais elevado de um imposto sobre consumo agregado é o da Hungria (27%). O IVA português é cobrado a 23%. No Chile e na Colômbia, o tributo é de 19%. No México, o imposto situa-se em 16% e no Japão, em 10%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também pelas redes sociais, Eduardo Braga defendeu a inclusão de exceções às novas regras tributárias, salientando que ela teria sido feita “de forma milimétrica”. Ele exemplificou com a mudança relacionada aos transportes coletivos rodoviário (ressalvados os de caráter urbano), ferroviário (ressalvados os metrôs), hidroviário e aéreo, que na Câmara dos Deputados estavam previstos entre os setores com benefícios fiscais. No seu relatório, o setor foi transferido para os casos de "regimes diferenciados", que terão regras próprias, mas não necessariamente mais vantajosas às empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“São bilhões de reais que estamos economizando para poder estabelecer outros benefícios. Tiramos exceções que foram concedidas. Se algo entrou, algo saiu”, escreveu Braga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também pela oposição, o senador Efraim Filho (União-PB), que coordenou grupo de trabalho para estudo da reforma tributária na Comissão de Assuntos Econômicos (CAE), se manifestou contra a eventual majoração da carga tributária. Para ele, há outras formas de tributar além do imposto sobre o consumo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não dá para fazer cara de paisagem com a perspectiva de se ter o maior IVA do mundo. Não dá para o Brasil começar assim. É importante lembrar que os impostos sobre o consumo são apenas uma fatia da receita dos governos. Você tem ainda a renda e o patrimônio. Para defender o cidadão, vamos estar muito atentos e provavelmente pleitear na CCJ o estabelecimento de um teto da carga tributária, algo ao qual o relator já se posicionou favoravelmente”, disse Efraim em entrevista à Jovem Pan nesta segunda-feira (6). &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-e-contra-construcao-de-grandes-condominios-para-atender-vitimas-de-tragedias-253679"&gt;Vereador é contra construção de grandes condomínios para atender vítimas de tragédias
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ccj-votara-reforma-tributaria-nesta-terca-pec-ja-esta-pautada-no-plenario-253675</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-em-que-situacoes-candidatos-podem-solicitar-reaplicacao-do-enem-253693</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3287-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saiba em que situações candidatos podem solicitar reaplicação do Enem&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Reaplicação da prova está marcada para 12 e 13 de dezembro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231106183732_KAS1C.jpg" longdesc="89908;79472"&gt;&lt;br&gt;Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Carolina Pimentel - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;Milhões de estudantes participaram nesse domingo (5) do &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2023-11/primeira-prova-do-enem-teve-mais-textos-e-nivel-de-dificuldade-medio"&gt;primeiro dia de aplicação das provas&lt;/a&gt; da edição de 2023 do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem). Mas e se o candidato não compareceu por doença contagiosa ou problemas de logística tem direito a fazer a prova em outra data? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sim. O edital do &lt;a class="example1" href="https://www.in.gov.br/en/web/dou/-/edital-n-30-de-5-de-maio-de-2023-481632388"&gt;Enem 2023&lt;/a&gt; prevê a reaplicação da prova em algumas situações. A nova aplicação será nos dias 12 e 13 de dezembro, conforme o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep), responsável pela organização do exame. Para solicitar a reaplicação, o candidato deve fazer o pedido entre 13 e 17 de novembro pela &lt;a class="example1" href="https://enem.inep.gov.br/participante/#!/"&gt;Página do Participante&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;gt;&amp;gt; Saiba em quais casos é possível a reaplicação das provas: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Doenças infectocontagiosas &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O participante ausente por causa de doença infectocontagiosa poderá solicitar a reaplicação das provas. As doenças são as seguintes:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- tuberculose &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- coqueluche &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- difteria &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- doença invasiva por Haemophilus influenzae &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- doença meningocócica e outras meningites &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-  varíola &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- varíola dos macacos (monkeypox) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- influenza humana A e B &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- poliomielite por poliovírus selvagem &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- sarampo &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- rubéola &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- varicela  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- covid-19 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O candidato que teve indisposição ou problema de saúde durante a aplicação do exame, precisando deixar o local, sem retornar ou não concluindo as provas, não pode solicitar a reaplicação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Problemas logísticos  &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os seguintes problemas logísticos também podem ser motivo de reaplicação da prova: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- desastres naturais que comprometem a infraestrutura do local de provas &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- falta de energia elétrica (que comprometa a visibilidade da prova pela ausência de luz natural) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- falha no dispositivo eletrônico fornecido ao participante  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- erro de execução de procedimento de aplicação que incorra em comprovado prejuízo ao participante &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O participante afetado por problemas logísticos no primeiro dia de aplicação das provas deve comparecer no segundo dia de aplicação, dia 12 de novembro e solicitar a reaplicação somente para o primeiro dia.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Local de prova distante  &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Pessoas que foram alocadas para locais de prova com distância superior a 30 quilômetros da residência indicada na inscrição têm direito à reaplicação da prova.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como solicitar a reaplicação?  &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O candidato deve apresentar a solicitação na &lt;a class="example1" href="https://enem.inep.gov.br/participante/#!/"&gt;Página do Participante&lt;/a&gt;. É necessário apresentar documento comprovante da necessidade da reaplicação do exame, conforme previsto no &lt;a class="example1" href="https://www.in.gov.br/en/web/dou/-/edital-n-30-de-5-de-maio-de-2023-481632388"&gt;item 4.2.3 do edital&lt;/a&gt;, como diagnóstico da doença.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados inseridos no pedido não podem ser alterados após envio.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo para solicitação vai de 13 a 17 de novembro. Não serão aceitos pedidos depois do prazo.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O Enem será reaplicado mais de uma vez? &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;De acordo com o edital, haverá somente uma reaplicação. O Inep informou que as datas são 12 e 13 de dezembro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-em-que-situacoes-candidatos-podem-solicitar-reaplicacao-do-enem-253693</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/icone-da-causa-palestina-ativista-ahed-tamimi-e-presa-por-israel-253692</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INTERNACIONAL/3287-212" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INTERNACIONAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ícone da causa palestina, ativista Ahed Tamimi é presa por Israel&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Jovem foi acusada de incitação ao terrorismo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Lucas Pordeus León -  Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;A jovem ativista palestina Ahed Tamimi, de 22 anos, foi presa na madrugada desta segunda-feira (6) pelo Exército de Israel na Cisjordânia ocupada. Ícone da resistência palestina, Tamimi foi acusada de “incitação ao terrorismo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Exército israelense, Tamimi foi detida em uma operação "destinada a deter indivíduos suspeitos de estarem envolvidos em atividades terroristas e de incitamento ao ódio", segundo a agência internacional de notícias RTP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ativista ficou mundialmente famosa aos 14 anos, em 2012, ao ser filmada mordendo um soldado israelense para tentar impedir a detenção do irmão mais novo.  Em 2017, ela &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/internacional/audio/2018-07/libertada-hoje-adolescente-palestina-presa-apos"&gt;ficou detida por oito meses &lt;/a&gt;por ter dando tapas em dois soldados israelenses próximo à residência da sua família, em Nabi Saleh, na Cisjordânia Ocupada, enquanto pedia que eles fossem embora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em uma rede social, o ministro da Segurança Nacional de Israel, Itamar Bem Gvir, publicou uma foto da ativista sendo presa e comemorou a detenção. “Tolerância zero com terroristas e apoiadores do terrorismo”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prisão de Tamimi ocorre em meio a uma série de operações do Exército de Israel na Cisjordânia ocupada, que viu a &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2023-10/confrontos-na-cisjordania-aumentam-e-mortos-chegam-a-64"&gt;violência aumentar &lt;/a&gt;após o ataque do Hamas contra Israel, no dia 7 de outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o dia 7 de outubro, o número de palestinos assassinados por força de Israel na Cisjordânia chegou 141, incluindo 43 crianças. Outros oito palestinos foram mortos por colonos israelenses e dois israelenses foram mortos por palestinos, segundo informe do Escritório das Nações Unidas para Assuntos Humanitários (Ocha).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O território da Palestina reconhecido internacionalmente é formado pela Faixa de Gaza, controlada pelo Hamas, e pela Cisjordânia, controlada parcialmente pela Autoridade Palestina, entidade essa que, ao contrário do Hamas, é reconhecida por Israel e pela maior parte da comunidade internacional como o legítimo representante do povo palestino.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 07 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/icone-da-causa-palestina-ativista-ahed-tamimi-e-presa-por-israel-253692</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>