<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 11 Nov 2023 12:17:18 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cptrans-determina-suspensao-da-operacao-da-linha-nelson-roncorini-e-servico-sera-executado-por-vans-254010</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3291-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CPTrans determina suspensão da operação da linha Nelson Roncorini e serviço será executado por vans&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A operação será feita por vans, no sistema “sobe e desce”, que começa a funcionar na quinta-feira, dia 16&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) determinou a suspensão da linha 464 - Nelson Roncoroni via Eugênio Werneck, no Morin, de responsabilidade da Petro Ita. A medida, de forma preventiva, vale até que a empresa reúna condições técnicas de ofertar a operação com segurança aos passageiros. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Para atender a população da região, o serviço será feito por vans, no sistema “sobe e desce”, gratuitamente, de responsabilidade da empresa de ônibus, a partir de quinta-feira, dia 16 de novembro. A medida foi anunciada nesta sexta-feira (10) durante reunião na CPTrans com representantes da empresa de ônibus e o vereador Marcelo Lessa.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Em vistoria realizada pela CPTrans em setembro deste ano foram constatadas irregularidades no veículo envolvido no acidente – ausência de amortecedores e pneus desgastados. A empresa foi notificada a fazer os ajustes. Em outubro, durante nova vistoria, o veículo foi reprovado e a empresa multada.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mp-cobra-melhorias-em-muro-de-gabiao-na-saida-do-extravasor-253991"&gt;MP cobra melhorias em muro de gabião na saída do extravasor 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vem-ai-a-i-conferencia-municipal-de-turismo-de-petropolis-253998"&gt;Vem aí a I Conferência Municipal de Turismo de Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselheiros-tutelares-eleitos-sao-diplomados-253996"&gt;Conselheiros tutelares eleitos são diplomados
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-causam-problemas-no-sao-sebastiao-e-no-fragoso-254003"&gt;Falta de iluminação pública causam problemas no São Sebastião e no Fragoso
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-poda-preocupa-moradores-da-estrada-da-saudade-254001"&gt;Falta de poda preocupa moradores da Estrada da Saudade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-de-grandes-proporcoes-no-quitandinha-prejudica-o-fluxo-de-transito-253999"&gt;Buraco de grandes proporções no Quitandinha prejudica o fluxo de trânsito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escadaria-no-bairro-esperanca-esta-carente-dos-servicos-de-capina-254000"&gt;Escadaria no Bairro Esperança está carente dos serviços de capina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cptrans-determina-suspensao-da-operacao-da-linha-nelson-roncorini-e-servico-sera-executado-por-vans-254010</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/termometros-podem-registrar-34-c-este-fim-de-semana-na-cidade-253993</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Previs%C3%A3o%20do%20Tempo/3291-34" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Previsão do Tempo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Termômetros podem registrar 34°C este fim de semana na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Elevadas temperaturas e baixa umidade do ar podem causar danos à saúde&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0301_20231110204731_RN32B.jpg" longdesc="90165;26079"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como em todo o país, Petrópolis também deve passar por uma nova onda de calor neste fim de semana. Segundo a Defesa Civil do município, são esperadas altas temperaturas na região por conta da atuação de uma massa de ar quente. No domingo, por exemplo, a expectativa é de que os termômetros cheguem a máxima de 34ºC - ao mesmo tempo em que a umidade relativa do ar deve registar um dos menores patamares desta semana, podendo ficar abaixo dos 30%, de acordo com o Climatempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão do tempo para hoje (11), conforme divulgou a Defesa Civil de Petrópolis, é de céu parcialmente nublado a claro, e não há previsão de chuva. A temperatura mínima prevista para este sábado é de 17ºC e a máxima é de 30ºC. O clima deve permanecer estável no domingo (12), variando entre os 19ºC e os 34ºC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pasta orienta a população a respeito de quais cuidados manter durante os próximos dias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É importante a ingestão de água ao longo do dia, evitando assim, a desidratação, fator de risco significativo quando estamos submetidos a temperaturas elevadas. É importante evitar a exposição direta ao sol, principalmente durante as horas mais quentes do dia, e se for necessário a exposição ao sol, utilize filtro solar. Evite a prática de exercícios ao ar livre nos períodos mais quentes e secos, e fique atento aos sinais do seu corpo para evitar insolação e desidratação”, informaram por meio das redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto que o próprio Climatempo chama a atenção para o “desconforto e mal-estar, além de outros problemas de saúde decorrentes do calor constante e excessivo para os próximos dias”. Condições assim podem provocar desidratação, irritação de garganta, ressecamento de vias aéreas, sangramento nasal e comprometer a produção de muco – o que facilita a entrada de vírus e bactérias no organismo e, consequentemente, o contágio de doenças. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Risco de infarto&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O médico cardiologista e professor da Faculdade de Medicina de Petrópolis, Bruno Vogas, já alertou anteriormente, em entrevista ao Diário, para o fator do clima no aumento do risco de infarto do miocárdio. “O infarto tem uma maior incidência no período da manhã, pois, estes aumentam a vasoconstrição arterial, com consequente aumento da pressão, e assim a tendência à trombose”, disse à época. No entanto, pontuou que o calor também pode elevar a incidência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em todo o ano anterior, 232 petropolitanos vieram a óbito por conta do infarto agudo do miocárdio, segundo os dados do Sistema de Informações sobre Mortalidade (SIM). Grande parte se concentrou nos quatro últimos meses do ano (74), momento que contempla a primavera e parte do início do verão. Por isso, a orientação é manter-se ou aumentar a ingestão de água, além de se alimentar de forma saudável, com o consumo recorrente de frutas, verduras e legumes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Risco de incêndio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A combinação de temperaturas elevadas e baixa umidade, ainda, favorece a ocorrência de incêndios florestais. Neste ano, o Corpo de Bombeiros do Estado do Rio de Janeiro já combateu mais de 100 incêndios florestais na cidade, de acordo com a assessoria de imprensa deles. A recomendação para a população colaborar e evitar queimadas é não colocar fogo em lixo, não soltar balões e não jogar guimba de cigarro acesso próximo a vegetação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/termometros-podem-registrar-34-c-este-fim-de-semana-na-cidade-253993</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mp-cobra-melhorias-em-muro-de-gabiao-na-saida-do-extravasor-253991</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3291-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MP cobra melhorias em muro de gabião na saída do extravasor &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estrutura "colapsou parcialmente", segundo o Ministério Público, com a chuva de 31 de outubro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0720_x_0739_20231110204110_7FUQ7.jpg" width="529" height="543" longdesc="90164;104387"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público cobrou da Secretaria de Infraestrutura e Obras Públicas (SEIOP) intervenções em um muro de gabião construído no desemboque do túnel extravasor e encontro com o Rio Itamarati. A estrutura "colapsou parcialmente", segundo o MP, na chuva do último dia 31 de outubro e, por isso, "se faz necessária uma medida urgente para mitigação dos riscos não só de inundações nas ruas mais baixas do entorno, como a rua Pedro Elmer, (...) mas de colapso de muros e residências que se encontram consolidadas nas margens do encontro do palatino com o túnel extravasor". Vídeos feitos por moradores durante a chuva no útlimo dia do mês passado mostram a água que saía do extravasor passando por dentro de um trecho do muro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estrutura foi construída para suavizar o encontro da água que vem do túnel extravasor e se encontra com o Rio Itamarati. Com cerca de 20 metros de extensão e quatro metros de altura, a estrutura deveria criar uma "agulha", evitando que os cursos d'água se chocassem e criasse um fluxo melhor, evitando aumento de vazão e, consequentemente, transbordamentos e alagamentos das regiões mais baixas do trecho, como a Rua Pedro Elmer. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o presidente da Associação de Moradores da Rua do Túnel, Hélito Fernandes Fráguas, o projeto original desse muro foi elaborado considerando que uma área de um imóvel seria desapropriado na Rua Pedro Elmer (a quadra da antiga escola de samba Bem-Te-Vi), o que não ocorreu. De acordo com ele, apesar da obra ser de responsabilidade do Estado, o governo municipal havia se comprometido a fazer essa desapropriação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A saída do túnel extravasor bate de frente com o Rio Itamarati. Então fizeram um muro de gabião, mas não terminaram ele porque precisava desapropriar esse terreno do Bem-Te-Vi lateralmente para fazer o melhor desague. Precisava de 4,20 metros de espaço. Esse terreno, que hoje em dia é um estacionamento, seria desapropriado, o município pagaria a uma indenização para os sócios", disse Fráguas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Vistoria no local &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Associação de Moradores disse que como o projeto não foi executado da forma prevista, o muro "está sendo danificado e se perdendo parte dele", como registrado no dia 31/10. Por causa desse episódio, a Associação acionou o Ministério Público, o Governo do Estado e a Prefeitura. Na última quinta-feira (09/11), foi feita uma vistoria no local e uma reunião no MP, com presença de representantes da Engeprat (empresa que fez obras emergenciais no túnel extravasor), UERJ, Fiocruz, Vigilantes da Chuva e GATE. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa reunião, a titular da 1ª Promotoria de Tutela Coletiva de Petrópolis, Zilda Januzzi, apontou que os vídeos recebidos pelo MP no dia da chuva dão "indícios de que houve erro de projeto ou erro de execução do aludido muro de gabião, de modo que se faz necessária uma medida urgente para mitigação dos riscos". Ela lembrou que em uma vistoria anterior já havia sido sinalizado por engenheiros que "o muro estava estreitando a calha do rio e que não estava dinamicamente adequado", e ressaltou que naquela opoturnidade a informação era de que a estrutura era provisória, por causa da indefinição sobre a desapropriação do terreno da Bem-Te-Vi. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, diante dos problemas observados na última chuva, a promotora entende que "ficou claro que há necessidade de melhora imediata na estrutura do muro (...) mesmo sem a desapropriação, como medida mitigatória, sob pena de responsabilização na via judicial". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada pelo Diário, a Secretaria de Estado de Infraestrutura e Obras Públicas (SEIOP) informou que "o muro foi construído de acordo com o projeto na primeira fase da obra emergencial, que considerava a desapropriação do clube Bem-Te-Vi. Na segunda etapa da obra, já iniciada pela secretaria, a SEIOP está desenvolvendo um projeto executivo para implantação da geometria mais adequada à confluência do Túnel Extravassor com o Rio Itamaraty". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Desapropriação &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a questão da desapropriação, a promotora lembrou que a desapropriação "é ato discricionário do prefeito", mas caso o município não colabore com a questão, "o Estado deverá ter uma solução adequada para o desemboque do túnel extravasor". Zilda Januzzi também indicou que "Poderá também o próprio Estado indenizar o imóvel e promover a demolição para liberar a frente de obra". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Diário questionou a SEIOP se há planos para promover a desapropriação por conta própria, mas não tivemos respostas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também questionou o governo municipal sobre o assunto. Em maio, a prefeitura havia informado que "a desapropriação de um dos terrenos já foi concluída e a outra desapropriação já foi autorizada e está em andamento". Nessa sexta (10), a prefeitura não respondeu. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hélito Fernandes Fráguas reclamou que a falta da desapropriação necessária é "brincar com a vida". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Até quando? É uma coisa simples para poder resolver. A empresa está fazendo a concretagem de fundo, mas agora ela vai ter que parar para mexer nessa parte, fazer um novo projeto. O que que vai ser resolvido? É uma incógnita que nós, como moradores ficamos ainda mais assustados. Eu, que sou vítima desse túnel, brigo por ele há 27 anos, mais ainda", afirmou. "Espero que isso seja resolvido o mais rápido possível, porque senão atrasa o decorrer do resto da obra porque, aí os projetos tem que mudar toda essa parte", comentou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cptrans-determina-suspensao-da-operacao-da-linha-nelson-roncorini-e-servico-sera-executado-por-vans-254010"&gt;CPTrans determina suspensão da operação da linha Nelson Roncorini e serviço será executado por vans&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vem-ai-a-i-conferencia-municipal-de-turismo-de-petropolis-253998"&gt;Vem aí a I Conferência Municipal de Turismo de Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselheiros-tutelares-eleitos-sao-diplomados-253996"&gt;Conselheiros tutelares eleitos são diplomados
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-causam-problemas-no-sao-sebastiao-e-no-fragoso-254003"&gt;Falta de iluminação pública causam problemas no São Sebastião e no Fragoso
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-poda-preocupa-moradores-da-estrada-da-saudade-254001"&gt;Falta de poda preocupa moradores da Estrada da Saudade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-de-grandes-proporcoes-no-quitandinha-prejudica-o-fluxo-de-transito-253999"&gt;Buraco de grandes proporções no Quitandinha prejudica o fluxo de trânsito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escadaria-no-bairro-esperanca-esta-carente-dos-servicos-de-capina-254000"&gt;Escadaria no Bairro Esperança está carente dos serviços de capina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mp-cobra-melhorias-em-muro-de-gabiao-na-saida-do-extravasor-253991</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-hingo-hammes-entrega-ao-ministerio-publico-documentos-e-informacoes-sobre-problemas-nas-empresas-petroita-e-cascatinha-253994</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3291-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador Hingo Hammes entrega ao Ministério Público documentos e informações sobre problemas nas empresas PetroIta e Cascatinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231110210724_SHGLT.jpg" longdesc="90168;83279"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Hingo Hammes protocolou na sexta (10) na 2ª Promotoria de Tutela Coletiva do Núcleo de Petrópolis relatório contendo todas as informações levantadas por meio da Comissão de Transporte e Mobilidade da Câmara e também por membros da sociedade civil do Comutran sobre os problemas no sistema de transporte da cidade, especialmente nos serviços das empresas PetroIta e Cascatinha. O documento, que contém informações entregues ao longo deste ano à CPTrans e também ao Setranspetro, deve subsidiar o Ministério Público em possíveis ações visando a garantia de segurança de funcionários das empresas, usuários do sistema e da população em geral.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hingo Hammes, que é presidente da Comissão de Transporte e Mobilidade da Câmara, cobra medidas efetivas do Poder Executivo para sanar os problemas nos serviços oferecidos pelas empresas de transporte, em especial PetroIta e Cascatinha. Citando o acidente com um carro que fazia a linha 464 (Nelson Roncoroni), no início da tarde de quinta-feira (9), no Morin, ele frisou os riscos de deixar nas ruas ônibus sem condições de circulação e lembrou que intervir apenas na linha onde houve o acidente é “ignorar o tamanho do problema”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O acidente com um carro que fazia a linha 464 (Nelson Roncoroni), no Morin, evidencia a inércia do Poder Executivo em relação às empresas PetroIta e Cascatinha. É um risco deixar nas ruas ônibus sem condições de circulação! Estão esperando uma tragédia acontecer? O discurso de reposição e de renovação da frota não convence! São ônibus e mais ônibus quebrados todos os dias!”, criticou, fazendo referência às afirmações tanto do governo municipal quanto das empresas sobre a reposição da frota perdida no incêndio na garagem das empresas, em maio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador criticou a intervenção do município apenas na linha do acidente. “Após o acidente, o governo anunciou intervenção na linha 464 - apenas nela. E as outras? Agora o acidente foi no Morin, mas e amanhã ou depois, onde vai ser? “, questionou, lembrando que, ao longo do ano, fiscalizações já apontavam problemas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em fevereiro, por exemplo, levantamos a situação de mais de 100 ônibus. Nesta ação, encontramos mais de 50 veículos das viações PetroIta e Cascatinha com a documentação atrasada. Tanto o Setranspetro quanto a CPTrans foram oficiados na época. Em junho, promovemos audiência pública e registrei minha preocupação com o plano de reposição dos ônibus após o incêndio e com as constantes quebras. É urgente que o Município atue de forma incisiva e eficaz”, finalizou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CPTrans determina suspensão da operação da linha Nelson Roncorini &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) determinou a suspensão da linha 464 - Nelson Roncoroni via Eugênio Werneck, no Morin, de responsabilidade da Petro Ita. A medida, de forma preventiva, vale até que a empresa reúna condições técnicas de ofertar a operação com segurança aos passageiros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Para atender a população da região, o serviço será feito por vans, no sistema “sobe e desce”, gratuitamente, a partir de quinta-feira, dia 16 de novembro. A medida foi anunciada ontem à noite (sexta-feira) durante reunião na CPTrans com representantes da empresa de ônibus e o vereador Marcelo Lessa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “A população precisa ser atendida de forma segura e todas as medidas estão sendo tomadas para garantir que o serviço tenha a segurança aceitável”, disse o prefeito Rubens Bomtempo, que determinou na quinta-feira (9), que a CPTrans iniciasse a intervenção na linha 464.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Em vistoria realizada pela CPTrans em setembro deste ano foram constatadas irregularidades no veículo envolvido no acidente – ausência de amortecedores e pneus desgastados. A empresa foi notificada a fazer os ajustes. Em outubro, durante nova vistoria, o veículo foi reprovado e a empresa multada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Todos os trâmites foram feitos, multamos a empresa após detectar que os problemas não foram sanados. As vistorias acontecem trimestralmente nas garagens das empresas e sempre que encontramos irregularidades as multas são aplicadas”, frisou o presidente da CPTrans, Thiago Damaceno. “A linha 464 só poderá ser retomada com autorização prévia da CPTrans após adoção da empresa de todas as medidas para garantir a segurança dos passageiros e usuários”, concluiu Damaceno.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/parlamentares-destinam-r-4-bilhoes-em-emendas-de-bancada-para-fundo-eleitoral-253985"&gt;Parlamentares destinam R$ 4 bilhões em emendas de bancada para Fundo Eleitoral&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-hingo-hammes-entrega-ao-ministerio-publico-documentos-e-informacoes-sobre-problemas-nas-empresas-petroita-e-cascatinha-253994</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-vao-buscar-meios-para-garantir-o-pagamento-do-reajuste-de-6-2-de-2016-que-ate-hoje-nao-foi-pago-253992</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3291-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadores vão buscar meios para garantir o pagamento do reajuste de 6,2% de 2016 que até hoje não foi pago&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231110204734_BT40S.jpg" longdesc="90166;68673"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta  - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os vereadores decidiram elaborar uma emenda ao Orçamento do Município para 2024 afim de garantir o pagamento do reajuste de 6,2%, dado pelo prefeito Rubens Bomtempo em 2016 para começar a vigorar em 2017, mas que foi suspenso pelo governo de Bernardo Rossi, com expectativa de pagar posteriormente. Cerca de 10 mil servidores teriam direito ao reajuste. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sindicato dos Servidores Públicos e dos Trabalhadores nas Entidades Paraestatais do Município de Petrópolis (Sisep), que entrou com uma ação coletiva, e servidores com ações individuais, tiveram decisões favoráveis, mas, até agora o Governo Municipal não realizou nenhum pagamento e tenta fazer isso como precatório. Quatro mil servidores já entraram com ações de execução para que a Prefeitura pague o reajuste. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta semana, o juiz da 4ª Vara Cível, Jorge Luiz Martins Alves, realizou uma audiência pública, com todos os envolvidos, na busca de uma solução para o problema, com objetivo de atender aos servidores que desde 2016 estão sendo prejudicados. A decisão de apresentar uma emenda para garantir o pagamento foi tomada a partir da reunião, que contou com a presença do presidente da Câmara, vereador Junior Coruja e de vários vereadores.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sessão de quinta-feira, o vereador Fred Procópio (PL), falou sobre o ressaltando o prejuízo que os servidores vêm tendo desde 2016, lembrando que alguns morreram sem receber o reajuste. “Quero parabenizar o juiz da 4ª Vara Cível, o doutor Jorge Martins pela transparência da audiência pela representatividade audiência. Participei da audiência convocada pelo juiz para tratar do pagamento dos 6.2% de reajuste, que todos os servidores ganharam do atual prefeito quando era prefeito em 2016. O pagamento foi suspenso em 2017 e não foi pago durante todo esse período. Em 2021 tentou-se fazer um acordo, que não foi feito e agora essa discussão volta em 2023. É importante lembrar que, alguns servidores morreram sem receber esse reajuste”, comentou Fred. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador ressaltou ainda preocupação do magistrado com os servidores, citando uma de suas colocações ao comentar que “uma coisa que me chamou muita atenção é a preocupação do juiz em esclarecer todo esse imbróglio jurídico e ele cita duas coisas, a vida e os sonhos das pessoas que fazem jus a essa recomposição inflacionária”. O vereador Fred, ao pedir apoio dos vereadores para aprovação da emenda quando ela for votada, cobrou uma posição do governo municipal, afirmando que ele deveria buscar os meios e recursos para pagar o reajuste, lembrando que foi o “atual prefeito que deu o reajuste. Se o outro não pagou, o atual prefeito que deu e que acha que é certo tem que fazer caminho para pagar. Ele acreditava naquele momento que era pertinente, não adianta agora se esquivar e dizer que não dá pra pagar. Ou ele foi irresponsável lá atrás ou está sendo negligente agora”, comentou Fred, lembrando que em 2016, Bomtempo deu o reajuste de 6.2%, mas não pagou naquele ano, deixou para ser pago em janeiro de 2017, quando era outro governo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Comissão de Finanças da Câmara, vereador Gil Magno (DC), que também é o líder do governo, participou da audiência na 4ª Vara Cível a convite do magistrado. Ele disse que entendeu muito bem a posição, pois se trata de uma questão orçamentária e que não foi paga em governos anteriores. “Me coloquei à disposição, como presidente da Comissão de Finanças e Orçamento com aquela corte e com o meritíssimo, para arrumar instrumentos dentro do orçamento e até mesmo nos precatórios. Eu não tenho conhecimento jurídico, mas já estou pedindo ao jurídico desta casa para, me fornecer subsídios, como qual é o percentual estabelecido por lei do orçamento para destinar para os precatórios. Esse percentual tem que estar garantido no orçamento”, afirmou Gil Magno, concluindo com uma defesa do Governo Municipal, chegando a comentar que não é responsabilidade do prefeito, “mas ele não vai fugir a luta”. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/psol-petropolis-e-sepe-rj-enviam-representacao-ao-mp-sobre-licitacao-de-r-64-milhoes-para-terceirizacao-na-educacao-253997"&gt;PSOL Petrópolis e SEPE/RJ enviam representação ao MP sobre licitação de R$ 64 milhões para terceirização na educação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-vao-buscar-meios-para-garantir-o-pagamento-do-reajuste-de-6-2-de-2016-que-ate-hoje-nao-foi-pago-253992</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agitos-gastronomicos-acontecem-as-11h-na-rua-teresa-e-no-hortomercado-em-itaipava-254002</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Gastronomia/3291-39" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Gastronomia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Agitos gastronômicos acontecem às 11h, na Rua Teresa e no Hortomercado em Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231110221009_VLIXR.jpg" longdesc="90175;38230"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neste sábado (11), o Petrópolis Gourmet 2023 vai além dos restaurantes e invade as ruas, transformando a movimentada Rua Teresa e o Hortomercado Municipal, em Itaipava, em palcos vivos de delícias culinárias. A partir das 11h, o "Agito Gastronômico" acontece simultaneamente nestes locais e promete não apenas satisfazer o paladar, mas também encantar os olhos, com chefs habilidosos preparando pratos especiais ao vivo. É uma oportunidade única de degustar iguarias locais enquanto se observa a magia acontecer. O Petrópolis Gourmet, organizado e realizado pelo Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, segue até o dia 26 de outubro, em 45 estabelecimentos e tem uma série de atividades interativas que podem ser conferidas na programação do site oficial do evento em www.petropolisgourmet.com.br. O tema do Petrópolis Gourmet 2023, "Cozinhando com Afeto: Receitas e Memórias de Família", proporciona uma viagem sensorial aos sabores que aquecem a alma, celebrando a riqueza da gastronomia local e as histórias que tornam cada prato uma experiência única e afetiva.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A programação que interage com o público é um sucesso à parte e uma ação deliciosa para nós que a executamos com o talento e disposição dos chefs. É o compartilhar da alta gastronomia, democratizando o festival, instigando que o público conheça o Petrópolis Gourmet e o potencial do polo gastronômico. São dias de muita alegria para todos que se dedicam a levar o festival às ruas”, aponta o presidente do Petrópolis Convention, Samir el Ghaoui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E os agitos têm um time de chefs talentosos preparando as delícias em conjunto. Na Rua Teresa,  na altura do número 358, o agito é pilotado por Adriana Marchese e Neviton Marci, que vão receber convidados e fazer um “Tururuco”, um arroz com carnes de feijoada embebidas na cerveja preta. E ainda vai ter a parte musical, com Matheus Phelipe, na voz e violão. No Horto, são três os chefs que comandam as panelas: Cristina Pellegrini, Maurício Soares e Rufina Rosa Figueiredo e a delícia a ser servida é uma paella de legumes, a primeira receita que o chef Maurício preparou para um agito do Petrópolis Gourmet, prato que evoca uma memória afetiva do próprio festival.  O trio também recene chefs convidados para dar uma força &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AGITO GASTRONÔMICO:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje: Agito Gastronômico - 11h – Hortomercado - Cristina Pellegrini, Maurício Soares e Rufina Rosa Figueiredo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje: Agito Gastronômico - 11h - Rua Teresa (altura do número 358) – Chefs Adriana Marchese Nevinton Marci&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agitos-gastronomicos-acontecem-as-11h-na-rua-teresa-e-no-hortomercado-em-itaipava-254002</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agora-e-lei-petropolis-tera-programa-de-saude-bucal-voltado-para-a-terceira-idade-253995</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3291-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Agora é lei: Petrópolis terá programa de saúde bucal voltado para a terceira idade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231110210718_MXULP.jpg" longdesc="90167;63284"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Divulgação / CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Idosos petropolitanos poderão contar com o "Programa de Saúde Bucal do Idoso". A Lei 8.619/2023 é de autoria do vereador Dr. Mauro Peralta (PRTB) e foi sancionada no fim de outubro. Tem como objetivo fomentar o direito de acesso às ações e serviços de saúde bucal para pessoas com idade igual ou superior a 60 anos, oferecendo diagnóstico preventivo, tratamento clínico odontológico e próteses.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o autor da lei, os cuidados com a saúde bucal são tão importantes na terceira idade quanto em qualquer outra fase da vida e devem ser estimulados pelo poder público, de forma a facilitar o trabalho de prevenção, o diagnóstico de problemas, o tratamento clínico e mesmo a obtenção de próteses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Com as mudanças geradas pelo envelhecimento, muitas vezes é preciso adotar novos cuidados para preservar a saúde e garantir qualidade de vida. Manter os cuidados com os dentes beneficia não apenas a saúde bucal, mas também a saúde de forma geral, já que a mastigação correta é fundamental também para garantir uma boa digestão dos alimentos e absorção dos nutrientes. Além disso, ainda há a questão psicológica, uma vez que um sorriso bonito e saudável também é importante para o bem-estar a para a autoestima", lembrou o vereador.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agora-e-lei-petropolis-tera-programa-de-saude-bucal-voltado-para-a-terceira-idade-253995</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/psol-petropolis-e-sepe-rj-enviam-representacao-ao-mp-sobre-licitacao-de-r-64-milhoes-para-terceirizacao-na-educacao-253997</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3291-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PSOL Petrópolis e SEPE/RJ enviam representação ao MP sobre licitação de R$ 64 milhões para terceirização na educação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231110212530_D2DQX.jpg" longdesc="90170;28345"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A vereadora Júlia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular, o deputado estadual Yuri Moura e o Sindicato Estadual dos Profissionais de Educação do Rio de Janeiro (SEPE/RJ), enviaram uma representação ao Ministério Público do Estado para apurar uma possível irregularidade em edital publicado pela Prefeitura Municipal de Petrópolis, visando a contratação de empresa terceirizada para a prestação de serviços na área da educação, no valor de R$ 64 milhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento destaca que a Prefeitura Municipal de Petrópolis abriu um processo licitatório de contratação para os seguintes cargos: auxiliares de secretaria e serviços gerais, cozinheiro, cuidador, intérprete de libras, inspetor de disciplina, monitor de ônibus, motorista, nutricionista e vigia. Mesmos cargos que foram extintos, no dia 17 de julho deste ano, pelo governo municipal, por meio do Decreto nº 555, cinco cargos que integravam o quadro da Secretaria Municipal de Educação: auxiliar de secretaria, auxiliar de serviços gerais, cozinheiro, cuidador escolar, inspetor de disciplina e intérprete de libras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos denunciando essa tentativa de terceirizar cargos que foram extintos pelo Decreto nº 555. É um absurdo tentar terceirizar cargos da educação municipal, que foram construídos em conjunto com os profissionais da área em 2011. E, agora, a Prefeitura lançou um edital para contratar uma empresa que deverá preencher os mesmos cargos extintos pelo decreto”, diz Júlia Casamasso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora ressalta que, o que mais preocupa, são as contratações de cuidadores e de intérpretes de libras, cargos essenciais para a formação de alunos com deficiência. “Entendemos que terceirizar cargos da educação é precarizar a educação municipal, principalmente quando se trata das inclusões de mediadores para esses estudantes, especificamente. Essas pessoas precisam ser valorizadas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda com relação à contratação de cuidadores escolares via terceirização, a vereadora questiona se os mesmos também exercerão a função de mediadores escolares, profissionais responsáveis por ajudar no desenvolvimento educacional e inclusão de estudantes com deficiência. O acúmulo de funções pode prejudicar a formação dos alunos, principalmente se o contratado não for capacitado para exercer o cargo descrito no edital.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-vao-buscar-meios-para-garantir-o-pagamento-do-reajuste-de-6-2-de-2016-que-ate-hoje-nao-foi-pago-253992"&gt;Vereadores vão buscar meios para garantir o pagamento do reajuste de 6,2% de 2016 que até hoje não foi pago
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/psol-petropolis-e-sepe-rj-enviam-representacao-ao-mp-sobre-licitacao-de-r-64-milhoes-para-terceirizacao-na-educacao-253997</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vem-ai-a-i-conferencia-municipal-de-turismo-de-petropolis-253998</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3291-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vem aí a I Conferência Municipal de Turismo de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;III Fórum Municipal de Turismo vai eleger e dar posse a novos membros do Conselho Municipal de Turismo (Comtur)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231110215351_FJJD7.jpg" longdesc="90172;80964"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com o tema “Qualificação da Oferta Turística”, a Prefeitura realiza, no dia 28 de novembro, a primeira conferência municipal voltada para o setor. As inscrições já estão abertas no site da Prefeitura e podem participar os maiores de 16 anos interessados na área, integrantes ou não de entidades públicas ou privadas ligadas ao Turismo. O evento será na Casa dos Conselhos Municipais Augusto Ângelo Zanatta, das 8h30 às 13h. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esperamos uma participação ampla dos setores produtivos do turismo e da sociedade civil, pois temos entre os objetivos discutir como podemos aprimorar os atrativos, produtos e serviços turísticos de Petrópolis. O debate e o levantamento de ideias será fundamental”, explicou o prefeito Rubens Bomtempo. A Conferência de Turismo é uma realização da Prefeitura por meio do Conselho Municipal de Turismo (Comtur) e Secretaria de Turismo, em cumprimento ao decreto  nº 674 de 30 de outubro de 2023, publicado em Diário Oficial.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os trabalhos de grupo previstos na programação terão o objetivo de aprofundar a discussão sobre a qualificação da oferta turística nos eixos temáticos . São eles: Eixo 1: Hotelaria (todos os tipos de meios de hospedagem); Eixo 2: Alimentação / Gastronomia (restaurantes, bares, confeitarias, cafeterias e similares); Eixo 3: Receptivo e Serviços Turísticos (atrativos, agências de receptivo, guias de turismo, empresas de entretenimento, passeios e transportadoras turísticas); Eixo 4: Eventos (toda a cadeia produtiva, tanto de eventos corporativos, eventos de interesse turístico e eventos sociais).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Outro objetivo a ser atingido por essa conferência é também apresentarmos propostas de qualificação profissional voltadas para os diversos setores do Turismo, pensando nas marcas organizacionais petropolitanas, para que adquiram cada vez mais diferenciais competitivos e fidelizem os consumidores”, finalizou a secretária de Turismo, Silvia Guedón. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;III Fórum Municipal de Turismo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda no dia 28 de novembro, a terceira edição do Fórum Municipal de Turismo vai eleger e dar posse a novos membros do Conselho Municipal de Turismo (Comtur). Poderão participar de forma ativa os membros do Comtur: representantes do Poder Público Municipal, Estadual e Federal, Sistema S e instituições representativas da Sociedade Civil organizada e também instituições da sociedade civil que tenham interesse em fazer parte do conselho. Os cidadãos também são convidados a participar como ouvintes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As entidades representativas da Sociedade Civil (formalmente constituídas há mais de dois anos) que desejarem ser candidatas às 17 cadeiras, deverão enviar documentação formal à Secretaria Executiva do COMTUR, que funciona na Secretaria de Turismo de Petrópolis. E para saber mais sobre quais documentos são necessários, bem como informações adicionais, as entidades poderão entrar em contato com a Secretaria Executiva do COMTUR pelo telefone 24 99227-2622. O Fórum acontecerá das 15h às 18h30, no Auditório da Secretaria de Turismo na Av. Tiradentes, 35.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cptrans-determina-suspensao-da-operacao-da-linha-nelson-roncorini-e-servico-sera-executado-por-vans-254010"&gt;CPTrans determina suspensão da operação da linha Nelson Roncorini e serviço será executado por vans&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mp-cobra-melhorias-em-muro-de-gabiao-na-saida-do-extravasor-253991"&gt;MP cobra melhorias em muro de gabião na saída do extravasor 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselheiros-tutelares-eleitos-sao-diplomados-253996"&gt;Conselheiros tutelares eleitos são diplomados
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-causam-problemas-no-sao-sebastiao-e-no-fragoso-254003"&gt;Falta de iluminação pública causam problemas no São Sebastião e no Fragoso
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-poda-preocupa-moradores-da-estrada-da-saudade-254001"&gt;Falta de poda preocupa moradores da Estrada da Saudade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-de-grandes-proporcoes-no-quitandinha-prejudica-o-fluxo-de-transito-253999"&gt;Buraco de grandes proporções no Quitandinha prejudica o fluxo de trânsito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escadaria-no-bairro-esperanca-esta-carente-dos-servicos-de-capina-254000"&gt;Escadaria no Bairro Esperança está carente dos serviços de capina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vem-ai-a-i-conferencia-municipal-de-turismo-de-petropolis-253998</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conselheiros-tutelares-eleitos-sao-diplomados-253996</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3291-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Conselheiros tutelares eleitos são diplomados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0361_20231110211928_NPI0Q.jpg" longdesc="90169;91603"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / PMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os 15 conselheiros tutelares eleitos em outubro foram diplomados pela Prefeitura e pelo CMDCA (Conselho Municipal dos Direitos da Criança e do Adolescente). A cerimônia foi realizada na Casa dos Conselhos Municipais Augusto Ângelo Zanatta na manhã da última  quinta-feira (9) e contou com a participação dos promotores da Infância e da Juventude de Petrópolis, Vicente de Paula Mauro Júnior e Odilon Lisboa Medeiros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A posse dos conselheiros será no dia 10 de janeiro. A presidente do CMDCA, Luciane Bomtempo, anunciou um curso preparatório para os conselheiros eleitos. De acordo com ela, no curso, serão oferecidas aulas sobre introdução a Libras, mediação de conflitos, Estatuto da Criança e do Adolescente, a Campanha Municipal contra Abuso contra Criança e Adolescente, entre outros temas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os promotores falaram sobre os desafios que os conselheiros tutelares enfrentarão nos próximos 4 anos: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vamos zerar um ciclo e iniciar um ciclo novo. A cobrança que vocês vão ter não é do Ministério Público, não é só da Vara da Infância e da Juventude. Mas é principalmente da sociedade. É importante que o conselheiro inicie esse ciclo ciente dessa relevância”, disse o promotor Vicente de Paula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse tempinho até q posse, que vocês aproveitem para estudar e se dedicar. Tenham consciência da importância do cargo. O que cada um de vocês vai representar na vida da sociedade petropolitana, principalmente na vida famílias com crianças e adolescentes”, disse o promotor Odilon Lisboa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conselheiros tutelares (titulares) diplomados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Conselho Tutelar 1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Suany Pitorra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Aline Rosa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Everton Dias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Marise Brand&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Margarete Amorim &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Conselho Tutelar 2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Rafael Soares&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Dalva de Jesus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Tio Joilson&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Natalia Silva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Débora Moravia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Conselho Tutelar 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Jorge Junior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Emmanuel Nenel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Renan Lima Kids&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Malcoln&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Ingrid Rocha&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cptrans-determina-suspensao-da-operacao-da-linha-nelson-roncorini-e-servico-sera-executado-por-vans-254010"&gt;CPTrans determina suspensão da operação da linha Nelson Roncorini e serviço será executado por vans&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mp-cobra-melhorias-em-muro-de-gabiao-na-saida-do-extravasor-253991"&gt;MP cobra melhorias em muro de gabião na saída do extravasor 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vem-ai-a-i-conferencia-municipal-de-turismo-de-petropolis-253998"&gt;Vem aí a I Conferência Municipal de Turismo de Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-causam-problemas-no-sao-sebastiao-e-no-fragoso-254003"&gt;Falta de iluminação pública causam problemas no São Sebastião e no Fragoso
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-poda-preocupa-moradores-da-estrada-da-saudade-254001"&gt;Falta de poda preocupa moradores da Estrada da Saudade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-de-grandes-proporcoes-no-quitandinha-prejudica-o-fluxo-de-transito-253999"&gt;Buraco de grandes proporções no Quitandinha prejudica o fluxo de trânsito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escadaria-no-bairro-esperanca-esta-carente-dos-servicos-de-capina-254000"&gt;Escadaria no Bairro Esperança está carente dos serviços de capina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conselheiros-tutelares-eleitos-sao-diplomados-253996</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-militar-monta-esquema-especial-com-24-pontos-de-revista-para-o-desfile-de-campeao-do-fluminense-f-c-no-centro-do-rio-253943</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3291-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Militar monta esquema especial com 24 pontos de revista para o desfile de campeão do Fluminense F.C., no Centro do Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais de 600 policiais serão mobilizados para garantir a segurança dos torcedores durante a comemoração&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0480_20231110061008_RSVZ6.jpg" longdesc="90129;231839"&gt;&lt;br&gt; Divulgação Governo do Esyado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O próximo domingo (12/11) será de festa, com reforço na segurança. Os torcedores do Fluminense estarão no Centro do Rio comemorando a conquista da taça de campeão da Copa Libertadores da América. Para garantir um evento pacífico e seguro, a Secretaria de Estado de Polícia Militar mobilizará mais de 600 policiais, distribuídos estrategicamente e acompanhando de perto as comemorações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- A conquista do Fluminense na Libertadores é uma vitória do Rio de Janeiro, do nosso esporte, da nossa gente. E a festa é legítima. Estaremos com o Estado nas ruas, trabalhando para que tudo seja celebrado com diversão e alegria, inibindo a ação de criminosos que se passam por torcedores para estragar a comemoração. Nossa inteligência está trabalhando para que a festa tricolor aconteça com a merecida alegria e segurança - diz o governador Cláudio Castro, parabenizando o clube das Laranjeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O já bem-sucedido esquema especial de segurança implementado pela corporação em outros grandes eventos será empregado novamente na Av. Presidente Antônio Carlos, a partir das 5h da manhã. Serão 24 pontos de bloqueio e os acessos contarão com policiais militares realizando revistas, inclusive com o emprego de detectores de metais. Vale ressaltar que garrafas e copos de vidro, facas, tesouras e demais objetos cortantes e perfurantes não serão permitidos na área de desfile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também serão instaladas cinco torres de observação de onde os policiais militares terão visão privilegiada, além do contato contínuo com as equipes em solo para direcionar a atuação. Haverá ainda reforço no policiamento nas saídas das estações das barcas, da Central do Brasil e do MetrôRio, que deve ser a rede de transporte de massa preferencial dos torcedores, uma vez que tem várias estações com saídas próximas ao percurso.&lt;br&gt; &lt;br&gt;O Grupamento Aeromóvel (GAM) também acompanhará o evento em tempo integral, utilizando helicópteros tripulados e drones produzindo imagens em tempo real sobre toda a movimentação na área de desfile. Além das imagens geradas pelas aeronaves, haverá policiais militares atuando com câmeras corporais, todas conectadas ao sistema de monitoramento do Centro Integrado de Comando e Controle (CICC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diversas unidades especiais da Polícia Militar estarão atuando na região central da cidade durante as comemorações, dentre elas o Batalhão de Polícia de Choque (BPChq), o Batalhão de Ações com Cães (BAC), as Rondas Especiais e Controles de Multidões (RECOM), o Regimento de Polícia Montada (RPMont) e o 5º Batalhão (Praça da Harmonia), unidade responsável pelo policiamento ostensivo do Centro. O Grupamento de Polícia Ferroviária (GPFer) também estará presente na Central do Brasil e seus acessos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Polícia Militar trabalhará em conjunto com as demais secretarias do Governo do Estado, além dos órgãos da Prefeitura do Rio, numa atuação integrada que visa propiciar um evento ordeiro e tranquilo para o torcedor tricolor.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-militar-monta-esquema-especial-com-24-pontos-de-revista-para-o-desfile-de-campeao-do-fluminense-f-c-no-centro-do-rio-253943</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-253945</link><description>Daniella Vita</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-253945</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-253967</link><description>Gastão Reis</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-253967</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-253987</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3291-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;Fernando Costa&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201710/fotos/0440_x_0220_20171028021539_QMERX.jpg" longdesc="19428;33213"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;“A Santidade é uma vocação para todos”&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fernando Costa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Na infância recebíamos e oferecíamos santinhos aos coleguinhas de colégio e entre amigos. Preservavam-se os trajes formais para a 1ª Eucaristia, Crisma e cerimônias religiosas. Poucas vezes experimentei alegria idêntica daquele dia 10-09-1961 quando recebi pela vez primeira a Comunhão. Em minhas memórias relatei certa vez um grave atropelamento que sofri aos 4 anos. Nossa casa era próxima ao colégio em que eu estudava. Os alunos faziam fila para me visitar e me ofereciam devocionários e ícones religiosos. Eu gostava de enfileira-los em minha cama. Na família, escola e igreja eles sempre estiveram em meu imaginário. Por diversas vezes SS os Papas nos conclamam a sermos santos com ênfase a São  João Paulo II e Francisco em suas exortações apostólicas “Ser santo é uma vocação para todos”, “Não tenhamos medo de ser santos”, “Sede santos porque Eu Sou Santo”... Venero os santos. Pessoas de raras virtudes e milagres, desprendidos da fraqueza humana. A SS Trindade, Jesus, Nossa Senhora, meu padrinho Sto. Antônio, Santa Terezinha, São José, São Sebastião, São Francisco, Anjos, Querubins, Serafins e demais eleitos do cânon celestial eram familiares daquela criança que depois conheceu Sto. Expedito, São Pedro e São Paulo, São Jorge, Sta. Madre Tereza de Calcutá, Sta. Tereza D’Ávila, Stos. Agostinho, Inácio, Rita e tantos mais. A beleza física a eles retratada revela o interior puro e sem máculas, o olhar seráfico, beatífico, por isso aureolado. É perfeitamente possível a santificação seja um operário ou aquele com graduação e doutorado ao cumprir com honestidade e competência a tarefa que lhe for confiada. Um leigo consagrado na alegria da doação ou quem esteja casado, por que não? Seja santo o marido que cuida da esposa, a esposa aos cuidados do marido e dos filhos. Os pais de família, avô, avó ao seguir os passos do Senhor. Autoridade Pública se santifica  ao cumprir sua tarefa em prol do bem comum e ao renunciar os interesses pessoais. O tempo me privilegiou ao conhecer Irmã Dulce da Bahia, Mãe Menininha, Chico Xavier, Irmã Luiza Eppinghaus, Pe. Quinha, Mons. Ney, Dr. Machado, Frei João José, Carlo Acutis na senda de eleitos do Senhor. &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Não obstante o mundo atual onde se convive com a desigualdade social se circulam pelas ruas por entre a hanseníase, cirrose, abandonados, fome, adultério e carências, crimes políticos e desmandos, surgem pessoas ornadas em atributos, idênticas aos que prepararam os caminhos de Cristo e aos que vieram depois d’Ele e salvam, curam, protegem e amparam o desvalido. Não é fácil ser santo, mas, não é impossível chegar aos altares. A fragilidade humana traz para a convivência o desrespeito à lei, angústia, medo, raiva e a pressa em resolver os problemas do dia a dia e não encontra tempo para chorar aquela pessoa vítima de uma bala perdia, do estupro, desmoronamento, doença, do arrastão ou do descuidista. Há calúnia, injúria e difamação aos quatro cantos a tentar driblar o encanto pela vida. &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Ainda assim o coração está aberto ao vaticínio e de um futuro melhor. Cristo curou o cego, coxo, mãos secas, infectado, hemorragias, epilepsia onde a própria baba o sufoca... Em Lc14,12-14 encontramos essas mesmas pessoas à mesa do senhor. O Senhor continua a velar por seus pobres e excluídos. Ele dá o dia e a noite, ar, sol, lua, estrelas e o alimento a todos sem exceção, poderoso ou não, mas, chama atenção aos humildes e pobres de coração.  Morreu. E morte de cruz entre dois ladrões conforme está em Jo 11,45-53/Is 53, 7-9, sofreu e não quis se prevalecer de sua condição divina, mas, aniquilou-se assumindo a condição humana e a humildade de um servo. Foi exaltado pelo Pai. Ressuscitou e foi glorificado conforme narra em Fp 2,6-11. É difícil o se desprender dos bens para seguir o caminho do céu e o desapego aos apelos terrenos. Existe a porta estreita e a convicção de que o céu é uma prerrogativa de todos e é por isso que não podemos abrir mãos dela e nem ter medo de sermos santos.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/daniella-vita-253945"&gt;Daniella Vita&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gastao-reis-253967"&gt;Gastão Reis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-253987</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/contribuicao-assistencial-o-acordao-do-stf-e-os-embargos-do-mpt-253988</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Artigo/3291-275" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Artigo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Contribuição assistencial: o acórdão do STF e os &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;embargos &lt;/span&gt;&lt;span&gt;do MPT&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;Paulo Sergio João é advogado e professor de Direito do Trabalho da PUC-SP&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Os sindicatos de trabalhadores, historicamente, no mundo inteiro, desempenharam papel relevante na construção dos direitos trabalhistas. Entre nós não foi diferente. Todavia, na atualidade, os sindicatos passam por um processo de transformação em que o modelo de unicidade sindical serviu para fortalecer economicamente os sindicatos, mas, de outro lado, enfraqueceu a representatividade das organizações.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A publicação do acórdão dos embargos declaratórios no Recurso Extraordinário 1.018.459, da lavra do ministro Gilmar Mendes, que tratou de rever decisão anterior sobre os descontos de contribuição assistencial prevista em norma coletiva — entendendo, agora, como constitucional a imposição a todos os empregados representados pelo sindicato, filiados ou não, desde que seja assegurado o direito de oposição dos trabalhadores não associados —, ficou longe de atender a prestação jurisdicional esperada e trouxe inconsistências em seus fundamentos.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A fim de garantir a legitimidade da cobrança, os trabalhadores definem o valor da contribuição assistencial no momento das assembleias de associados, designadas pelo sindicato para definir a pauta de reivindicações, que será objeto das negociações coletivas. Em palavras outras, a contribuição não é objeto da negociação e nem depende de concordância do sindicato patronal ou empresa quando se tratar de acordo coletivo. Ela, a contribuição, recebe a aprovação dos descontos em assembleia e não poderá ser contestada.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Vale lembrar que os sindicatos, de acordo com o disposto pelo artigo 612 da CLT, somente poderão “celebrar Convenções ou Acordos Coletivos de Trabalho, por deliberação de Assembleia Geral especialmente convocada para esse fim, consoante o disposto nos respectivos Estatutos”. Portanto, a decisão pela contribuição assistencial é tomada pelos associados do sindicato, devidamente convocados para deliberação, e o fato de pertencerem à “categoria” não significa dizer associado e, portanto, não poderiam comparecer à assembleia para manifestar seus interesses ou oposição.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O sindicato não tem poderes para convocar assembleia para não associados!&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Melhor seria manter a lógica do artigo 545, da CLT, pelo qual a obrigação de desconto em folha de pagamento está condicionada à autorização dos empregados (“Os empregadores ficam obrigados a descontar da folha de pagamento dos seus empregados, desde que por eles devidamente autorizados, as contribuições devidas ao sindicato, quando por este notificados”).&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;De fato, o STF fez um remendo para tentar socorrer o histórico baixo índice de sindicalização, mais evidenciado pela Lei nº 13.467/2017, ao dar à contribuição sindical caráter facultativo. Com todo respeito, o sindicalismo não será mais forte com modelos de custeio forçados, mas pela adesão de trabalhadores que, efetivamente, deem ao sindicato legitimidade na representação.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Dito isso, a convenção ou o acordo coletivo são instrumentos normativos que estipulam condições de trabalho no âmbito das respectivas representações às relações individuais de trabalho, conforme dispõe o artigo 611, da CLT.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O Ministério Público do Trabalho, oportunamente, opôs embargos declaratórios para que sejam esclarecidas omissões na “perspectiva da fixação da tese e modulação de efeitos” a fim de evitar conflitos trabalhistas que, aliás, já se mostram em grande número perante o Judiciário Trabalhista.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Pretende o MPT que o STF observe em sua decisão três aspectos: (1) module os efeitos da exigência a partir da decisão do STF com o objetivo de cumprir mandamento constitucional da segurança jurídica, evitando cobranças retroativas; (2) que seja observado um valor razoável da contribuição assistencial; (3) que se manifeste quanto a eventuais atos antissindicais.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Parece que o MPT tenha perdido a oportunidade, ainda, em defesa do exercício da liberdade sindical e da proteção de dados de acordo com a LGPD, de apontar que a decisão do STF não protege a condição cidadão enquanto associado ou não ao sindicato.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/contribuicao-assistencial-o-acordao-do-stf-e-os-embargos-do-mpt-253988</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ana-duraes-inaugura-exposicao-dialogos-da-paisagem-na-casa-de-petropolis-253944</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3291-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ana Durães inaugura exposição “Diálogos da Paisagem” na Casa de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0427_20231110065340_6T0NH.jpg" longdesc="90130;187632"&gt;&lt;br&gt;A mostra será aberta neste sábado (Foto: Eny Miranda)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Casa de Petrópolis Instituto de Cultura recebe, a partir de sábado (11.11), a exposição “Ana Durães - Diálogos da Paisagem”. A mostra, que tem curadoria de Monica Xexéo e realização da Galeria Patricia Costa, destaca a delicadeza e conexão com a natureza que rege a vida e a arte de Ana Durães e reúne obras inéditas inspiradas nos jardins da Casa, projetados por Auguste Glaziou. A abertura tem entrada gratuita, a partir das 11h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em cartaz até 25 de fevereiro, a exposição também encerra com “chave de ouro” o período de Luiz Aquila à frente da diretoria de arte e cultura do espaço. O segundo mês do ano também contará com uma roda de conversa, marcando a despedida de Aquila, bem como celebrando a exposição de Ana Durães. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde que o Aquila me convidou para fazer essa exposição fiquei muito feliz e honrada. Petrópolis tem uma representação muito importante na minha vida, principalmente nos últimos tempos. A ideia do ateliê no Vale das Videiras, que mantenho há mais de 10 anos, foi justamente a de ter um lugar onde eu pudesse pintar dentro da paisagem. Fui muito bem acolhida pela cidade e posso dizer que a delicadeza das pessoas do lugar foi o fator primordial para mim”, destaca Ana Durães.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coloração das sapucaias com suas variações do bordô ao rosa, misturadas ao verde, impressionou Ana ao chegar na cidade. Estarão expostas obras em tinta a óleo de grandes formatos, além de outras impressas em fine art em papel de bambu e hemp - resultado, segundo ela, de uma pesquisa em que fotografa a natureza reproduzindo como uma “paisagem inventada” de sua janela no período em que permaneceu reclusa na serra.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A obra de Ana Durães é um dos mais belos exemplos contemporâneos da pintura de paisagem, gênero cultivado ao longo da história da arte por artistas brasileiros e estrangeiros. Com sólida e erudita formação, retrata com escrita própria, em muitos dos seus trabalhos, as suas investigações de botânica e sua preocupação com a preservação da natureza”, afirma Monica Xexéo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Natural de Diamantina, Minas Gerais, Ana Durães iniciou a sua formação artística na tradicional Escola Guignard, em Belo Horizonte, criada em 1943 e, hoje, vinculada à Universidade do Estado de Minas Gerais. Na década de 1980, mudou-se para a cidade do Rio de Janeiro, onde cursou a Escola de Belas Artes, na Universidade Federal do Rio de Janeiro. Hoje, a artista divide-se divide entre Petrópolis e Lisboa, onde mantém outra residência e contatos profissionais e afetivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As visitas à mostra ocorrem de sexta a domingo, sempre das 10h às 16h. E, além de conferir as telas confeccionadas pela artista, o público poderá conhecer um dos pontos turísticos mais bonitos da cidade: a Casa de Petrópolis. Parte do roteiro a pé da cidade, o espaço fica localizado no número 716 da Avenida Ipiranga, no Centro Histórico. O valor do ingresso, após o lançamento da exposição, é de R$ 20 a inteira e R$ 10 a meia entrada. O local conta com estacionamento rotativo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abertura da mostra “Ana Durães - Diálogos da Paisagem”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sábado, 11.11 às 16h. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada: gratuita &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visitação da mostra, de 12.11.23 a 25.02.24&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos: R$ 20 a inteira e R$ 10 a meia entrada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Funcionamento: de sexta a domingo, das 10h às 16h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Casa de Petrópolis – Instituto de Cultura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Endereço: Av. Ipiranga, 716 – Centro – Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estacionamento rotativo no local&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ana-duraes-inaugura-exposicao-dialogos-da-paisagem-na-casa-de-petropolis-253944</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apos-empatar-nos-primeiros-jogos-das-finais-do-carioca-a2-o-serrano-joga-pelo-titulo-no-sub-15-e-17-253990</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3291-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Após empatar nos primeiros jogos das finais do Carioca A2, o Serrano joga pelo título no sub 15 e 17&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0355_20231110201905_CLQ0F.jpg" longdesc="90163;95642"&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Foto: Agência FERJ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Serrano entrou em campo na sexta-feira (03), para jogar as finais do Carioca A2, pelo sub 15 e sub 17. Tanto o sub 15 quanto o sub 17 empataram com seus adversários, em jogos realizados fora do município. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No sub 15, jogando contra a Cabofriense no CT Pedrinho Vicençote, em Seropédica, o jogo acabou empatado por 2 x 2, sendo um jogo bem movimentado entre os dois times. A volta acontece neste domingo (12), às 15h, na Arena Interfut, na Barra e o time vencedor vai poder erguer a taça pelo Carioca Sub 15. Sendo que o Serrano foi a equipe campeã de maneira invicta na Taça Santos Dumont, nome dado à primeira fase do campeonato.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No mesmo dia, em Saquarema, o sub 17 teve um confronto complicado contra o Sampaio Correa, que vinha motivado após eliminar o Olaria, campeão da primeira fase. O jogo acabou terminando em 0 x 0. Por isso, hoje (11), na Arena Interfut, na Barra, o jogo será de grandes emoções, com a equipe petropolitana mostrando sua garra para trazer o título para o Serrano.   &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O apito inicial está marcado para as 15h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitano-gabriel-pec-e-convocado-para-selecao-olimpica-253989"&gt;Petropolitano Gabriel PEC é convocado para Seleção Olímpica
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apos-empatar-nos-primeiros-jogos-das-finais-do-carioca-a2-o-serrano-joga-pelo-titulo-no-sub-15-e-17-253990</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitano-gabriel-pec-e-convocado-para-selecao-olimpica-253989</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3291-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petropolitano Gabriel PEC é convocado para Seleção Olímpica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0570_x_0480_20231110200902_TG0XZ.jpg" longdesc="90162;140903"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reproduão / Redes Sociais &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O petropolitano Gabriel PEC, do Vasco, foi convocado para Seleção Brasileira Olímpica. O atleta, de 22 anos, vai participar de um período de treinamentos (sem realização de amistosos), em São Paulo, entre os dias 13 e 21. Período em que ficará na preparação para o Pré-Olímpico da Venezuela, que acontece em janeiro de 2024 e dá duas vagas para a Olimpíada de Paris, também realizada no ano que vem. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Pec é um dos destaques atuais do clube Cruzmaltino, sendo artilheiro do time na temporada com 13 gols, sete deles, no Brasileirão. O petropolitano recebeu a primeira convocação para a seleção olímpica, comandada por Ramon Menezes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Confira a convocação da CBF:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Goleiros: Andrew (Gil Vicente), Marcelo Pitaluga (Liverpool - ENG), Mycael (Athletico Pr).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Zagueiros: Arthur Chaves (Académico de Viseu - POR), Lucas Beraldo (São Paulo), Robert Renan (Zenit - RUS), Michael (Palmeiras), &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Laterais: Khellven (CSKA Moscou - RUS), Vinicius Tobias (Real Madrid B – ESP) Patryck (São Paulo) e Vanderlan (Palmeiras).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Meio-campistas: Alexsander (Fluminense), Andrey Santos (Nottingham Forest- ENG), Igor Jesus (Flamengo), Pablo Maia (São Paulo), Luís Guilherme (Palmeiras) e Victor Hugo (Flamengo).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atacantes: Gabriel Pec (Vasco), Guilherme Biro (Corinthians), John Kennedy (Fluminense), Marcos Leonardo (Santos), Matheus Nascimento (Botafogo) e Sávio (Girona – ESP).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apos-empatar-nos-primeiros-jogos-das-finais-do-carioca-a2-o-serrano-joga-pelo-titulo-no-sub-15-e-17-253990"&gt;Após empatar nos primeiros jogos das finais do Carioca A2, o Serrano joga pelo título no sub 15 e 17
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitano-gabriel-pec-e-convocado-para-selecao-olimpica-253989</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-iluminacao-publica-causam-problemas-no-sao-sebastiao-e-no-fragoso-254003</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3291-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de iluminação pública causam problemas no São Sebastião e no Fragoso&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Presidente Tancredo Neves, no São Sebastião, denunciaram ao Diário, que um poste está com a lâmpada queimada, próximo ao número 100. Essa situação se repete na Servidão Sebastião Bernardo, localizada no bairro Fragoso. As luminárias nos dois locais são: 90172 e 55658, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os moradores do São Sebastião vêm tendo dificuldade para caminhar pelo local à noite. “Estamos há meses reclamando direto e até hoje não veio ninguém da Prefeitura consertar, várias pessoas já ligaram, registram o protocolo e mesmo assim não adiantou. Pagamos todos os nossos impostos e a Prefeitura tem a obrigação de retornar o que pagamos, fazendo as manutenções”, relatou o morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os moradores do Fragoso, diversas pessoas andam a pé, mesmo sabendo dos perigos pela falta de iluminação pública. “A verdade é que estamos sem assistência e temos que andar no escuro e com receios. A iluminação faz muita falta por conta do perigo. Está tudo muito escuro, mesmo sendo apenas um poste prejudica bastante e precisamos que eles venham substituir essa lâmpada queimada”, relatou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública informou que em breve enviará equipe ao local para averiguar as informações recebidas e realizar as intervenções necessárias.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cptrans-determina-suspensao-da-operacao-da-linha-nelson-roncorini-e-servico-sera-executado-por-vans-254010"&gt;CPTrans determina suspensão da operação da linha Nelson Roncorini e serviço será executado por vans&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mp-cobra-melhorias-em-muro-de-gabiao-na-saida-do-extravasor-253991"&gt;MP cobra melhorias em muro de gabião na saída do extravasor 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vem-ai-a-i-conferencia-municipal-de-turismo-de-petropolis-253998"&gt;Vem aí a I Conferência Municipal de Turismo de Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselheiros-tutelares-eleitos-sao-diplomados-253996"&gt;Conselheiros tutelares eleitos são diplomados
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-poda-preocupa-moradores-da-estrada-da-saudade-254001"&gt;Falta de poda preocupa moradores da Estrada da Saudade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-de-grandes-proporcoes-no-quitandinha-prejudica-o-fluxo-de-transito-253999"&gt;Buraco de grandes proporções no Quitandinha prejudica o fluxo de trânsito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escadaria-no-bairro-esperanca-esta-carente-dos-servicos-de-capina-254000"&gt;Escadaria no Bairro Esperança está carente dos serviços de capina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-iluminacao-publica-causam-problemas-no-sao-sebastiao-e-no-fragoso-254003</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-poda-preocupa-moradores-da-estrada-da-saudade-254001</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3291-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de poda preocupa moradores da Estrada da Saudade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0600_20231110220455_UNFQU.jpg" width="479" height="479" longdesc="90174;121187"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Um dos problemas mais comuns enfrentados por moradores de diversos bairros é a falta de poda periódica de vegetação junto à rede elétrica. Desta vez, este cenário vem sendo encontrado com frequência na Rua Montese, localizado no bairro Estrada da Saudade, próximo ao número 136.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, por conta dos galhos sobre a fiação, vem sendo registrados interrupção no fornecimento de energia. “Nós estamos precisando do serviço de poda de galhos de árvore porque está muito ruim. Os galhos já se encontram nos fios do poste e quando venta muito, temos queda de energia elétrica. Devido a esse serviço não estar sendo realizada com frequência, essa situação é bem preocupante”, afirmou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio informou que enviará até hoje (9) uma equipe à Rua Montese para verificar no local se a vegetação está em contato com a rede de distribuição de energia. A Enel Rio destaca que os serviços de poda são uma atribuição da gestão municipal. A distribuidora atua na poda de elementos arbóreos que estão em contato com a rede elétrica.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cptrans-determina-suspensao-da-operacao-da-linha-nelson-roncorini-e-servico-sera-executado-por-vans-254010"&gt;CPTrans determina suspensão da operação da linha Nelson Roncorini e serviço será executado por vans&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mp-cobra-melhorias-em-muro-de-gabiao-na-saida-do-extravasor-253991"&gt;MP cobra melhorias em muro de gabião na saída do extravasor 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vem-ai-a-i-conferencia-municipal-de-turismo-de-petropolis-253998"&gt;Vem aí a I Conferência Municipal de Turismo de Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselheiros-tutelares-eleitos-sao-diplomados-253996"&gt;Conselheiros tutelares eleitos são diplomados
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-causam-problemas-no-sao-sebastiao-e-no-fragoso-254003"&gt;Falta de iluminação pública causam problemas no São Sebastião e no Fragoso
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-de-grandes-proporcoes-no-quitandinha-prejudica-o-fluxo-de-transito-253999"&gt;Buraco de grandes proporções no Quitandinha prejudica o fluxo de trânsito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escadaria-no-bairro-esperanca-esta-carente-dos-servicos-de-capina-254000"&gt;Escadaria no Bairro Esperança está carente dos serviços de capina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-poda-preocupa-moradores-da-estrada-da-saudade-254001</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-de-grandes-proporcoes-no-quitandinha-prejudica-o-fluxo-de-transito-253999</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3291-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buraco de grandes proporções no Quitandinha prejudica o fluxo de trânsito&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem trafega pela Rua Itaguaí, no Quitandinha, tem tido cada vez mais dificuldades devido a um buraco. Esse problema vem piorando a cada dia que passa e os moradores ficam receosos que o afundamento da via fique ainda maior e impedindo a passagem dos veículos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações de quem dirige pelo local, existe a dificuldade para conseguir desviar do buraco. “Para as pessoas que entram na Itaguaí pela Rua Bolívia, tem problemas por ser em decida e acaba passando por ele. Esses buracos estão sendo cada vez mais comuns aqui no Quitandinha e estamos vendo poucos consertos realizados e as ruas estão ficando bem precárias” relatou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cptrans-determina-suspensao-da-operacao-da-linha-nelson-roncorini-e-servico-sera-executado-por-vans-254010"&gt;CPTrans determina suspensão da operação da linha Nelson Roncorini e serviço será executado por vans&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mp-cobra-melhorias-em-muro-de-gabiao-na-saida-do-extravasor-253991"&gt;MP cobra melhorias em muro de gabião na saída do extravasor 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vem-ai-a-i-conferencia-municipal-de-turismo-de-petropolis-253998"&gt;Vem aí a I Conferência Municipal de Turismo de Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselheiros-tutelares-eleitos-sao-diplomados-253996"&gt;Conselheiros tutelares eleitos são diplomados
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-causam-problemas-no-sao-sebastiao-e-no-fragoso-254003"&gt;Falta de iluminação pública causam problemas no São Sebastião e no Fragoso
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-poda-preocupa-moradores-da-estrada-da-saudade-254001"&gt;Falta de poda preocupa moradores da Estrada da Saudade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escadaria-no-bairro-esperanca-esta-carente-dos-servicos-de-capina-254000"&gt;Escadaria no Bairro Esperança está carente dos serviços de capina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-de-grandes-proporcoes-no-quitandinha-prejudica-o-fluxo-de-transito-253999</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escadaria-no-bairro-esperanca-esta-carente-dos-servicos-de-capina-254000</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3291-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Escadaria no Bairro Esperança está carente dos serviços de capina&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_1068_20231110215702_EWP8G.jpg" width="320" height="569" longdesc="90173;140286"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda - estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escadaria Caminho do Doutor, localizada no Bairro Esperança, tem gerado reclamações dos moradores. O mato está bem alto e invadindo o acesso, que liga o Cascatinha ao Itamarati. Devido à falta de manutenção, vem gerando preocupações para quem precisa passar pelo local. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, não é a primeira vez que a escadaria ficou nessas condições. “O matagal já invadiu as laterais da escada. Está em perigo devido à falta de manutenção e também de iluminação em diversos pontos. Isso prejudica bastante e temos medo que alguma coisa possa acontecer, pois sempre que passamos por ali temos atenção redobrada”, contou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que a região está incluída na programação de serviços das equipes de capina e roçada.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cptrans-determina-suspensao-da-operacao-da-linha-nelson-roncorini-e-servico-sera-executado-por-vans-254010"&gt;CPTrans determina suspensão da operação da linha Nelson Roncorini e serviço será executado por vans&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mp-cobra-melhorias-em-muro-de-gabiao-na-saida-do-extravasor-253991"&gt;MP cobra melhorias em muro de gabião na saída do extravasor 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vem-ai-a-i-conferencia-municipal-de-turismo-de-petropolis-253998"&gt;Vem aí a I Conferência Municipal de Turismo de Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselheiros-tutelares-eleitos-sao-diplomados-253996"&gt;Conselheiros tutelares eleitos são diplomados
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-causam-problemas-no-sao-sebastiao-e-no-fragoso-254003"&gt;Falta de iluminação pública causam problemas no São Sebastião e no Fragoso
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-poda-preocupa-moradores-da-estrada-da-saudade-254001"&gt;Falta de poda preocupa moradores da Estrada da Saudade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-de-grandes-proporcoes-no-quitandinha-prejudica-o-fluxo-de-transito-253999"&gt;Buraco de grandes proporções no Quitandinha prejudica o fluxo de trânsito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escadaria-no-bairro-esperanca-esta-carente-dos-servicos-de-capina-254000</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-253941</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-253941</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inflacao-de-outubro-fica-em-0-24-puxada-pelas-passagens-aereas-253986</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3291-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inflação de outubro fica em 0,24%, puxada pelas passagens aéreas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Oito dos nove grupos apurados apresentaram alta de preços&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231110190630_U6LQ4.jpg" longdesc="90160;56165"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A inflação oficial do país fechou outubro em 0,24%, puxada, principalmente, pelo aumento no preço das passagens aéreas. O Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) foi divulgado nesta sexta-feira (10) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). O resultado ficou abaixo do 0,26% medido em setembro. No ano, a inflação acumulada é de 3,75% e, nos últimos 12 meses, 4,82%. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Viagem de avião &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oito dos nove grupos de produtos e serviços apurados pelo IBGE apresentaram alta. As maiores pressões sobre os preços vieram de transportes e alimentação e bebidas.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No grupo transportes, as passagens aéreas, que já tinham ficado 13,47% mais caras em setembro, subiram 23,70%. “Essa alta pode estar relacionada a alguns fatores como o aumento no preço de querosene de aviação e a proximidade das férias de fim de ano”, explica o gerente da pesquisa, André Almeida. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gasolina &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gasolina, subitem com maior peso entre os 377 na cesta de compra das famílias, ajudou a segurar a inflação. O preço do derivado de petróleo caiu 1,53%. Os preços do gás veicular e do etanol também caíram, 1,23% e 0,96%, respectivamente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa queda em outubro foi o maior impacto negativo no índice (-0,08 ponto percentual) e contribuiu para segurar o resultado do grupo de transportes”, acrescenta o gerente do IBGE. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alimentos &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grupo alimentação e bebidas – o que mais pesa no orçamento das famílias - apresentou alta depois de quatro meses seguidos de deflação, isto é, queda nos preços. A alimentação no domicílio subiu 0,27%, impulsionada pela batata-inglesa (11,23%), cebola (8,46%), frutas (3,06%), arroz (2,99%) e carnes (0,53%). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O arroz acumula alta de 13,58% no ano. Esse resultado é influenciado pela menor oferta, já que ele está no período de entressafra e houve maior demanda de exportação. No caso da batata e da cebola, a menor oferta é resultado do aumento de chuvas nas regiões produtoras, que prejudicou a colheita”, detalha André Almeida.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A alimentação fora do domicílio ficou 0,42% mais cara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grupo comunicação foi o único que registrou deflação, queda de 0,19%. O motivo foi a série de quedas nos preços dos aparelhos telefônicos e dos planos de telefonia fixa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Meta de inflação &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado anunciado nesta sexta-feira deixa o IPCA acumulado de 12 meses acima da meta de inflação determinada pelo Banco Central, que é de 3,25%, com tolerância de 1,5 ponto percentual para mais ou para menos. O IPCA mede a inflação de famílias com renda de um até 40 salários mínimos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;INPC &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IBGE divulgou também o Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC), que mede a inflação para famílias com rendimento de um a cinco salários mínimos. Em outubro o resultado foi de 0,12%. O INPC acumula 3,04% no ano e 4,14% nos últimos 12 meses.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novo-pac-selecoes-governo-prorroga-prazo-de-inscricoes-para-domingo-254006"&gt;Novo PAC Seleções: governo prorroga prazo de inscrições para domingo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inflacao-de-outubro-fica-em-0-24-puxada-pelas-passagens-aereas-253986</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parlamentares-destinam-r-4-bilhoes-em-emendas-de-bancada-para-fundo-eleitoral-253985</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3291-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Parlamentares destinam R$ 4 bilhões em emendas de bancada para Fundo Eleitoral&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0398_20231110190633_SMOFH.jpg" longdesc="90161;90279"&gt;&lt;br&gt; Foto: Roque de Sá / Agência Senado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Senado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Senadores e deputados vão tirar dinheiro das emendas de bancada estadual para reforçar o Fundo Especial de Financiamento de Campanha — conhecido como Fundo Eleitoral. O projeto de Lei Orçamentária enviado em agosto pelo Poder Executivo (PLN 29/2023) previa apenas R$ 939,2 milhões para custear as eleições municipais de 2024. Nesta semana, os parlamentares aprovaram um aporte de R$ 4 bilhões — o que assegura para o próximo ano o mesmo valor usado em 2022: R$ 4,96 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A liberação do extra de R$ 4 bilhões está prevista em uma instrução normativa aprovada nesta semana pela Comissão Mista de Orçamento (CMO). De acordo com o texto, o valor total destinado às emendas de bancada estadual, que têm execução obrigatória, é de R$ 12,57 bilhões. Descontados os recursos para o Fundo Eleitoral, cada representação no Congresso Nacional pode sugerir despesas de até R$ 316,9 milhões no Orçamento de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instrução normativa foi acolhida pelo Comitê de Admissibilidade de Emendas (CAE). De acordo com o colegiado, vinculado à CMO, cada bancada estadual pode propor de 15 a 20 emendas de apropriação, além de três emendas de remanejamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o dinheiro das emendas de bancada reservado para o Fundo Eleitoral não seja integralmente utilizado na campanha, a sobra é dividida pelo relator-geral do Orçamento. Ele deve respeitar a mesma proporção adotada nos pareceres de emendas de bancada aprovados pela CMO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fundo Eleitoral&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fundo Especial de Financiamento de Campanha (FEFC) foi criado em 2017, após uma alteração na Lei 9.504, de 1997. De acordo com a norma, ele dever ser constituído por dotações orçamentárias da União, além de um percentual de emendas impositivas de bancada estadual do Congresso Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dinheiro é depositado pelo Tesouro Nacional em uma conta especial do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) no início de junho de cada ano de pleito. O dinheiro só vai para os partidos políticos depois que cada legenda define critérios de distribuição, aprovados pela maioria absoluta da direção executiva nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o TSE, os recursos destinados às campanhas saltaram de R$ 1,71 bilhão em 2018 para R$ 2,03 bilhões em 2020 — um acréscimo de 18,57%. Em 2022, houve o maior crescimento registrado no Fundo Eleitoral: os R$ 4,96 bilhões reservados para as eleições daquele ano representavam um aumento de 143,81% em relação ao pleito anterior. Em 2024, o fundo deve manter o valor registrado em 2022.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-hingo-hammes-entrega-ao-ministerio-publico-documentos-e-informacoes-sobre-problemas-nas-empresas-petroita-e-cascatinha-253994"&gt;Vereador Hingo Hammes entrega ao Ministério Público documentos e informações sobre problemas nas empresas PetroIta e Cascatinha
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parlamentares-destinam-r-4-bilhoes-em-emendas-de-bancada-para-fundo-eleitoral-253985</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fronteira-de-gaza-com-egito-e-fechada-e-brasileiros-ficam-retidos-254005</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INTERNACIONAL/3291-212" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INTERNACIONAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fronteira de Gaza com Egito é fechada e brasileiros ficam retidos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministro Mauro Vieira confirmou informação na manhã desta sexta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0379_20231110091955_2V5VA.png" longdesc="90144;637593"&gt;&lt;br&gt; Foto: Mídias Sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Paula Laboissière – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro das Relações Exteriores, Mauro Vieira, confirmou nesta sexta-feira (10) o fechamento da fronteira entre a Faixa de Gaza e o Egito – antes que o grupo de 34 brasileiros pudesse deixar o local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após mais de um mês do início do conflito, o grupo havia finalmente recebido autorização para retornar ao Brasil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ontem, ele [ministro das Relações Exteriores de Israel] me informou que eles estavam autorizados e que os nomes estavam em poder das autoridades na fronteira e que sairiam hoje de manhã, mas novamente não saíram – apesar de terem sido mobilizados até a região do posto de controle. Não puderam passar porque o posto de controle não foi aberto.”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fronteira-de-gaza-com-egito-e-fechada-e-brasileiros-ficam-retidos-254005</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novo-pac-selecoes-governo-prorroga-prazo-de-inscricoes-para-domingo-254006</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3291-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Novo PAC Seleções: governo prorroga prazo de inscrições para domingo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais de 25 mil propostas foram cadastradas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231110160146_1J6GQ.jpg" longdesc="90159;69323"&gt;&lt;br&gt; Foto: Paulo H. Carvalho / Agência Brasília &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Andreia Verdélio –  Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal prorrogou, para o próximo domingo (12), o prazo final para estados e municípios inscreverem propostas no Novo Programa de Aceleração do Crescimento (PAC) Seleções. O prazo terminaria nesta sexta-feira (10). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PAC Seleções visa atender os projetos prioritários apresentados por prefeitos e governadores em áreas essenciais como saúde, educação, infraestrutura social e urbana e mobilidade. Na primeira etapa, estão previstos R$ 65,2 bilhões em investimentos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A informação sobre a extensão do prazo foi dada pelo ministro da Casa Civil, Rui Costa, após reunião do presidente Lula com ministros da área social, no Palácio do Planalto. Segundo ele, mais de 25 mil propostas já foram cadastradas no sistema, mas muitas (cerca de 34%) ainda estão pendentes de documentação para serem, de fato, enviadas ao governo federal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vamos dar um pouquinho mais de prazo e, na segunda [13], a gente começa a colocar a mão na massa, tratar essas informações, para que a gente possa divulgar e começar a chamar os prefeitos e governadores para iniciar os convênios e contratos e iniciar, posteriormente, as obras”, disse em entrevista à imprensa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rui Costa contou ainda que todos os governadores enviaram propostas e “estamos caminhando” para chegar em 100% dos municípios brasileiros também apresentando alguma proposta. Entre as demandas mais cadastradas estão a construção de creches, de escolas em tempo integral, de unidades básicas de saúde, equipamentos esportivos, transporte escolar e unidades móveis de odontologia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse último item, segundo o ministro, “alegra bastante” o governo. “O presidente abraça muito essa ideia, ele lançou lá atrás o Brasil Sorridente para estimular e cuidar da saúde bucal. E nós, para avançarmos para distritos e localidades mais distantes, estamos ofertando o odontomóvel, como chama, e ele também está liderando as propostas cadastradas”, explicou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Modalidades &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;O edital do PAC Seleções foi aberto em 9 de outubro para receber as propostas dos governadores e prefeitos. A segunda etapa, com mais R$ 70,8 bilhões, deverá ser lançada no início de 2025, para que os prefeitos que forem eleitos no ano que vem possam participar do programa.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos valores já garantidos, há a possibilidade de ampliação de recursos por meio de emendas parlamentares. “Os parlamentares, senadores e deputados, que nós queremos muito que eles façam emendas direcionadas a essas áreas estratégicas, eles podem aumentar o número de unidades atendidas, mas o PAC Seleções não está dependendo da sua execução, nos parâmetros que nós divulgamos, das emendas”, disse o ministro Rui Costa, explicando que há critérios para seleção das propostas de prefeitos e governadores e que nem todos os projetos serão atendidos, mas que poderão ser supridos com as emendas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prioridade na seleção será para localidades com vazios assistenciais e onde forem identificadas mais carências dentro de cada modalidade. As obras devem ser iniciadas a partir de março do ano que vem, após os processos de escolha dos projetos e licitação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os projetos serão distribuídos em 27 modalidades e executados pelos ministérios das Cidades, da Saúde, Educação, Cultura, Justiça e Segurança Pública e Esporte. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PAC Seleções terá critérios predefinidos. Na área de infraestrutura urbana, a seleção será para projetos de urbanização de favelas, regularização fundiária, abastecimento de água, esgotamento sanitário, resíduos sólidos, mobilidade urbana e prevenção a desastres naturais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na saúde, serão aceitas propostas para a implantação de policlínicas, unidades básicas de saúde (UBSs), centros de parto normal e centrais do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu), entre outros. Já na educação, a seleção será para projetos de creches, escolas e ônibus escolares; no esporte, para espaços esportivos comunitários; na cultura, para projetos de patrimônio histórico e centros de artes e esportes unificados (CEUs); e na segurança, para a construção de Centros Comunitários pela Vida (Convive). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com previsão total de R$ 1,7 trilhão em investimentos públicos e privados, o Novo PAC foi lançado em agosto pelo presidente Lula. Além do edital Seleções, os municípios já estão contemplados com a retomada das obras paradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os principais objetivos do programa são gerar emprego e renda, reduzir desigualdades sociais e regionais e acelerar o crescimento econômico. Segundo o governo, as ações do programa estão comprometidas com a transição ecológica, a neoindustrialização, o crescimento com inclusão social e a sustentabilidade ambiental.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 11 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inflacao-de-outubro-fica-em-0-24-puxada-pelas-passagens-aereas-253986"&gt;Inflação de outubro fica em 0,24%, puxada pelas passagens aéreas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novo-pac-selecoes-governo-prorroga-prazo-de-inscricoes-para-domingo-254006</guid><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>