<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 15 May 2023 00:53:05 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Empresa polui o ambiente e prejudica vizinhos Instalada no Euclides da Cunha, indústria está sendo indiciada pelo Ministério Público</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/empresa-polui-o-ambiente-e-prejudica-vizinhos-238266</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3110-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Empresa polui o ambiente e prejudica vizinhos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Instalada no Euclides da Cunha, indústria está sendo indiciada pelo Ministério Público&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230513143456_J018W.jpg" longdesc="79190;111075"&gt;&lt;br&gt; Foto: Daniel Xavier&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier - estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poluição, degradação ambiental, perturbação de sossego, risco de vida e à saúde e, até mesmo, fraude. Estes são os crimes pelos quais a empresa Samfvale Engenharia Eireli, que trabalha com fabricação de concreto armado em uma residência no Euclides da Cunha, na Rua José Nicodemus, nº 30, no bairro Castelânea, está sendo indiciada pelo Ministério Público do Rio de Janeiro (MPRJ), que propôs uma ação civil pública, e que já foi distribuída à 4ª Vara Cível de Petrópolis. O órgão pede um provimento judicial de condenação a todos os réus envolvidos na administração da fábrica, multa diária de mil reais no prazo de 30 dias, enquanto não sanarem as pendências da licença ambiental e, por fim, encerramento das atividades. Apesar de já notificada para sanar as pendências, caso possível (o que não foi o caso), a Samfvale permanece atuando no local, sem nenhum parâmetro ou obediência à legislação. Ela atua de forma irregular e ilegal no local desde 2017. E o Diário, inclusive, esteve apurando a situação há mais de dois meses, estando presente no local onde a indústria atua. Entramos em contato com a Samfvale, solicitando uma posição da empresa em vista de todos os fatos apresentados, mas, não tivemos retorno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com referência às leis de concessão de atuação, conforme explica o inquérito do MPRJ, uma das exigências para a indústria atuar no local é de que ela seja “não poluente ou com as fontes de poluição sob absoluto controle”, de acordo com a Lei Municipal nº 5.393, de 28/05/1998. Mas, para além de materiais sem proteção, inflamáveis e jogados ao relento, o imóvel onde estão instalados é de área não murada. Os materiais também acumulam água e são depositados, até mesmo, dentro da mata, de forma ilegal e sem qualquer cuidado, poluindo o ambiente. Imagens que os moradores do local disponibilizaram ao Diário comprovam que a empresa tem atuado de tal maneira. Também não possuem isolamento acústico e os objetos de concreto são feitos ao ar livre, apesar do alto risco que a atividade apresenta aos trabalhadores e aos residentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que é uma ameaça por si só, já que o tipo de atividade que a empresa exerce (fabricação de estruturas pré-moldadas de concreto armado, em série e sob encomenda) é classificada como grau de risco quatro, o mais grave de todos no Serviços Especializados em Segurança e em Medicina do Trabalho, do Governo Federal. “Com a classificação de risco quatro, não há previsão de que uma empresa deste porte opere na localidade. Embora tenham protocolado pedido de licença ambiental, ainda está pendente de decisão. Pois, no presente caso, a empresa exerce atividade potencialmente poluidora. Então, como não cumprem as medidas estabelecidas, o Ministério pede que sejam suspensas as atividades na localidade”, informa a promotora Zilda Beck, responsável pelo caso. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Poluição sonora e do ar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um inferno conviver com esta empresa ao lado. Os sons do policorte, da betoneira e do martelete são insuportáveis. A senhora, de 84 anos, que mora ao lado (a casa é geminada com a empresa) até tira os aparelhos auditivos, de tão agoniante que é. O alarme da empresa também dispara várias vezes durante o dia - até mesmo na madrugada e em feriados. E eles fazem isso sem respeitar o horário comercial. Também há o fato do pó de brita cobrir todo o ambiente. Parece até ruço, de tão espesso. Mas, o problema não é a sujeira, mas, sim, o risco. O pó de brita, quando inalado por muito tempo, endurece o pulmão, causando problemas respiratórios - o chamado pulmão de pedra”, relata um dos vizinhos, em anonimato. A respeito das situações citadas, há gravações que comprovam os fatos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Política Nacional de Meio Ambiente define como poluição, principalmente, “o fato de prejudicar a saúde e segurança e bem-estar da população”, assim como “lançar materiais em desacordo com os padrões ambientais estabelecidos”. Com isto em vista, o próprio Ministério Público afirma que a atividade que a Samfvale exerce no local viola estes decretos, principalmente na perturbação de sossego. O MP mesmo afirma, por meio de provas, que a empresa não possui o devido tratamento acústico para realização dos trabalhos. E, de acordo com especialistas da Agência Senado, a audição, quando exposta por períodos prolongados de sons a partir de 85 decibéis - equivalente ao ruído de liquidificador - acaba sofrendo com a morte das células auditivas, que é irreversível. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Imóvel não compatível com as atividades&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o espelho de IPTU do local, a Samfvale atua em um prédio residencial, localizado em área classificada como Setor Residencial Dois (SRE2), como mostra o mapa de zoneamento do município, definido pela Lupos (Lei de Uso, Parcelamento e Ocupação do Solo). Segundo o MP, as áreas de SRE2 toleram a instalação apenas de indústrias de Classe A (familiares) e Classe B, de acordo com a Lei Municipal nº 5.393. No que se refere às de Classe B, somente pode se instalar em áreas com esta classificação, caso o edifício seja de espécie comercial (onde estão é residencial). “Mesmo assim, permanecem atuando ali, mesmo com o alvará provisório vencido”, ressalta o Ministério Público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também não se enquadram como indústrias Classe A, pois estas devem ter até, no máximo, 40 m² e ter, no máximo, cinco funcionários, de acordo com Decreto nº 430, de 22 de julho de 1986. O prédio tem 145 m², como mostra o espelho do IPTU, e a empresa, sete funcionários, conforme a inspeção da Prefeitura. O titular também não é residente do local, o que poderia proporcionar a estadia da empresa no local, pois “considera-se residente aquele que, comprovadamente, estiver morando no imóvel residencial no mínimo de 12 meses consecutivos”, fato apontado pelo inquérito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra informação ressaltada pelo inquérito, é de que só pode se instalar em imóvel comercial as indústrias de Classe B, desde que não haja reclamações ou prejuízos a terceiros. Mas o prédio em que estão, é parede e meia com de uma família que reside no local. Em um devido momento, uma senhora que mora na casa geminada a indústria teve a parede da cozinha perfurada, e as obras chegaram a atravessar um ferro, ameaçando a vida dela. “Começamos a ouvir um barulho na parede, crescendo cada vez mais. Minha mãe (a idosa de 84 anos), se afastou, mas, ficou olhando curiosa. De repente, um vergalhão atravessou a parede, chegando próximo ao rosto dela. Foi coisa de Deus não terem acertado ela. Pensamos em reclamar, mas já haviam nos ameaçado antes, principalmente quando entramos com o processo contra eles. Foi assustador este momento”, afirma o filho dela. Também possuem provas concretas sobre este episódio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Histórico do caso&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defensoria Pública foi uma das primeiras a mediar o caso, requisitando que, caso fosse constatada a irregularidade, a empresa fosse imediatamente fechada com aplicação de multa, em maio de 2022. Após isso, o MPRJ expediu um ofício pedindo, então, deferimento da Tutela Provisória, fixação de multa diária de mil reais e condenação dos réus. Isto em outubro de 2022. Após isso, uma fiscal tributária da Prefeitura verificou o local e os documentos ausentes. Constou que o único alvará emitido foi aquele em que constam apenas as atividades que não são de alto risco. Atestou também a ausência de deferimento do licenciamento ambiental. Pediu então pela interdição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, a empresa entrou em contato, afirmando que iria sanar as irregularidades. Isso não aconteceu. Simultaneamente, o titular da empresa continua tentando expedir a licença ambiental, que tem sido negada desde 2021. E, por não possuir os devidos documentos, é incapaz de emiti-la. Pagou, inclusive, uma multa por crime ambiental. Isto porque, o MPRJ ressalta que o Artigo 11 do Decreto 430 afirma que “O não cumprimento de qualquer exigência implicará na imediata cassação do alvará, com o consequente embargo de funcionamento da indústria”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entramos em contato com a Prefeitura para elucidar o que a administração pode e pretende fazer para garantir o encerramento das atividades da empresa, ou mesmo, sanar as pendências, em vista dos fatos apresentados. Em nota, a Secretaria de Meio Ambiente afirmou que “a empresa já foi multada por falta de licença ambiental, e o responsável pagou a multa. No entanto, devido a novas denúncias de vizinhos, o setor de fiscalização da Secretaria de Meio Ambiente voltará ao local para nova vistoria. Em caso de reincidência, o caso será encaminhado à Secretaria de Fazenda para que o alvará da empresa seja cassado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/empresa-polui-o-ambiente-e-prejudica-vizinhos-238266</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>PRF recupera carga avaliada em quase 800 mil reais no Rio de Janeiro A ação aconteceu na Rodovia Washington Luís</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prf-recupera-carga-avaliada-em-quase-800-mil-reais-no-rio-de-janeiro-238295</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/PRF/3110-102" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  PRF&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PRF recupera carga avaliada em quase 800 mil reais no Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ação aconteceu na Rodovia Washington Luís&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0768_x_0576_20230514185811_NYOBH.jpg" width="460" height="345" longdesc="79214;107842"&gt;&lt;br&gt; Divulgação PRF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado (13), policiais rodoviários federais recuperaram uma carga de óleo lubrificante e similares avaliada em quase 800 mil reais no Rio de Janeiro/RJ. Um homem teria ameaçado o motorista do caminhão, e após ordem de parada pelos policiais, empreendeu fuga. A ação ocorreu durante fiscalização na BR-040. De acordo com a PRF, a equipe teve a sua atenção voltada para um caminhão Volvo que após ordem de parada empreendeu fuga. Os policiais seguiram o caminhão e quando este parou, um homem fugiu para a mata próxima a rodovia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro do veículo foi encontrado o motorista do caminhão muito nervoso e ileso e este informou que o homem que havia fugido teria lhe rendido na distribuidora GLP Duque de Caxias e que não sabe para onde o homem levaria o caminhão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A carga recuperada de óleo lubrificante e similares é avaliada em quase 800 mil reais. O assaltante foi não encontrado, mas na distribuidora foi localizada sua motocicleta com indícios de adulteração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ocorrência foi encaminhada para a Polícia Civil.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prf-recupera-carga-avaliada-em-quase-800-mil-reais-no-rio-de-janeiro-238295</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Número de acidentes de trânsito cresce 20% em 2022, aponta ISP-RJ Campanha Maio Amarelo ressalta importância de ações de segurança viária</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-acidentes-de-transito-cresce-20-em-2022-aponta-isp-rj-238260</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tr%C3%A2nsito/3110-68" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Trânsito&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Número de acidentes de trânsito cresce 20% em 2022, aponta ISP-RJ&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Campanha Maio Amarelo ressalta importância de ações de segurança viária&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0417_20230513142100_6XPXG.jpg" longdesc="79184;123461"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2014, o mês de maio é usado para lembrar da importância de ações de segurança no trânsito. Esse é o 10º ano em que país realiza o Maio Amarelo, campanha encabeçada pelo Observatório Nacional de Segurança Viária (ONSV). É uma época para chamar a atenção para os acidentes que ocorrem nas ruas de todo país e que tiram ou afetam a vida de milhares de pessoas. Nos últimos anos, a pandemia foi um fator determinante para a redução dos números. Mas o controle da covid-19 - que permitiu voltar à normalidade das atividades habituais - já acende novamente o sinal de alerta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Painel ISP Trânsito, do Instituto de Segurança Pública do Rio, os números de Petrópolis de acidentes, de mortes e de feridos, assim como outros delitos cometidos por condutores, aumentaram em 2022 depois de dois anos de queda. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, a cidade teve 326 acidentes registrados, uma alta de 20,7% em comparação com 2021. Também houve 32 vítimas fatais (homicídio culposo de trânsito), quase o triplo em relação ao ano anterior. Já o número de feridos (lesão corporal culposa de trânsito) saltou 22,2%, com 335 casos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o professor da Universidade Estácio de Sá e especialista em Segurança de Trânsito, Anderson Manzoli, a infraestrutura viária é um dos motivos para ocorrência de acidentes de trânsito. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A infraestrutura viária muitas vezes é pensada e dimensionada apenas ao condutor de carros, deixando os veículos de transporte público urbano, pedestres e ciclistas de fora dos projetos de infraestrutura. Esse modelo tende a gerar acidentes de causa indireta também, pois o aumento de condutores de carro tornou as vias mais congestionadas, deixando-as perigosas para o uso de quem não esteja utilizando esse meio de transporte. Além disso, cabe ao poder público dispor a sinalização viária de forma correta, obedecendo as normas", comenta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manzoli destaca que outros dois motivos para os acidentes: a falta de manutenção adequada de veículos (causa principal dos acidentes por falha mecânica) e o desconhecimento - ou mesmo a negligência - das pessoas sobre regras e riscos de trânsito. Na opinião dele, ações no Maio Amarelo são importantes exatamente para motivar comportamentos mais humanos e senso de pertencimento, para que os condutores passem a ver ciclistas e pedestres como iguais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ações em Petrópolis &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) informou que está realizando ações dentro da campanha Maio Amarelo, com palestras em escolas e associações de moradores e que "A educação para o trânsito acontece ao longo do ano, com palestras orientando as crianças e adolescentes sobre um trânsito responsável e seguro". Há palestras já realizadas ou que serão promovidas ao longo do mês nas escolas Germano Valente (Morin), Professora Jandira Bordignon (Quitandinha), Paroquial Loteamento Samambaia e no Centro de Esportes Unificados (CEU) da Posse.. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo do Estado, através da Secretaria de Governo, também levou para escolas de Petrópolis e de outras cidades da região Serrana o projeto "Escola Nota 10", que é desenvolvido pela Operação Lei Seca, falando sobre o perigo da combinação de bebidas alcoólicas e direção. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Década de Ação pela Segurança no Trânsito &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2021, a Organização Mundial da Saúde (OMS) declarou que o período de 2021 a 2030 como "Década de Ação pela Segurança no Trânsito". A meta de prevenir ao menos 50% das mortes e lesões no trânsito até o fim desse período. O Maio Amarelo de 2023 tem como lema "No trânsito, escolha a vida". "Vamos convocar a sociedade a cumprir as metas globais e adotar o PNATRANS em todos os municípios. Nenhuma morte no trânsito é aceitável", ressalta a diretora do Observatório Nacional de Segurança Viária, Maria Alice Nascimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0808_x_0331_20230513142055_ADIBA.png" longdesc="79183;48174"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-acidentes-de-transito-cresce-20-em-2022-aponta-isp-rj-238260</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Imposto de Renda pode ajudar crianças, adolescentes e idosos de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/imposto-de-renda-pode-ajudar-criancas-adolescentes-e-idosos-de-petropolis-238261</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Imposto%20de%20renda/3110-93" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Imposto de renda&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Imposto de Renda pode ajudar crianças, adolescentes e idosos de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230513142349_M1OPI.jpg" longdesc="79186;173157"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo / Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os petropolitanos podem destinar parte do Imposto de Renda 2023 para as instituições de apoio às crianças, aos adolescentes e aos idosos de Petrópolis. E sem custos. Quem fizer essa opção não vai pagar imposto a mais por isso. O Estatuto da Criança e do Adolescente (Lei 8.0691990) e o Estatuto da Pessoa Idosa (Lei 10.7412003) permitem isso. Parte do imposto de renda pode ser destinado ao Fundo Municipal da Criança e do Adolescente ou ao Fundo Municipal dos Direitos da Pessoa Idosa. Esses fundos são responsáveis por repassar os recursos às instituições que atuam na área na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para fazer a doação, é rápido e simples.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Na hora de preencher a declaração, havendo imposto a recolher, basta seguir o roteiro no campo ‘doações diretamente na declaração’, enviar e emitir a Darf (Documento de Arrecadação de Receitas Federais). É fundamental não deixar para a última hora. O prazo para declarar o Imposto de Renda é até 31 de maio. Consulte o seu contabilista e seja solidário”, disse o secretário de Fazenda, Paulo Roberto Patuléa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso de pessoas físicas (declaração completa), podem ser destinados até 3% do imposto de renda para os fundos. Já as pessoas jurídicas (que declaram o Imposto de Renda pelo regime do Lucro Real) podem destinar até 1% do valor a ser pago.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Não custa nada, e você ajuda as crianças, os adolescentes e os idosos de Petrópolis. É uma forma de exercer a cidadania. Fortalecer essas instituições tão importantes para a cidade”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “É um recurso que pode ajudar, e muito, as instituições que assistem as crianças, os adolescentes e os idosos de Petrópolis”, disse a secretária-chefe de Gabinete e presidente do CMDCA (Conselho Municipal dos Direitos da Criança e do Adolescente), Luciane Bomtempo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dados para as doações&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundo Municipal da Criança e do Adolescente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Banco Caixa Econômica Federal (104)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência 1651&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conta Corrente 1637&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNPJ 18.210.2510001-66&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Código de doação 040&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundo Municipal dos Direitos da Pessoa Idosa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Banco Caixa Econômica Federal (104)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência 1651&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conta Poupança 013.071093-0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNPJ 34.236.0650001-52&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Código de doação 044&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/imposto-de-renda-pode-ajudar-criancas-adolescentes-e-idosos-de-petropolis-238261</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prefeitura e Coppe debatem soluções para o transporte público</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-e-coppe-debatem-solucoes-para-o-transporte-publico-238262</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3110-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura e Coppe debatem soluções para o transporte público&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230513142358_SQDPG.jpg" longdesc="79187;75996"&gt;&lt;br&gt; Divulgação PMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prefeito Rubens Bomtempo se reuniu, nesta sexta-feira (12), com a CoppeUFRJ para debater soluções para o transporte público da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro fez parte do gabinete de crise do transporte público, instaurado na terça-feira (9) pelo prefeito, após o incêndio de grandes proporções que atingiu a garagem das empresas Petro Ita e Cascatinha naquela madrugada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Nós temos nos reunido com as empresas de ônibus, com os trabalhadores rodoviários e, agora, tivemos essa conversa com os técnicos da Coppe. Estamos conversando com todos os atores para buscar soluções para essa crise causada pelo incêndio”, disse Bomtempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em fevereiro, a Prefeitura, por meio da CPTrans, firmou um convênio com a CoppeUFRJ para buscar alternativas para o trânsito e o transporte público de Petrópolis. Por conta do incêndio do dia 9, a equipe da Coppe focará os estudos técnicos na resposta à crise causada pela perda de 48 ônibus do sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Diante dessa perturbação do sistema, iremos priorizar as análises do Alto da Serra, do Retiro e da zona sul da cidade. Para poder identificar esses gargalos e possíveis intervenções que vão melhorar o fluxo e o sistema como um todo”, disse o professor Marcelino Aurélio Vieira da Silva, do Programa de Engenharia de Transportes CoppeUFRJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na reunião desta sexta-feira, o professor Marcelino apresentou dados preliminares das pesquisas que a equipe da Coppe vem fazendo em Petrópolis origemdestino, contagem de tráfego, entre outros pontos, como entrevistas com motoristas de ônibus, usuários de transporte público e taxistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A próxima reunião entre Prefeitura e Coppe será em junho.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/transporte-gratuito-nao-eleva-participacao-nas-urnas-aponta-ipea-238237"&gt;Transporte gratuito não eleva participação nas urnas, aponta Ipea&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-e-coppe-debatem-solucoes-para-o-transporte-publico-238262</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Deputado Yuri Moura quer audiência para discutir privatização do Parnaso</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deputado-yuri-moura-quer-audiencia-para-discutir-privatizacao-do-parnaso-238265</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3110-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Deputado Yuri Moura quer audiência para discutir privatização do Parnaso&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0337_20230513143030_N6LE3.jpg" longdesc="79189;328520"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O deputado estadual, Yuri Moura (PSOL) está atuando para realização de uma audiência pública na Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj), para discutir o processo de privatização do Parque Nacional da Serra dos Órgãos (Parnaso). O deputado encaminhou ao Ministério do Meio Ambiente um pedido de informações sobre o processo e cobrou mais transparência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma reunião com o corpo técnico do Ministério do Meio Ambiente deve acontecer nos próximos, quando vai discutir o tema devido a oposição de ambientalistas sobre a privatização do Parnaso. “Os interesses econômicos não podem se sobrepor à conservação ambiental. É preciso que haja transparência para entendermos esse novo momento do Parnaso”, disse o deputado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência pública deve ser realizada em parceria com o Deputado Júlio Rocha (AGIR), lembrando que o Parque Nacional da Serra dos Órgãos abrange os municípios de Guapimirim, Magé, Petrópolis e Teresópolis. No sábado passado, o deputado estadual Yuri (PSol) ao lado de ambientalistas, participou do abraço ao Parnaso. O ato reivindica a suspensão imediata do processo de concessão do Parnaso, para que haja transparência e participação popular no debate sobre como será administrado o parque, com a participação de organizações, ambientalistas, montanhistas e moradores das proximidades. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deputado-yuri-moura-quer-audiencia-para-discutir-privatizacao-do-parnaso-238265</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis terá campanha de aleitamento materno sempre no mês de agosto</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-campanha-de-aleitamento-materno-sempre-no-mes-de-agosto-238264</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3110-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis terá campanha de aleitamento materno sempre no mês de agosto&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0277_20230513143027_O5NM0.jpg" longdesc="79188;82789"&gt;&lt;br&gt; Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Agosto Dourado terá em Petrópolis, obrigatoriamente, uma campanha de incentivo ao aleitamento materno. A medida está prevista em Projeto de Lei dos vereadores Fred Procópio e Júlia Casamasso (Coletiva Feminista Popular), já aprovado em primeira e segunda discussão na Câmara Municipal. A campanha, agora, fará parte do calendário oficial de datas e eventos da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Fred Procópio explica que a campanha de incentivo à amamentação, ao aleitamento e a doação de leite materno busca conscientizar sobre o direito à livre amamentação e a importância deste momento entre mãe e filho. “A ideia é que, durante a campanha, sejam promovidas palestras, debates e ações de orientação não apenas para as lactantes como também para o público em geral. Quanto maior é a circulação da informação, mais efetiva é a conscientização das pessoas”, lembrou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Júlia Casamasso lembra que a amamentação é um direito e uma questão de saúde para mãe e bebê. “O lei materno traz inúmeros benefícios à criança. Quantos mais mulheres tiverem acesso às informações e orientações, melhor. Hoje também contamos com o banco de leite e é importante que as pessoas saibam também como essa estrutura funciona e como é possível fazer a doação”, detalhou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto de Lei, agora, será encaminhado ao Poder Executivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;--&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-vai-homenagear-presidentes-de-associacoes-de-moradores-e-lideres-comunitarios-238268"&gt;Câmara Municipal vai homenagear presidentes de associações de moradores e líderes comunitários&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-campanha-de-aleitamento-materno-sempre-no-mes-de-agosto-238264</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal vai homenagear presidentes de associações de moradores e líderes comunitários</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-vai-homenagear-presidentes-de-associacoes-de-moradores-e-lideres-comunitarios-238268</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3110-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara Municipal vai homenagear presidentes de associações de moradores e líderes comunitários&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0600_20230513143509_AWLV4.jpg" width="465" height="465" longdesc="79192;287172"&gt;&lt;br&gt; Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou na última terça-feira (9) a criação de um novo prêmio que vai homenagear presidentes de associações de moradores, líderes comunitários ou pessoas que contribuem na atuação e nas atividades em defesa da comunidade. Proposto pelo presidente da Câmara, vereador Júnior Coruja, o Prêmio D. Maria Nazaré será concedido anualmente. Cada vereador poderá indicar um homenageado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vereador Júnior Coruja, a premiação será realizada sempre no mês de maio, por ser comemorado neste mês o Dia Nacional do Líder Comunitário. “Nossa intenção é dar visibilidade ao importante papel destas pessoas dentro da comunidade. Estamos falando de líderes sociais, que estão cientes dos problemas de sua região e que trabalham arduamente para que eles sejam resolvidos da melhor forma possível”, explicou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio, de acordo com o vereador, é inspirado na trajetória da D. Maria Nazaré, primeira mulher petropolitana presidente de associação de moradores e líder comunitária. Foi moradora do Fragoso, na Estrada da Saudade, e enfermeira no posto de saúde do mesmo bairro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Os líderes comunitários dividem seu tempo entre a família, o trabalho e a comunidade. E muitas vezes, esse tempo fica mais para a comunidade do que para a própria família. Eles servem de ponte entre órgãos administrativos do governo e das comunidades e atuam como importante instrumento na busca por soluções”, lembrou o vereador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio será entregue pela primeira vez em 2024.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-campanha-de-aleitamento-materno-sempre-no-mes-de-agosto-238264"&gt;Petrópolis terá campanha de aleitamento materno sempre no mês de agosto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-vai-homenagear-presidentes-de-associacoes-de-moradores-e-lideres-comunitarios-238268</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cuidados na gestação a importância do acompanhamento nutricional para a saúde da mãe e do bebê Nutricionista revela em quais alimentos se encontram os</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cuidados-na-gestacao-a-importancia-do-acompanhamento-nutricional-para-a-saude-da-mae-e-do-bebe-238269</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3110-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cuidados na gestação a importância do acompanhamento nutricional para a saúde da mãe e do bebê&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nutricionista revela em quais alimentos se encontram os principais nutrientes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0450_x_0600_20230513144140_MA3PU.jpg" width="333" height="444" longdesc="79193;51986"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rhayssa Motta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A alimentação é um fator fundamental para a saúde de qualquer pessoa, mas durante a gravidez, um dos momentos mais especiais da vida da mulher, a nutrição adequada se torna ainda mais crucial. E é por isso que o acompanhamento com um profissional da área é tão importante durante esse período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A falta de nutrientes essenciais pode resultar em uma série de complicações tanto para a mãe quanto para o feto. Por exemplo, a falta de ácido fólico pode acarretar em defeitos congênitos e comprometer o desenvolvimento, enquanto a falta de ferro pode levar à anemia, o que resulta em fadiga e outros sintomas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, um acompanhamento nutricional adequado ajuda a prevenir o ganho excessivo de peso, fator que frequentemente leva a complicações durante o parto e aumenta o risco de doenças crônicas no futuro. O excesso de peso durante a gravidez também pode levar a outras doenças como diabetes gestacional e pressão alta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a nutricionista Paloma Medeiros, é muito comum as gestantes se preocuparem com o ganho de peso, visto que as necessidades energeticas estão aumentadas durante a gravidez, e o corpo passa por muitas transformações. Mas, também deve se preocupar com a falta de nutrientes essenciais, provenientes de alimentos que contêm e fornecem esses nutrientes. Ressaltando que não se trata da quantidade, e sim da qualidade destes alimentos e suas combinações. A falta dessa adequação pode resultar em uma série de complicações ao longo da gestação e, consequentemente, predispor ao desenvolvimento de doenças crônicas como diabete, hipertensão, obesidade e alergias. Diante disso, é importante lembrar que não é indicado emagrecer nesse momento, e sim ter um acompanhamento para manter uma alimentação equilibrada”, explicou a profissional que trabalha com estética e saúde da mulher. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o parto é recomendada uma alimentação composta por todos os grupos alimentares, dando preferência aos alimentos frescos e variados. Além disso, deve-se avaliar se é necessária uma suplementação individual. Todos esses cuidados contribuem para a produção do leite materno, que é um alimento nutritivo e adequado para a criança até os seis primeiros meses de vida, por ser rico em vitaminas, proteínas, carboidratos, gorduras, sais minerais e água. Esses nutrientes são indispensáveis para o crescimento e desenvolvimento infantil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nutricionista preparou uma lista com os itens essenciais para as mamães&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FERRO (carnes, vísceras, fígado, feijão e folhas verde-escuras) é melhor absorvido se consumido com alimentos ricos em vitamina C (frutas laranja, limão, lima, acerola) na mesma refeição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ÁCIDO FÓLICO uma vitamina muito importante para prevenir problemas de formação do bebê no inicio da gravidez e anemia no fim da gestação. Fontes alimentos folhosos escuros, leguminosas, frutas cítricas, fígado, levedo de cerveja e leite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;VITAMINA A (abóbora, cenoura, manga, pupunha, tucumã, pequi, fígado de boi, azeite de dendê.) tem papel na visão, reprodução, desenvolvimento fetal e função de proteção. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É importante também EVITAR alimentos industrializados, fritos, excesso de sal e de cafeína.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tres-cursos-de-formacao-voltados-a-profissionais-da-enfermagem-estao-com-inscricoes-abertas-238287"&gt;Três cursos de formação voltados a profissionais da enfermagem estão com inscrições abertas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-estabelece-criterios-para-divisao-de-recursos-para-piso-da-enfermagem-238286"&gt;Ministério da Saúde estabelece critérios para divisão de recursos para Piso da Enfermagem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/amapa-tem-surto-de-sindromes-gripais-e-governo-decreta-emergencia-238296"&gt;Amapá tem surto de síndromes gripais, e governo decreta emergência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sus-pode-ser-esperanca-para-mulheres-que-sonham-ser-maes-238291"&gt;SUS pode ser esperança para mulheres que sonham ser mães&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cuidados-na-gestacao-a-importancia-do-acompanhamento-nutricional-para-a-saude-da-mae-e-do-bebe-238269</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O custo da Cesta básica em Petrópolis é 16% menor que no Rio de Janeiro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-custo-da-cesta-basica-em-petropolis-e-16-menor-que-no-rio-de-janeiro-238270</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3110-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;O custo da Cesta básica em Petrópolis é 16% menor que no Rio de Janeiro &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230513144851_FYXO2.jpg" longdesc="79197;156685"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio / Diário de Petrópolis &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma pesquisa realizada pelo Diário mostra que os preços da cesta básica – conforme descrito pelo Dieese (Departamento Intersindical de Estatística e Estudos Socioeconômicos) – apresenta valor total mais baixo do que na capital. Em Petrópolis, o preço médio de 14 alimentos que compõem a cesta básica soma R$ 630,73. Na cidade do Rio de Janeiro (onde o Dieese realiza pesquisa), o custo final foi de R$ 750,77.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos últimos oito levantamentos realizados pelo jornal, nos últimos três meses foram registradas quedas de preço. Desde outubro, quando o jornal começou a realizar o cálculo em relação ao Dieese, os preços estavam subindo cada vez mais, chegando seu ápice em janeiro de 2023, custando R$ 694,04.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Diário pesquisou preços em três supermercados do Centro no sábado (13/05): Armazém do Grão, Multimix e Dib. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0284_20230513144610_DUYQK.png" longdesc="79194;57825"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os estabelecimentos as variações que mais chamaram a atenção foram do arroz, da marca Tio João e o óleo. O primeiro alimento saia por R$ 6,99 no Armazém do Grão enquanto na Dib estava custando R$ 9,99, variando em 42%. A farinha de trigo da marca Dona Benta estava com uma diferença entre os mercados de 10%, o mais barato saindo por R$ 8,39 e o mais caro a R$9,29. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguindo esta tendência de alimentos que estavam com uma diferença grande, a tomate, estava mais barato na Dib custando R$ 6,99 e saindo por R$ 9,99 no Multimix, sendo uma diferença de 42%. O quilo do pão francês também chamou atenção custando no Armazém do Grão R$ 13,92, porém o mais caro estava custando a R$ 16,99.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os 14 produtos que compõem a cesta básica, em comparação com a matéria realizada no dia 14 de janeiro, nove tiveram queda nos preços médios: arroz (4%), banana (12%), batata (9%), café (1%), carne (3%), feijão (2%), leite (1%), manteiga (2%) e óleo (14%). Apenas dois alimentos apresentaram alta nos preços: fubá (1%) e o tomate (10%). O açúcar, a farinha de trigo e o pão francês não tiveram alteração neste um mês de diferença. Devido a estas alterações nestes alimentos, o valor da cesta básica caiu 4% neste período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dieese&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre março e abril de 2023, dez dos treze produtos que compõem a cesta básica tiveram aumento nos preços médios: a batata (24,61%), o tomate (5,86%), o feijão preto (4,08%), o leite integral (3,09%), o arroz agulhinha (2,03%), o açúcar refinado (0,93%), a farinha de trigo (0,64%), a carne bovina de primeira (0,55%), a manteiga (0,52%) e o pão francês (0,22%). Os outros três produtos apresentaram queda de preço: o óleo de soja (-5,45%), a banana (-2,45%) e o café em pó (-0,86%). No acumulado dos últimos 12 meses, foram registradas elevações nos preços em 6 dos 13 produtos da cesta: a farinha de trigo (17,60%), a banana (16,89%), o leite integral (14,68%), a manteiga (13,6%), o pão francês (9,85%) e o arroz agulhinha (8,26%). Apresentaram variações negativas o óleo de soja (-29,93%), o tomate (- 26,04%), a batata (-17,15%), o açúcar refinado (-7,87%), o café em pó (-6,41%), o feijão preto (-4,90%) e a carne bovina de primeira (-3,17%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Calculo realizado para chegar nestes valores&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0338_20230513144810_Q27RO.png" longdesc="79195;60094"&gt;&lt;br&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-acumula-e-premio-estimado-vai-para-r-10-milhoes-238294"&gt;Mega-Sena acumula e prêmio estimado vai para R$ 10 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bares-e-restaurantes-esperam-faturamento-maior-no-dia-da-maes-238292"&gt;Bares e restaurantes esperam faturamento maior no Dia da Mães&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-custo-da-cesta-basica-em-petropolis-e-16-menor-que-no-rio-de-janeiro-238270</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasileiro: sem vencer há 4 jogos, Vasco encara Santos em São Januário Jogo a partir das 16h deste domingo será transmitido na Rádio Nacional</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiro-sem-vencer-ha-4-jogos-vasco-encara-santos-em-sao-januario-238284</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3110-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasileiro: sem vencer há 4 jogos, Vasco encara Santos em São Januário&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Jogo a partir das 16h deste domingo será transmitido na Rádio Nacional&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230514074110_UVF7V.jpg" longdesc="79203;40680"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Twitter / Vasco da Gama&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil* - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Há quatro jogos sem vencer, o Vasco da Gama recebe o Santos na tarde deste domingo (14), no estádio de São Januário, pela sexta rodada do Campeonato Brasileiro. Com seis pontos na tabela, o Cruzmaltino busca reencontrar o caminho da vitória diante do Santos, que chegou a sete pontos, após golear o Bahia (3 a 0) na última quarta-feira (10). O duelo às 16h (horário de Brasília) terá transmissão ao vivo na Rádio Nacional, com narração de Felipe Rangel, comentários de Waldir Luiz, reportagem de reportagem de Rodrigo Ricardo e plantão de notícias com Bruno Mendes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No histórico de confrontos entre os dois clubes, reina o equilíbrio, com leve vantagem para o Peixe. Em 103 partidas foram 36 vitórias dos paulistas, contra 35 dos cariocas: o restante foi só empate. Lá se vão quase três anos desde o último confronto dos dois times em São Januário. No embate, válido pela 26ª rodada do Brasileirão de 2020, quem levou a melhor foi o Gigante da Colina, por 1 a 0.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta tarde o Vasco tem a chance de superar a frustração do empate em 1 a 1 casa com o Coritiba a última quarta (10). Uma das principais dúvidas do técnico Maurício Barbieri recai sobre o meio de campo: o volante Andrey está cedido à seleção brasileira Sub-20 que disputará o Mundial na Argentina e ficará fora por até cinco jogos. A expectativa é que Barbieri leve a campo Léo Jardim; Puma Rodríguez, Robson, Léo e Lucas Pitón; Rodrigo, Galarza e Jair; Gabriel Pec, Pedro Raul e Alex Teixeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o Alvinegro Praiano chega embalado com a vitória em casa contra o Bahia, após um início de campeonato de altos e baixos. O técnico do Santos Odair Hellmann terá de contornar os desfalques dos atacantes Marcos Leonardo – cedido à seleção Sub-20 - e Mendonza, que se recupera de lesão na coxa direita. Fora de campo, o clube vive um clima tenso, após o afastamento do zagueiro Eduardo Bauermann, por envolvimento no esquema de manipulação de resultados, segundo investigação do Ministério Público de Goiás (MP-GO).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o embate deste domingo (14), Odair Hellmann deve escalar o seguinte time: João Paulo; Gabriel Inocêncio, Joaquim, Messias e Lucas Pires; Camacho (Rodrigo Fernández), Dodi e Lucas Lima; Ângelo, Deivid Washington e Lucas Braga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Colaboração do estagiário Luiz Eduardo da Silva, sob supervisão de Verônica Dalcanal.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiro-sem-vencer-ha-4-jogos-vasco-encara-santos-em-sao-januario-238284</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>INSS analisa milhares de pedidos de salário-maternidade parados Mutirão ocorrerá entre os dias 15 e 19 de maio</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inss-analisa-milhares-de-pedidos-de-salario-maternidade-parados-238289</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INSS/3110-48" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INSS&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;INSS analisa milhares de pedidos de salário-maternidade parados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mutirão ocorrerá entre os dias 15 e 19 de maio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230514101412_1H587.jpg" longdesc="79208;39960"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniella Almeida - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) vai agilizar a análise de cerca de 45 mil requerimentos do salário-maternidade solicitados há mais de 30 dias. O mutirão tem o objetivo de reduzir a quantidade de benefícios em análise superior a um mês, pelo órgão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação chamada de Maes (Mobilização de Análise Especial de Salário-maternidade) faz parte da Semana Nacional Previdenciária, realizada entre 15 e 19 de maio, pelo Ministério da Previdência Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 5 mil servidores públicos estão mobilizados para trabalhar na mobilização. O Conselho de Recursos da Previdência Social (CRPS) também vai participar do mutirão e estima analisar 6 mil processos de solicitação de benefícios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Salário-maternidade&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O benefício é concedido pelo INSS a pessoas que necessitam se ausentar do trabalho por motivo de nascimento do filho, aborto espontâneo e adoção ou guarda judicial para fins de adoção de criança de até 8 anos de idade. Em casos de adoção, homens também podem solicitar o benefício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para receber o salário-maternidade, é necessário que o cidadão tenha feito, no mínimo, dez contribuições mensais à Previdência Social, de forma individual – quando trabalha como autônomo – ou facultativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do segurado ser empregado com carteira de trabalho assinada ou fazer parte de regime próprio de previdência, não será exigido período de carência. Neste caso, o salário-maternidade do empregado deverá ser pago diretamente pela empresa contratante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para segurado especial, em regime de economia familiar, é preciso comprovar o exercício da atividade rural nos 12 meses anteriores ao início do salário-maternidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Solicitação online&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Não é necessário ir a uma agência do INSS para fazer a solicitação do salário-maternidade. O requerimento deve ser feito pela internet, no site Meu INSS [https://meu.inss.gov.br ].&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O interessado deve clicar no link “Novo Pedido” e preencher as informações solicitadas, como nome completo e CPF, além de apresentar a documentação exigida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O internauta poderá acompanhar online o andamento da solicitação e receber a resposta do processo também, no mesmo site (Meu INSS), clicando no botão “Consultar Pedidos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mais informações, o interessado pode ligar para a Central de Atendimento do INSS, no telefone 135. O serviço está disponível de segunda a sábado, das 7h às 22h (horário de Brasília).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inss-analisa-milhares-de-pedidos-de-salario-maternidade-parados-238289</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Três cursos de formação voltados a profissionais da enfermagem estão com inscrições abertas Para participar, é necessário fazer cadastro e matrícula d</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tres-cursos-de-formacao-voltados-a-profissionais-da-enfermagem-estao-com-inscricoes-abertas-238287</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3110-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Três cursos de formação voltados a profissionais da enfermagem estão com inscrições abertas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para participar, é necessário fazer cadastro e matrícula dentro do prazo estabelecido&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0427_20230514075414_GMUEQ.jpg" longdesc="79206;68564"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Três cursos gratuitos para formação de profissionais da enfermagem somam 70 mil vagas na plataforma UNA-SUS. Por serem ofertadas online, as ofertas educacionais oportunizam a participação de profissionais alocados em todo o território nacional. Os conteúdos possuem enfoque prático, baseado na rotina dos profissionais de saúde e em suas reais necessidades. Para participar, é necessário fazer cadastro e matrícula dentro do prazo estabelecido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.unasus.gov.br/cursos/curso/45388"&gt;Situações Clínicas Comuns na Atenção Primária à Saúde – Enfermagem&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A oferta educacional, com carga horária de 45 horas, fica com as inscrições abertas até 31 de julho. O objetivo é proporcionar aos profissionais de saúde o aprimoramento em situações clínicas comuns na Atenção Primária à Saúde. A capacitação é de autoaprendizagem e oportuniza a formação por meio de casos clínicos interativos, que enfocam o desenvolvimento do raciocínio clínico e o aprofundamento dos conhecimentos em diferentes grupos populacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.unasus.gov.br/cursos/curso/45761"&gt;Situações Clínicas Comuns na Atenção Primária à Saúde II – Enfermagem&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com carga horária de 45 horas, este curso também fica com matrículas abertas até 31 de julho. A formação reforça a importância da Atenção Primária à Saúde, porta de entrada do SUS. A APS integra as ações preventivas e curativas, tanto individual quanto coletivamente, de forma que os princípios de universalidade, integralidade e equidade da atenção sejam garantidos. Considerando a importância e amplitude das ações e, principalmente, a demanda dos profissionais de saúde, essa habilitação propõe qualificar a abordagem à mulher na prevenção do câncer de colo uterino e mamas, no pré-natal de baixo risco, entre outras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.unasus.gov.br/cursos/curso/46794"&gt;A Enfermagem no Contexto das Hepatites Virais&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições ficam abertas até 29 de novembro. A carga horária é de 40 horas. O trabalho dos enfermeiros na atenção às hepatites virais é fator fundamental para o enfrentamento e combate dessas doenças. Nesse curso, os enfermeiros serão apresentados a conceitos e elementos que subsidiarão suas práticas, a partir da determinação social do processo saúde-doença nos grupos sociais de seus territórios de atuação.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cuidados-na-gestacao-a-importancia-do-acompanhamento-nutricional-para-a-saude-da-mae-e-do-bebe-238269"&gt;Cuidados na gestação a importância do acompanhamento nutricional para a saúde da mãe e do bebê&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-estabelece-criterios-para-divisao-de-recursos-para-piso-da-enfermagem-238286"&gt;Ministério da Saúde estabelece critérios para divisão de recursos para Piso da Enfermagem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/amapa-tem-surto-de-sindromes-gripais-e-governo-decreta-emergencia-238296"&gt;Amapá tem surto de síndromes gripais, e governo decreta emergência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sus-pode-ser-esperanca-para-mulheres-que-sonham-ser-maes-238291"&gt;SUS pode ser esperança para mulheres que sonham ser mães&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tres-cursos-de-formacao-voltados-a-profissionais-da-enfermagem-estao-com-inscricoes-abertas-238287</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marise Simões</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-238242</link><description>Marise SimõesOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-238242</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Christianne Michelin</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-238244</link><description>Christianne MichelinOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-238244</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Célio Thomaz</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-238241</link><description>Célio Thomaz
 Original title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-238241</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ronaldo Fiani</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-238245</link><description>Ronaldo FianiOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-238245</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>José Luiz Alquéres</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-238247</link><description>José Luiz AlquéresOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-238247</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ARISTÓTELES DRUMMOND</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-238246</link><description>Aristóteles DrummondOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-238246</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title></title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-238258</link><description>Sabor em Cena Original title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-238258</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Coluna Cidade Aberta Rogerio Tosta</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-238248</link><description>Coluna Cidade abertaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-238248</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto das Fake News ou censura Mauro Peralta médico e vereador</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-das-fake-news-ou-censura-238263</link><description>Projeto das Fake News ou censuraOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-das-fake-news-ou-censura-238263</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Atrações culturais, show e muita animação neste domingo em Itaipava</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atracoes-culturais-show-e-muita-animacao-neste-domingo-em-itaipava-238255</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3110-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Atrações culturais, show e muita animação neste domingo em Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230513120406_X1PZF.jpg" longdesc="79176;61818"&gt;&lt;br&gt;Show com PV Rivello entre as atrações deste domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi pensando nisso que a equipe do Parque do Castelo, localizado nas dependências do Castelo de Itaipava, planejou uma programação que juntasse diversão de qualidade, segurança, momentos de relaxamento, adrenalina e comida de boa qualidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste domingo, 14 de maio, tem show ao vivo do PV Rivello e Banda, a partir das 13h, na Praça de Alimentação do Parque. Como opção diferenciada para o Dia das Mães a praça conta com petiscos dos mais variados, que vão do tradicional espetinho de carne e frango, passando por pastéis de queijo e carne moída. O Parque também tem opções como porções de churrasco de defumação e doces refinados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PV Rivello vai se apresentar com amigos e promete um show com muita animação, alegria e vibe alta. O artista, diz ainda, que a apresentação será de tirar o fôlego e que ele e sua banda vão colocar o público para dançar, afinal, é Dia das Mães.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com um repertório bem eclético, do Pop ao Sertanejo, venho conseguindo lotar as casas de shows por onde passo e estou conquistando a plateia. Hoje já tenho mais de 20 mil seguidores que me acompanham e admiram o meu trabalho. Tenho a imensa alegria de já ter aberto shows de artistas como: Onze:20; Projota; Nando Reis; Seu Cuca; Oriente, 3030”, pontuou o artista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na apresentação para as mães, na Praça de Alimentação do Parque do Castelo, Rivello vai dividir o espaço com o multi-instrumentista Keven, o músico clássico Rodrigo, Thiago e Jefinho, todos músicos da região serrana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também no domingo, das 14h às 15h30, vai rolar “Bailando com a mamãe” e pintura facial. A equipe da Xdaquestão Produções vai levar brincadeiras como: As emoções da música, Corda musical, Dança da almofada, Dança da bolinha, Dança da vassoura, Estátua musical e Passa chapéu musical, todas atividades para serem realizadas entre mães e filhos de todas as idades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Diferente do que a maior parte dos petropolitanos imagina, o Parque do Castelo não se trata de uma atração apenas para os turistas que estão hospedados no Castelo de Itaipava ou que passam pela BR-040. O Parque é um espaço aberto para toda a população, com entrada gratuita, atividades culturais e de entretenimento, comida de qualidade e opções pagas como área kids, airsoft, bicicletas jardineiras, pedalinho, dentre outros”, explicou Alessandra Chaves, gerente do Parque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Parque do Castelo fica localizado nas dependências do Castelo de Itaipava na BR-040 - Km 56, Itaipava, Petrópolis/ RJ e funciona diariamente, sempre de segunda à sexta-feira, das 11h às 18h e sábados, domingos e feriados, das 10h às 19h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A entrada no parque é gratuita, o passaporte para a Área Kids custa R$30,00 (trinta reais) e a criança pode brincar durante todo o dia. Demais atividades como tirolesa, pedalinho, bike, muro de escalada, mini golf e Air soft não estão inclusos no passaporte e tem valores tabelados e diferenciados. Os vouchers para os brinquedos são vendidos no próprio parque e de forma individual.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atracoes-culturais-show-e-muita-animacao-neste-domingo-em-itaipava-238255</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Defesa Civil realiza segunda reunião de alinhamento do Plano de Contingência para o inverno O encontro, realizado na sede da Defesa Civil, contou com </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-realiza-segunda-reuniao-de-alinhamento-do-plano-de-contingencia-para-o-inverno-238267</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Defesa%20Civil/3110-187" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Defesa Civil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Defesa Civil realiza segunda reunião de alinhamento do Plano de Contingência para o inverno&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O encontro, realizado na sede da Defesa Civil, contou com a presença de diversos órgãos das três esferas governamentais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0271_20230513143501_GI3OD.jpg" longdesc="79191;75536"&gt;&lt;br&gt; Divulgação PMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o do Plano de Contingência para o inverno de 2023. O primeiro encontro foi entre os membros da secretaria de Defesa Civil, e  desta vez contou com representantes dos diversos órgãos das esferas Municipal, Estadual e Federal, além das agências envolvidas na elaboração do documento, e teve como objetivo a apresentação da Matriz de Atividades x Responsabilidades para análise e posterior aprovação dos participantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Estas ações em conjunto de setores da Prefeitura com órgãos  ambientais e de segurança ajudam com que trabalhemos de forma antecipada e organizada no processo de preservação de áreas para que a população não sofra no futuro. Visando fortalecer a prevenção, temos que criar meios cada vez mais eficazes para a conscientização da população para então, reduzirmos os danos causados ao município por eventos relacionados ao período de estiagem que acontece no inverno”, disse o Prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Plano Inverno engloba ações do período de estiagem e incêndios florestais e conta com a participação de mais de 40 entidades, entre órgãos e agências, que atuam de forma integrada para tornar as operações mais rápidas e coordenadas, conforme destacou o secretário de Proteção e Defesa Civil, tenente-coronel Gil Kempers “O Plano de Contingência, apesar de ser confeccionado pela Defesa Civil Municipal, é uma ação que requer o auxílio de todos os órgãos e agências, pois quando trabalhamos juntos a comunicação se faz mais eficiente, melhorando a qualidade da resposta à população em uma situação de emergência”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as principais ações de apoio da Defesa Civil ao Corpo de Bombeiros no período de estiagem estão as rondas preventivas, que são norteadas a partir do Boletim de Risco de Incêndio em Vegetação, emitido diariamente pela equipe técnica da Secretaria no período de estiagem, e que aponta o risco de incêndio florestal segmentado por distritos, a partir do índice que considera a umidade relativa, a temperatura do ar e o volume de chuva ocorrida na cidade. “Com base neste boletim e nas estatísticas de eventos fornecidas pelo Corpo de Bombeiros sobre as áreas de maior incidência de ocorrências, conseguimos mapear as localidades que apresentam maior risco, para então atuarmos de forma assertiva nas rondas pela cidade”, pontuou o diretor operacional da Defesa Civil, tenente-coronel Marcelo Abreu.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-realiza-segunda-reuniao-de-alinhamento-do-plano-de-contingencia-para-o-inverno-238267</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Inverno antecipado: temperatura cai a 11°C em Petrópolis e aquece o turismo O comércio também tem boas previsões de incremento das vendas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inverno-antecipado-temperatura-cai-a-11-c-em-petropolis-e-aquece-o-turismo-238271</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Frio/3110-271" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Frio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inverno antecipado: temperatura cai a 11°C em Petrópolis e aquece o turismo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O comércio também tem boas previsões de incremento das vendas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0401_20230513093552_ZYA32.jpg" longdesc="79170;63989"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O inverno começa oficialmente somente no dia 21 de junho, mas já tá sentindo aquele friozinho em pleno outono? Pois, em Petrópolis, essa temperatura mais baixa, porém emoldurada com incríveis dias ensolarados já é realidade e tem mexido com a ocupação hoteleira trazendo de forma antecipada o turista que procura a cidade para curtir o inverno, de acordo com o Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau.  E para maio e junho, além de temperaturas em queda um outro detalhe: pouquíssimos dias daquela garoinha. A chuva fraquinha e muito fria só vai rolar em alguns poucos momentos.  Segundo o Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet), maio e junho serão secos e com temperaturas médias de 18°C com mínimas ainda mais baixas como os 11°C previstos para este final de semana (13 e 14/05) e que pode cair ainda mais com a proximidade do inverno repetindo 2022 quando a cidade chegou a viver frio de 2°C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E a rede hoteleira está preparada para o frio e para receber o turista. Cobertores e mantinhas, aquele chocolate quente e as lareiras estão a postos, assim como o tradicional fondue que não falta nos bares e restaurantes, além de uma bela carta de vinhos ou a tradicional cerveja porque a tradição na cidade cervejeira é uma gelada mesmo que os termômetros registrem um dígito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O inverno tem chegado mais cedo ainda no auge outono, vamos dizer assim. No ano passado houve um boom de turistas no início do maio quando as temperaturas baixaram muito e o movimento assim seguiu até o final de julho”, afirma o presidente do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, Samir el Ghaoui.  A rede hoteleira com 6,5 mil leitos vem registrando maior procura já a partir deste mês. Nos finais de semana a ocupação tem superado os 80% e o PC&amp;amp;VB trabalha divulgando a cidade e seus atrativos como uma opção para viagens de segunda a quinta-feira. “O desafio é manter essa ocupação alta de final de semana também nos dias úteis”, considera completa Samir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa é de que a queda nas temperaturas impulsione ainda mais a economia local, já que os turistas poderão desfrutar das diversas opções de lazer que a cidade oferece, como visitas aos pontos turísticos, passeios por parques ecológicos e as degustações de vinhos e chocolates quentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comércio também tem boas previsões de incremento das vendas. Quanto mais frio, mais aquecida ficam as compras, principalmente para o turista que encontra na cidade uma oferta imensa nos polos de moda de roupas de inverno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muitos turistas já estão fazendo questão de passar feriados, finais de semanas e datas festivas na cidade. Nos últimos feriados, inclusive, o aumento no volume de vendas do comércio foi significativo e, agora, com o planejamento de festivais e programações específicas da estação mais fria, a tendência é ainda melhor, tanto para o comércio quanto para os demais setores importantes para a economia como turismo e gastronomia. Neste ano, esperamos que a temporada do inverno represente um aumento de pelo menos 20% nas vendas, em comparação com o mesmo período do ano passado", afirma o presidente do Sicomércio Petrópolis, Marcelo Fiorini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das compras, os roteiros românticos e os de aventura são protagonistas no inverno. “Visitação de parques naturais, as trilhas e caminhadas ganham relevância tanto quando o programas mais intimistas e gastronômicos. Mas como Petrópolis é plural há opções para todos os gastos, desde o tradicional turismo cultural até o turismo rural que tem na cidade cenários deslumbrantes como o Bonfim e o Brejal, por exemplo”, aponta Samir el Ghaoui.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inverno-antecipado-temperatura-cai-a-11-c-em-petropolis-e-aquece-o-turismo-238271</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rio de Janeiro anuncia mais de R$ 340 milhões para a cultura Prefeitura lança o Plano de Investimentos Viva a Cultura Carioca</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-de-janeiro-anuncia-mais-de-r-340-milhoes-para-a-cultura-238238</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3110-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rio de Janeiro anuncia mais de R$ 340 milhões para a cultura&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prefeitura lança o Plano de Investimentos Viva a Cultura Carioca&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230513072253_QIN2J.jpg" longdesc="79158;68207"&gt;&lt;br&gt; Divulgação Água Doce&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Douglas Corrêa - Agência Brasil * - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Prefeitura do Rio de Janeiro lançou nesta sexta-feira (12), um pacote de R$ 348 milhões, que representa o maior investimento em cultura da cidade nos últimos anos. O programa foi desenhado a partir das demandas dos fazedores de cultura da cidade e da população em geral, e tem como pilares os bairros e a democratização dos investimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prefeito Eduardo Paes disse, ao lançar o programa, que “a cultura mais uma vez mostrou a sua força, a sua capacidade de mobilização. A enorme capacidade de produção de cultura dessa cidade. Quando as pessoas falam em outro lugar como a nossa cidade é sexy é pela produção cultural que nós temos aqui no Rio de Janeiro. Ela foi construída pela beleza cultural, mas também pela produção cultural de nossa gente. Viva a cultura carioca, vida a democracia. Viva o Brasil”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o secretário de Cultura do município, Marcelo Calero, disse que a cultura tem a ver com a identidade da cidade e também “é um setor de desenvolvimento social, gera emprego, gera renda, é a cara do Rio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mais do que isso também, [o plano] é uma forma de nos planejarmos, sabermos que ao longo dos anos teremos vários programas que serão executados. Cada programa tem uma razão de ser, contribuindo para a geração de emprego, a geração de renda. Nós queremos que os cariocas frequentem cada vez mais os espaços de cultura, isso é o mais importante”, disse Calero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ativista e empresário Renê Silva, fundador do Jornal Voz das Comunidades, no Complexo do Alemão, quando tinha 11 anos de idade, disse que o plano é uma forma de democratizar o dinheiro público, levando a cultura para outros lugares da cidade. “Na maioria das vezes, infelizmente, as empresas, empresários e governantes, investem mais em eventos voltados para a zona sul e Barra da Tijuca. E quando se tem esse tipo de planejamento da prefeitura, através da Secretaria de Cultura, há uma democratização do acesso. Mais pessoas poderão participar. Pessoas de várias favelas, de várias periferias, das zonas norte e oeste. Então esta é uma forma de incluir a favela dentro do orçamento, dentro do investimento da cultura da cidade do Rio de Janeiro”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Investimentos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Grande parte dos recursos, cerca de R$ 262 milhões, mais de 80% do total, virá de fontes próprias do município. O Plano Viva a Cultura Carioca conta, também, com recursos oriundos dos repasses da Lei Paulo Gustavo e da Política Nacional Aldir Blanc de Fomento à Cultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Colaborou Carolina Pessoa, repórter da Rádio Nacional&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seguranca-presente-prende-homem-apos-tentar-roubar-o-batman-e-o-super-homem-238288"&gt;Segurança Presente prende homem após tentar roubar o Batman e o Super-Homem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/balao-atinge-aviao-em-abastecimento-e-quase-provoca-tragedia-no-rio-238297"&gt;Balão atinge avião em abastecimento e quase provoca tragédia no Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/plataforma-imaginerio-incluira-mapas-do-seculo-20-e-dados-tematicos-238279"&gt;Plataforma ImagineRio incluirá mapas do século 20 e dados temáticos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-de-janeiro-anuncia-mais-de-r-340-milhoes-para-a-cultura-238238</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Afroturismo mostra passado escravista brasileiro Modalidade de turismo valoriza patrimônio material e imaterial</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/afroturismo-mostra-passado-escravista-brasileiro-238285</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3110-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Afroturismo mostra passado escravista brasileiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Modalidade de turismo valoriza patrimônio material e imaterial&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230514074334_XEESF.jpg" longdesc="79204;65169"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carolina Pessôa - Rádio Nacional - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Das ladeiras de Ouro Preto às ruas de Salvador, passando pelo Cais do Valongo, no Rio de Janeiro, ou pela Rota da Liberdade, em São Paulo, e chegando à Serra da Barriga, em Alagoas. Esses são alguns dos lugares que abrem as portas para o passado escravista brasileiro, e contam para todos nós, até hoje, um pouco das origens do povo negro do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 130 anos depois da abolição da escravatura, assinada em 13 de maio de 1888, o afroturismo, modalidade que valoriza o patrimônio material e imaterial da população negra brasileira, vem ganhando espaço. Tanto que, em janeiro deste ano, o Ministério da Igualdade Racial e a Embratur iniciaram uma parceria para incentivá-lo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O turismólogo e vice-presidente do Conselho Municipal de Defesa dos Direitos do Negro do Rio de Janeiro, Bruno Franco, diz que o termo afroturismo ainda é novo, mas essa é uma estratégia que já vem sendo estruturada há algum tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por onde a diáspora africana nos levou, a gente deixou as nossas marcas. E essas marcas estão tanto hoje na história, na cultura, na música, e também até em monumentos históricos. O afroturismo é contar a nossa história, por nós mesmos, na nossa essência”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das maiores referências nesse tipo de turismo no Brasil é o Parque Memorial Quilombo dos Palmares, que ocupa o espaço que foi o de maior resistência à escravidão do país, liderado pelo herói Zumbi.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Balbino Praxedes, representante regional de Alagoas da Fundação Cultural Palmares, destaca que, em 2022, o parque recebeu mais de 35 mil visitantes - um aumento de 51% em relação ao ano anterior. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O parque contribui para a visibilidade e reconhecimento da história do povo negro desta nação, a partir do momento em que ele nos leva à reflexão e entendimento dos fatos ocorridos por uma das etnias que compõe a nossa nação”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Rio de Janeiro, o Cais do Valongo, principal ponto de desembarque e comércio de pessoas negras escravizadas nas Américas, é tão importante que foi eleito Patrimônio da Humanidade pela Unesco. Mercedes Guimarães, diretora do Instituto Pretos Novos, criado para preservar o patrimônio material e imaterial da região conhecida como Pequena África, no centro do Rio, explica o que o visitante pode aprender ao conhecer o Cais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um livro a céu aberto. A gente fala do Machado de Assis, a gente fala da própria Mercedes Batista, o samba, as tias, o mercado que houve aqui da região e até chegar ao cemitério e também a gente leva depois para o Museu da História Afro-Brasileira”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno Franco também destaca que outro ponto relevante para o afroturismo no Rio de Janeiro é o Vale do Café. No entanto, este é um local que exige uma visita crítica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Porque tem a questão do fazendeiro, do cafezal, a glamourização da escravidão, né, como se fosse algo belo, e não é. Porque mostra as fazendas como coisa linda, quando, na verdade, aquilo, para nós, era um local de sofrimento”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Ouro Preto, um dos destaques do afroturismo é a visitação à Mina do Chico Rei, africano escravizado que era rei no Congo, antes de ser trazido ao Brasil para trabalhar nas minas, e que conseguiu comprar sua alforria e também de outros escravizados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já em Salvador, a cidade mais negra do Brasil, há muitos museus e monumentos que reverenciam a cultura negra, além da sua forte influência na religiosidade e na culinária.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/trabalho-serio-que-pouca-gente-conhece-afirma-alckmin-sobre-mst-238283"&gt;Trabalho sério que pouca gente conhece, afirma Alckmin sobre MST&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-1-2-mil-pessoas-foram-resgatadas-de-trabalho-escravo-em-2023-238278"&gt;Mais de 1,2 mil pessoas foram resgatadas de trabalho escravo em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-vai-lancar-programa-de-reforma-agraria-este-mes-diz-ministro-238282"&gt;Governo vai lançar programa de reforma agrária este mês, diz ministro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/afroturismo-mostra-passado-escravista-brasileiro-238285</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministério da Saúde estabelece critérios para divisão de recursos para Piso da Enfermagem Lei que garante crédito especial para apoiar estados e munic</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-estabelece-criterios-para-divisao-de-recursos-para-piso-da-enfermagem-238286</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3110-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério da Saúde estabelece critérios para divisão de recursos para Piso da Enfermagem&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lei que garante crédito especial para apoiar estados e municípios no pagamento do piso foi sancionada na sexta (12) pelo presidente Lula&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0365_20230514074923_KP6D7.jpg" longdesc="79205;202590"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Dia Internacional da Enfermagem, celebrado nesta sexta-feira (12), o presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei que viabiliza o pagamento do piso nacional da enfermagem com abertura de crédito especial para apoiar estados e municípios. Após o ato, o Ministério da Saúde publicou portaria que define os critérios para repasse do recurso destinado à complementação do pagamento do piso salarial dos profissionais de enfermagem aos estados e municípios. A norma foi publicada em edição extra do Diário Oficial da União (DOU). O documento dá transparência aos gestores estaduais e municipais do SUS sobre os valores que vão receber e de que forma este cálculo foi feito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Assim, nós cumprimos com o nosso dever de viabilizar e garantir o Piso Nacional da Enfermagem. Creio que a luta de vocês também envolve outras dimensões, como a melhoria do nosso sistema de saúde, que também passa pela valorização do trabalho da categoria, os desafios do financiamento do Sistema Único de Saúde (SUS), a melhoria das condições de trabalho. Portanto, tenho certeza que estaremos juntos em muitas dessas frentes”, afirmou a ministra da Saúde, Nísia Trindade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na portaria do Ministério da Saúde, as quantias foram definidas com base na apuração de impacto do piso, feito com apoio técnico do Ministério do Planejamento e Orçamento (MPO), que resultou no valor de R$7,3 bilhões para 2023. É este recurso, liberado via crédito especial para o Fundo Nacional de Saúde (FNS), que vai ser dividido entre os mais de 5,5 mil municípios brasileiros e as 27 unidades federativas. Esses valores serão usados para complementar as despesas da rede própria e conveniada ao SUS, incluindo as entidades filantrópicas, com o pagamento dos salários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dessas informações, o rateio levou em conta o perfil econômico e regional das cidades para garantir que todas elas recebessem um percentual mínimo de recurso. Também foi aplicado um fator de correção à divisão, beneficiando progressivamente os locais com menor Produto Interno Bruto (PIB) per capita. Somados, esses dois instrumentos se traduzem em uma forma de minimizar o impacto financeiro de implementação do piso da enfermagem em municípios com menor capacidade econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim, ao considerar e equacionar questões socioeconômicas e demográficas, o objetivo do Ministério da Saúde é que a portaria seja uma ferramenta de redistribuição de recursos para diminuição dos vazios assistenciais do país, incentivando municípios com menor poder aquisitivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir destas definições, o FNS fará as transferências aos entes em nove parcelas e os gestores dos estados, municípios e Distrito Federal terão prazo de 30 dias para efetuar o repasse aos estabelecimentos de saúde cadastrados. A prestação de contas sobre a aplicação destes recursos deve constar no Relatório Anual de Gestão (RAG).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cuidados-na-gestacao-a-importancia-do-acompanhamento-nutricional-para-a-saude-da-mae-e-do-bebe-238269"&gt;Cuidados na gestação a importância do acompanhamento nutricional para a saúde da mãe e do bebê&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tres-cursos-de-formacao-voltados-a-profissionais-da-enfermagem-estao-com-inscricoes-abertas-238287"&gt;Três cursos de formação voltados a profissionais da enfermagem estão com inscrições abertas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/amapa-tem-surto-de-sindromes-gripais-e-governo-decreta-emergencia-238296"&gt;Amapá tem surto de síndromes gripais, e governo decreta emergência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sus-pode-ser-esperanca-para-mulheres-que-sonham-ser-maes-238291"&gt;SUS pode ser esperança para mulheres que sonham ser mães&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-estabelece-criterios-para-divisao-de-recursos-para-piso-da-enfermagem-238286</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Trabalho sério que pouca gente conhece, afirma Alckmin sobre MST Vice-presidente visitou a 4ª Feira Nacional da Reforma Agrária</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/trabalho-serio-que-pouca-gente-conhece-afirma-alckmin-sobre-mst-238283</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3110-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Trabalho sério que pouca gente conhece, afirma Alckmin sobre MST&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vice-presidente visitou a 4ª Feira Nacional da Reforma Agrária&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex Rodrigues - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ao visitar uma feira do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra (MST), na cidade de São Paulo, o vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, elogiou o trabalho feito nos acampamentos e assentamentos do movimento e sugeriu não ser papel da Câmara dos Deputados investigar invasões de terra promovidas pelos sem terra, por meio uma Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O governo do presidente Lula, todos nós, defendemos a reforma agrária. Ela é importante”, declarou Alckmin a jornalistas presentes à 4ª Feira Nacional da Reforma Agrária, que acontece até este domingo (14), no Parque da Água Branca, na capital paulista. “As pessoas têm a oportunidade de vir aqui, comprar produtos saudáveis e melhorar a renda de quem trabalha”, elogiou Alckmin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diferentemente do ministro do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar, Paulo Teixeira, que subiu ao palco principal do evento e discursou ao lado de outros representantes do governo federal e de lideranças de movimentos sociais, o vice-presidente apenas circulou entre os stands, conferindo os produtos expostos e atendendo aos pedidos para tirar fotos com simpatizantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu sempre venho às feiras [do MST]. A primeira vez foi em 2013, quando eu era governador. Havia uma resistência quanto a eles [sem terra] usarem o Parque da Água Branca. Nós autorizamos e eu vim”, disse Alckmin, que quando governador de São Paulo chegou a dizer que apoiaria a reforma agrária no estado, mas não a invasão de propriedades públicas ou privadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele acrescentou que a feira é importante para mostrar o "trabalho que pouca gente conhece". "Um trabalho sério".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CPI&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Atualmente, o vice-presidente negou que as ocupações de terras que o MST promoveu em todo o país ao longo do mês passado tenha impactado as relações do governo federal com o movimento. Ele também contestou a decisão da Câmara dos Deputados de criar uma CPI para investigar o MST e as invasões de terras no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sou muito cauteloso com esta história de CPI. O trabalho do legislativo é legiferante [ou seja, legislar], não policialesco. Sou muito cauteloso em relação a qualquer CPI. Acho que já há muitos órgãos de fiscalização: TCUs [tribunais de contas], MP [ministério público], Controladoria, Corregedoria. A função precípua [dos deputados e senadores] é legislar bem, aperfeiçoar o modelo legislativo, aprofundar o debate de questões complexas como a reforma tributária, que não é uma situação simples. Você tem que estudar, ouvir bastante. Ou a ancoragem fiscal, [sobre a qual é preciso] aprofundar [a discussão], comparar como outros países fizeram, onde foi bem-sucedido”, acrescentou Alckmin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais incisivo, o ministro Paulo Teixeira criticou a oposição pela instalação da CPI. “Querem investigar o MST? Querem criar uma CPI para isso? Acho que vão achar coisas interessantes. Vão ver que, ali [nos acampamentos e assentamentos do movimento], tem suco de uva que não tem trabalho escravo. Vão encontrar produtos que não têm agrotóxicos. Vão encontrar soja não transgênica”, afirmou, referindo-se a alguns dos produtos produzidos pelo MST, maior produtor de arroz orgânico da América Latina, segundo o Instituto Riograndense de Arroz (Irga), autarquia subordinada à secretaria estadual de Agricultura, Pecuária e Desenvolvimento Rural do Rio Grande do Sul.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/afroturismo-mostra-passado-escravista-brasileiro-238285"&gt;Afroturismo mostra passado escravista brasileiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-1-2-mil-pessoas-foram-resgatadas-de-trabalho-escravo-em-2023-238278"&gt;Mais de 1,2 mil pessoas foram resgatadas de trabalho escravo em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-vai-lancar-programa-de-reforma-agraria-este-mes-diz-ministro-238282"&gt;Governo vai lançar programa de reforma agrária este mês, diz ministro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/trabalho-serio-que-pouca-gente-conhece-afirma-alckmin-sobre-mst-238283</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Segurança Presente prende homem após tentar roubar o Batman e o Super-Homem Segurança Presente chegou na hora do furto</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seguranca-presente-prende-homem-apos-tentar-roubar-o-batman-e-o-super-homem-238288</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3110-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Segurança Presente prende homem após tentar roubar o Batman e o Super-Homem&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segurança Presente chegou na hora do furto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0426_20230514075655_0GXUL.jpg" longdesc="79207;68600"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais do Segurança Presente prenderam, na tarde de sexta-feira (12 de maio), um homem de 45 anos acusado de furtar dois bonecos de um estabelecimento comercial. O crime ocorreu na Lojas Americanas da Av. Afrânio de Melo Franco, no Leblon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acusado tentou sair da loja portando dois bonecos um do Super Homem e outro do Batman avaliados no valor de R$ 209,98 (DUZENTOS E NOVE REAIS E NOVENTA E OITO CENTAVOS) que estariam dentro de sua bolsa, sem realizar o pagamento dos bonecos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rapidamente os agentes foram acionados e confirmaram que aquele caso se tratava de um furto e conduziram o homem até a 14ªDP (Leblon), onde ele permanece preso à disposição da justiça.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rio-de-janeiro-anuncia-mais-de-r-340-milhoes-para-a-cultura-238238"&gt;Rio de Janeiro anuncia mais de R$ 340 milhões para a cultura&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/balao-atinge-aviao-em-abastecimento-e-quase-provoca-tragedia-no-rio-238297"&gt;Balão atinge avião em abastecimento e quase provoca tragédia no Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/plataforma-imaginerio-incluira-mapas-do-seculo-20-e-dados-tematicos-238279"&gt;Plataforma ImagineRio incluirá mapas do século 20 e dados temáticos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seguranca-presente-prende-homem-apos-tentar-roubar-o-batman-e-o-super-homem-238288</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mega-Sena acumula e prêmio estimado vai para R$ 10 milhões Veja as dezenas sorteadas: 15 – 17 – 28 – 34 – 35 – 51</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-acumula-e-premio-estimado-vai-para-r-10-milhoes-238294</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3110-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mega-Sena acumula e prêmio estimado vai para R$ 10 milhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Veja as dezenas sorteadas: 15 – 17 – 28 – 34 – 35 – 51&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0365_20230514121609_UROJH.jpg" longdesc="79213;142819"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Nenhuma aposta acertou as seis dezenas do concurso 2.592. O sorteio foi realizado na noite desse sábado (13), no Espaço da Sorte, em São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio para o próximo sorteio, na quarta-feira (17), está estimado em R$ 10 milhões. Veja as dezenas sorteadas: 15 – 17 – 28 – 34 – 35 – 51&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A quina registrou 26 apostas vencedoras; cada uma vai pagar R$ 80.203,83. Já a quadra teve 2.783 apostas ganhadoras, os acertadores vão receber, individualmente, um prêmio de R$ 1.070,42.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apostas podem ser feitas até as 19h (horário de Brasília), do dia do sorteio, nas casas lotéricas credenciadas pela Caixa, em todo o país ou pela internet. O jogo simples, com seis números marcado, custa R$ 5.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/o-custo-da-cesta-basica-em-petropolis-e-16-menor-que-no-rio-de-janeiro-238270"&gt;O custo da Cesta básica em Petrópolis é 16% menor que no Rio de Janeiro &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bares-e-restaurantes-esperam-faturamento-maior-no-dia-da-maes-238292"&gt;Bares e restaurantes esperam faturamento maior no Dia da Mães&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-acumula-e-premio-estimado-vai-para-r-10-milhoes-238294</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Amapá tem surto de síndromes gripais, e governo decreta emergência Força Nacional do SUS dará apoio assistencial, informou ministério</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/amapa-tem-surto-de-sindromes-gripais-e-governo-decreta-emergencia-238296</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3110-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Amapá tem surto de síndromes gripais, e governo decreta emergência&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Força Nacional do SUS dará apoio assistencial, informou ministério&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0480_20230514190102_FQ0RZ.jpg" longdesc="79215;22192"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luiz Cláudio Ferreira - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Um aumento de mais de 108%, entre janeiro e maio deste ano, nas internações de crianças com síndromes gripais fez com que o governo do Amapá decretasse emergência em saúde pública nesse sábado (13).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A superlotação no Hospital da Criança e do Adolescente, em Macapá, fez até com que salas administrativas fossem transformadas em espaços para 32 novos leitos clínicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O hospital ampliou também o número de vagas na Unidade de Terapia Intensiva (UTI) pediátrica, de 20 para 24.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo dados da Secretaria Estadual de Saúde, até o fim da semana passada, a rede hospitalar pública e privada registrou mais de 190 casos de internação, sendo 109 no Hospital da Criança e do Adolescente e no Pronto Atendimento Infantil. A maioria dos pacientes tem idade entre sete meses e quatro anos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos pacientes internados, 29 estavam entubados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Causas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A secretaria de Saúde divulgou que a situação foi provocada pelo vírus Sincicial Respiratório (VSR), que causa doenças como a bronquiolite, inflamação que dificulta a chegada do oxigênio aos pulmões. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os profissionais de saúde também detectaram casos de Influenza A e B e covid-19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vacinação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em nota, o governador Clécio Luís destacou que são necessárias medidas sanitárias imediatas, o que inclui a busca ativa para imunizar crianças não vacinadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “O estado vai fazer sua parte, mas é fundamental o papel da família e de toda a sociedade", disse em comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com a secretaria de Saúde, apenas 16% da população infantil vacinável, que vai de 6 meses a 6 anos incompletos, foi imunizada até o momento. As cidades com menor cobertura vacinal são Macapá, Oiapoque, Santana e Laranjal do Jari.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Providências&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Além do aumento do número de leitos, a secretaria estadual de Saúde garantiu que foram tomadas providências para abastecimento de oxigênio para as unidades de saúde e para a ampliação da quantidade de plantonistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde informou, em nota, que acompanha a situação e está prestando apoio ao Amapá. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pasta reforçou que a vacinação é a principal forma de proteção contra doenças respiratórias, especialmente antes do inverno. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na última sexta-feira (12), a vacinação contra a Influenza foi ampliada para toda a população a partir dos 6 meses de idade. A vacina contra covid-19 também está disponível nos serviços de saúde. É fundamental que todas as crianças estejam com a caderneta de vacinação atualizada”, diz o texto. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde acrescentou que está enviando kits de análise laboratorial para diagnóstico, medicamentos, além de uma equipe de epidemiologia de campo para reforçar as ações de emergência e investigação dos casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”A Força Nacional do SUS também dará apoio assistencial, especialmente na pediatria”, garantiu o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a investigação do surto, o governo federal explicou que amostras aptas para exame serão enviadas ao Instituto Evandro Chagas (IEC), em Belém (PA).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cuidados-na-gestacao-a-importancia-do-acompanhamento-nutricional-para-a-saude-da-mae-e-do-bebe-238269"&gt;Cuidados na gestação a importância do acompanhamento nutricional para a saúde da mãe e do bebê&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tres-cursos-de-formacao-voltados-a-profissionais-da-enfermagem-estao-com-inscricoes-abertas-238287"&gt;Três cursos de formação voltados a profissionais da enfermagem estão com inscrições abertas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-estabelece-criterios-para-divisao-de-recursos-para-piso-da-enfermagem-238286"&gt;Ministério da Saúde estabelece critérios para divisão de recursos para Piso da Enfermagem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sus-pode-ser-esperanca-para-mulheres-que-sonham-ser-maes-238291"&gt;SUS pode ser esperança para mulheres que sonham ser mães&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/amapa-tem-surto-de-sindromes-gripais-e-governo-decreta-emergencia-238296</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title></title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-238234</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-238234</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Balão atinge avião em abastecimento e quase provoca tragédia no Rio Objeto pegou fogo na pista do Aeroporto Santos Dumont</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balao-atinge-aviao-em-abastecimento-e-quase-provoca-tragedia-no-rio-238297</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3110-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Balão atinge avião em abastecimento e quase provoca tragédia no Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Objeto pegou fogo na pista do Aeroporto Santos Dumont &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Um balão caiu neste domingo (14) sobre um avião estacionado no Aeroporto Santos Dumont, situado na região central da cidade do Rio de Janeiro. O avião estava em abastecimento. Em seguida, o balão resvalou para a pista e pegou fogo, que foi controlado por funcionários da própria unidade aeroportuária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Santos Dumont, não deram informações e direcionaram a reportagem à Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportuária (Infraero). Procurada pela Agência Brasil, a Infraero, que administra o Aeroporto Santos Dumont, informou que “os e-mails com demandas de imprensa são respondidos em dias úteis, de segunda a sexta-feira, das 8h às 19h”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Campanha&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro (CBMERJ) não chegou a ser acionado, mas lamentou o ocorrido. No último dia 26 de abril, a corporação lançou a campanha “Balão mata”, com objetivo de mostrar à população as consequências dessa prática, em postagens em suas redes sociais, com vídeos reais. A iniciativa conta com a parceria da Secretaria de Estado de Polícia Civil, por meio da Delegacia de Proteção ao Meio Ambiente (DPMA), que intensificará investigações relacionadas à atividade criminosa, principalmente com a proximidade das festas juninas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O coronel Leandro Monteiro, secretário de Estado de Defesa Civil e comandante-geral do CBMERJ, ressaltou, na ocasião, que “soltar balões sempre foi crime”. Admitiu, por outro lado, que atualmente, as redes sociais acabam potencializando essas atividades que podem resultar em verdadeiras tragédias. Monteiro lembrou que recentemente, um balão caiu na Estação de Tratamento de Água do Guandu e poderia ter deixado toda a região metropolitana sem água.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em janeiro deste ano, em pleno verão, outro balão caiu na praia do Leme, que estava lotada, e poderia ter causado um verdadeiro desastre. É importante que a população se conscientize. Essa é uma luta de todos nós! Soltar balão não é legal, não é instagramável. É crime!”, afirmou o secretário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com dados do Centro de Investigação e Prevenção de Acidentes Aeronáuticos da Força Aérea Brasileira (FAB), cerca de 100 mil balões são soltos a cada ano no país. O estado do Rio de Janeiro está entre os líderes de avistamentos de balões não tripulados de ar quente, informou o CBMERJ.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rio-de-janeiro-anuncia-mais-de-r-340-milhoes-para-a-cultura-238238"&gt;Rio de Janeiro anuncia mais de R$ 340 milhões para a cultura&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seguranca-presente-prende-homem-apos-tentar-roubar-o-batman-e-o-super-homem-238288"&gt;Segurança Presente prende homem após tentar roubar o Batman e o Super-Homem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/plataforma-imaginerio-incluira-mapas-do-seculo-20-e-dados-tematicos-238279"&gt;Plataforma ImagineRio incluirá mapas do século 20 e dados temáticos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balao-atinge-aviao-em-abastecimento-e-quase-provoca-tragedia-no-rio-238297</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bares e restaurantes esperam faturamento maior no Dia da Mães Associação do setor aponta otimismo entre quase 80% dos empresários</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bares-e-restaurantes-esperam-faturamento-maior-no-dia-da-maes-238292</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3110-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bares e restaurantes esperam faturamento maior no Dia da Mães&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Associação do setor aponta otimismo entre quase 80% dos empresários&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230514121106_2G8H4.jpg" longdesc="79211;85528"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno Bocchini - Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Pesquisa da Associação Brasileira de Bares e Restaurantes (Abrasel) mostra que 79% dos empresários do setor estão otimistas em relação ao Dia das Mães e esperam faturamento maior na data em relação ao ano passado. O levantamento ouviu, de 25 de abril a 7 de maio, 1.815 donos de estabelecimentos de todos os portes em todos os estados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 11% dos entrevistados, a expectativa é de que o faturamento cresça até 5%; 19% esperam aumento de 6% a 10%; 17% afirmaram que a elevação será de 11% a 20%; 13% têm expectativa de crescimento de 21% a 30%; e 19% esperam aumento acima de 30%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já para 14% das empresas consultadas, o faturamento não deve apresentar alteração em relação ao ano anterior. Os que esperam queda nas vendas são 7%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Dia das Mães é uma das duas datas mais importantes para o nosso setor, junto com o Dia dos Namorados. O otimismo é grande em aumentar o faturamento, mas com os pés no chão, tanto que mais da metade de quem espera aumento diz que será de até 20%. Ainda estamos em uma situação crítica, com muitos estabelecimentos operando sem lucro mês após mês”, destacou, em nota, o presidente-executivo da Abrasel, Paulo Solmucci. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desempenho em março&lt;br&gt;A pesquisa mediu também a situação em relação ao desempenho no mês de março: 27% dos empresários do setor disseram ter tido prejuízo no terceiro mês do ano. O índice é 3% menor do que o registrado em fevereiro. Os negócios registraram lucro em 37% dos estabelecimentos, e 36% afirmaram que não tiveram lucro nem prejuízo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento detectou ainda um pequeno crescimento no número de empresas com dívidas em atraso: em março, esse índice foi de 41% contra 40% no mês anterior. A maioria dos bares e restaurantes que tem dívidas possui atrasos em relação a impostos federais: 76%.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/o-custo-da-cesta-basica-em-petropolis-e-16-menor-que-no-rio-de-janeiro-238270"&gt;O custo da Cesta básica em Petrópolis é 16% menor que no Rio de Janeiro &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-acumula-e-premio-estimado-vai-para-r-10-milhoes-238294"&gt;Mega-Sena acumula e prêmio estimado vai para R$ 10 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bares-e-restaurantes-esperam-faturamento-maior-no-dia-da-maes-238292</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mães solo têm mais dificuldade de entrar no mercado de trabalho Indica pesquisa realizada pela Fundação Getúlio Vargas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maes-solo-tem-mais-dificuldade-de-entrar-no-mercado-de-trabalho-238293</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Mulher/3110-21" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Mulher&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mães solo têm mais dificuldade de entrar no mercado de trabalho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Indica pesquisa realizada pela Fundação Getúlio Vargas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0427_20230514121423_VCKU4.jpg" longdesc="79212;36010"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carolina Pessoa Mulatinho -  Radiojornalismo - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O número de mães solo, aquelas que cuidam sozinhas de seus filhos, aumentou 17,8% na última década, passando de 9,6 milhões em 2012 para 11,3 milhões em 2022. Esta situação gera ainda mais dificuldades para o ingresso dessas mulheres no mercado de trabalho. Esse é o resultado de uma pesquisa realizada pela Fundação Getúlio Vargas (FGV).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo indica que a maior parte dessas mães, pouco mais de 70% vivem apenas com seus filhos, são formadas por mulheres negras, número de quase 7 milhões, e estão no Norte e Nordeste do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Janaína Feijó, responsável pelo estudo, resume a dificuldade enfrentada por essas mães.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa mãe praticamente não tem com quem contar, ela não tem uma rede de apoio e ela não conta também com o conjugue, que faz com que a sobrecarga da maternidade recaia muito mais forte sobre a mãe nestas condições”.&lt;br&gt;Janaína também ressalta que esses números refletem em um menor nível de instrução dessas mulheres e em dificuldades para se equiparar aos homens no mercado de trabalho. A situação é ainda mais crítica para as negras, com mais da metade delas, 58,7%, tendo no máximo o ensino fundamental completo e apenas 8,9% com nível superior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As ocupações que remuneram mais, elas demandam maior nível educacional, e também que o empregado trabalhe uma maior quantidade de horas. No caso, no contexto de uma mãe solo, ela tanto não vai ter o nível educacional requerido pelas boas oportunidades, como ela também vai ter dificuldade de conciliar a jornada de trabalho. Então muitas dessas mulheres encontram na informalidade a única forma de conciliar maternidade e responsabilidade familiar”, disse Janaína.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Karlielly Alves é mãe solo. Para ela, a parte financeira é a mais difícil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Principalmente quando a gente não amamenta os nossos filhos e eles dependem de fórmula. Você pensa, ai meu Deus, como vai ser na semana, porque o leite de fórmula geralmente dura uma semana. Então cada semana é um gasto diferente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo também aponta a relação entre idade e presença na força de trabalho. De todas as mães solo entre 15 e 60 anos, 29,4% estão fora da força, 7,2% estão desempregadas e 63,3% estão ocupadas. No caso de mulheres com filhos até 5 anos essa situação piora: as chances delas estarem fora da força aumenta para 32,4% e de estarem desempregadas sobre para 10%.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maes-solo-tem-mais-dificuldade-de-entrar-no-mercado-de-trabalho-238293</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>SUS pode ser esperança para mulheres que sonham ser mães No país, dez centros de reprodução assistida atendem na rede pública</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sus-pode-ser-esperanca-para-mulheres-que-sonham-ser-maes-238291</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3110-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;SUS pode ser esperança para mulheres que sonham ser mães&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No país, dez centros de reprodução assistida atendem na rede pública&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0754_x_1132_20230514101933_WZE5E.jpg" width="348" height="522" longdesc="79210;115473"&gt;&lt;br&gt; Renata e sua filha Alice Catarina. Reprodução assistida foi feita no SUS. Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ludmilla Souza - Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;“É um sonho, a gente vive a realidade, mas daquilo que a gente sonhou um dia!”, afirma a advogada Renata Wenceslau Monteiro, sobre ser mãe da pequena Alice Catarina, de quase três anos. Depois de dois abortos, que resultaram na retirada das duas trompas, ela disse que perdeu o chão, já que não conseguiria engravidar de forma natural. Ela chegou a falar para o marido procurar outra pessoa que pudesse dar filhos a ele. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas, o marido Rafael Ramos disse que queria ter filhos com ela. No entanto, o casal não tinha condições financeiras para pagar uma fertilização in vitro (FIV), única técnica que ela poderia tentar, já que o embrião é feito no laboratório e não precisa das trompas. Assim, foram pesquisar para descobrir o caminho para engravidar por meio da saúde pública. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sabíamos que o SUS [Sistema Único de Saúde] fazia o tratamento, mas a gente tinha pouquíssima informação. No último aborto, meu médico tinha me encaminhado para o hospital referência, o Pérola Byington, para poder fazer essa fertilização, mas descobrimos que não bastava a carta dele”, contou Renata. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi então que se informaram, entraram em grupos nas redes sociais e descobriram o caminho. “Tem que passar pelo sistema interno, que chama o sistema Cross, [a Central de Regulação de Oferta de Serviços de Saúde]. Ali começou a efetivação do nosso sonho.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até dar tudo certo, ela não quis contar para muitas pessoas, para não criar expectativas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mas quando eu consegui engravidar, comecei a falar para poder levar informação para as pessoas, não à toa muita gente me procura para querer saber como é o ingresso”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela resume: “Você vai na central de regulação da AMA [Atendimento Médico Ambulatorial), vão te inserir no cadastro do sistema Cross [Central de Regulação de Ofertas e Serviços de Saúde] e ali fica na fila”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso dela, o ingresso foi rápido. “Não fiquei dias na fila, fiz todo o procedimento na mesma semana, a resposta veio diretamente do hospital, recebi um e-mail para ir na consulta dia 30 de abril de 2019. Não esqueço essa data.” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Doadora de óvulos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na primeira consulta, Renata foi informada da possibilidade de ser doadora de óvulos, já que com uma idade jovem - na época tinha 24 anos - poderia ajudar outras mulheres a engravidar, como pacientes oncológicas e com idades superiores. “Nesse dia eu aceitei ser doadora. E quando o médico soube que meu fator sanguíneo é B negativo, ele disse que tinha receptora B negativo e não tinha doadora no hospital. Fiquei bem feliz em poder ajudar alguém, além de receber ajuda.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De maio a outubro de 2019, ela fez exames e cuidou de uma infecção. Assim que terminou essa fase, estava apta a iniciar a estimulação ovariana [tratamento farmacológico para desenvolver os folículos ovarianos até torná-los maduros]. O que resultou em hiperestímulo e foram coletados 26 óvulos de Renata. Destes, 15 óvulos estavam maduros. “Fiquei com oito e doei sete, que ficaram com a receptora. Espero que ela tenha conseguido engravidar tanto quanto eu”.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Renata esperou dois ciclos de menstruação para poder fazer a transferência embrionária e deu certo na primeira tentativa. “Fiz o primeiro ultrassom com seis semanas. Estava lá um embriãozinho no lugar dele certinho dele, com o coração já batendo”, relembra. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gravidez foi tranquila, diz Renata. “Tive dois sangramentos no começo, mas fora isso foi tranquila. Em 16 de julho de 2020 a Catarina nasceu, linda, perfeita, maravilhosa. Aí começou a nossa jornada na maternidade!”.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Opção&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Além de ser uma opção para casais como Renata e Rafael, a reprodução assistida pode ser o meio para pessoas que optam pela produção independente, pessoas com doenças que causaram (ou poderão causar) infertilidade, como em doenças oncológicas, para casais homoafetivos ou para casais inférteis.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Sociedade Brasileira de Reprodução Assistida (SBRH), a infertilidade conjugal acomete cerca de 15% dos casais brasileiros em idade reprodutiva, o que representa cerca de 20 milhões de indivíduos ou 10 milhões de casais. Atualmente, cerca de 10% dos ciclos de reprodução assistida são feitos por casais homoafetivos, informou a SBRH.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada tentativa de engravidar pelas técnicas de reprodução assistida, custa entre R$ 5 mil e R$ 30 mil, explica o presidente da associação, Paulo Gallo de Sá, ginecologista e especialista em reprodução humana. “O custo do tratamento particular vai depender o tipo de tratamento de reprodução assistida e da qualidade do centro de reprodução.” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inseminação intrauterina (IIU) custa em média R$ 5 mil, incluindo a medicação. A técnica consiste na inseminação e introdução no interior do útero de sêmen preparado no laboratório, com objetivo de obter a gestação. Desse modo, a inseminação aproxima o(s) óvulo(s) dos espermatozoides para que a fertilização ocorra naturalmente na tuba uterina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fertilização&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A fertilização in vitro (FIV) privada pode custar em média R$ 30 mil, incluindo a medicação. A FIV é um tratamento que consiste em realizar a fecundação do óvulo com o espermatozoide em ambiente laboratorial, formando embriões que serão cultivados, selecionados e transferidos para o útero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguns serviços oferecem uma variante do processo, apelidada de mini-FIV, que custa em média menos da metade: R$ 14 mil, com a medicação. “São tratamentos de baixo custo, com menor dose de medicação, buscando menor número de óvulos e evitando o congelamento de embriões excedentes”, afirma o ginecologista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem não tem condições financeiras de pagar esses valores pode tentar por meio da saúde pública em um dos centros de atendimento credenciados pelo Sistema Único de Saúde (SUS). Desde 2012, uma portaria do Ministério da Saúde destina recursos financeiros aos estabelecimentos de saúde que realizam procedimentos de atenção à reprodução humana assistida, no âmbito do SUS, incluindo fertilização in vitro e/ou injeção intracitoplasmática de espermatozoides. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Brasil possui pouquíssimos centros de reprodução humana assistida que realizam as técnicas de alta complexidade (fertilização in vitro)”, segundo Paulo Gallo de Sá, que aprova os serviços. “Todos os dez centros são considerados de referência e atendem às condições de segurança e qualidade exigidos pela Anvisa [Agência Nacional de Vigilância Sanitária], disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A embriologista Vanessa Rodrigues Alves concorda com Gallo de Sá referente ao número de centros no país. “São pouquíssimos os centros de reprodução que são totalmente gratuitos. Acho que falta o suporte do governo para ficar um pouco mais barata [a FIV] mesmo no particular, ou seja, existem outras formas do governo ajudar, não só custear 100% o tratamento. Taxas mais baratas nos medicamentos e equipamentos que utilizamos na fertilização poderia popularizar um pouco mais a reprodução humana e ter um número maior de clínicas no Brasil”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialista em reprodução humana, Vanessa trabalhou por oito anos no Hospital Pérola Byington, em São Paulo. Ela detalha como é a entrada no hospital. “A paciente tem que passar por um ginecologista do AMA, que vai colocá-la no sistema Cross do governo estadual, que faz essa seleção para entrar no hospital e conseguir a reprodução humana assistida. Leva algum tempo para ser chamada, mas não é uma fila de anos como antigamente”, explica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a especialista, a reprodução humana assistida vem crescendo e tem que ser mais valorizada. “Muitas pacientes sofrem de doenças que impedem de engravidar, a infertilidade é um tipo de doença reconhecida, deveria ser um tratamento obrigatório. Temos o direito de formar uma família”, opina.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A especialista destaca ainda que o sonho de engravidar vai além da infertilidade. “Temos os casais homoafetivos de mulheres, por exemplo, que precisam do sêmen de um banco, que não é barato,  casais homoafetivos masculinos que precisam de uma barriga solidária e vão precisar de óvulos doados para poder ter uma gestação”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Centros de reprodução humana assistida&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os centros de Reprodução Humana Assistida (CRHAs) estão em sete capitais do país, sendo quatro em São Paulo: Hospital Pérola Byington, Hospital das Clínicas da Universidade de São Paulo - USP (na capital e em Ribeirão Preto) e Hospital São Paulo da Universidade de São Paulo (Unifesp). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há também dois centros em Porto Alegre: Hospital de Clínicas de Porto Alegre e Hospital Fêmina, um centro em Brasília, o Hospital Materno Infantil de Brasília; em Belo Horizonte, o Hospital das Clínicas da Universidade Federal de Minas Gerais. Em Goiânia, o Hospital das Clínicas da Universidade Federal de Goiás e um em Natal, a Maternidade Escola Januário Cicco da Universidade Federal do Rio Grande do Norte. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destes centros, somente em quatro o tratamento é completamente gratuito: a Maternidade Escola Januário Cicco, Hospital Pérola Byington, Hospital das Clínicas da Universidade de São Paulo - USP e o Hospital Materno Infantil de Brasília. Nos demais, a paciente precisa arcar com as medicações a um custo médio de R$ 5 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota enviada à Agência Brasil, o Ministério da Saúde informou que o Sistema Único de Saúde (SUS) oferta acompanhamento integral para o planejamento familiar nos serviços da atenção primária, incluindo consultas, exames, entre outros procedimentos; e de reprodução assistida nos estabelecimentos de saúde habilitados em procedimentos de reprodução humana assistida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ampliar o acesso das mulheres aos serviços, bem como assegurar o acompanhamento de qualidade no SUS é prioridade do Ministério da Saúde”, destacou a pasta, mas informou que não tem o número de famílias que aguardam por reprodução assistida no SUS. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com relatório disponibilizado pela Anvisa, o SisEmbrio. Em todo o país, existem 181 Centros de Reprodução Humana Assistida (CRHAs) e somente dez oferecem tratamento pelo SUS. A maioria dos centros estão na Região Sudeste, sendo que 60 deles se concentram no estado de São Paulo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados do SisEmbrio também mostram que, no ano passado, a taxa de fertilização de pacientes menores de 35 anos ficou em 76,68%, com 1363 gestações clínicas e em pacientes maiores de 35 anos, a taxa de fertilização foi de 79,63%, com 2023 gestações clínicas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O SisEmbrio inclui dados de congelamento de embriões para pesquisa, fertilizações in vitro, taxas de gestação clínica, congelamento de gametas, transferências embrionárias e informações sobre taxas e indicadores de qualidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Caminho &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Quem está na cidade de São Paulo, como a Renata Wenceslau, deve primeiro ir a uma das 470 unidades básicas de saúde (UBSs) que são a porta de entrada para a linha de cuidado voltada à saúde da mulher na capital paulista, inclusive para o acompanhamento ao casal que possui dificuldade em engravidar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas UBSs da cidade são realizados exames de clínica médica e ginecológicos para a investigação de possíveis distúrbios menstruais e infecciosos, que possam indicar a causa de infertilidade, e também o espermograma para os homens. Além disso, são feitas orientações sobre os momentos mais oportunos para uma gravidez, tanto no aspecto físico e psicológico, quanto no socioeconômico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a análise dos exames, o paciente é inserido na Central de Regulação de Ofertas de Serviços de Saúde (Cross) para acompanhamento na rede especializada, da Secretaria de Estado da Saúde (SES) de São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a SES, os agendamentos são feitos pela Atenção Primária à Saúde via Central de Regulação de Ofertas e Serviços de Saúde (Cross), obedecendo protocolo estabelecido, que é ter 37 anos, 11 meses e 30 dias de idade máxima e diagnóstico prévio de infertilidade. Assim que a paciente é atendida, são solicitados os exames necessários e é indicado o tratamento adequado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A SES informou que não tem o número de pacientes em espera para serem atendidas nos centros de reprodução assistidas. “As filas são descentralizadas, estamos trabalhando para unificá-las”, informou a assessoria de imprensa da pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Esperança&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para quem está na fila a espera de uma chance de engravidar pelo SUS, Renata aconselha a não desistir. “Tudo tem um tempo certo para acontecer, pode parecer muito clichê, eu ouvi essa frase várias vezes quando eu estava tentando engravidar. Mas, vale a pena esperar,  realmente se você não tem condições de fazer um tratamento na rede particular, espere. E se você pode ser doadora, dependendo da idade, vale a pena buscar as clínicas”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caminho não foi fácil, ela relembra. “Os dias na indução foram nove dias intermináveis, foi a pior parte para mim, além das dores físicas que eu sentia, tinha o medo, muito medo, quem lida com infertilidade sabe, a gente tem muito medo”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passada essa luta, ela agora ela comemora a vida da filha. “Ser mãe tem o bônus e o ônus, eu não romantizo a maternidade, mas é mágico mesmo, eu amo ser mãe da Catarina.” &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cuidados-na-gestacao-a-importancia-do-acompanhamento-nutricional-para-a-saude-da-mae-e-do-bebe-238269"&gt;Cuidados na gestação a importância do acompanhamento nutricional para a saúde da mãe e do bebê&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tres-cursos-de-formacao-voltados-a-profissionais-da-enfermagem-estao-com-inscricoes-abertas-238287"&gt;Três cursos de formação voltados a profissionais da enfermagem estão com inscrições abertas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-estabelece-criterios-para-divisao-de-recursos-para-piso-da-enfermagem-238286"&gt;Ministério da Saúde estabelece critérios para divisão de recursos para Piso da Enfermagem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/amapa-tem-surto-de-sindromes-gripais-e-governo-decreta-emergencia-238296"&gt;Amapá tem surto de síndromes gripais, e governo decreta emergência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sus-pode-ser-esperanca-para-mulheres-que-sonham-ser-maes-238291</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mães relatam as dores e vitórias da trajetória pela educação inclusiva Luta também é contra a invisibilidade da maternidade atípica</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maes-relatam-as-dores-e-vitorias-da-trajetoria-pela-educacao-inclusiva-238290</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Mulher/3110-115" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Mulher&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mães relatam as dores e vitórias da trajetória pela educação inclusiva&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Luta também é contra a invisibilidade da maternidade atípica&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0463_x_0396_20230514101701_QQ11W.jpg" longdesc="79209;48261"&gt;&lt;br&gt; Acervo pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luiz Claudio Ferreira - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O choro foi como um presente, como uma vitória. Quando Maria Flor, de 6 anos, reclamou de ir embora da escola, a mãe, Andrea Medrado, de 36, ficou feliz. Ela faz de cada dia uma batalha para garantir à menina o direito de estar na escola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A garota foi diagnosticada com a síndrome rara Pitt Hopkins (doença neurogenética que, entre os problemas, gera atraso no desenvolvimento e ausência de fala) e também autismo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mãe já chegou a ouvir de uma gestora escolar em Brasília que a escola não tinha vaga “para este tipo de criança”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O choro bom da menina, de querer ficar na escola, prova que a luta da mãe vale muito a pena. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andrea Medrado defende, aliás, que a inclusão da filha e de todas as crianças com alguma deficiência precisa ser de verdade. Uma inclusão para integrar, com plena participação em todos os ambientes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando a gente chama a pessoa para uma festa, precisamos não apenas deixá-la no lugar. É preciso chamá-la para dançar com a gente. Eu acredito que inclusão é isso”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa dança de mãe e filha é feita de muitos passos. Envolveu e envolve insistência, medidas judiciais e pedido de diálogo com a gestão escolar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma luta que não é simples, segundo a pesquisadora em educação inclusiva Mariana Rosa, de Minas Gerais. “É uma luta porque se trata de uma mudança de paradigma bastante importante na educação. A gente está tentando consolidar o direito das pessoas com deficiência acessarem a escola, o currículo, e permanecerem estudando”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisadora critica o preconceito difundido de que as pessoas com deficiência seriam estudantes que não aprendem, que precisam de um cuidado médico e não pedagógico. Ela lamenta que, embora a legislação seja avançada, houve um desmonte nos últimos anos com diminuição de repasse de recursos para infraestrutura e formação de professores. “O decreto nº 10.502/2020 [revogado pelo presidente Lula] tinha um discurso segregacionista [ao prever escolas apenas para pessoas com deficiência]. Mas a gente está até hoje lidando com audiências públicas no Congresso que defendem que o melhor lugar para essas crianças seriam instituições separadas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Luta &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;No caso da mãe Andrea, o inconformismo com as dificuldades para o ensino se traduziu em luta. “Desde que a gente investigou o atraso no desenvolvimento da Maria Flor e com o diagnóstico, eu comecei a me envolver em ações de movimentos sociais em prol das pessoas com deficiência e das doenças raras”. Andrea passou a organizar encontros com profissionais para poder compartilhar informação de qualidade para outras famílias em situações semelhantes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inclusive porque o envolvimento passa por abdicações e dificuldades. “A maternidade atípica é invisibilizada. A gente também trabalha com o cuidado e muitas vezes largamos tudo para levarmos os filhos para terapias. A mulher acaba ficando até sem aporte financeiro. A maioria dos pais abandona a família quando tem um filho com deficiência”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o instituto Baresi, de doenças raras, um estudo feito na década passada, mostrou que no Brasil, cerca de 78% dos pais abandonaram as mães de crianças com deficiências e doenças raras, antes que os filhos completassem 5 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Andréa, a maternidade atípica não é vista em comerciais nem em campanhas. São poucos os convites para participar de debates. “As pessoas batem nas nossas costas nos chamando de guerreiras, de especiais. A gente quer ser vista como uma mulher, como humana, que também cansa, que se encontra em um lugar de exaustão e está em um lugar social de invisibilidade”. Para ela, é preciso pensar em políticas públicas efetivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje a minha luta e de alguns movimentos sociais que eu faço parte é que as pessoas com deficiência possam ocupar o lugar que elas quiserem”. Andrea testemunha que a filha passou por alguns centros de ensino especiais no Distrito Federal e soube que professoras queriam medicar a menina porque Maria Flor utiliza o choro para se comunicar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa foi uma das primeiras barreiras que a gente enfrentou. Queriam calar minha filha. Ela precisa fazer terapia multidisciplinar e de forma contínua e a gente precisa também do profissional de apoio que também consta na Lei Brasileira de Inclusão, de 2015 e na lei Berenice Piana, de 2012, que protege os direitos das pessoas com espectro autista."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chamar para a “dança” da inclusão é garantir, por exemplo, que as turmas sejam reduzidas. “E ela precisa estar em uma turma menor. Essa foi outra luta. Inclusive a gente ainda está com um processo judicial que está correndo para garantir o atendimento de profissionais especializados”. Para se comunicar, Maria Flor conta com um tablet com um aplicativo em que ela expõe emoções. No ano passado, chegou a reclamar da escola. Hoje, mudou. “A escola precisa estar aberta a ouvir as famílias. Esse, para mim, é o ponto principal. Pelo aplicativo, ela demonstra ter vontade de ir para escola e que foi bom brincar com os amiguinhos”. Essa dança não pode parar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os passos de “dança”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A professora de química Joanna de Paolli, de 37, viu-se como uma aluna em pleno aprendizado depois que o filho foi diagnosticado com autismo. “O meu filho viveu momentos de segregação, de integração e hoje caminha em processos de inclusão”. Ao compreender o que estava acontecendo, a mãe resolveu se especializar nos temas de inclusão. Transformou-se em pesquisadora desse assunto e passou a entender o que acontecia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela relata que o menino ficou separado do convívio com outras crianças porque ainda existe uma concepção da sociedade que as pessoas com deficiência precisam ser preparadas para a sala regular. “Eles tentam fazer esse exercício de preparar de forma separada essas crianças e meu filho infelizmente viveu isso”. Mas o garoto, atualmente com 15 anos, só aprendeu de verdade como se comportar em uma sala de aula regular quando ele teve a oportunidade de estar nesse lugar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente não aprende a nadar num tanque de areia. Também não se entra numa piscina já sabendo nadar. A gente vai aprendendo. Todos nós podemos ter mais potencialidades em alguns conhecimentos, algumas áreas e mais dificuldades em outras. Isso não é diferente para as pessoas com deficiência”, afirma a professora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Joanna defende que a escola seja um espaço lúdico e não segregacionista. “Eu tenho na minha história e na história do meu filho que a escola está sendo muito importante na vida dele. A escola deve ser interativa, contextualizada, lúdica e que desenvolva consciência. Uma boa educação precisa atender a todos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O caminho&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para a pesquisadora Mariana Rosa, a exclusão só terá fim com investimento efetivo na educação inclusiva no Brasil. “Acho que o caminho passa por investimento consistente e permanente na educação, na escola pública, para todas as pessoas”. Isso inclui, no entender dela, o prosseguimento da Política Nacional de Educação Inclusiva com salas de recursos multifuncionais, atendimento educacional especializado e investimento na formação e no salário dos professores. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota à reportagem da Agência Brasil, a assessoria de comunicação do Ministério da Educação (MEC) informou que está em fase de conclusão uma portaria que instituirá a Comissão Nacional de Educação Especial na Perspectiva da Educação Inclusiva. O órgão garante que vai aperfeiçoar e expandir programas de formação continuada de profissionais da educação, incluindo professores e de atendimento educacional especializado para atender demanda da sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Será retomado também o programa de implementação de salas de recursos multifuncionais nas escolas comuns, a expansão e aperfeiçoamento do Projeto Livro Acessível (PNLD), a melhoria da acessibilidade na educação básica e na educação superior”, informou o MEC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mundo das artes&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;É ao som do batuque que a carioca Patrícia Almeida, de 57 anos, funcionária pública aposentada, também vê a filha Amanda, hoje com 18 anos, se desenvolver. A moça, diagnosticada com síndrome de down, cursa a segunda etapa do ensino de jovens e adultos, tem estímulo em terapia, natação e aula de batuque. A agenda, garante a mãe, faz com que a moça tenha apreço especial pela arte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas nem sempre foi assim. Por conta da profissão dos pais, na área de diplomacia, a família passou 10 anos fora do Brasil. Um desses países foi a Suíça. Foi uma decepção para a família. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mãe exemplifica que escolas especiais eram administradas por psiquiatras ao invés de educadores. “Não faltava dinheiro ou equipamento. Mas lá, não existe educação inclusiva. Ela foi para uma escola especial que era tão ruim que a gente teve que tirá-la, e ter um aprendizado em casa com psicopedagoga, em homeschooling”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas isso foi um problema porque a menina só convivia com adultos. Quando voltaram ao Brasil, ficaram felizes de ter acesso à escola pública. Viram que havia professores especializados em educação inclusiva. “Não é melhor apenas para crianças com deficiência, mas para todas as crianças”. Por isso, Patrícia entende que é necessário que os pais procurem a escola para dialogar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a chegada da filha à adolescência e, finalmente, com o convívio com outras pessoas da mesma idade, a mãe se inspirou para produzir um material de linguagem simples: Eu me protejo, sobre os cuidados com as partes íntimas. “Eu resolvi fazer esse material justamente para ela poder se fortalecer com essas informações. E poder reagir caso alguma coisa de mal acontecesse”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Amanda fala pouco, mas é uma pessoa muito alegre. Eu a vejo seguindo no mundo das artes”. Patrícia entende que é necessário acreditar no potencial de todos. A inspiração na filha vai fazer com que lance, neste ano, o novo livro Simples assim. Simples como são as mães que veem os passos dos seus filhos, nadando, batucando, e dançando em todos os ritmos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maes-relatam-as-dores-e-vitorias-da-trajetoria-pela-educacao-inclusiva-238290</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Transporte gratuito não eleva participação nas urnas, aponta Ipea No pleito de 2022, 48,7% dos eleitores tiveram acesso ao passe livre</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/transporte-gratuito-nao-eleva-participacao-nas-urnas-aponta-ipea-238237</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3110-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Transporte gratuito não eleva participação nas urnas, aponta Ipea&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No pleito de 2022, 48,7% dos eleitores tiveram acesso ao passe livre&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230513071408_5BVTP.jpg" longdesc="79154;63959"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A política do passe livre pode melhorar o acesso aos locais de votação mas, sozinha, não eleva a participação dos eleitores nas urnas. Essa foi a conclusão de estudo realizado pelo Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea) sobre os efeitos da redução dos custos monetários com transporte no comparecimento das pessoas às seções eleitorais. O estudo concluiu também que a redução dos custos com transporte tampouco teve efeito sobre o resultado das últimas eleições presidenciais. Os pesquisadores sugerem que, para reduzir a abstenção eleitoral, devem ser criadas políticas que aumentem a proximidade geográfica entre os eleitores e os locais de votação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Intitulado Transporte Público Gratuito e Participação Eleitoral, o estudo se baseou em dados das eleições de 2022. A análise de que os custos com deslocamento podem afetar a participação política levou 82 municípios brasileiros a adotar o transporte público gratuito no primeiro turno. A prática foi adotada, no segundo turno, por mais 297 cidades, o que resultou em um contingente de 75,8 milhões de eleitores atendidos nos dois turnos, ou o equivalente a 48,7% do total. Os brasileiros de baixa renda gastam entre 20% a 30% de sua renda familiar com transporte urbano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A adoção da política de passe livre não teve efeito representativo também sobre a parcela de votos recebida pelo candidato do PT no segundo turno das eleições presidenciais, Luiz Inácio Lula da Silva, mesmo após competição eleitoral acirrada, com diferença de votos de 1,8 ponto percentual entre ele e seu concorrente, o então presidente Jair Bolsonaro. Os autores avaliaram, ainda, que a política de isenção de tarifas não influenciou no comparecimento de eleitores com baixa escolaridade ou entre os que votam em seções eleitorais localizadas em áreas mais remotas ou densamente povoadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo é assinado pelos pesquisadores Rafael Pereira, do Ipea; Renato Vieira, professor da Universidade de São Paulo (USP); Fernando Bizzarro, doutorando na Universidade de Harvard; Rogério Barbosa, professor da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (Uerj); Ricardo Dahis, professor da Pontifícia Universidade Católica do Rio de Janeiro (PUC-Rio); e Daniel Ferreira, doutorando na Universidade de Chicago.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mobilidade&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em contrapartida, foi constatado que a política do passe livre nas eleições impactou de forma importante os níveis de mobilidade no dia da votação. “Os municípios que forneceram transporte público gratuito no dia do primeiro turno registraram um aumento de 13,7% nos níveis de mobilidade nas paradas de transporte público. Também houve aumento de mobilidade em áreas de parques (17,7%), em supermercados e farmácias (7,2%) e em áreas de comércio (varejo) e recreação (5,0%) no dia 2 de outubro do ano passado”, aponta o estudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa sinaliza que a política de isenção de tarifas pode ter resultado em benefícios para o meio ambiente, na medida em que algumas pessoas trocaram o automóvel pelo transporte público gratuito para ir votar, afetando ainda, de modo favorável, o tempo de viagem gasto para acesso às seções eleitorais. O estudo destaca, contudo, que esse benefício foi utilizado por eleitores que já tinham tomado a decisão de votar de qualquer maneira.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-e-coppe-debatem-solucoes-para-o-transporte-publico-238262"&gt;Prefeitura e Coppe debatem soluções para o transporte público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/transporte-gratuito-nao-eleva-participacao-nas-urnas-aponta-ipea-238237</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O que fazer com erros na declaração pré-preenchida do Imposto de Renda Contribuintes devem se basear em comprovantes, diz Receita</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-que-fazer-com-erros-na-declaracao-pre-preenchida-do-imposto-de-renda-238273</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Receita%20Federal/3110-117" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Receita Federal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;O que fazer com erros na declaração pré-preenchida do Imposto de Renda&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Contribuintes devem se basear em comprovantes, diz Receita&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0366_20230513134617_MA3PU.jpg" longdesc="79182;138355"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Criada para dar comodidade ao contribuinte, a declaração pré-preenchida do Imposto de Renda pode resultar em dor de cabeça. Divergências de valores, dados incompletos e informações duplicadas deixam o declarante em dúvida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesses casos, a Receita Federal é bem clara. O contribuinte deve se basear nos comprovantes e nos documentos físicos (ou em arquivos eletrônicos) para preencher a declaração. Segundo o Fisco, a responsabilidade da declaração cabe ao contribuinte, o que obriga a revisão dos dados automáticos enviados no documento pré-preenchido. Isso porque posteriormente haverá o cruzamento de informações, com as duas partes podendo ser chamadas para prestar esclarecimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Independentemente da informação existente na pré-preenchida, a declaração do Imposto de Renda deve refletir os comprovantes que o contribuinte possui. Assim, se ele tiver comprovante de uma despesa ou rendimento em um valor e a pré-preenchida tiver valor diferente, deve ser declarado o que estiver comprovado”, destacou a Receita Federal em nota enviada à Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de informações desconhecidas, a Receita aconselha a exclusão dos dados. “Se aparece na declaração pré-preenchida informação que o contribuinte desconhece, ele deve excluir de sua declaração. Somente devem ser apresentadas na declaração as informações que o contribuinte puder comprovar”, explicou o Fisco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se faltarem dados, o contribuinte deverá prestar a informação com base nos comprovantes que possui. Em caso de informação errada prestada pelas empresas e por profissionais autônomos que abasteceram a declaração pré-preenchida, a Receita aconselha o contribuinte a contatar a fonte (empregador, médicos, clínicas, planos de saúde, bancos, imobiliárias ou outros) para esclarecer os motivos da divergência ou pedir a retificação dos dados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Principais problemas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo o balanço mais recente da Receita Federal, até 19 de abril, pouco mais de 3,2 milhões de contribuintes optaram pelo uso da declaração pré-preenchida. Isso equivale a 22% dos cerca de 15 milhões de Declarações do Imposto de Renda Pessoa Física enviadas até essa data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os principais erros relatados pelos contribuintes que usam a declaração pré-preenchida, abrangem despesas médicas, valores ou dados errados em ações judiciais, dados incompletos ou valores errados em investimentos, ausência de valores e de dados sobre aposentadorias e pensões do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outros casos, dados incompletos decorrem de informações que ainda não constam da base de dados da declaração pré-preenchida, como contribuições a fundos de pensão. Para quem tem declarações mais complexas, como donos de imóvel e investidores, o documento pré-preenchido acelera o processo de declaração, mas não o substitui e, caso haja divergência de valores, exige atenção para a correção de dados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação aos investimentos, mais uma dificuldade. Desde 2021, a Receita obriga o declarante a informar o Cadastro Nacional de Pessoas Jurídicas (CNPJ( do fundo imobiliário ou de investimentos, não da instituição financeira que os custodiam. Algumas declarações pré-preenchidas, no entanto, estão vindo com o Cadastro Nacional da Pessoa Jurídica (CNPJ) trocado. Também há troca de dígitos nos números de Cadastro Nacional de Pessoa Física (CPF) fornecidos por imobiliárias e planos de saúde, o que resulta em patrimônios ou deduções indo para pessoas erradas na versão pré-preenchida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação às aposentadorias e pensões, contribuintes reclamam de que o INSS não forneceu, nas declarações pré-preenchidas, os rendimentos de quem recebeu abaixo do limite de isenção - R$ 28.559,70 - no ano anterior. Embora esses recursos não paguem imposto, os valores precisam ser declarados. Nesse caso, a orientação é pegar o comprovante fornecido pelo INSS e preencher a declaração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prioridade na restituição&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Fornecida a pessoas físicas com contas prata ou ouro no Portal Gov.br desde o ano passado, a declaração pré-preenchida traz vantagens para o contribuinte. Quem importa o documento preenchido com antecedência para o programa gerador e começa a fazer a declaração a partir dele tem prioridade na fila de restituição do Imposto de Renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita promete ressarcir esses contribuintes no segundo lote - previsto para 30 de junho. Tradicionalmente, o primeiro lote - estimado para 31 de maio - é reservado aos contribuintes com prioridade legal: pessoas a partir de 60 anos, pessoas com deficiência física ou mental ou doença grave e contribuintes que têm o magistério como principal fonte de renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A declaração pré-preenchida está mais completa neste ano. A Receita Federal ampliou a base de dados do formulário, disponível desde 15 de março no Centro Virtual de Atendimento da Receita (e-CAC)  .&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir deste ano, a declaração pré-preenchida tem as seguintes informações:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•        Informações sobre imóveis adquiridos e registrados em cartório, com base na Declaração de Operações Imobiliárias (DOI)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•        Doações efetuadas no ano-calendário declaradas por instituições em Declaração de Benefícios Fiscais (DBF)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•        Inclusão de criptoativos declarados pelas exchanges (corretoras de ativos digitais)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•        Saldos a partir de R$ 140 de contas bancárias e de investimento em 31/12/2022, desde que os dados de CNPJ, banco, conta, agência e saldo em 31/12/2021 tenham sido informados corretamente pelo contribuinte&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•        Inclusão de contas bancárias e fundos de investimento não informados na declaração de 2022 ou abertos após o envio da declaração do ano passado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•        Rendimentos de restituição recebidos no ano-calendário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além desses dados, a declaração pré-preenchida tem informações relativas a fontes pagadoras, rendimentos, deduções, bens e direitos e dívidas e ônus reais obtidas por declarações repassadas por empresas, planos de saúde, instituições financeiras e companhias imobiliárias à Receita, cabendo apenas confirmar os dados ou alterar, incluir ou excluir informações necessárias. Também são fornecidas informações de identificação, endereço, número de recibo e dependentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Acesso à declaração pré-preenchida&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Outra novidade na declaração pré-preenchida é a autorização de acesso para que terceiros acessem o documento sem procuração eletrônica. Segundo a Receita Federal, a novidade ajuda no preenchimento da Declaração do Imposto de Renda Pessoa Física nos casos em que um único membro da família preenche os documentos dos demais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A autorização pode ser concedida no site da Receita Federal, na seção Meu Imposto de Renda , e no aplicativo de mesmo nome para celular ou tablet. Somente pessoas físicas podem optar pela funcionalidade, com um CPF sendo autorizado por até cinco outros contribuintes.&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apesar de dispensar a digitação dos dados, a declaração pré-preenchida exige que o contribuinte confira se as informações estão corretas, comparando com os informes de rendimentos e recibos recolhidos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;/p&gt;&lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-que-fazer-com-erros-na-declaracao-pre-preenchida-do-imposto-de-renda-238273</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alertas de desmatamento na Amazônia caem 68% em abril Foram identificados 329 quilômetros quadrados com indícios de desmate</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alertas-de-desmatamento-na-amazonia-caem-68-em-abril-238272</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3110-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Alertas de desmatamento na Amazônia caem 68% em abril&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foram identificados 329 quilômetros quadrados com indícios de desmate&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230513072051_JJNQJ.jpg" longdesc="79157;91084"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os alertas de desmatamento na Amazônia tiveram queda de 67,9% em abril deste ano em comparação ao mesmo mês de 2022, segundo dados do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe) divulgados na sexta-feira (12).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram identificados 329 quilômetros quadrados com indícios de desmatamento, a menor taxa dos últimos três anos, de acordo com o Greenpeace. Em abril de 2022, os alertas ultrapassaram mil quilômetros quadrados, de acordo com a organização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em janeiro e fevereiro de 2023, os alertas somaram 489 quilômetros quadrados, conforme o Inpe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estados com o maior número de registros de desmatamento em abril foram o Amazonas, o Pará e Mato Grosso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para especialistas, o dado é uma boa sinalização, porém ainda não se pode afirmar que há uma tendência de redução da derrubada da floresta tropical.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os fatores que podem explicar a queda estão ações adotadas pelo governo federal, como combate ao garimpo ilegal, exploração de madeira e aumento da fiscalização, com aplicação de multas e embargo de áreas, e também a cobertura de nuvens .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É muito importante ter um trabalho integrado entre diversos órgãos, atuando no comando e controle no chão da floresta. Mas é preciso promover inovações tecnológicas, legais e infralegais, considerando que a destruição da floresta hoje é operacionalizada por meios tecnológicos inovadores. Além disso, é preciso atuar diretamente na fiscalização de instituições financeiras que têm coparticipação direta no aumento do desmatamento”, ressalta o porta-voz de Amazônia do Greenpeace Brasil, Rômulo Batista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sistema de Detecção de Desmatamento em Tempo Real (Deter) do Inpe faz um levantamento rápido de alertas que mostram indicativos de mudanças na cobertura florestal na Amazônia desde 2004, a partir de imagens de satélite. O objetivo é apontar onde está ocorrendo o desmatamento para apoiar os agentes de fiscalização. O tamanho da área desmatada é medido por outro sistema, o Projeto de Monitoramento do Desmatamento na Amazônia Legal por Satélite (Prodes), com divulgação anual.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alertas-de-desmatamento-na-amazonia-caem-68-em-abril-238272</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil tem 16 milhões de vacinados com dose bivalente contra covid-19 Imunização está disponível para todos os brasileiros acima de 18 anos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-tem-16-milhoes-de-vacinados-com-dose-bivalente-contra-covid-19-238236</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VACINA/3110-149" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VACINA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil tem 16 milhões de vacinados com dose bivalente contra covid-19&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Imunização está disponível para todos os brasileiros acima de 18 anos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0427_20230513070516_ZQV4P.jpg" longdesc="79150;46119"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Ministério da Saúde informou que 16 milhões de pessoas já receberam a vacina bivalente contra a covid-19. Toda a população acima de 18 anos pode ser imunizada, o equivalente a cerca de 97 milhões de pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pode tomar a dose bivalente quem recebeu, pelo menos, duas doses de vacinas monovalentes (Coronavac, Astrazeneca ou Pfizer) no esquema primário ou reforço. A dose mais recente deve ter sido tomada há quatro meses. Quem está com dose em atraso, pode procurar também as unidades de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estado com a maior quantidade de doses aplicadas, até o momento, é São Paulo, onde mais de 5 milhões foram vacinados, seguido por Minas Gerais, Rio de Janeiro e Rio Grande do Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha de imunização com a vacina bivalente teve início em fevereiro, voltada para os grupos prioritários, como idosos, gestantes e pessoas com deficiência ou imunocomprometidas. Em abril, o governo federal ampliou a dose de reforço bivalente para todo público com mais de 18 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A estratégia da dose de reforço é feita porque, passado um tempo, a resposta do organismo cai e um novo contato com a vacina eleva sobremaneira a efetividade da prevenção contra o coronavírus. Pesquisas já realizadas apontam, por exemplo, que as doses de reforço desempenham um papel fundamental na prevenção de óbitos por Covid-19”, informa o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pasta orienta ainda que, além da vacina bivalente, as pessoas tomem outras vacinas que estejam atrasadas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-tem-16-milhoes-de-vacinados-com-dose-bivalente-contra-covid-19-238236</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mais de 1,2 mil pessoas foram resgatadas de trabalho escravo em 2023 Neste ano, ocorreram resgates em 17 das 27 unidades federativas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-1-2-mil-pessoas-foram-resgatadas-de-trabalho-escravo-em-2023-238278</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3110-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais de 1,2 mil pessoas foram resgatadas de trabalho escravo em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neste ano, ocorreram resgates em 17 das 27 unidades federativas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0318_20230513150745_A3K6N.jpg" longdesc="79199;31483"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Léo Rodrigues - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Somente neste ano, 1.201 pessoas foram resgatadas de situações análogas à escravidão. A informação foi destacada neste sábado (13) em postagem publicada nas redes sociais por Paulo Pimenta, ministro-chefe da Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República (Secom).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dia 13 de maio é conhecido pela assinatura da Lei Áurea, em 1888. O que deveria ser um marco pelo fim da escravidão se tornou mais um dia de luta. Após 135 anos trabalhadores ainda são resgatados de situações análogas à escravidão. Só neste ano, 1,2 mil pessoas foram resgatadas…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Paulo Pimenta (@Pimenta13Br) May 13, 2023&lt;br&gt;Pimenta escreveu ainda que o governo brasileiro fará o que for necessário para construir um país mais justo. O ministro do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar, Paulo Teixeira, também lamentou em suas redes sociais o alto número de ocorrências de trabalho escravo no país: "Até hoje a abolição não foi concluída. Estamos todos chamados a concluí-la".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados relacionados ao resgate de pessoas em situações análogas à escravidão constam no Radar SIT, mantido pelo Ministério do Trabalho e Emprego. Trata-se de um painel de informações e estatísticas online sobre as inspeções do trabalho realizadas no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2023, ocorreram resgates em 17 das 27 unidades federativas. Dos casos registrados, 87,3% envolvem trabalho rural. Em Goiás, 372 pessoas foram encontradas em situação análoga à escravidão desde o início de janeiro. Todas elas em estabelecimentos agrários. É o estado com o maior número de ocorrências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seguida, aparece o Rio Grande do Sul, com 296 casos. Esse número foi impulsionado pela inspeção nas vinícolas Aurora, Garibaldi e Salton, em Bento Gonçalves (RS), onde 207 trabalhadores viviam em condições degradantes. Em março, semanas após a fiscalização, foi assinado um acordo com o Ministério Público do Trabalho (MPT) no qual as três se comprometeram a pagar R$ 7 milhões em indenizações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O episódio também gerou reação da Associação Brasileira de Juristas pela Democracia, que pediu a expropriação dessas terras e o confisco dos bens das vinícolas, como prevê o Artigo 243 da Constituição Federal. A entidade divulgou um manifesto público que recolheu centenas de assinaturas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No recorte por ocorrências em áreas urbanas, Minas Gerais responde por 71,9% dos casos com 110 pessoas resgatadas. Todas elas eram de estados do Norte e do Nordeste e trabalhavam em condições degradantes na construção de uma linha de transmissão de energia em Conselheiro Pena (MG). A obra é de responsabilidade do Consórcio Construtor Linha Verde, formado pelas empresas Toyo Setal e Nova Participações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inspeções também costumam levar à descoberta de casos de empregadas domésticas submetidas a condições análogas à escravidão. No mês passado, o governo lançou uma campanha nacional para receber denúncias desse tipo de ocorrência por meio do Disque 100. A iniciativa integrou as ações anunciadas por ocasião do Dia Nacional da Empregada Doméstica, celebrado no dia 27 de abril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Série histórica&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Se comparado com os anos anteriores, os números parciais de 2023 chamam a atenção. Já é aproximadamente metade do total de resgate de 2022, ano com o maior número de ocorrências nos últimos dez anos. Além disso, superam as ocorrência registradas tanto em 2019 como em 2020 e representam 60% dos registros de 2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os últimos anos, porém, revelam uma queda quando se amplia a análise para a série histórica. Mais de 61 mil brasileiros foram resgatados em condições análogas à escravidão desde 1995. O ano que registrou o maior número de ocorrências é 2007, quando foram encontrados cerca de 6 mil trabalhadores em situação degradante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A recente queda tem sido relacionada com a menor fiscalização ao longo dos últimos governos. Segundo o Sindicato Nacional dos Auditores Fiscais do Trabalho, não há concursos desde 2013 e, embora existam 3.644 vagas, apenas 1.949 estão ocupadas. A entidade sustenta que é o menor número em três décadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre especialistas, há o receio de que os casos cresçam diante da combinação entre flexibilização das regras trabalhistas e aumento da desigualdade social nos últimos anos. "Se em algum momento a gente conseguiu evoluir, no sentido de garantir um patamar de proteção às pessoas trabalhadoras, desde 2016, com a reforma trabalhista, com a uberização, com várias leis que vieram para diminuir o patamar de proteção da classe trabalhadora, a gente tem retornado a esse vazio protecionista. E os trabalhadores não têm mais um arcabouço protetivo que lhe garanta o mínimo de dignidade no trabalho", disse há duas semanas o procurador do MPT, Tiago Cavalcanti.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/afroturismo-mostra-passado-escravista-brasileiro-238285"&gt;Afroturismo mostra passado escravista brasileiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/trabalho-serio-que-pouca-gente-conhece-afirma-alckmin-sobre-mst-238283"&gt;Trabalho sério que pouca gente conhece, afirma Alckmin sobre MST&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-vai-lancar-programa-de-reforma-agraria-este-mes-diz-ministro-238282"&gt;Governo vai lançar programa de reforma agrária este mês, diz ministro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-1-2-mil-pessoas-foram-resgatadas-de-trabalho-escravo-em-2023-238278</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Plataforma ImagineRio incluirá mapas do século 20 e dados temáticos Trabalho conta com a colaboração do Instituto Pereira Passos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/plataforma-imaginerio-incluira-mapas-do-seculo-20-e-dados-tematicos-238279</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3110-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Plataforma ImagineRio incluirá mapas do século 20 e dados temáticos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Trabalho conta com a colaboração do Instituto Pereira Passos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Instituto Pereira Passos (IPP), órgão da Prefeitura do Rio de Janeiro, e a Rice University, dos Estados Unidos, assinaram um acordo que tem como foco a plataforma ImagineRio, desenvolvida pela universidade norte-americana como um atlas digital pesquisável e que ilustra a evolução social e urbana da cidade do Rio de Janeiro ao longo de toda a sua história. O acordo tem vigência de cinco anos. Além da digitalização de mapas físicos da cidade no século 20, o convênio prevê a criação de novas ferramentas interativas para visualização de dados cartográficos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O coordenador Técnico de Informações da Cidade do IPP, Felipe Mandarino, disse à Agência Brasil que a plataforma ImagineRio é bem desenvolvida pela Rice University com alguns parceiros, mas como focaram muito na cartografia dos séculos 16, 17, 18 e 19, se ressentem de informações mais contemporâneas, do século 20. “Eles focaram mais em cartografias mais antigas e não investiram tanto tempo nem tanto esforço, ou também não encontraram essas informações do século passado, do século 20”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mandarino disse que o IPP sempre foi entusiasta do trabalho da universidade americana, da questão dos mapas e da cartografia. Como a instituição disponibiliza a informação com mapas interativos e regras do tempo, era de interesse do instituto conhecer mais as tecnologias usadas ali, “já que aqui, a gente também faz publicação de mapas interativos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IPP tem um acervo bastante grande de mapas, fotos aéreas, plantas cadastrais do século 20. Os documentos anteriores já foram trabalhados com a universidade americana ou se encontram no Arquivo Geral da Cidade e na Biblioteca Nacional, disse Mandarino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Caminho&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;“É do nosso interesse, e deles também, trabalhar em cima desse acervo e torná-lo mais acessível. A gente está falando de produtos que têm ainda em papel, alguns pelo menos digitalizados. Mas o caminho que o dado cartográfico faz para entrar na ImagineRio é muito completo e nos interessa”, destacou o coordenador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caminho passa pela digitalização do mapa em papel. Em seguida, é preciso georreferenciar com cópia, ou seja, transformar em uma imagem com pontos em comum que permitem reconhecer a cidade e colocar o mapa no espaço de forma correta. O último passo é o da vetorização, que significa desenhar o que está no mapa em cima de dados já digitais, como se trabalha hoje na Prefeitura do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia, segundo Felipe Mandarino, é transformar essa cartografia antiga, por meio desse processo de digitalizar, georreferenciar e vetorizar e deixá-la mais fácil de usar e disponível. “Além de o IPP poder fazer o caminho complexo e completo com os mapas do século 20, que a Rice University fez com os mapas mais antigos, a gente também passa a ter acesso a esse acervo no qual eles trabalharam, dos séculos anteriores“.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acordo permitirá, pela primeira vez, colocar camadas temáticas nos mapas. “Não é só aquela informação da cartografia básica, mas terá informações temáticas. Eles estão propondo trabalhar com dados do período da escravidão, recuperar essa história para o mapa. Há coisas recuperadas, mas não georreferenciadas”, explicou Mandarino. Foram conversados também o uso e cobertura do solo do município do Rio de Janeiro e seu entorno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O planejamento prevê ainda a elaboração de um buscador de endereços do passado. “Ou seja, em cima dessa cartografia, a gente recuperar o que tem de endereços, ruas e números, porque alguns endereços permanecem, outros não. Eles vão fazer isso e a gente vai contribuir”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Plataforma&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O curso de história da Rice University sempre teve interesse pelo Brasil e o fato de o Rio de Janeiro ter sido capital do país fortaleceu a iniciativa da plataforma ImagineRio, disse o coordenador. Criado pelos professores Alida Metcalf e Farès el-Dahdah, em colaboração com o Laboratório de Estudos Espaciais do Center for Research Computing da Universidade Rice e com o apoio do Instituto Moreira Salles, o site é composto por fotos, mapas e plantas cadastrais localizadas tanto no tempo, quanto no espaço. Dessa forma, ao acessar o site, o usuário pode “passear” através de uma linha do tempo e conhecer o passado de cada canto da cidade do Rio de Janeiro desde sua fundação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A colaboração com o IPP dará início à quarta versão da plataforma.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rio-de-janeiro-anuncia-mais-de-r-340-milhoes-para-a-cultura-238238"&gt;Rio de Janeiro anuncia mais de R$ 340 milhões para a cultura&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seguranca-presente-prende-homem-apos-tentar-roubar-o-batman-e-o-super-homem-238288"&gt;Segurança Presente prende homem após tentar roubar o Batman e o Super-Homem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/balao-atinge-aviao-em-abastecimento-e-quase-provoca-tragedia-no-rio-238297"&gt;Balão atinge avião em abastecimento e quase provoca tragédia no Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/plataforma-imaginerio-incluira-mapas-do-seculo-20-e-dados-tematicos-238279</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Governo vai lançar programa de reforma agrária este mês, diz ministro Em feira do MST, Paulo Teixeira elogia produção sem agrotóxico</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-vai-lancar-programa-de-reforma-agraria-este-mes-diz-ministro-238282</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3110-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo vai lançar programa de reforma agrária este mês, diz ministro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em feira do MST, Paulo Teixeira elogia produção sem agrotóxico&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230514073618_V4LJM.jpg" longdesc="79202;44135"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ascom MDA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex Rodrigues - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O governo federal anunciará, ainda este mês, a retomada de uma série de ações com vistas a promover a redistribuição de terras improdutivas. O anúncio foi feito no sábado (13) pelo ministro do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar, Paulo Teixeira, em uma feira que o Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra (MST) realiza em São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Agora em maio, o presidente Lula vai anunciar o programa de reforma agrária. A reforma agrária vai voltar para o Brasil. [Vamos] distribuir terras e recuperar terras que estejam improdutivas, destinando-as à reforma agrária”, disse Teixeira, acrescentando que, além de distribuir terras, o governo fornecerá crédito e assistência técnica aos assentados, estimulando a formação de cooperativas e agroindústrias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acompanhado por representantes de vários órgãos federais e por lideranças de movimentos sociais, o ministro elogiou a atuação do MST, afirmando que o movimento “produz comida saudável e igualdade social” em um país que, segundo ele, deixou de colher alimentos para a população a fim de produzir commodities agrícolas vendidas a outros países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Diminuiu a produção de arroz, feijão, mandioca, hortaliças, legumes e de frutas”, elencou Teixeira, que atribui ao movimento sem-terra a expertise [competência] em produzir alimentos sem o uso de agrotóxicos que podem contribuir para a segurança alimentar nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desigualdade&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;“O MST será muito importante para diminuir a desigualdade social no país e para incluir o povo na terra, produzindo comida em um país que perdeu terras para a produção de alimentos [em um contexto em que] ampliou a produção de soja e de milho”, ressaltou o ministro do Desenvolvimento Agrário, acrescentando que, ao mesmo tempo em que o governo federal planeja estimular os pequenos produtores agrícolas, não vai mexer com o agronegócio. “Isso é bom e não vamos mexer nisso.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paulo Teixeira também voltou a criticar a criação, pela Câmara dos Deputados, de uma Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI) para investigar o MST e as invasões de terras no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Querem investigar o MST? Querem criar uma CPI para isso? Acho que vão achar coisas interessantes. Vão ver que, ali [nos acampamentos e assentamentos do movimento], tem suco de uva que não tem trabalho escravo. Vão encontrar produtos que não têm agrotóxicos. Vão encontrar soja não transgênica”, afirmou, referindo-se a alguns dos produtos produzidos pelo MST, maior produtor de arroz orgânico da América Latina, segundo o Instituto Riograndense de Arroz (Irga), autarquia subordinada à secretaria estadual de Agricultura, Pecuária e Desenvolvimento Rural do Rio Grande do Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Juros altos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;À defesa do MST, Teixeira acrescentou uma crítica ao presidente do Banco Central, Roberto Campos Neto - a quem membros do governo, entre eles o próprio presidente Luiz Inácio Lula da Silva, atribuem a responsabilidade pela manutenção da taxa de juros. Atualmente, a taxa de juros básicos da economia, a Selic, está em 13,75%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se [quem quer investigar o MST] quiser descobrir um homem que está criando uma balbúrdia, uma baderna neste país, eles vão achar o Roberto Campos Neto, que está fazendo o maior juro da face da terra e levando muitos brasileiros à extrema pobreza e à miséria”, opinou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Principal alvo das críticas à manutenção da elevada taxa de juros - feitas não só por membros do governo federal, mas também de muitos economistas e entidades como a Confederação Nacional da Indústria (CNI) - Campos Neto tem justificado a política de juros implementada pelo Banco Central alegando que a definição da taxa não se limita à inflação, incluindo elementos que, na avaliação dele, ainda requerem cautela, como a dívida bruta do governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É a dívida alta que faz os juros serem altos”, disse o presidente do BC no último dia 25, ao participar de uma audiência pública na Comissão de Assuntos Econômicos do Senado, onde defendeu que os critérios técnicos prevalecem em relação a políticos nas decisões do BC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Simbolismo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Membro da coordenação nacional do MST, Débora Nunes destacou que a quarta edição da feira nacional simboliza um novo momento na luta pela reforma agrária no Brasil. “Em determinado momento, o MST, que caminha para [completar] 40 anos, compreendeu que a reforma agrária clássica não mais aconteceria no nosso país pelo nível e estágio de desenvolvimento do capital na agricultura”, comentou Débora, explicando que isso exigiu do MST “a capacidade de se reinventar”, propondo a distribuição de terras improdutivas a trabalhadores rurais como resposta a problemas que afetam toda a sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A não realização da reforma agrária produziu uma série de problemas estruturais para o povo brasileiro, vivenciados no campo e nas cidades. O modelo hegemônico de capital na agricultura, expresso no agronegócio, se reproduz nos moldes do que foi o Brasil colônia, no tripé da formação do latifúndio. Somos o país que mais concentra terras no mundo, coexistindo com mais de 4 milhões de sem terra", afirmou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do latifúndio, diz Débora Nunes, "esse modelo se estruturou na produção de monoculturas, priorizando a produção de commodities para exportação que, na maioria das vezes, vai servir de ração na Europa e nos países desenvolvidos, sem levar em conta a necessidade de produção de comida e de alimentos saudáveis para os brasileiros". "E há ainda um terceiro aspecto, que é o trabalho escravo”, ponderou Débora, afirmando que os trabalhadores que integram o MST se propõem a produzir alimentos saudáveis por meio da agroecologia, preservando os recursos naturais e a biodiversidade do campo. “Nossa proposta de reforma agrária popular compreende que precisamos zelar, preservar, os bens comuns para podermos seguir existindo neste planeta."&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/afroturismo-mostra-passado-escravista-brasileiro-238285"&gt;Afroturismo mostra passado escravista brasileiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/trabalho-serio-que-pouca-gente-conhece-afirma-alckmin-sobre-mst-238283"&gt;Trabalho sério que pouca gente conhece, afirma Alckmin sobre MST&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-1-2-mil-pessoas-foram-resgatadas-de-trabalho-escravo-em-2023-238278"&gt;Mais de 1,2 mil pessoas foram resgatadas de trabalho escravo em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-vai-lancar-programa-de-reforma-agraria-este-mes-diz-ministro-238282</guid><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>