<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 24 Dec 2023 06:13:45 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/final-de-semana-prolongado-equipes-operacionais-da-concer-mantem-prontidao-na-br-040-257012</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3334-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Final de semana prolongado: equipes operacionais da Concer mantém prontidão na BR-040&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concer mantém de prontidão suas equipes operacionais na BR-040, entre o Rio de Janeiro e Juiz de Fora, durante o fim de semana prolongado do Natal. O reforço da Operação Natal será mantido nos trechos de maior movimento de tráfego, em especial na Serra de Petrópolis, abrangendo equipes de assistência mecânica e de Conservação. As equipes médicas também estarão de prontidão 24 horas por dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão é que a rodovia registre um aumento de 10% do tráfego em comparação com o volume de veículos observado no Natal anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por conta do grande volume de tráfego observado nos feirões de roupas às margens da rodovia, em Duque de Caxias, a BR-040 tem registrado congestionamentos diários neste período que antecede as festas de fim de ano, principalmente na pista sentido Juiz de Fora, logo após os acessos pela Avenida Brasil e Linha Vermelha. Planeje seu deslocamento se informando antes da viagem sobre as condições de trânsito na rodovia, ligando para 0800-2820040.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As três praças de pedágio da Concer ficam em Duque de Caxias (km 102), Areal (km 45) e Simão Pereira (km 816, em Minas Gerais). Em cada uma delas, o motorista conta com o posto do Serviço de Informação ao Usuário (SIU), espaço climatizado que oferece água gelada, banheiros e atendentes treinados que fornecem informações em geral sobre a rodovia. O serviço funciona 24 horas por dia, 7 dias na semana. Em Caxias, o SIU está presente no km 104, nos dois sentidos da rodovia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de necessidade de atendimento médico ou mecânico na rodovia, o motorista deve acionar a Concessionária através da Central de Atendimento ao Usuário (0800-282-0040). Portadores de deficiência auditiva e de fala devem ligar para 0800-281-0041. O serviço funciona 24 horas por dia, assim como a vistoria realizada pelos inspetores de tráfego da Concer em toda a rodovia. Tanto as centrais como o www.concer.com.br informam ainda as condições de trânsito e clima ao longo da BR-040.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro recurso que facilita a comunicação do usuário com a concessionária é o WhatsApp Concer, que transmite alertas e as condições de trânsito de acordo com o trecho escolhido (21-99724-2655, Duque de Caxias 97288-3912, Serra  997848115, Itaipava-Juiz de Fora).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em ocasiões de baixa visibilidade por chuva e neblina, principalmente na Serra de Petrópolis, o motorista deve reduzir a velocidade, redobrar a atenção e manter distância segura do veículo à frente, utilizando faróis baixos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Concessionária recomenda ainda que o motorista respeite a sinalização e os limites de velocidade, que variam ao longo da rodovia, e que verifique as condições do veículo antes de iniciar a viagem, com atenção ao bom funcionamento de freios, faróis e conservação dos pneus, entre outros itens, evitando assim transtornos no deslocamento. Para fazer contato com o serviço de emergência da Polícia Rodoviária Federal, o usuário deve ligar para 191.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/final-de-semana-prolongado-equipes-operacionais-da-concer-mantem-prontidao-na-br-040-257012</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/posse-mais-um-rolamento-de-pedras-no-inga-257020</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3334-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Posse: equipes de pronto atendimento e técnicos da Defesa Civil atuam na ocorrência de deslocamento de pedras no Ingá&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cinco imóveis, que já estavam previamente interditados, foram afetados; Três vias próximas também foram interditadas por medida de segurança&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 17h30 de 23/12&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0599_x_0337_20231223101534_R87VO.jpg" longdesc="92261;45478"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio / Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil confirmou que foi acionada para atender a uma ocorrência de deslocamento de rochas na Rua Noêmia Rattes, na Posse na manhã de sábado (23). Através de comunicado, a DC afirmou que equipes de pronto atendimento e técnicos da Defesa Civil permanecem no local, monitorando de perto o incidente. Também foi confirmado que, após a avaliação inicial realizada pelos técnicos, constatou-se que 5 imóveis foram afetados, e esses já estavam previamente interditados. Três vias próximas também foram interditadas por medida de segurança. Os moradores foram orientados a evacuar suas residências, contando com o apoio da equipe da Secretaria de Assistência Social, que está no local auxiliando as famílias. Estas foram encaminhadas para casas de parentes e amigos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É importante salientar que não houve registros de vítimas relacionadas a este incidente. Contudo, a área continua sendo monitorada de perto pela Defesa Civil. Como medida preventiva, as próximas ações incluirão uma avaliação geológica para compreender a extensão dos riscos. A Defesa Civil ainda ressalta que todas as medidas necessárias serão tomadas para garantir a segurança e que permanecerá monitorando a situação e fornecendo atualizações", completa a nota que foi emitida pela Prefeitura de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entenda:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por volta das 8h40 deste sábado (23), ocorreu mais um rolamento de pedras no Ingá, na Posse. Equipes do Corpo de Bombeiros, quatro viaturas, sendo uma ambulância, estiveram no local que está fechado para o trânsito e deslocamento de pedestres. Segundo informações repassadas pelos militares que atuam na ocorrência, os moradores do entorno estão sendo orientados a deixar as residências como forma de prevenção. Eles também confirmaram que uma pessoa ficou ferida levemente. Já foi atendida e liberada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipes da concessionária de energia, Enel, também estiveram no local para reestabelecimento da energia elétrica. Vídeos e fotos compartilhados nas redes sociais mostram o deslocamento das pedras. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0599_x_0337_20231223101500_M5DZH.jpg" longdesc="92260;32244"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio / Diário de Petrópolis&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/posse-mais-um-rolamento-de-pedras-no-inga-257020</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policiais-do-26-bpm-prendem-suspeito-de-participar-de-acao-criminosa-no-quarteirao-italiano-257049</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3334-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Policiais do 26º BPM prendem suspeito de participar de ação criminosa no Quarteirão Italiano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores ficaram assustados; Videos mostram suspeitos atirando para o alto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0450_x_0600_20231223104800_23KVN.jpg" width="366" height="488" longdesc="92262;38502"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na madrugada deste sábado (23), por volta das 03h30, moradores do Quarteirão Italiano se assustaram com a ação de criminosos. Vídeos gravados comprovam que os homens chegaram em motos na região, atirando para o alto. Testemunhas afirmaram que os suspeitos tentaram invadir algumas residências, mas não conseguiram. Apesar do susto, ainda na tarde deste sábado, policiais militares do 26º BPM prenderam um dos suspeitos. Com ele também foram encontrados entorpecentes. O acusado foi encaminhado para a Delegacia de Polícia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0450_x_0600_20231223182622_P0H8S.jpg" width="291" height="388" longdesc="92269;27203"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policiais-do-26-bpm-prendem-suspeito-de-participar-de-acao-criminosa-no-quarteirao-italiano-257049</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/populacao-idosa-deve-chegar-a-30-milhoes-nos-proximos-30-anos-256996</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3334-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;População Idosa deve chegar a 30 milhões nos próximos 30 anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A aceleração do processo de envelhecimento reforça a importância de políticas públicas para a pessoa idosa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231222233057_7VR5C.jpg" longdesc="92247;75500"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas as pessoas precisam de cuidados ao longo da vida, mas, em alguns momentos e condições a necessidade se torna mais urgente. Um exemplo a ser citado é o processo de envelhecimento em que essa demanda aumenta para a realização das atividades básicas do dia a dia. O Estatuto da Pessoa Idosa define a terceira idade a partir dos 60 anos de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Organização Pan-Americana de Saúde (OPAS), o número de pessoas idosas com necessidade de cuidados deve triplicar nos próximos trinta anos, chegando a 30 milhões até 2050. Esse é o resultado do aumento da expectativa de vida média. Em 2020, a Assembleia Geral das Nações Unidas já tinha instituído o período de 2020 a 2030 como a Década do Envelhecimento Saudável nas Américas. E os dados confirmam a aceleração do processo de envelhecimento da população. O Censo Demográfico de 2022, realizado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), aponta que Petrópolis abriga 59.429 idosos, ou seja, 21,3% da população total. No levantamento anterior, realizado em 2010, esse público era responsável por 14,4% dos moradores da cidade, ou seja, 42.685. Cerca de 59% são mulheres (34.695) e 41% são homens (24.734). O município foi considerado o segundo da Região Serrana com o maior numero de pessoas idosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, uma nota informativa lançada pela Secretaria Nacional da Política de Cuidados e Famílias, em alusão ao Dia Internacional da Pessoa Idosa e ao 20º aniversário do Estatuto da Pessoa Idosa, aponta que existe uma grande diferença entre a demanda e a oferta de cuidados para a terceira idade. Com o aumento desse público há também a necessidade de elevar a promoção de cuidados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios Contínua (Pnad) revela que o percentual de pessoas idosas com limitação para realizar atividades comuns tem crescido na faixa etária de 75 anos ou mais. Além disso, é maior entre as mulheres em comparação com os homens; mais elevada entre a população preta em comparação com a branca e parda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O especialista alerta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O médico Luiz Antônio de Souza explica quais são as doenças mais comuns que acometem os idosos. “Hoje em dia temos uma diversidade de doenças cardiovasculares, neurológicas, psiquiátricas, gastrointestinais e oncológicas. São várias doenças que vão acometendo os idosos, mas, que em muitos casos têm início ainda na fase adulta e jovem ou que são hereditárias e vão se prolongando. Na questão neurológica, as doenças mais diagnosticadas são: demência, acidente vascular e traumatismo craniano, que muitas vezes são consequências de quedas em ambientes inadequados. No caso dessa doença é preciso estar muito atento porque uma situação aguda de sangramento levar meses ou anos para se manifestar”, disse o especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, ele reforça a importância de manter a frequência na visita ao médico. “O Check-up naqueles idosos que não tenham doenças, deve ser feito ao menos uma vez ao ano. Já os pacientes que são acometidos por alguma patologia, cabe ao especialista determinar o período para que ele faça uma avaliação. Esse procedimento é o que chamamos de anamnese, um questionário que conta com exames físicos e complementares. Assim,  temos em mãos o histórico de saúde do paciente”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Política e Plano Nacional de Cuidados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É com esse objetivo que, em 2023, foi instituída a Secretaria Nacional da Política de Cuidados e Família (SNCF), no âmbito do Ministério de Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS). A pasta irá propor e adotar estratégias para a instituição da Política e do Plano Nacional de Cuidados, com atenção às desigualdades de gênero, de raça, de etnia, territoriais, de ciclo de vida e às pessoas com deficiência”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atividades no Dia do idoso&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outubro, quando é comemorado o Dia Internacional do Idoso (01/10), a Prefeitura de Petrópolis preparou uma série de eventos ao longo de todo o mês. A programação incluiu uma tarde dançante, atendimento multiprofissional dedicado aos idosos, aulas de atividades físicas, entre outras atividades. A programação foi elaborada pela Área Técnica de Saúde do Idoso, da Secretaria de Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na época, o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, enfatizou a importância da valorização do público. "Nosso objetivo é celebrar e valorizar essa fase da vida. É fundamental promover atividades que incentivem o envelhecimento saudável. Investindo na saúde e bem-estar dos idosos estamos valorizando a contribuição que essas pessoas continuam dando para o desenvolvimento da nossa sociedade", frisou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ipva-do-rio-de-janeiro-tera-reducao-media-de-4-39-em-2024-256997"&gt;IPVA do Rio de Janeiro terá redução média de 4,39% em 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cores-da-virada-o-significado-por-tras-das-escolhas-para-o-ano-novo-257009"&gt;Cores da virada: o significado por trás das escolhas para o Ano Novo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-aloha-realizara-doacoes-no-dia-24-para-criancas-carentes-257010"&gt;Projeto Aloha realizará doações no dia 24 para crianças carentes
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/populacao-idosa-deve-chegar-a-30-milhoes-nos-proximos-30-anos-256996</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ipva-do-rio-de-janeiro-tera-reducao-media-de-4-39-em-2024-256997</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3334-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;IPVA do Rio de Janeiro terá redução média de 4,39% em 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Secretaria de Fazenda do estado disponibiliza valores venais para cálculo do imposto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231222222016_TS6MQ.jpg" width="578" height="385" longdesc="92243;82681"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Imposto sobre Propriedade de Veículos Automotores (IPVA) do Rio de Janeiro vai ficar, em média, 4,39% mais barato em 2024, conforme registrado nos valores venais divulgados pela Secretaria de Estado de Fazenda (Sefaz-RJ), nesta terça-feira, no Diário Oficial. Fornecidas pela Fundação Instituto de Pesquisas Econômicas (Fipe), as quantias se referem aos preços de mercado dos veículos, sobre os quais são aplicadas as alíquotas do tributo. Os carros e as motos, que representam a maior parte da frota de cerca de 4 milhões de pagantes do imposto, terão as reduções médias de 4,61% e 3,97%, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IPVA deve ser pago por meio da Guia de Regularização de Débitos (GRD), que vai poder ser emitida pelo contribuinte no início do ano no Portal do IPVA da Fazenda (https://portal.fazenda.rj.gov.br/ipva/) ou no site do banco Bradesco (www.bradesco.com.br). É preciso informar os números do Registro Nacional de Veículos Automotores (Renavam) e do CPF ou CNPJ do proprietário. O pagamento poderá ser realizado em qualquer agência bancária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O imposto poderá ser pago em três parcelas ou à vista, com 3% de desconto. O primeiro vencimento da tabela, para os automóveis com final de placa número 0, acontecerá no dia 22 de janeiro, independente da modalidade de quitação escolhida pelo contribuinte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira abaixo o calendário completo de vencimento do IPVA 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira todas as datas de pagamento:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0506_x_0315_20231222222438_5Y60P.png" longdesc="92246;23400"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/populacao-idosa-deve-chegar-a-30-milhoes-nos-proximos-30-anos-256996"&gt;População Idosa deve chegar a 30 milhões nos próximos 30 anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cores-da-virada-o-significado-por-tras-das-escolhas-para-o-ano-novo-257009"&gt;Cores da virada: o significado por trás das escolhas para o Ano Novo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-aloha-realizara-doacoes-no-dia-24-para-criancas-carentes-257010"&gt;Projeto Aloha realizará doações no dia 24 para crianças carentes
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ipva-do-rio-de-janeiro-tera-reducao-media-de-4-39-em-2024-256997</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quase-23-da-populacao-da-cidade-e-beneficiada-com-o-bolsa-familia-256998</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Direitos%20Humanos/3334-116" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Direitos Humanos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quase 23% da população da cidade é beneficiada com o Bolsa Família&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa de transferência de renda completou 20 anos, sendo considerado o mais importante para a economia brasileira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0591_x_0344_20231222222010_BM5PA.png" longdesc="92241;286668"&gt;&lt;br&gt; Foto: Roberta Aline - MDS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário*&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa Bolsa Família (PBF) completou 20 anos alcançando 25.160 famílias petropolitanas. Isso representa que 63.662 pessoas, que compõem esses grupos, estão recebendo assistência do Governo Federal por aqui. O que implica que pouco mais de um quinto – ou 22,8% – da população da cidade é contemplada com o benefício, segundo dados de dezembro deste ano do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS). Petrópolis conta atualmente com 278.881 residentes, de acordo com o Censo de 2022 do IBGE. Cada família recebe o mínimo de R$ 600, podendo ter acréscimos no valor. Para subsidiar o pagamento, são injetados na economia local mais de R$ 16 milhões por mês por parte da União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a 15ª edição da Pesquisa Observatório Febraban (Federação Brasileira de Bancos), realizada pelo Instituto de Pesquisas Sociais, Políticas e Econômicas (Ipespe), o Bolsa Família é considerado o programa mais importante para a economia brasileira, ficando à frente do Plano Real. Na ocasião, cerca de 26% dos consultados apontaram a iniciativa de transferência de renda como o principal atuante na vitalização econômica nas últimas décadas. Foram três mil entrevistados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo os dados do MDS, não há ninguém no Bolsa Família em condição de pobreza extrema na cidade, ou seja, com renda per capita de R$ 109, já que o valor mínimo do auxílio é de R$ 142 por pessoa na família, sendo o mínimo de R$ 600 por grupo familiar. Em Petrópolis, são 21.923 famílias em situação de pobreza e 3.237 que se enquadram como baixa renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, 4.224 novas famílias foram integradas ao programa. Em todo o ano passado, quando o Auxílio Brasil (PAB) substituía o PBF, foram 1.400. No panorama geral, eram 26.019 famílias beneficiadas à época do PAB – representando 63.067 indivíduos. O valor médio do benefício por núcleo familiar era de R$ 607,60. Agora, é de R$ 674,17.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Averiguação dos unipessoais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também neste ano, diversas frentes de trabalho foram promovidas para o combate à cadastros fraudulentos e para a reestruturação do programa. O principal foco foram as famílias unipessoais. No município, foram, ao menos, 1.109 cadastros desta natureza descontinuados. Em setembro, por exemplo, eram 6.948 famílias de um único integrante beneficiadas em Petrópolis. Agora, em dezembro, são 5.839. A redução é de 15,9%. No fim do ano passado, no entanto, chegou a ser de 8.561.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda foi publicada uma portaria no Diário Oficial da União no ano de 2023 que estabelece aos municípios um limite de 16% de beneficiários unipessoais na folha de pagamento do Bolsa Família. Esta foi assinada em agosto deste ano. Enquanto o percentual não for atingido, a administração municipal não poderá incluir novas famílias de um único integrante. No atual momento, este tipo de composição familiar em Petrópolis representa 23,14% do público atendido na região. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra iniciativa proposta foi a criação do programa de Averiguação Cadastral de Composição Familiar, que tem sido feita pelos municípios. Na cidade, 11.292 unifamílias integram o Cadastro Único da cidade no total, e que estão passando por análise. O CadÚnico é uma plataforma tida como a porta de entrada para o Bolsa Família. A Prefeitura de Petrópolis informou anteriormente ao Diário que “desde junho (até novembro), 7.802 cadastros já foram revisados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novos benefícios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com as modificações feitas no programa este ano, novas faixas de pagamentos foram criadas. A maior delas é o Benefício Primeira Infância, voltado para famílias que possuem filhos de até seis anos de idade, e que proporciona um acréscimo de R$ 150 por criança no valor mensal do auxílio. Atualmente, são 11.651 pequenos contemplados em Petrópolis. Em abril, eram 10.770 – crescimento de 8,1%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra novidade foi o Benefício Variável Familiar, que prevê um adicional de R$ 50 para cada integrante da família com idade entre sete e 18 anos incompletos e, também, para gestantes e nutrizes. Aqui na cidade, a Secretaria Nacional de Renda e Cidadania (Senarc) aponta que 18.130 indivíduos são contemplados pelo adicional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destes, 14.104 dizem respeito a crianças com sete anos ou mais, enquanto 3.101 são adolescentes. Com relação a gestantes e nutrizes, são 421 e 504 mulheres contempladas, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contrapartidas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bolsa Família também retomou os parâmetros desenhados ainda no período de criação dele este ano. O principal é a exigência de contrapartidas das famílias beneficiadas, como a atualização da caderneta de vacinação com todos os imunizantes previstos no Programa Nacional de Vacinação. As famílias também devem garantir a manutenção da frequência escolar dos menores de idade: de 60% para crianças de 4 a 5 anos e de 75% para aqueles com 6 a 18 anos, que não tenham concluído a educação básica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No portal do MDS, consta que, no âmbito municipal, a taxa de acompanhamento de frequência escolar é de 96,81%, uma das mais altas já conquistadas até o momento. Durante o ano passado mesmo, era de apenas 83,80%. Com relação à agenda de saúde, os números permanecem estagnados: indo de 86,17% em 2022 para 86,72% em 2023. Já o índice de atualização cadastral mostrou crescimento relativo de lá para cá: indo de 84,80% para 89,99%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-o-que-e-o-indulto-natalino-256999"&gt;Entenda o que é o indulto natalino
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quase-23-da-populacao-da-cidade-e-beneficiada-com-o-bolsa-familia-256998</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nutricionista-da-dicas-de-como-preparar-uma-ceia-mais-economica-257007</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Natal/3334-52" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Natal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Nutricionista dá dicas de como preparar uma ceia mais econômica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0393_20231222221946_3ZEHF.jpg" longdesc="92234;83332"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manter a tradição da ceia de Natal, repleta de peru, bacalhau e tender, pode se tornar um desafio financeiro. Conforme levantamento realizado pela equipe do Diário de Petrópolis, no dia 20/12, nos mercados Dib, Multimix e Armazém do Grão, o bacalhau em lascas apresentou consideráveis variações de preço, assim como outros itens tradicionais para a ceia natalina. No Armazém do Grão, a versão mais cara do bacalhau em iscas atinge o valor de R$ 152,98, enquanto a média de preço fica em R$ 107,59. Já o Peru da Sadia, comercializado a R$ 110,94 no Armazém do Grão, alcança o preço mais elevado de R$ 123,96 no Multimix, resultando em uma economia de R$ 13. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante do cenário de pratos tradicionais e acompanhamentos em alta neste ano, a nutricionista Paloma de Mello Souza Medeiros oferece sugestões de substituições acessíveis para aqueles que enfrentam limitações financeiras e desejam manter a tradição festiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O tradicional peru e o chester podem ser substituídos por frango que é mais acessível, pode- se usar frutas como abacaxi para decoração, deixando o prato tipicamente natalino na mesa e gastando menos.  O bacalhau pode ser trocado por outros pescados, como o cação e para economizar, a dica é  prepará-lo misturado a outros alimentos. Assim, a receita rende mais. Já as nozes, avelãs, amêndoas e castanhas podem ser substituídas por semente de abóbora e melão, torradas o ao forno com especiarias para incrementar e usar na decoração dos pratos.  Para substituição do salpicão, cabe fazer um arroz colorido com vegetais em cubos ou salada de batata com ovos cozidos”, ressalta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reutilize os alimentos &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para evitar o desperdício de alimentos durante as festividades de final de ano, a nutricionista compartilha algumas estratégias que podem ser adotadas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Muitas comidas acabam sobrando e é preciso colocar a criatividade em prática, para não precisar jogá-las no lixo. As frutas usadas na decoração, podem se tornar uma deliciosa salada de frutas, o arroz  que normalmente é congelado, pode ser tornar um bolinho de arroz, servindo para o lanche da tarde, o frango pode ser desfiado e adicionado a salada de folhas, se houver também sobra de pães e molhos, pode se preparar uma salada caesar, saborosa e leve”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dica de receita para o  prato principal e sobremesa econômicos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em uma edição do Mais Você, o  chef Roberto Ravioli dá o passo a passo de pratos feitos com ingredientes alternativos para uma ceia econômica. O cozinheiro ensinou como preparar costela com copa lombo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Ingrediente&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;- 6 folhas de sálvia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 1 ramo de alecrim picado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Sal e pimenta-do-reino a gosto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Sementes de erva-doce para a carne de porco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 3 quilos de costela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 1 quilo e meio de copa lombo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 2 colheres de sopa de óleo aromatizado com alho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Suco de 1 limão siciliano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Vinho tinto a gosto ou vinagre ou aceto balsâmico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Batatas cortadas em tiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Óleo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 6 conchas de caldo de frango ou caldo de carne&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nutricionista Palomo também dá uma dica de sobremesa deliciosa e econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Rabanada é tradicional e econômica. Para tornar ela ainda mais impressionante, a dica é rechear com doce de leite caseiro. Corte o pão de rabanada em rodelas. Em seguida, faça um pequeno furo na lateral de cada rodela de pão. Usando um saco de confeiteiro, recheie-as com doce de leite. O preparo doce de leite é simples, cozinhe  lata de leite condensado na panela de pressão. À parte, misture os ovos e o leite condensado no leite em um recipiente. Passe as rodelas de pão recheado nessa mistura. Na sequência, frite-as em óleo quente até ficarem douradas. Finalize passando as rabanadas na mistura de açúcar e canela!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações do Receita Globo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/natal-deve-movimentar-r-5-18-bilhoes-no-varejo-fluminense-257008"&gt;Natal deve movimentar R$ 5,18 bilhões no varejo fluminense&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nutricionista-da-dicas-de-como-preparar-uma-ceia-mais-economica-257007</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ultima-sessao-da-camara-foi-marcada-pela-manifestacao-do-sepe-257000</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3334-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Última sessão da Câmara foi marcada pela manifestação do Sepe&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231222221958_3JH2A.jpg" width="584" height="389" longdesc="92238;279435"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A última sessão legislativa deste ano, na Câmara Municipal, foi marcada pela manifestação do Sindicato dos Profissionais da Educação do Estado do Rio de Janeiro (Sepe), por não conseguir votar o projeto de Decreto Legislativo que anula os efeitos do Decreto 555 do prefeito Rubens Bomtempo, que extingui vários cargos na Secretaria de Educação. A vereadora apresentou um novo requerimento para votar em urgência, mas, os vereadores da bancada governista conseguiram parecer do Departamento Jurídico, afirmando que matéria, por ter sido rejeitada em sessão anterior, não poderia voltar a ser votada pelo plenário da Câmara. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O parecer foi apresentado, no momento que o vereador Octávio Sampaio (PL), presidia a sessão, já que o presidente da Câmara, vereador Junior Coruja (PSD), segundo informações, teria se ausentar para ir ao médico. O vereador Octávio Sampaio, como nas votações anteriores do requerimento da vereadora Julia, manifestou apoio a matéria, votando favorável, mas, afirmou que naquele momento não poderia se opor a legislação e, principalmente ao Regimento Interno da Câmara e por isso, não colocou em votação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diretora do Sepe, Rose Silveira agradeceu os vereadores que apoiaram o Decreto Legislativo de autoria da vereadora Julia Casamasso. Ela, no entanto, cobrou dos demais vereadores o apoio e o compromisso de votar favorável a matéria em 2024, pois o projeto só retornará ao plenário da Cãmara após tramitar em todas as comissões. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Julia Casamasso manifestou no plenário da Câmara, toda a sua indignação com a forma como o processo foi conduzido pelos vereadores contrários a matéria, concordando com as ações do Governo Municipal. “Esta é uma pauta histórica para a Câmara, que nunca propôs Decreto Legislativo para suspender um ato do executivo, e apesar deste contratempo, continuaremos lutando pela educação. Não deixaremos de ouvir as demandas e necessidades da categoria, que é sempre pauta das campanhas políticas, mas depois são deixadas de lado. Não a precarização e sim a valorização desses profissionais”, destaca a vereadora.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ultima-sessao-da-camara-foi-marcada-pela-manifestacao-do-sepe-257000</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palmeira-fc-e-campeao-municipal-de-futsal-em-quatro-categorias-257004</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3334-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Palmeira FC é campeão municipal de futsal em quatro categorias &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231221222335_Y1GBT.jpg" width="565" height="424" longdesc="92177;88861"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Palmeira FC foi o grande destaque dos campeonatos municipais de futsal promovidos pela Liga Petropolitana de Desportos (LPD) neste ano. Nas últimas semanas, o clube se sagrou campeão da modalidade em quatro categorias diferentes: sub-9, sub-11, sub-13 e sub-15. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sub-9, o Palmeira enfrentou o Carangola FC nas finais. O primeiro jogo terminou empatado em 3 a 3, mas a segunda partida teve vitória do Palmeira por 6 a 3, com gols de Luiz Gustavo (2), Gustavo (2), Pierry e Daniel. Davy (2) e Arthur marcaram para o Carangola. O Palmeira teve ainda o melhor ataque da competição, com 51 gols marcados, mas o artilheiro foi Davy, do Carangola, com 26. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A categoria também teve a disputa da Taça de Prata, onde as equipes que não se classificaram para as semifinais se enfrentaram valendo troféu. O Serrano FC ficou com o título, vencendo o Corrêas Futsal por 6 a 2 e 9 a 3. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sub-11 teve o EC Corrêas como adversário e venceu os dois jogos. Um por 5 a 1 e outro por 4 a 1, com os gols da partida de volta sendo marcados por Adriel, Enzo, Gabriel e João Vitor Zappala. Guilherme descontou para o Corrêas. O ataque do Palmeira marcou 90 gols na competição, fazendo de João Vitor Zappala o artilheiro, com 23 gols. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Taça de Prata da categoria ficou com o Corrêas Futsal, vencendo o AMAB Osvaldo Cruz nos dois jogos, por 3 a 1 e 1 a 0. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na categoria sub-13, o adversário na final também foi o EC Corrêas, que venceu o jogo de ida por 2 a 0, mas perdeu na volta por 10 a 6. Os gols do segundo jogo pelo Palmeira foram marcados por Victor Julio (6), Pedro (2) e Gabriel (2). Do lado do Corrêas, gols de Joaquim (3), Iudi e Matheus. O ataque do Palmeira, melhor do campeonato, marcou 111 gols. O artilheiro foi Pedro Monteiro, do EC Vera Cruz, com 34 gols.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Taça de Prata, o troféu ficou com o Vera Cruz, que superou o Corrêas Futsal por 9 a 1, após um empate por 2 a 2 no jogo de ida. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sub-15, o Palmeira empatou a primeira partida da final contra o Carangola FC em 8 a 8. Em seguida, no confronto de volta, vitória por 5 a 1 para o Palmeira, fora de casa, com gols de Eduardo, Gabriel, Lucca, Marcos e Yann. Filipe marcou para o Carangola. Mais uma vez, o melhor ataque foi o do Palmeira, com 48 gols marcados, 12 deles pelo artilheiro Gabriel.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-volei-petropolis-c3-conquista-seis-premios-individuais-e-3-lugar-na-taca-ouro-no-campeonato-da-liverj-257005"&gt;Projeto Vôlei Petrópolis/C3 conquista seis prêmios individuais e 3° Lugar na Taça Ouro no Campeonato da LIVERJ
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-e-vice-campeao-da-copa-carioca-da-base-no-sub-13-257006"&gt;Serrano é vice-campeão da Copa Carioca da Base no sub 13
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palmeira-fc-e-campeao-municipal-de-futsal-em-quatro-categorias-257004</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cores-da-virada-o-significado-por-tras-das-escolhas-para-o-ano-novo-257009</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3334-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cores da virada: o significado por trás das escolhas para o Ano Novo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0898_20231222221939_0KL4L.jpg" width="400" height="599" longdesc="92232;36186"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À medida que nos aproximamos do fim do ano, surge a expectativa do tradicional Réveillon, marcado por uma variedade de rituais adotados pelas pessoas para atrair boas energias e definir suas intenções para o ano vindouro. Entre as práticas comuns, como pular sete ondas e colocar folhas de louro na carteira em busca de prosperidade financeira, destaca-se a tradição de escolher cuidadosamente a cor da roupa a ser usada na virada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consultora de Imagem e Estilo e especialista em Personal Stylist, Flávia Moura, esclarece a importância dessa escolha cromática na noite do dia 31 de dezembro, desvendando os significados atribuídos a cada cor. Ela explora a possível relação entre as tonalidades escolhidas para a noite de Réveillon e as metas específicas que as pessoas almejam alcançar no novo ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Muitas pessoas acham bobagem essa preocupação na escolha da cor pra receber um novo ano, mas a grande importância disso tudo é que as cores são elementos de maior impacto visual numa pessoa. E sim, elas transmitem emoções e sentimentos. Isso ocorre porque nossos olhos captam as cores e enviam sinais ao cérebro, onde há uma área responsável pela sua identificação. Os sinais são também enviados às glândulas que regulam os hormônios, gerando reações emocionais e psicológicas, portanto é importante termos a noção do que escolhemos não só para a noite da virada como em nossa rotina diária! Sempre comunicamos algo, consciente ou inconscientemente”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tradicionalmente associado à busca por paz no mundo, o branco tem sido a escolha predominante para celebrar a chegada do novo ano. No entanto, ao longo dos anos, temos testemunhado uma mudança nas preferências de cores das roupas. Neste contexto, Flávia compartilha seis cores alternativas, cada uma carregando consigo significados simbólicos, como um guia para começar o ano com boas energias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Verde:&lt;/strong&gt; Conhecido por representar a natureza e a esperança, o verde também simboliza o equilíbrio, a tranquilidade, a juventude, liberdade, a renovação e o crescimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vermelho:&lt;/strong&gt; Representa a sensualidade, extroversão, a transgressão, a energia e coragem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Amarelo:&lt;/strong&gt; Abundância, criatividade, curiosidade, jovialidade e otimismo. Assim como o vermelho, é uma cor que chama atenção e desperta a atitude.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Azul:&lt;/strong&gt; Relaciona-se com as sensações de harmonia, confiança, serenidade e inteligência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Laranja:&lt;/strong&gt; Por ser muito quente, é uma cor que possui bastante energia, sugere calor, simpatia, determinação, otimismo e diversão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rosa:&lt;/strong&gt; Unindo o branco e o vermelho, o rosa simboliza o meio-termo entre a calmaria e a euforia. É frequentemente associado ao universo da fantasia, delicadeza, simpatia e romantismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dourado:&lt;/strong&gt; Transmite mensagem de felicidade, além de beleza e ostentação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A especialista reforça que a conexão entre as cores escolhidas e as metas desejadas é mais do que uma simples tradição. Em suas palavras, "as cores traduzem sentimentos e emoções".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Portanto acreditar nos seus desejos e metas e buscar uma conexão para atraí-los, é crucial. Se você deseja atrair abundância, por exemplo, é importante saber que o amarelo é uma excelente opção para isso, portanto entender e saber mais sobre esse universo lindo das cores muda tudo ao nosso redor e sem dúvida alguma contribui demais para nossa conexão com o que buscamos!”, conclui.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/populacao-idosa-deve-chegar-a-30-milhoes-nos-proximos-30-anos-256996"&gt;População Idosa deve chegar a 30 milhões nos próximos 30 anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ipva-do-rio-de-janeiro-tera-reducao-media-de-4-39-em-2024-256997"&gt;IPVA do Rio de Janeiro terá redução média de 4,39% em 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-aloha-realizara-doacoes-no-dia-24-para-criancas-carentes-257010"&gt;Projeto Aloha realizará doações no dia 24 para crianças carentes
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cores-da-virada-o-significado-por-tras-das-escolhas-para-o-ano-novo-257009</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-aloha-realizara-doacoes-no-dia-24-para-criancas-carentes-257010</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3334-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto Aloha realizará doações no para crianças carentes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0600_20231222221936_RG4RS.jpg" width="495" height="495" longdesc="92231;84146"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo Pessoal&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto Aloha está arrecadando doações de brinquedos para crianças de comunidades e também realizará ações neste Natal, como a distribuição no dia 24 (domingo). Essa iniciativa atende mais de duas mil famílias e ainda ajuda outras cinco instituições, mas, precisa da colaboração das pessoas para seguir ajudando. O pix é uma forma de doar e ajudar no seguimento deste processo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A idealizadora do projeto, Beatrice Nuñez, diz que a arrecadação para o Natal foi um pouco complicada. “É triste dizer, mas o que transparece para nós é que as pessoas perderam o espírito de comunhão, não somente no Natal, mas no geral do dia a dia. Novamente foi uma campanha bem dolorosa, mas ainda tem pessoas que fazem a diferença nesse mundo. Porém, se todos compartilhassem do mesmo sentimento a vida seria melhor”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beatrice diz que eles já realizaram algumas entregas, porém, a principal será no dia 24. “Nós ainda não temos os locais definidos, mas pedimos para as pessoas acompanharem as nossas redes sociais (@projetoaloha), pois iremos colocar aonde nós vamos. A nossa ceia para as pessoas em situação de rua, que ainda não foi definida também, pela dificuldade de ajuda que estamos tendo neste período. Nós estamos recebendo doações fora de datas especiais e as pessoas que conseguirem contribuir, podem deixar na loja kids+ no Shopping Pátio Petrópolis. Nosso trabalho é contínuo e sem pausa e as pessoas podem doar pelo pix: contatoalohaa@gmail.com”, relata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela conta que para o Dia das Crianças o projeto teve algumas dificuldades, porém, conseguiu realizar uma programação bem grande. “Ao todo, foram mais de mil crianças alcançadas. Nós conseguimos atender os bairros: São Francisco, Alto da Derrubada, Duarte da Silveira, Quitandinha, Comunidade do Alemão, Atílio Marotti, Fazenda Inglesa e o Chapa 4, no Valparaíso. Também levamos as crianças do nosso projeto de assistência básica e educação ao cinema”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que é o projeto Aloha e as metas para 2024&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A idealizadora do projeto, Beatrice Nuñez, contou ao jornal que o Projeto Aloha é um movimento solidário, formado por jovens e pessoas que acreditam que ‘sim, podemos ser uma nova geração’. “Seu intuito é unificar, agregar e misturar, portanto, promovemos lives com assuntos, infelizmente vistos como tabu. Tendo em vista que ainda seguimos a tal sociedade conservadora. Levantamos a bandeira de estereótipos femininos, já falamos de violência sexual. Esses assuntos são promovidos com uma psicóloga sempre acompanhando, porque acreditamos que a terapia é necessária e nossa geração é a que mais sofre com saúde mental”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela diz que para 2024 o projeto vai continuar, porém, ainda necessita da ajuda das pessoas. “Nós atualmente temos duas mil famílias cadastradas, além de combater a fome, temos diversos outros projetos sendo eles: socioambiental, educacional, profissionalizante, entre outros. É triste uma cidade como Petrópolis ser tão individualista. Em dois anos foram mais de oito mil famílias ajudadas com cestas básicas e, nosso projeto socioambiental que faz doação de cadeiras de rodas, ajudou cinco pessoas em seis meses. Nós estamos “respirando por aparelhos”, nossa situação não é nada boa, estamos passando por dificuldades e com dívidas. Precisamos de ajuda, e principalmente encontrar pessoas de bem que queiram ajudar. Temos que estabilizar o Aloha para que ele não pare, pois nas condições atuais não passaremos de três meses. Um projeto que ajuda tanto a cidade e podendo acabar assim é triste demais”, relata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Aloha ainda possui mais dois outros projetos, que são: Conexão Consciente e Mania de Tampinhas. Beatrice explicou que essas iniciativas são para ajudar as famílias e o segundo é mais para o lado socioambiental. “O primeiro consiste em levar assistência básica educacional dentro das comunidades para crianças e adultos, com objetivo de inserir os adultos no mercado de trabalho, assim dando confiança e autoestima para poderem se qualificar a buscar sua renda. Com as crianças o objetivo é levar a educação de forma mais leve e atenciosa, mostrando que a educação é a chave de um futuro melhor. O Mania de Tampinhas é um projeto socioambiental que estimula a reeducação ambiental, além de promover a conscientização sobre o descarte do que achamos que é lixo. Toda a coleta de reciclagem é revertida em verba para o Conexão, como forma de dar continuidade ou base para que uma de nossas ações não pare”, explicou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/populacao-idosa-deve-chegar-a-30-milhoes-nos-proximos-30-anos-256996"&gt;População Idosa deve chegar a 30 milhões nos próximos 30 anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ipva-do-rio-de-janeiro-tera-reducao-media-de-4-39-em-2024-256997"&gt;IPVA do Rio de Janeiro terá redução média de 4,39% em 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cores-da-virada-o-significado-por-tras-das-escolhas-para-o-ano-novo-257009"&gt;Cores da virada: o significado por trás das escolhas para o Ano Novo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-aloha-realizara-doacoes-no-dia-24-para-criancas-carentes-257010</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-convention-celebra-ocupacao-alta-para-as-festividades-de-final-de-ano-257019</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3334-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis Convention celebra ocupação alta para as festividades de final de ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Reservas no Natal somam 75,8% e marcam 85,4% para o Ano Novo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0434_20231223071920_JQM11.jpg" longdesc="92257;153818"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau (PC&amp;amp;VB) comemora uma temporada festiva animada, marcada por taxas de ocupação hoteleira em alta. Com 75,8% de reservas garantidas para o Natal e expressivos 85,4% para o Ano Novo, a cidade imperial se destaca como um destino atraente durante as celebrações de fim de ano e também antecipando projeções promissoras para 2024 quando é apontada como o terceiro destino mais reservado no Brasil de acordo com levantamento da gigante no setor, a Booking, em parceria com o Ministério do Turismo.  Petrópolis, na região serrana, tem a maior quantidade de leitos: 6,5 mil distribuídos em 119 meios de hospedagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samir el Ghaoui, presidente do PC&amp;amp;VB, destaca a importância desses números na reta final de 2023: "Os indicadores positivos de ocupação hoteleira neste final de ano refletem não apenas a tradição de Petrópolis como destino para a época, mas também a resiliência e a capacidade de adaptação do setor diante dos desafios recentes. Este é um sinal promissor para a economia local e para o setor turístico."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À medida que nos aproximamos do final de 2023, o balanço do turismo em Petrópolis revela um ano desafiador, porém resiliente. A cidade soube enfrentar as adversidades, consolidando-se como um refúgio procurado, onde a história se mescla harmoniosamente com a natureza exuberante. O PC&amp;amp;VB enfatiza o papel fundamental desempenhado pelos estabelecimentos locais, que continuam atraindo visitantes em busca de experiências autênticas, além de eventos com características diferenciadas, sustentáveis e focados em entretenimento de qualidade e esportivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante as festividades de Natal e Ano Novo, os turistas buscam em Petrópolis uma ‘fuga’ dos grandes centros urbanos, encontrando aqui uma mistura única de elementos que caracterizam a cidade imperial, pulverizada de opções para todos os gostos. Além disso, os polos consolidados de compras proporcionam aos visitantes uma variedade de opções para encontrar presentes especiais, enquanto a gastronomia local e as cervejarias artesanais oferecem experiências culinárias que encantam os paladares mais exigentes. Essa diversidade de atrativos, aliada à hospitalidade acolhedora de Petrópolis, cria uma atmosfera única e convida os turistas a celebrar as festividades de maneira autêntica e memorável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E para o próximo ano, a cidade está em alta conquistando o terceiro lugar na preferência dos visitantes considerando reservas já consolidades por meio da Booking, gigante no setor, levantamento realizado em parceria com o Ministério do Turismo. “Olhando para 2024, algumas tendências começam a se delinear. A busca por destinos que oferecem experiências enriquecedoras e sustentáveis permanece uma prioridade para os turistas. Petrópolis, com sua rica herança cultural e belezas naturais, está bem posicionada para atender a essa demanda crescente”, avalia Samir el Ghaoui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a adoção de práticas sustentáveis no setor turístico e a integração de tecnologias para aprimorar a experiência do visitante emergem como pontos cruciais para o próximo ano. “São tendências que proporcionam atender o desejo e o conforto do visitante, além de gerar qualidade de vida a nossos colaboradores e aos moradores da cidade.  O PC&amp;amp;VB reafirma seu compromisso em promover iniciativas que fortaleçam a sustentabilidade e a inovação no turismo local”, afirma o presidente do Petrópolis Convention, Samir el Ghaoui.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-convention-celebra-ocupacao-alta-para-as-festividades-de-final-de-ano-257019</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aplicativo-celular-seguro-ultrapassa-500-mil-registros-em-3-dias-257028</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Seguran%C3%A7a/3334-16" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Segurança&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aplicativo Celular Seguro ultrapassa 500 mil registros em 3 dias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ferramenta já recebeu 2.544 alertas de usuários&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0426_20231223173759_6AVM6.jpg" longdesc="92268;49362"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniella Almeida - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A plataforma Celular Seguro, aplicativo do governo que bloqueia smartphones e aplicativos digitais, em caso de perda, roubo ou furto do aparelho, ultrapassou a marca de 500 mil cadastros de usuários, até as 15h desta sexta-feira (22), portanto, três dias após o lançamento feito pelo Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP), em parceria com a Agência Nacional de telecomunicações (Anatel) e a Federação Brasileira de Bancos (Febraban).. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O app é gratuito e pode ser acessado pelo site Celular Seguro do Ministério da Justiça e Segurança Pública ou nas lojas de aplicativos online. No Google Play Store, para celulares com sistema operacional Android, foram feitos 465.150 mil downloads. Em aparelhos iPhone (sistema iOS) foram contabilizados 194 mil downloads. Com isso, o aplicativo foi o mais baixado do país por dois dias seguidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, a ferramenta recebeu 2.544 alertas de usuários referentes a perdas, roubos ou furto de aparelhos, segundo o Ministério da Justiça e Segurança Pública. O secretário-executivo da pasta, Ricardo Cappelli, declarou que esses números demonstram confiança das pessoas nas ações do Ministério diante de problemas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temos o compromisso de resolver os problemas mais graves da população. É assim em relação ao crime organizado, aos crimes violentos letais intencionais e também no combate ao roubo e furto de celulares. Realizamos ações que impactam positivamente o cotidiano da sociedade."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cadastro&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O aplicativo foi criado para prevenir o uso indevido de celulares roubados ou furtados, por meio de notificações da situação de forma mais rápida das operadoras e instituições bancárias e de crédito. Com apenas um clique, o usuário pode preservar dados habitualmente armazenados nos celulares, como número de CPF e senhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para fazer o cadastro o &lt;a class="example1" href="https://celularseguro.mj.gov.br/"&gt;Celular Seguro,&lt;/a&gt; antes, o usuário deve acessar a própria conta no portal Gov.br, com login do CPF e senha. Não há limite para o cadastro de números, mas eles precisam estar vinculados ao CPF para que o bloqueio seja efetivado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pessoa cadastrada poderá indicar outras de sua confiança, que estarão autorizadas a efetuar os bloqueios, caso o titular tenha o celular roubado, furtado ou extraviado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o MJSP, até a tarde de sexta-feira, 331.470 pessoas de confiança foram incluídas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é possível que a própria vítima bloqueie o aparelho acessando o &lt;a class="example1" href="https://celularseguro.mj.gov.br/Dashboard"&gt;site&lt;/a&gt; por um computador. Além disso, é possível acessar o aplicativo por meio de navegadores, como o Google Chrome e o Microsoft Edge, e registrar a ocorrência, de forma simples.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bloqueio&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em um processo simples, o cidadão poderá acionar os bancos e sua operadora telefônica para o bloqueio do acesso remoto às contas e o sinal do aparelho. O bloqueio não é imediato e pode variar conforme a instituição bancária, em até 24 horas após o registro do sinistro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o registro de perda, roubo ou extravio do celular, os bancos que aderiram ao projeto farão o bloqueio das contas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Febraban, o bloqueio dos aparelhos celulares, por meio dos códigos dos IMEIs dos aparelhos, que funcionam como uma “impressão digital” única de cada celular. Este número de identificação, IMEI, permite que as operadoras identifiquem os aparelhos conectados à sua rede de telefonia móvel. O número IMEI pode ser acessado no menu “Configurações” do aparelho e fica disponível na aba “Sobre o telefone”. O número do IMEI aparecerá junto aos números de telefone, modelo e série do aparelho. Outra forma de encontrar o IMEI do celular é procurar na nota fiscal do aparelho ou na embalagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O corte das linhas telefônicas, porém, entrará em vigor até fevereiro de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para conhecer as empresas que já aderiram ao aplicativo, o usuário pode conferir os termos de uso da plataforma. Até o momento, já aderiram à iniciativa 12 bancos: Banco do Brasil, Caixa Econômica Federal, Bradesco, Santander, Itaú, Banco Inter, Sicoob, XP Investimentos, Banco Safra, Banco Pan, BTG Pactual e Sicredi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recuperação de dados&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Ministério afirma que não há a opção de bloqueio temporário. Caso o aparelho seja recuperado, o usuário terá que entrar em contato com a operadora de telefonia e com os demais parceiros do Projeto Celular Seguro, como bancos e aplicativos, para reativar seus acessos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fake news&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Por fim, o Ministério da Justiça e Segurança Pública alerta os donos de celulares para fake news que estão sendo espalhadas na rede sobre o funcionamento do Celular Seguro. Ele afirma que o governo federal não acessa nenhum dado que esteja no telefone do usuário. Nem envia e-mails ou links para que o usuário acesse a plataforma.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aplicativo-celular-seguro-ultrapassa-500-mil-registros-em-3-dias-257028</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-256988</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-256988</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-256992</link><description>Christianne Michelin</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-256992</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-256993</link><description>Daniella Vita</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-256993</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-257011</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3334-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;Célio Thomaz&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201710/fotos/0440_x_0220_20171026042329_JSN8K.jpg" longdesc="19356;18498"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Cirurgia oftalmológica &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Na vanguarda da medicina oftalmológica, o Hospital de Olhos Dr. Tannure, realizou recentemente a cirurgia antiglaucomatosa minimamente invasiva com implante de XEN Gel Stent. É a primeira cirurgia na região e a terceira no Estado do Rio de Janeiro. O procedimento feito pela médica da clínica Jessica Gonzaga, do setor de Glaucoma, e acompanhado pelos médicos  William e Guilherme Tannure, e o especialista Rafael Santos da AbbVie, empresa que disponibiliza o XEN Gel Stent, do tamanho de um cílio. A clínica e hospital de Olhos Dr. Tannure na vanguarda da luta contra o glaucoma e na medicina oftalmológica &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Feliz ano velho...&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;2023 deu o que tinha de dar. E não foi pouco.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Feliz ano novo...&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;2024 promete ser muito melhor. O próximo ano vem com tudo, já que 2024 começa numa segunda-feira. Será, acreditem, um ano de grandes conquistas.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Feliz natal&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Desejamos a todos os leitores e amigos da coluna e toda a equipe do Diário de Petrópolis, um Feliz Natal iluminado e abençoado , e um abraço a todos !!!  E, aproveitamos a oportunidade para agradecer todas as mensagens de Natal recebidas.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;40 anos de formado...&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231222222018_PV7G4.jpg" width="545" height="409" longdesc="92244;58969"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;No último Domingo o Médico Ortopedista. Compositor e Poeta da Academia Petropolitana de Letras,  Arnaldo Rippel comemorou  seus 40 anos de Formado e nos confidenciou que tem pelo menos fôlego para mais 10 anos de Hospital  e Consultório para comemorar suas Bodas de Puro em altíssimo estilo !!!!&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Réveillon  do Petro....&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Um das  primeiras e  maiores Festas de Viradas do Ano Novo em Petrópolis,  o Reveillon do Petropolitano, retorna em altíssimo estilo. Com muito boas expectativas, Open Bar, Premium and Food Area. Assim como Espaço Kids...Muita Música e Alegria. Com DJ, Banda e apresentação da tradicional União da Ilha do Governador  prometem animar os convidados,  serão 6 horas de muita comemoração e alegria, das 21 hs até as 3 horas.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Encerramento Ortopedia HST...&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Como realizada há muitos anos, a Reunião de Congraçamento da Ortopedia do HST, aconteceu no último Sábado na Residência do Chefe do Serviço Dr. Rogerio Goes. Formatura dos Médicos Residentes  , uma Deliciosa PAELLA e muita gente reunida para comemorar o Sexagenário  Serviço de Ortopedia Dr. Donato D'angelo do Hospital Santa Teresa.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Preparados...&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Segundo informações as reservas de hotéis e pousadas da região para o fim de ano na serra está tendo uma procura enorme superando as expectativas de todos os anos anteriores a pandemia &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Poesia no Palácio &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;No próximo dia 28. Um grande movimento poético no Natal Imperial, promovido pela Bem Cultural as 16 horas lançamento do livro : Florescer em Versos se Lucia Maul as 17 horas, lançamento da Antologia Feliz Natal, com cerca de 30 poetas da Confraria da Poesia Informal, sempre com muito sucesso coordenada por Catarina Maul&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Michel Assef homenageado &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Na última terça-feira o renomado advogado criminalista  e amigo rubro negro Michel Assef foi condecorado na OAB RJ com a medalha Sobral Pinto pelos seus 50 anos ininterruptos como advogado dos mais competentes e qualificados do Rio de Janeiro. Michel está sempre aos finais de semana em Petrópolis. Nossos parabéns!!&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Niver hoje&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0342_x_0653_20231222221954_NBC3H.png" width="277" height="529" longdesc="92237;418728"&gt;&lt;br&gt;Aniversariando neste dia 24, o querido amigo Samir El Ghaoui, presidente do Petrópolis Convention Bureau. Os nossos parabéns. A comemoração será em família &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Confraternizando - OAB &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0609_20231222222021_818DM.jpg" width="473" height="480" longdesc="92245;128881"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Das mais concorridas a Festa de final do ano da OAB-Petrópolis que aconteceu no domingo que passou. Foi um excelente churrasco no Retiro. No clique para a coluna, as advogadas, Angelica Penna, Ana Teresa Basilio Vice-presidente da OAB-RJ e candidatíssima a Presidência da OAB-RJ, Adriana Paixão e Monica Possas &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;3º destino mais procurado!&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Petrópolis é o terceiro destino mais reservado para viagens em 2024 em todo o país. O Levantamento é de uma das gigantes do mercado, a plataforma Booking.com, via Ministério do Turismo, divulgou lista com os destinos nacionais mais procurados para 2024, feita com base no maior crescimento anual no número de reservas.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marise-simoes-256988"&gt;Marise Simões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/christianne-michelin-256992"&gt;Christianne Michelin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/daniella-vita-256993"&gt;Daniella Vita&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/frederico-amaro-haack-256994"&gt;Frederico Amaro Haack&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ronaldo-fiani-256989"&gt;Ronaldo Fiani&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jose-luiz-alqueres-256990"&gt;José Luiz Alquéres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aristoteles-drummond-256991"&gt;Aristóteles Drummond&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/douglas-prado-257002"&gt;Douglas Prado &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-257011</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-256994</link><description>Frederico Amaro Haack</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-256994</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-256989</link><description>Ronaldo Fiani</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-256989</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-256990</link><description>José Luiz Alquéres</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-256990</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-256991</link><description>Aristóteles Drummond</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-256991</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-257002</link><description>DOUGLAS PRADO Colunista</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-257002</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/perspectivas-e-desafios-para-o-comercio-varejista-em-2024-uma-antecipacao-necessaria-257001</link><description>Perspectivas e desafios para o comércio varejista em 2024: uma antecipação necessária
 </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/perspectivas-e-desafios-para-o-comercio-varejista-em-2024-uma-antecipacao-necessaria-257001</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/joaozinho-do-cavaco-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-257003</link><description>Joãozinho do Cavaco
Mauro Magalhães
Ex-deputado empresário
artigo</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/joaozinho-do-cavaco-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-257003</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/motoclube-insanos-realiza-acao-social-de-natal-257023</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Solidariedade/3334-226" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Solidariedade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Motoclube INSANOS realiza Ação Social de Natal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0338_x_0600_20231223142920_LV32T.jpg" longdesc="92264;47546"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Motoclube INSANOS realizou na manhã deste sábado (23) a tradicional festa de Natal para as crianças. Os integrantes percorreram as ruas do Centro Histórico e bairros com o desfile do Papai Noel em carro aberto e os motociclistas seguiram o caminhão. O Papai Noel também distribuiu os presentes com os ajudantes INSANOS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Ação Social também se estendeu ao projeto do Motoclube: Natal Sem Fome, com a distribuição de cestas básicas para instituições. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O Motoclube se sente agradecido por poder fazer o bem a quem realmente necessita e também a alegria das crianças, que numa data tão especial , não podem ser esquecidas. Desejamos um Natal de luz e paz a todos e um ano novo mais justo e social!", afirma o grupo&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/motoclube-insanos-realiza-acao-social-de-natal-257023</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-volei-petropolis-c3-conquista-seis-premios-individuais-e-3-lugar-na-taca-ouro-no-campeonato-da-liverj-257005</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3334-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto Vôlei Petrópolis/C3 conquista seis prêmios individuais e 3° Lugar na Taça Ouro no Campeonato da LIVERJ&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231222221943_2KFUD.jpg" width="577" height="433" longdesc="92233;117917"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe infantil feminina do Projeto Vôlei Petrópolis/C3 participou do maior campeonato amador de voleibol do Rio de Janeiro, a LIVERJ. A campanha foi tão boa que a equipe, além de ficar em terceiro, teve seis atletas premiadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A técnica Márcia Verônica explicou como é formada a equipe e também sobre a primeira participação no torneio. “A equipe é formada por atletas entre 13 e 15 anos e elas atuam com o nome do Projeto Vôlei Petrópolis/C3, pois a Instituição C3 apoia a participação nos campeonatos. O time é formado por 16 atletas, treinando uma vez por semana e conta com a colaboração da Academia Acqua para a parte de musculação, tem sido essencial para o desenvolvimento das nossas jogadoras”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcia conta que na premiação do dia 16 de dezembro, seis atletas ganharam prêmios. “Nós recebemos por melhor scout e organização. Além disso, também ganhamos de: melhor atacante; melhor bloqueadora; melhor ponteira; melhor meio de rede; melhor pontuadora; e por votação aberta ao público, a premiação da Craque da Rodada. Toda premiação individual é fruto de um trabalho coletivo e nós agradecemos também aos pais, patrocinadores e apoiadores por acreditarem no nosso trabalho e no quanto o esporte pode transformar vidas”, ressalta.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/palmeira-fc-e-campeao-municipal-de-futsal-em-quatro-categorias-257004"&gt;Palmeira FC é campeão municipal de futsal em quatro categorias 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-e-vice-campeao-da-copa-carioca-da-base-no-sub-13-257006"&gt;Serrano é vice-campeão da Copa Carioca da Base no sub 13
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-volei-petropolis-c3-conquista-seis-premios-individuais-e-3-lugar-na-taca-ouro-no-campeonato-da-liverj-257005</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-e-vice-campeao-da-copa-carioca-da-base-no-sub-13-257006</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3334-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serrano é vice-campeão da Copa Carioca da Base no sub 13&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0407_20231222221948_7364P.jpg" longdesc="92235;57943"&gt;&lt;br&gt; Foto: Gladstone Lucas / Serrano FC &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Serrano foi vice-campeão, na quarta-feira (20), da Copa Carioca da Base no sub 13. Os leões da base enfrentaram o Medanha FC e foram superados nos pênaltis por 6x1, após empatar no tempo normal por 1 x 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disputando um dos tradicionais torneios de base do Rio de Janeiro, o Serrano fez uma grande campanha até chegar a final. Ao todo forma disputados oitos jogos, com três vitórias, três empates e duas derrotas. A equipe petropolitana enfrentou na primeira fase o Goytacaz, FCB, Bangu, Macaé, Boavista. Nas quartas de final venceu o Macaé nos pênaltis e na fase seguinte conseguiu o triunfo contra o Duque de Caxias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a competição encerrada, o sub 13 agora foca na preparação para disputar os torneiros da categoria no ano que vem. "Seguimos ainda mais fortes no trabalho de formação em 2024”, disse nas redes sociais.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/palmeira-fc-e-campeao-municipal-de-futsal-em-quatro-categorias-257004"&gt;Palmeira FC é campeão municipal de futsal em quatro categorias 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-volei-petropolis-c3-conquista-seis-premios-individuais-e-3-lugar-na-taca-ouro-no-campeonato-da-liverj-257005"&gt;Projeto Vôlei Petrópolis/C3 conquista seis prêmios individuais e 3° Lugar na Taça Ouro no Campeonato da LIVERJ
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-e-vice-campeao-da-copa-carioca-da-base-no-sub-13-257006</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/natal-deve-movimentar-r-5-18-bilhoes-no-varejo-fluminense-257008</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Natal/3334-52" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Natal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Natal deve movimentar R$ 5,18 bilhões no varejo fluminense&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0564_20231222085705_S2JE6.jpg" longdesc="92199;150942"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vendas de Natal, esse ano, devem movimentar R$ 5,18 bilhões no varejo fluminense. A estimativa é da Confederação Nacional do Comércio de Bens, Serviços e Turismo (CNC). De acordo com a CNC, o destaque de 2023 deve ser o ramo de hiper e supermercados, seguido pelos setores de itens de vestuário, calçados e acessórios, e artigos de uso pessoal e doméstico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa do Clube de Diretores Lojistas do Rio de Janeiro (CDLRio) e do Sindicato dos Lojistas do Comércio do Rio de Janeiro (SindilojasRio) aponta que a expectativa dos comerciantes é de uma alta de 6% nas vendas para a data. Uma sondagem feita pelo Instituto Fecomércio de Pesquisas e Análises (IFec RJ) indica que a expectativa do comércio do Rio de Janeiro é de que os consumidores fluminenses tenham um gasto médio de R$ 356 com presentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Esse cenário é um sinal claro da melhoria do desempenho econômico do estado. As vendas do comércio têm relação com o consumo e a renda das famílias, e a projeção de alta reflete a melhora do índice de confiança do consumidor fluminense. O comércio também tem liderado a geração de empregos no estado, e a expectativa é de que o ano termine com destaque para esse setor, com as contratações temporárias – comentou o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário de Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços, Vinicius Farah, observa os efeitos positivos do melhor desempenho do varejo no Natal, principal data comemorativa para o comércio, que é responsável por cerca de um terço do faturamento do setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– O aumento do potencial de consumo permite a consolidação de um círculo virtuoso, que vai da produção ao consumo, passando pela geração de emprego e renda para a população fluminense – explica Farah.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nutricionista-da-dicas-de-como-preparar-uma-ceia-mais-economica-257007"&gt;Nutricionista dá dicas de como preparar uma ceia mais econômica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/natal-deve-movimentar-r-5-18-bilhoes-no-varejo-fluminense-257008</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hidratacao-e-essencial-nas-festas-de-fim-de-ano-diz-endocrinologista-257025</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3334-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hidratação é essencial nas festas de fim de ano, diz endocrinologista&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Médica recomenda cuidado com alimentação e excesso de bebidas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0427_20231223143928_ZIVMP.jpg" longdesc="92266;66803"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Para preservar a saúde nas festas de fim de ano, a endocrinologista Lorena Lima Amato, membro da Sociedade Brasileira de Endocrinologia e Metabologia (SBEM), destaca que, no verão, no Brasil, como se trata de uma época sempre quente, a hidratação é essencial. A pessoa deve beber muita água e tomar cuidado com a exposição excessiva ao sol “porque, realmente, as temperaturas são muito elevadas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lorena disse à Agência Brasil que é preciso escolher o tipo de alimento e, também, as bebidas alcoólicas, porque agravam qualquer situação de desidratação. Em relação aos alimentos, de forma particular, chamou a atenção para a verificação da procedência, para evitar quadro de desarranjo intestinal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A desidratação, às vezes, pode se transformar em um quadro grave, dependendo do paciente”. Ela recomendou a manutenção dos tratamentos medicamentosos, quaisquer que sejam. “Não parar e continuar a prática de atividade física, na medida do possível”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gordura&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em relação à alimentação, a médica indicou que se deve ter atenção em relação a alimentos muito gordurosos. “Não abusar muito”. Lembrou, entretanto, que nenhum alimento é proibido, inclusive para diabéticos e hipertensos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nenhum alimento é proibido; eu sempre falo isso para os pacientes. A questão é moderação Se há um alimento que não vai fazer tão bem, que seja em pequena quantidade, isto é, para saborear e não para um excesso ou abuso. Se desconfiar que tem um certo descontrole, ou compulsão por alimento, procure atenção médica, porque existe tratamento para isso”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante reuniões ou confraternizações de fim de ano, uma dica é, a cada gole de bebida alcoólica, tomar também um gole de água para manter-se hidratado, pois o álcool desidrata o organismo rapidamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Você se hidrata e acaba bebendo menos”. As pessoas devem manter-se longe das mesas de petiscos, principalmente se estão com fome. Uma dica prática é, em vez de ficar pegando com a mão direto do pote, pegar o que quer de petisco de entrada em um prato e afastar-se. “A questão é perder a noção da quantidade porque, se ficar do lado da mesa e da comida, vai pegando da fonte e não faz a menor ideia se comeu um balde ou uma colher”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda em relação a bebidas, afirmou que deve-se dar preferência a bebidas sem açúcar, porque o álcool já tem muita caloria vazia, ou caloria zero nutriente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se você ainda bota açúcar, fica cheio de calorias vazias”. Outra dica é não deixar o garçom ficar enchendo sua taça ou copo antes da bebida acabar porque, no final, a pessoa não vai ter ideia de quantas doses tomou. O preferível é deixar esvaziar a taça para ter percepção e manter o domínio da quantidade que está ingerindo. E sem esquecer de tomar a mesma proporção de água a cada gole.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Risco&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo a médica, os diabéticos bem controlados não precisam se privar de nada, da mesma forma que uma pessoa saudável. Mas deve ter uma atenção maior, evitando alimentos que tenham alto índice de gordura ou muito açúcar. No caso dos hipertensos, muita gordura e muito sal vão ser prejudiciais também.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devem ter atenção especial, mas nada é proibido, desde que tomem as devidas cautelas.  A endocrinologista destacou que o problema da hipertensão é o risco cardiovascular, porque os alimentos com gordura geralmente têm colesterol alto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para aqueles que exagerarem na bebida alcoólica e tiverem ressaca no dia seguinte, a orientação é manter-se hidratado e usar medicamentos apropriados para os sintomas, mas sempre com a orientação do seu médico. A ingestão de alimentos leves é muito importante para a recuperação após excesso de álcool.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aspecto social&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A nutricionista clínica do Hospital São Vicente de Paulo, Julia Quinet, reforçou que, para evitar excessos e manter a boa alimentação e a saúde nas festas de fim de ano, as pessoas devem reduzir o foco na comida e destacar o aspecto social, “que é o mais importante, a gente se reunir para confraternizar com os outros”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evitar pular refeições é outra dica de Julia para que o cidadão, se tiver algum evento, não chegue com muita fome e acabe comendo mais petiscos e bebendo mais. Ele deve dar preferência a alimentos mais proteicos. “Sempre pedir uma carne, proteína, para ter mais saciedade”, disse à Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Julia Quinet recomendou que a pessoa deve buscar possíveis alterações no cardápio em confraternizações fora de casa, de acordo com as suas restrições alimentares, substituindo, por exemplo, dois acompanhamentos por uma salada, para a refeição ficar mais equilibrada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em restaurantes, a dica é começar sempre com água normal ou com água com gotas de limão, “porque, com isso, a gente consegue controlar mais a fome e aí você não vai com tanto apetite na hora da refeição. Consegue comer um pouco menos, reduzir o espaço do estômago”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a pessoa for consumir bebida alcoólica, deve preferir os destilados, como vodca, gim tônica, e evitar cerveja e chope, que são mais calóricos, e fugir das preparações fritas ou empanadas, mais gordurosas, além de serem inflamatórias para o corpo. “A pessoa acaba retendo mais líquido e inchando um pouco mais, ficando mais inflamado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da mesma maneira, deve-se evitar molhos cremosos, como rosé e tártaro, que têm ingredientes lácteos, mais gordurosos. Uma boa opção são caldos de feijão e abóbora que têm menos calorias, e dispensar torradinhas, sugeriu. Na dúvida, para Julia Quinet, a melhor opção são os grelhados, com acompanhamento de legumes assados, cozidos ou no vapor ou, então, salada. Se tiver o carboidrato da bebida alcoólica, essa é a opção mais inteligente, disse a nutricionista. “Se vai ter a caloria da bebida, a gente tenta reduzir um pouco mais na comida.”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-e-pais-com-mais-casos-de-dengue-no-mundo-alerta-oms-257014"&gt;Brasil é país com mais casos de dengue no mundo, alerta OMS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ans-avalia-que-maioria-dos-planos-de-saude-atende-bem-o-beneficiario-257018"&gt;ANS avalia que maioria dos planos de saúde atende bem o beneficiário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-o-que-e-o-chip-da-beleza-condenado-por-entidades-medicas-257026"&gt;Entenda o que é o chip da beleza condenado por entidades médicas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hidratacao-e-essencial-nas-festas-de-fim-de-ano-diz-endocrinologista-257025</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-vai-reforcar-medidas-de-protecao-ao-povo-yanomami-257027</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3334-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo vai reforçar medidas de proteção ao povo Yanomami&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Reunião ministerial fez balanço das ações realizadas em 2023&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Em reunião ministerial, realizada na sexta-feira (22), o presidente Luiz Inácio Lula da Silva determinou que órgãos federais reforcem as medidas de proteção ao povo indígena Yanomami, além de combater o garimpo ilegal em Roraima e Amazonas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro foi organizado para fazer um balanço das ações implementadas nos dois estados em 2023. Lula disse que a proteção ao povo indígena é uma das prioridades do governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participaram da reunião os ministros da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino, dos Direitos Humanos e Cidadania, Silvio de Almeida, da Secretaria de Comunicação Social, Paulo Pimenta, da Advocacia-Geral da União, Jorge Messias, e das ministras do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Marina Silva, dos Povos Indígenas, Sônia Guajajara, e da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, Esther Dweck, além de representantes do ministério da Saúde, das Forças Armadas, da Fundação Nacional dos Povos Indígenas (Funai) e da Casa Civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Balanço de 2023&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo o governo federal, em 2023 foi reconhecida a situação sanitária e nutricional grave da população Yanomami. Uma das medidas nesse sentido foi a criação do Centro de Operações de Emergências em Saúde Pública (COE- 6 Yanomami), coordenado pelo Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números mostram que foram 13 mil atendimentos de saúde aos indígenas encontrados em grave situação de abandono; envio de 4,3 milhões de unidades de medicamentos e insumos; aplicação de 52.659 doses de vacinas; mobilização de 1.850 profissionais de saúde; e compra de 5 mil kits de casas de farinha, facões e outras ferramentas para abrir novas roças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No balanço, também é indicado que houve controle do espaço aéreo da Terra Indígena Yanomami, para combater voos clandestinos e o suprimento do garimpo. Ações de aéreas tiveram 430 indígenas transportados, 164 pessoas apreendidas e 36.645 cestas de alimentos transportadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Federal deflagou 13 operações, 114 mandados de busca e apreensão, 175 prisões em flagrante e R$ 589 milhões em bens apreendidos. Ainda há 387 investigações em andamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo cita como destaque a operação Buruburu, que desarticulou o esquema de logística aérea utilizada pelos garimpeiros, com envolvimento de empresários, traficantes de drogas e armas, pilotos, mecânicos e distribuidoras de combustível aeronáutico. Todos os mandados foram expedidos pela Justiça Federal de Roraima, e quase R$ 308 milhões dos investigados foram bloqueados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quebrar a cadeia de inserção do ouro ilegal no mercado, a Polícia Federal, inutilizou 88 balsas, 12 aeronaves, 35 embarcações, 357 motores, 74 geradores de energia, 31 motosserras, 450 barracas de acampamento. E apreendeu 10 aeronaves, 37 armas de fogo, 874 munições de arma de fogo e 205 aparelhos de celular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto ao Ibama, o destaque foi a Operação Xapiri, de combate os crimes ambientais. Houve ataque aos garimpos ativos e interrupção das principais rotas comerciais, linhas de suprimento e entrepostos logísticos ligados à produção do garimpo. Foram feitas incursões em garimpos ativos, bloqueio fluvial dos rios Mucajaí e Uraricoera, ações em pistas de pouso clandestinas, fiscalização do comércio de combustível de aviação e priorização no julgamento dos processos de auto de infração.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-e-o-meu-segundo-pais-diz-palestino-vindo-de-gaza-257024"&gt;“Brasil é o meu segundo país", diz palestino vindo de Gaza&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/terceiro-grupo-de-repatriados-vindos-de-gaza-chega-ao-brasil-257021"&gt;Terceiro grupo de repatriados vindos de Gaza chega ao Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seguranca-de-mandante-dos-assassinatos-de-dom-e-bruno-e-preso-257015"&gt;Segurança de mandante dos assassinatos de Dom e Bruno é preso&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cinco-pessoas-morrem-em-queda-de-aviao-no-interior-de-sao-paulo-257029"&gt;Cinco pessoas morrem em queda de avião no interior de São Paulo &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-vai-reforcar-medidas-de-protecao-ao-povo-yanomami-257027</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-256986</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-256986</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-e-o-meu-segundo-pais-diz-palestino-vindo-de-gaza-257024</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3334-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;“Brasil é o meu segundo país", diz palestino vindo de Gaza&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Repatriados seguem para RJ, SP e ES para passar Natal com parentes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231223143425_554WT.jpg" longdesc="92265;49584"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cuz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniella Almeida - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O palestino Marwan Saud Abu Sada é um dos 30 passageiros que chegou ao Brasil, no início da manhã deste sábado (23), vindo da Faixa de Gaza, em voo da Força Aérea Brasileira (FAB). O grupo embarcou no Cairo, no Egito, pela Operação Voltando em Paz, do governo federal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marwan Saud Abu Sada (foto em destaque) veio acompanhado de um filho e do irmão. Nas próximas horas, os três devem seguir ao Rio de Janeiro para encontrar com outros parentes que chegaram há duas semanas em solo brasileiro. De acordo com Marwan Saud Abu Sada, naquela ocasião, ele não conseguiu embarcar no mesmo voo que a família, por terem tido os vistos negados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marwan está pela terceira vez no Brasil. Ao desembarcar na Base Aérea de Brasília, ele agradeceu o acolhimento. “Brasil é o meu segundo país. Eu agradeço muito pelo o que fizeram pela gente. Estamos nos sentindo muito bem. A situação aqui é boa, as pessoas são legais”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele compara a situação ao chegar ao conflito vivido no território palestino dominado pelo grupo Hamas e sob bombardeios de Israel, desde novembro. “A situação é muito difícil. Não há lugar seguro em Gaza. As crianças estão sempre com medo. Nós nos mudamos do Norte para o Sul da Gaza porque diziam que era mais seguro, mas não era”, desabafou o palestino que, por ora, não tem a intenção de retornar ao local do conflito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Assistência à saúde&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro da aeronave KC-30 da FAB, entre os 30 repatriados, 16 são brasileiros e binacionais e outros 14 parentes palestinos resgatados de Gaza. O grupo tem 14 crianças, 11 mulheres e cinco homens e contou com a assistência de seis profissionais de saúde (dois médicos, dois psicólogos, um enfermeiro e um técnico de enfermagem).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o voo, a equipe atendeu demandas da parte psicológica dos passageiros, como parte de acolhimento realizado. A médica da FAB, major Christiane Loureiro, disse que, apesar da barreira do idioma, pois muitos repatriados não tinham fluência em inglês ou português, apenas falavam em árabe, não houve impedimento para prestar a assistência necessária. “A gente conseguiu, com alegria, fazer essa interação com as crianças. Vocês viram que, quando eles desceram, estavam felizes e isso foi muito importante e gratificante para a gente”, emociona-se Christiane Loureiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe médica não teve contato com o homem de 73 anos, que sofreu um acidente vascular cerebral (AVC), antes do embarque ao Brasil, nesta sexta-feira e precisou ser encaminhado a um hospital egípcio para cuidados de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A profissional Christiane Loureiro disse que a equipe fez um contato prévio com os passageiros para verificar as demandas, ainda no hall do hotel no Cairo. A major acrescenta que “durante o deslocamento, tudo transcorreu de forma natural, de forma tranquila" e eles puderam dar a acolhimento e assistência a crianças e adultos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos os repatriados ainda permanecem, na manhã deste sábado, no hotel de passagem da Base Aérea de Brasília, onde recebem apoio psicológico, de saúde, vacinas e documentação de migração de uma equipe multiprofissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão do governo brasileiro é que todos os repatriados deste terceiro bloco possam passar o feriado Natal com os familiares e embarquem, ainda neste sábado, a três destinos: Rio de Janeiro, São Paulo e Vitória (ES).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Repatriação palestina&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os 30 brasileiros e palestinos que chegaram ao Brasil neste sábado (23) representam o terceiro grupo de repatriados que estavam em Gaza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Secretaria de Comunicação Social (Secom) da Presidência da República, ao somar as três operações, já são 141 brasileiros e parentes próximos resgatados deste território palestino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A representação diplomática do Brasil na cidade palestina de Ramala, na Cisjordânia, calcula que ainda há 23 pessoas aguardando aprovação das autoridades para poderem cruzar a fronteira, em Rafah, a divisa da Faixa de Gaza com o Egito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada lista de repatriados precisa ser aprovada por autoridades de Israel, do Egito e da Palestina. Pelo Brasil, as negociações de autorização de saída são intermediadas pelo Ministério das Relações Exteriores (MRE), por meio das embaixadas do país em Tel Aviv (Israel) e no Cairo (Egito) e, ainda, pela representação em Ramala.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Balanço da operação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, a Operação "Voltando em Paz", do governo brasileiro, repatriou em 13 voos da FAB que regressaram ao Brasil, 1.555 passageiros e 53 pets resgatados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do transporte de pessoas, o Brasil doou e entregou, na região do conflito, 40 purificadores de água portáteis; dois kits de medicamentos com 267 quilos; kits voltaicos, totalizando seis toneladas; insumos e mantimentos para assistência humanitária, pesando 12 toneladas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-vai-reforcar-medidas-de-protecao-ao-povo-yanomami-257027"&gt;Governo vai reforçar medidas de proteção ao povo Yanomami&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/terceiro-grupo-de-repatriados-vindos-de-gaza-chega-ao-brasil-257021"&gt;Terceiro grupo de repatriados vindos de Gaza chega ao Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seguranca-de-mandante-dos-assassinatos-de-dom-e-bruno-e-preso-257015"&gt;Segurança de mandante dos assassinatos de Dom e Bruno é preso&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cinco-pessoas-morrem-em-queda-de-aviao-no-interior-de-sao-paulo-257029"&gt;Cinco pessoas morrem em queda de avião no interior de São Paulo &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-e-o-meu-segundo-pais-diz-palestino-vindo-de-gaza-257024</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/terceiro-grupo-de-repatriados-vindos-de-gaza-chega-ao-brasil-257021</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3334-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Terceiro grupo de repatriados vindos de Gaza chega ao Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Voo pousou na manhã deste sábado em Brasília&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231223092602_ADIBA.jpg" longdesc="92259;56361"&gt;&lt;br&gt; Foto: Gov.br&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniella Almeida - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O terceiro grupo de brasileiros e seus parentes que estavam na Faixa da Gaza, no Oriente Médio, chegaram, às 6h53 deste sábado (23), a Brasília, no avião KC-30 da Força Aérea Brasília (FAB). O voo decolou do Cairo, capital do Egito, na tarde desta sexta-feira (22), e durou 13 horas e 56 minutos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, estavam a bordo deste voo 30 pessoas repatriadas pela Operação Voltando em Paz, coordenada pelo governo federal, por meio da atuação do Ministério das Relações Exteriores (MRE), do Ministério da Defesa e da FAB. São elas cinco homens, 11 mulheres e 14 crianças, a maioria palestinos, que moravam em Gaza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente, 32 pessoas estavam na lista do MRE para embarcar com destino ao Brasil, porém, um dos passageiros desistiu da viagem e um homem idoso sofreu um acidente vascular cerebral (AVC) antes do embarque e foi encaminhado a um hospital egípcio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao desembarcarem, os 30 repatriados foram acolhidos por servidores dos Ministérios das Relações Exteriores, da Justiça e Segurança Pública, do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome para atendimento médico e psicológico, conferência de documentação de migração, aplicação de vacinas, se necessárias, e cadastramento para recebimento de assistência social. Funcionários da Agência da Organização das Nações Unidas (ONU) para Refugiados (Acnur) também recepcionaram os repatriados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal informou que alguns dos repatriados que chegaram a Brasília partirão em novos voos, ainda neste sábado, sendo que quatro repatriados seguirão para Rio de Janeiro, 23 a São Paulo, em voos da FAB. E os três restantes viajarão a Vitória (ES), em voo comercial, com passagens adquiridas pelo Ministério da Justiça.  O objetivo é que esses passageiros passem o Natal nestes destinos. Alguns deles têm parentes residentes no Brasil ou que vieram em voos anteriores da Operação brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o início do conflito, são 1.555 passageiros e 53 pets resgatados em 13 voos que já regressaram ao Brasil, vindos tanto de Israel como da Faixa de Gaza.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-vai-reforcar-medidas-de-protecao-ao-povo-yanomami-257027"&gt;Governo vai reforçar medidas de proteção ao povo Yanomami&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-e-o-meu-segundo-pais-diz-palestino-vindo-de-gaza-257024"&gt;“Brasil é o meu segundo país", diz palestino vindo de Gaza&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seguranca-de-mandante-dos-assassinatos-de-dom-e-bruno-e-preso-257015"&gt;Segurança de mandante dos assassinatos de Dom e Bruno é preso&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cinco-pessoas-morrem-em-queda-de-aviao-no-interior-de-sao-paulo-257029"&gt;Cinco pessoas morrem em queda de avião no interior de São Paulo &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/terceiro-grupo-de-repatriados-vindos-de-gaza-chega-ao-brasil-257021</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-o-que-e-o-indulto-natalino-256999</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Direitos%20Humanos/3334-116" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Direitos Humanos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Entenda o que é o indulto natalino&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lula editará decreto prevendo regras do perdão a condenados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0592_x_0349_20231222222002_818DM.png" longdesc="92239;216085"&gt;&lt;br&gt; Foto: Wilson Dias /Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até este dia 24, véspera de Natal, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva deve assinar o decreto do indulto natalino, que é o perdão da pena concedido a pessoas condenadas e presas que cumprem determinados requisitos legais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida é uma atribuição legal e exclusiva do presidente da República, definida pela Constituição Federal, e assinada anualmente. A proposta de decreto já foi apresentada ao governo pelo Conselho Nacional de Política Criminal e Penitenciária (CNPCP), colegiado composto por especialistas e de atuação técnica e consultiva. Antes de chegar à mesa do presidente, o texto também precisa do aval do ministro da Justiça e Segurança Pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O indulto natalino é o perdão coletivo da pena, mas não é dado automaticamente. Após a edição do decreto, quem se encaixa nas regras definidas ingressa na Justiça para ter o benefício efetivamente concedido. É diferente do indulto individual, a chamada graça, que é o perdão da pena que o presidente pode conceder especificamente em favor de uma pessoa condenada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O indulto natalino também é diferente das saídas temporárias - popularmente conhecidas como saidões - que ocorrem em datas comemorativas específicas, tais como Natal, Páscoa e Dia das Mães, para confraternização e visita aos familiares. Nesses casos, os juízes das Varas de Execução Penal editam uma portaria que disciplina os critérios para concessão do benefício e as condições impostas aos apenados, como o retorno ao estabelecimento prisional no dia e hora determinados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em geral, o indulto natalino coletivo é concedido aos condenados a até oito anos de prisão que tenham cumprido um quarto da pena, caso não sejam reincidentes, ou um terço da pena, se reincidentes. No caso dos condenados a penas maiores, entre oito e doze anos de prisão, o benefício só é concedido àqueles que tiverem cumprido um terço da pena, se não forem reincidentes, ou metade da condenação, se reincidentes. O benefício também costuma incluir presos com doenças graves e terminais ou que sejam pessoas com deficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O indulto não é concedido aos presos que tenham praticado crimes com violência. Além disso, a Constituição veda o perdão de penas a condenados por crimes de tortura, tráfico de drogas, terrorismo e crimes hediondos definidos por lei, como homicídio qualificado, latrocínio, sequestro, estupro, epidemia com resultado morte, genocídio, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Exceções&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora o decreto esteja em análise pelo Ministério da Justiça e Segurança Pública e pela Presidência da República, a proposta enviada pelo CNPCP já prevê casos em que o indulto não poderá ser concedido, com base no perfil de política criminal do atual governo do presidente Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos impedimentos previstos é o de não indultar crimes ambientais. No Brasil, de acordo com dados oficiais, há apenas pouco mais de 300 pessoas cumprindo pena por crimes ambientais graves, como morte, tráfico e extinção de animais silvestres, poluição de rios e desmatamento florestal. Na avaliação de integrantes do Conselho Nacional de Política Criminal e Penitenciária, não faz sentido perdoar penas de um crime que pouco leva à punição no país. Por outro lado, há mais de 33 mil pessoas cumprindo pena por furto simples, considerado de menor potencial ofensivo em relação a graves ilícitos ambientais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da mesma forma, a proposta de indulto apresentada ao governo exclui condenados por crimes contra o Estado Democrático de Direito, que abrange os envolvidos nos ataques do dia 8 de janeiro contra as sedes dos Três Poderes, por exemplo. O indulto também não deverá ser concedido a condenados por crimes de violência contra a mulher, incluindo violência política e psicológica. Essas exceções precisam ser validadas pelo presidente no decreto a ser editado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Polêmicas recentes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prerrogativa do indulto penal é amplamente reconhecida e legitimada em todo o mundo. Nos Estados Unidos, por exemplo, há uma forte tradição de indultos individuais concedidos de forma discricionária pelo presidente da República.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, embora o indulto individual seja uma prerrogativa permitida ao presidente, é incomum que graça seja utilizada. A última vez que ela foi concedida foi em 2022, quando o então presidente Jair Bolsonaro &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2022-04/presidente-concede-indulto-deputado-federal-daniel-silveira"&gt;suspendeu, por meio de indulto, a pena do ex-deputado federal Daniel Silveira&lt;/a&gt; (PTB-RJ), condenado pelo Supremo Tribunal Federal (STF) a oito anos e nove meses de prisão pelos crimes de tentativa de impedir o livre exercício dos Poderes e coação no curso do processo. Apesar disso, o &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2023-05/stf-anula-decreto-de-bolsonaro-que-suspendeu-condenacao-de-silveira"&gt;STF reverteu a graça concedida &lt;/a&gt;após entender que houve desvio de finalidade por parte do presidente da República.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do indulto coletivo, normalmente concedido no Natal, ele costuma ocorrer anualmente. Houve questionamentos em anos recentes, quando da concessão do induto natalino pelo então presidente Michel Temer, em 2017, que &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2019-12/para-supremo-indulto-e-prerrogativa-do-presidente-da-republica"&gt;beneficiou condenados por corrupção&lt;/a&gt;, e pelo presidente Jair Bolsonaro, em 2022, por ter &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/justica/audio/2023-01/stf-suspende-perdao-de-policiais-condenados-pelo-massacre-do-carandiru"&gt;concedido o perdão de pena a policiais militares envolvidos no Massacre do Carandiru&lt;/a&gt;, em 1992. O crime resultou na morte de 111 detentos do então complexo penitenciário da Zona Norte da capital paulista, posteriormente demolido.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quase-23-da-populacao-da-cidade-e-beneficiada-com-o-bolsa-familia-256998"&gt;Quase 23% da população da cidade é beneficiada com o Bolsa Família
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-o-que-e-o-indulto-natalino-256999</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/congresso-nacional-aprova-projeto-da-lei-orcamentaria-para-2024-257013</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3334-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Congresso Nacional aprova projeto da lei orçamentária para 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Matéria segue para sanção do Presidente Lula&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231223064235_HU23W.jpg" longdesc="92249;60224"&gt;&lt;br&gt; Foto: Lula Marques / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luciano Nascimento - Agência Brasil - São Luís&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Congresso Nacional aprovou nesta sexta-feira (22) o projeto da lei orçamentária para 2024. O projeto (PLOA) 2024, prevê despesas de R$ 5,5 trilhões. A maior parte é para o refinanciamento da dívida pública. O texto mantém a meta de déficit fiscal zero, conforme propôs a equipe econômica do presidente Luiz Inácio Lula da Silva. A matéria agora vai à sanção presidencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a proposta, o salário mínimo previsto passa dos atuais R$ 1.320 deste ano para pelo menos R$ 1.412 em 2024. O texto destina cerca de R$ 55 bilhões em 2024 para o Programa de Aceleração do Crescimento (PAC). Na proposta do governo, o PAC contaria com R$ 61,3 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O orçamento prevê a destinação de quase R$ 170 bilhões para o Programa Bolsa Família em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o Ministério da Educação foram destinados cerca de R$ 180 bilhões, mesmo valor proposto pelo governo federal. O Ministério da Saúde contará com R$ 231 bilhões. Para o Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima serão destinados R$ 3,72 bilhões. Para a pasta da Defesa o orçamento será de R$ 126 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relator da proposta, deputado Luiz Carlos Motta (PL-SP), acolheu 7.900 emendas parlamentares individuais, de bancadas estaduais e de comissões que somam R$ 53 bilhões. Desse total, R$ 25 bilhões são destinados a emendas individuais, R$ 11,3 bilhões para emendas de bancadas e R$ 16,7 bilhões para emendas de comissões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto prevê R$ 4,9 bilhões para o Fundo Eleitoral que será aplicado na campanha municipal do ano que vem. O valor é quase o mesmo destinado à eleição presidencial de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Congresso Nacional, Rodrigo Pacheco (PSD-MG) tentou intermediar um acordo para a redução no valor do Fundo. Na avaliação de Pacheco, não houve critério para se chegar a esse valor. A sugestão era de votação da proposta original do governo, que previa o valor de R$ 940 milhões, que seria acrescido até chegar a um valor próximo de R$ 2,5 bilhões, próximo do destinado pelo fundo à eleição municipal de 2018.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu não vejo muita razoabilidade que tenhamos para uma eleição municipal do ano que vem o mesmo valor de uma eleição para presidente, governador, senador, deputado federal e deputado estadual em 2022, me parece mais lógico ter o mesmo valor que 2020, corrigido por algum fator de correção que se queira adotar”, defendeu Pacheco. Apesar da tentativa, o acordo não prosperou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do orçamento, o Congresso também aprovou 11 projetos de lei de créditos ao Orçamento de 2023 no valor de R$ 2,6 bilhões, um dos quais abre crédito suplementar de R$ 870 milhões para 17 órgãos e ministérios. Outro aprova crédito especial de R$ 573 milhões para capitalização do Banco do Nordeste do Brasil. Também foi aprovado crédito suplementar de R$ 398,1 milhões para investimentos da Petrobras e outras estatais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro crédito suplementar destina R$ 405,5 milhões para a instalação de famílias assentadas da reforma agrária. A estimativa é beneficiar mais de 5.700 famílias em 124 projetos de assentamento criados ou em fase de criação. O crédito também vai financiar projetos de infraestrutura turística desenvolvidos pelo Ministério do Turismo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/imoveis-da-uniao-sem-uso-serao-destinados-a-moradia-popular-257016"&gt;Imóveis da União sem uso serão destinados à moradia popular&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-diz-que-trabalhou-em-2023-para-que-brasil-voltasse-a-normalidade-257017"&gt;Lula diz que trabalhou em 2023 para que Brasil voltasse à normalidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/congresso-nacional-aprova-projeto-da-lei-orcamentaria-para-2024-257013</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-e-pais-com-mais-casos-de-dengue-no-mundo-alerta-oms-257014</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3334-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil é país com mais casos de dengue no mundo, alerta OMS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mudanças climáticas podem levar à proliferação de vetores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0480_20231223064514_W2NRJ.jpg" longdesc="92250;52223"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mariana Tokarnia - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Brasil lidera o número de casos de dengue no mundo, com 2,9 milhões registrados em 2023, de acordo com a Organização Mundial da Saúde (OMS). Os casos são mais da metade dos 5 milhões registrados mundialmente. A organização chamou atenção, nesta sexta-feira (22), para a doença que tem se espalhado para países onde historicamente a doença não circulava.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as razões para o aumento está a crise climática, que têm elevado a temperatura mundial e permitido que o mosquito transmissor da dengue, o Aedes aegypti sobreviva em ambiente onde antes isso não ocorria. O fenômeno El Niño de 2023 também acentuou os efeitos do aquecimento global das temperaturas e das alterações climáticas.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em todo o mundo a OMS relatou mais de 5 milhões de infecções por dengue e 5 mil mortes pela doença. A maior parte, 80% desses casos, o equivalente a 4,1 milhões, foram notificados nas Américas, seguidas pelo Sudeste Asiático e Pacífico Ocidental. Nas Américas, o Brasil concentra o maior número de casos, seguido por Peru e México.  Os dados são referentes ao período de 1º de janeiro e 11 de dezembro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brasil&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Do total de casos constatados no Brasil, 1.474, ou 0,05% do total são casos de dengue grave, também chamada de dengue hemorrágica. O país é o segundo na região com o maior número de casos mais graves, atrás apenas da Colômbia, com 1.504 casos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Países anteriormente livres de dengue, como França, Itália e Espanha, reportaram casos de infecções originadas no país – a chamada transmissão autóctone – e não no estrangeiro. O mosquito Aedes aegypti é amplamente distribuído na Europa, onde é mais conhecido como mosquito tigre. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mudanças climáticas &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;No Brasil, levantamento feito pela plataforma AdaptaBrasil, mostrou que as mudanças climáticas no Brasil podem levar à proliferação de vetores, como o mosquito Aedes aegypti e, em consequência, ao agravamento de arboviroses, como dengue, zika e chikungunya. A plataforma é vinculada ao Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI), em parceria com a Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz), &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As projeções indicam também expansão da malária, leishmaniose tegumentar americana e leishmaniose visceral. O trabalho levou em conta as temperaturas máxima e mínima, a umidade relativa do ar e a precipitação acumulada para associar a ocorrência do vetor, que são os mosquitos transmissores das diferentes doenças em análise. A AdaptaBrasil avalia também a vulnerabilidade e a exposição da população a esses vetores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A dengue é a infecção viral mais comum transmitida a humanos picados por mosquitos infectados. É encontrado principalmente em áreas urbanas em climas tropicais e subtropicais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os principais sintomas da dengue são febre alta, dor no corpo e articulações, dor atrás dos olhos, mal estar, falta de apetite, dor de cabeça e manchas vermelhas no corpo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para evitar a infestação de mosquitos, o Ministério da Saúde orienta que é necessário eliminar os criadouros, mantendo os reservatórios e qualquer local que possa acumular água totalmente cobertos com telas, capas ou tampas. Medidas de proteção contra picadas também podem ajudar especialmente nas áreas de transmissão. O Aedes aegypti ataca principalmente durante o dia.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vacina  &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Nesta quinta-feira (21), o Ministério da Saúde incorporou a vacina contra dengue ao Sistema Único de Saúde (SUS). Segundo a ministra da Saúde, Nísia Trindade, o Brasil é o primeiro país do mundo a oferecer o imunizante no sistema público universal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conhecida como Qdenga, a vacina não será disponibilizada em larga escala em um primeiro momento, mas será focada em público e regiões prioritárias. A incorporação do imunizante foi analisada e aprovada pela Comissão Nacional de Incorporações de Tecnologias no SUS (Conitec). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde informou que o Programa Nacional de Imunizações (PNI) trabalhará junto à Câmara Técnica de Assessoramento em Imunização (CTAI) para definir a melhor estratégia de utilização do quantitativo disponível, como público-alvo e regiões com maior incidência da doença para aplicação das doses. A definição dessas estratégias deve ocorrer nas primeiras semanas de janeiro.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em entrevista à Radioagência Nacional, o vice-presidente da Sociedade Brasileira de Imunizações (SBIm), Renato Kfouri, enfatiza a importância da vacina para controlar a dengue no país. “A vacina, sem dúvida, junto com outras medidas, será importante instrumento para controle dessa doença”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele acrescenta que  “a dengue é uma doença que impacta diretamente praticamente todo o território nacional, vem se expandindo em regiões onde a gente não tinha dengue e o controle do vetor do mosquito transmissor da doença têm sido insuficientes para que nos consigamos diminuir as taxas de infecção que só se alastram”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ministério da Saúde&lt;/strong&gt;  &lt;br&gt;Em nota, o ministério diz que está alerta e monitora constantemente o cenário da dengue no Brasil. Para apoiar estados e municípios nas ações de controle da dengue, a pasta repassou R$ 256 milhões para todo o país para reforçar o enfretamento da doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pasta informa que instalou uma Sala Nacional de Arboviroses, espaço permanente para o monitoramento em tempo real dos locais com maior incidência de dengue, chikungunya e Zika para preparar o Brasil em uma eventual alta de casos nos próximos meses. Com a medida, será possível direcionar melhor as ações de vigilância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O momento é de intensificar os esforços e as medidas de prevenção por parte de todos para reduzir a transmissão da doença. Para evitar o agravamento dos casos, a população deve buscar o serviço de saúde mais próximo ao apresentar os primeiros sintomas”, diz o texto, que ressalta ainda que cerca de 11,7 mil profissionais de saúde foram capacitados em 2023 para manejo clínico, vigilância e controle da dengue. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hidratacao-e-essencial-nas-festas-de-fim-de-ano-diz-endocrinologista-257025"&gt;Hidratação é essencial nas festas de fim de ano, diz endocrinologista&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ans-avalia-que-maioria-dos-planos-de-saude-atende-bem-o-beneficiario-257018"&gt;ANS avalia que maioria dos planos de saúde atende bem o beneficiário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-o-que-e-o-chip-da-beleza-condenado-por-entidades-medicas-257026"&gt;Entenda o que é o chip da beleza condenado por entidades médicas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-e-pais-com-mais-casos-de-dengue-no-mundo-alerta-oms-257014</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seguranca-de-mandante-dos-assassinatos-de-dom-e-bruno-e-preso-257015</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3334-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Segurança de mandante dos assassinatos de Dom e Bruno é preso&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Homem está na delegacia da Polícia Federal em Tabatinga (AM)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Polícia Federal prendeu nesta sexta-feira (22) o homem que trabalhava como segurança particular de Rubem Dario da Silva Villar, conhecido como “Colômbia”, investigado pelos assassinatos do indigenista Bruno Pereira e do jornalista Dom Phillips, em junho de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prisão em flagrante por porte ilegal de arma de fogo ocorreu durante o cumprimento do mandado de busca e apreensão na residência do investigado, no âmbito das investigações que apuram o duplo homicídio. Foi encontrada uma pistola PT 58 HC Taurus com a numeração raspada e seis munições calibre 380. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A arma e as munições foram apreendidas e o preso foi encaminhado à Delegacia da Polícia Federal em Tabatinga (AM), onde permanecerá à disposição da Justiça Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Relembre o caso&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Bruno e Dom foram mortos no dia 5 de junho de 2022, vítimas de uma emboscada, enquanto viajavam de barco pela região do Vale do Javari, no Amazonas. A dupla foi vista pela última vez enquanto se deslocava da comunidade São Rafael para a cidade de Atalaia do Norte (AM), onde se reuniria com lideranças indígenas e de comunidades ribeirinhas. Seus corpos foram resgatados dez dias depois. Eles foram enterrados em uma área de mata fechada, a cerca de 3 quilômetros da calha do Rio Itacoaí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Identificados e detidos, Amarildo, Jefferson e Oseney foram denunciados por assassinar e ocultar os cadáveres das vítimas. A Justiça Federal no Amazonas determinou que os réus dos assassinatos sejam levados a júri popular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante as investigações foi indiciado como mandante dos homicídios Rubem Dario da Silva Villar, o “Colômbia”, assim como outros envolvidos no esquema criminoso. Colômbia está preso em Manaus por falsificação de documentos de identidade e por chefiar uma organização criminosa transnacional armada, em outro inquérito que apurou pesca ilegal e contrabando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o prosseguimento das investigações, ficou constatado em diversos documentos que Colômbia tinha um segurança armado e dirigia sua organização criminosa por meio de informações recebidas por este segurança.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-vai-reforcar-medidas-de-protecao-ao-povo-yanomami-257027"&gt;Governo vai reforçar medidas de proteção ao povo Yanomami&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-e-o-meu-segundo-pais-diz-palestino-vindo-de-gaza-257024"&gt;“Brasil é o meu segundo país", diz palestino vindo de Gaza&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/terceiro-grupo-de-repatriados-vindos-de-gaza-chega-ao-brasil-257021"&gt;Terceiro grupo de repatriados vindos de Gaza chega ao Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cinco-pessoas-morrem-em-queda-de-aviao-no-interior-de-sao-paulo-257029"&gt;Cinco pessoas morrem em queda de avião no interior de São Paulo &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seguranca-de-mandante-dos-assassinatos-de-dom-e-bruno-e-preso-257015</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/imoveis-da-uniao-sem-uso-serao-destinados-a-moradia-popular-257016</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3334-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Imóveis da União sem uso serão destinados à moradia popular&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Anúncio foi feito pelo presidente Lula no 20º Natal dos Catadores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231223064857_64P8Y.jpg" longdesc="92251;103968"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniella Almeida - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva anunciou, nesta sexta-feira (22), que, lançará no início de 2024 um programa que destinará todos os prédios públicos sem uso pelo governo federal para moradia popular. Ele classificou essa distribuição de "sensata" para que o povo tenha o direito de viver com decência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tem prédio que dá para ser transformado em moradia. Tem prédio que a gente tem que vender e levar o dinheiro para fazer outra coisa. Tem terrenos, terrenos e terrenos que a gente pode fazer a doação para, inclusive, o preço da casa sair mais barato para o povo”, disse o presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A declaração feita na 20º edição do Natal dos Catadores, Catadoras e População em Situação de Rua, em Brasília, na área externa do Estádio Nacional Mané Garrincha, em Brasília. Participaram mais de 2 mil catadores de materiais recicláveis e pessoas em situação de rua, além de ministros e outras autoridades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Lula, a ministra da Gestão e Inovação em Serviços Públicos, Esther Dweck, foi orientada a fazer a distribuição dos imóveis da União sem uso. O presidente citou como exemplo a situação de mais de 3 mil imóveis do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS), sem utilidade, no momento. “Se não serve pro INSS, serve para o povo que precisa morar, que precisa estudar.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cessão da União&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Durante o evento, o governo federal oficializou a cessão de um terreno da União, com área de 2,5 mil metros quadrados, no Setor de Indústria e Abastecimento (SIA) do Distrito Federal, à Associação de Catadores e Catadoras de Materiais Recicláveis e Reutilizáveis do Cerrado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra Esther Dweck afirmou que a iniciativa cumpre a missão dada no início do mandato do presidente Lula de destinar para uso social os imóveis da União inativos, dentro do futuro Programa de Democratização dos Imóveis da União, que será formalizado em 2024. “Desde o início, a gente tem feito um trabalho enorme, pedido do presidente, para que a gente possa mapear tudo que tem e ver as grandes demandas da população brasileira de habitação, de regularização fundiária, de espaço para ter escolas, hospitais, e ter, também, moradia para muita gente que está precisando.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O imóvel doado no Distrito Federal vai beneficiar 120 famílias de catadores da associação. A área fica próxima ao terreno público do governo do Distrito Federal (GDF), no Setor Noroeste, em Brasília, ocupado há 23 anos pela associação. Após receber a ordem de despejo do GDF, a Associação de Catadores e Catadoras de Materiais Recicláveis e Reutilizáveis do Cerrado virou cooperativa. A presidente da entidade, Raimunda Nonata da Silva, agradeceu a doação do terreno que abrigará a sede da associação. “Estamos nessa luta e somos catadores. Vamos à luta, não [vamos] desistir. Catador, você, que tem um sonho para realizar: acredite!”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A comemoração natalina desta sexta-feira, seguida de almoço, também encerrou a décima edição do encontro sobre resíduos sólidos e reciclagem do país, a ExpoCatadores 2023, organizado pelo Movimento Nacional de Catadoras e Catadores de Materiais Recicláveis, que durou quatro dias, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matéria alterada às 20h27 para correção de informação. O terreno cedido à Associação de Catadores e Catadoras de Materiais Recicláveis e Reutilizáveis do Cerrado tem área de 2,5 mil metros quadrados, e não de 2,5 mil quilômetros quadrados, como estava no texto.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/congresso-nacional-aprova-projeto-da-lei-orcamentaria-para-2024-257013"&gt;Congresso Nacional aprova projeto da lei orçamentária para 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-diz-que-trabalhou-em-2023-para-que-brasil-voltasse-a-normalidade-257017"&gt;Lula diz que trabalhou em 2023 para que Brasil voltasse à normalidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/imoveis-da-uniao-sem-uso-serao-destinados-a-moradia-popular-257016</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-diz-que-trabalhou-em-2023-para-que-brasil-voltasse-a-normalidade-257017</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3334-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula diz que trabalhou em 2023 para que Brasil voltasse à normalidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente participou do 20° Natal dos Catadores, em Brasília&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231223070809_PGWKO.jpg" longdesc="92255;58390"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniella Almeida - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva, participou, nesta sexta-feira (22), da celebração do 20° Natal dos Catadores, Catadoras e População em Situação de Rua, no Estádio Nacional Mané Garrincha, em Brasília. Desde 2003, Lula tradicionalmente comemora o fim de ano dos catadores de materiais recicláveis. Esta é a 17ª participação presencial de Lula no evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro também encerrou a décima edição da Expocatadores, evento que começou na quarta-feira (20) e reuniu mais de 2 mil catadores de materiais recicláveis das 27 unidades da federação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao discursar, o presidente analisou o primeiro ano de seu terceiro mandato. “Este foi um ano de muito trabalho, mas de muita colheita. Conseguimos fazer o que pouquíssima gente imaginava que poderíamos fazer, em tão pouco tempo”, disse. "A gente precisava fazer a transformação para fazer o Brasil voltar à normalidade, [para] cuidar das pessoas, de gente, das mulheres, dos homens, de crianças.” E acrescentou que 2023 foi o ano de recuperar o país, “arar a terra, adubar, colocar a semente, cobri-la com a terra e regar. Tudo que a gente sonhar vai brotar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente ainda lembrou a volta do programa Pró-Catador, criado por ele, extinto no governo anterior, e recriado, em fevereiro deste ano, com o novo nome: Programa Diogo Sant’ana Pró-Catadoras e Catadores para a Reciclagem Popular. “Quero que vocês deixem de ser invisíveis."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Que saibam que vocês estão de cabeça erguida, orgulhosos do trabalho que fazem, sem sentir vergonha da soberba dos outros”, desejou Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo com os avanços, a catadora Neli Medeiros, de Minas Gerais, avaliou que ainda existem muitos desafios a serem superados. “Temos muitos companheiros, não só nas ruas, mas nos lixões precisando de infraestrutura e cuidado. Em 2024, que as coisas realmente aconteçam para nós, catadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Nós, os catadores, temos pressa. Quem tem fome tem pressa. Então, a gente precisa que esse governo continue nos apoiando, nos ajudando a fortalecer nossa cadeia”, declarou Neli Medeiros.&lt;br&gt;O ministro-chefe da Secretaria-Geral da Presidência da República, Márcio Macêdo, relembrou que, há um ano, o então presidente eleito esteve com catadores, antes de assumir novamente a Presidência da República, em 1º de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Acordos de cooperação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O ministro Márcio Macêdo apontou que 80% dos catadores atuam nas ruas do país e a maior parte deles sem acesso a direitos básicos e serviços públicos como os de saúde, assistência social, educação e Previdência Social e em situação de exposição à insegurança alimentar e baixa remuneração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para contribuir para mudar essa situação, o governo federal assinou, durante o evento, dois acordos de cooperação, que atendem a parte das reivindicações levadas ao presidente Lula por representantes do Movimento Nacional de Catadoras e Catadores de Materiais Recicláveis (MNCR), nesta semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro acordo envolve bancos públicos integrantes do Comitê Interministerial para Inclusão Social e Econômica dos Catadores de Materiais Reutilizáveis e Recicláveis (CIISC), coordenado pela Secretaria-Geral da Presidência da República, que atua em cinco frentes: fortalecimento de organizações, inclusão socioeconômica, garantia de direitos, articulação federativa e estudos e pesquisas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo documento firmado, haverá a recriação do projeto Cataforte, por meio de um edital unificado de promoção de capacitação, formação e assessoramento das redes de catadores, apoio à aquisição de equipamentos, maquinário e veículos; e implantação, adaptação e modernização da infraestrutura física. A cooperação envolve o Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), a Caixa Econômica Federal e a Fundação Banco do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O segundo acordo trata do projeto Conexão Cidadã Pró-Catadores e vai enviar a cinco municípios escolhidos pelo movimento uma unidade móvel para atendimento de catadores. A estrutura oferecerá serviços públicos, inclusão em programas sociais e emissão de documentos a este público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No encontro, o governo federal formalizou a cessão de um terreno da União de área de 2,5 mil metros quadrados para a Associação de Catadores e Catadoras de Materiais Recicláveis e Reutilizáveis do Cerrado, como parte da política de democratização do patrimônio da União, que será lançada em 2024, de acordo com o presidente Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviços ambientais&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O ministro Márcio Macêdo disse que a realidade precisa mudar e dar protagonismo aos catadores. “Acreditamos que a construção de um modelo eficiente e sustentável de operação para as organizações de catadores contribuirá para uma melhora na qualidade de vida e do ambiente urbano de toda a sociedade brasileira.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No encontro, catadoras e dos catadores manifestaram que querem ser vistos pela sociedade, empresas e pelos governos como prestadores de serviços ambientais e não como simples coletores de materiais descartáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A catadora e educadora ambiental Marcia Alencar, de Teresina, entende que o aproveitamento dos resíduos deve ser encarado como mais um instrumento para transição do país para uma economia verde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente não nasce catador, eu sou educadora ambiental, porque eu estudei na escola técnica. E faço militância dentro do ativismo ambiental, a partir da educação ambiental, discutindo educação, cidadania, para exatamente mostrar para as crianças, com e para elas, como é importante a gente discutir o cuidado, principalmente, com o ser humano. A gente ensina a cuidar de outras formas de vida, a cuidar do planeta.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Homenagens&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Durante o encerramento da décima edição da Expocatadores, o presidente Lula prestou homenagens a diversos ministros pela atuação na construção de políticas públicas em seu governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os representantes do Movimento Nacional dos Catadores de Materiais Recicláveis (MNCR) entregaram o Selo Amigo do Catador a autoridades do governo federal consideradas prestadoras de serviços que valorizam a categoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos ministros, o presidente Lula esteve acompanhado de parlamentares, do governador da Bahia, Jerônimo Rodrigues, da primeira-dama, a socióloga Rosângela da Silva, a Janja, e pelo ex-ministro da Secretaria-Geral da Presidência do Brasil, Gilberto Carvalho.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/congresso-nacional-aprova-projeto-da-lei-orcamentaria-para-2024-257013"&gt;Congresso Nacional aprova projeto da lei orçamentária para 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/imoveis-da-uniao-sem-uso-serao-destinados-a-moradia-popular-257016"&gt;Imóveis da União sem uso serão destinados à moradia popular&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-diz-que-trabalhou-em-2023-para-que-brasil-voltasse-a-normalidade-257017</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ans-avalia-que-maioria-dos-planos-de-saude-atende-bem-o-beneficiario-257018</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3334-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;ANS avalia que maioria dos planos de saúde atende bem o beneficiário&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Saúde suplementar atende 26,22% da população brasileira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0367_20231223071028_8P2OV.jpg" longdesc="92256;100086"&gt;&lt;br&gt; Arquivo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A nota média dos 896 operadoras de planos de saúde avaliadas pelo Índice de Desempenho da Saúde Suplementar 2023 (IDSS) , ano-base 2022, da Agência Nacional de Saúde Suplementar (ANS), foi 0,7898, sendo que a nota máxima é 1 e a mínima, zero. O resultado foi divulgado nesta sexta-feira (22). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IDSS considera a média do desempenho das operadoras, ponderada pelo número de beneficiários que alcançou, em 2022, total de 78.616.588. Houve ligeira queda no IDSS em comparação a 2021, quando a nota atingiu 0,8128. Segundo a ANS, o número ainda está dentro da variação próxima à pontuação de 0,8, apresentada na série histórica nos últimos 5 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo revela também que 68,3% das operadoras avaliadas se enquadram nas duas melhores faixas do IDSS com notas igual ou acima de 0,6, o que significa que 90,9% dos beneficiários de planos de saúde estão nas operadoras melhor avaliadas no setor. No total, são cinco faixas avaliativas do IDSS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IDSS 2023 traz uma novidade, que é o Painel Dinâmico, com dados do setor por indicador, operadora e faixa de avaliação. O diretor de Desenvolvimento Setorial da ANS, Maurício Nunes, explicou que, a cada ano, a agência aperfeiçoa as ações de transparência em relação à qualificação das operadoras. “Acreditamos que essa divulgação do desempenho do setor é um importante parâmetro para uma escolha consciente do beneficiário no ato da contratação e para a manutenção de um plano de saúde", avalia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Destaques&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O setor de saúde suplementar responde, atualmente, pela cobertura de 26,22% da população brasileira. De acordo com dados do Sistema de Informações de Beneficiários (SIB), apurados em outubro deste ano, o setor conta com 50,8 milhões de beneficiários vinculados a planos com assistência médica e 32,1 milhões a planos com assistência exclusivamente odontológica, o que, segundo a ANS, prova sua relevância do ponto de vista econômico, social e sanitário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o cálculo do IDSS, são utilizados dados extraídos dos sistemas de informações da agência e dos sistemas nacionais de informação em saúde. Em 2022, das 896 operadoras avaliadas, 670 eram do segmento médico-hospitalar e 226 do segmento odontológico. Do total de avaliadas, 57 não atenderam aos requisitos normativos para a divulgação de suas notas finais à sociedade e, por essa razão, não tiveram suas notas disponibilizadas no portal da ANS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os resultados do IDSS 2023 também devem ser divulgados pelas próprias operadoras em seus sites, conforme determina resolução da ANS. O prazo limite para a divulgação do resultado é 22 de janeiro de 2024. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso discordem dos resultados do IDSS, as operadoras terão até o dia 9 de janeiro para apresentar recurso. A ANS lembra que não serão aceitos recursos fora do prazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pesquisa de satisfação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Pesquisa de Satisfação de Beneficiários começou a ser aplicada em 2018 (ano-base 2017) e sua adesão pelas operadoras é voluntária. No ano-base 2022, 268 operadoras de planos de saúde realizaram o levantamento, com aumento de 18 operadoras em comparação ao ano-base 2021, o que representa 68,8% dos beneficiários de todo o setor no período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ANS considera que a pesquisa é uma boa prática, uma vez que proporciona o estabelecimento de um canal de diálogo com os beneficiários e uma maior participação na avaliação da qualidade dos serviços oferecidos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hidratacao-e-essencial-nas-festas-de-fim-de-ano-diz-endocrinologista-257025"&gt;Hidratação é essencial nas festas de fim de ano, diz endocrinologista&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-e-pais-com-mais-casos-de-dengue-no-mundo-alerta-oms-257014"&gt;Brasil é país com mais casos de dengue no mundo, alerta OMS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-o-que-e-o-chip-da-beleza-condenado-por-entidades-medicas-257026"&gt;Entenda o que é o chip da beleza condenado por entidades médicas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ans-avalia-que-maioria-dos-planos-de-saude-atende-bem-o-beneficiario-257018</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-o-que-e-o-chip-da-beleza-condenado-por-entidades-medicas-257026</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3334-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Entenda o que é o chip da beleza condenado por entidades médicas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Implantes são prescritos como estratégia para emagrecimento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231223144233_B1KZ5.jpg" longdesc="92267;43157"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rafa Neddermeyer / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabrina Craide - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O “alarmante e crescente” uso de implantes hormonais, frequentemente contendo esteróides anabolizantes, tem sido motivo de preocupação de especialistas em endocrinologia, obesidade e ginecologia. O diretor-presidente da Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa), Antônio Barra Torres, recebeu de sete entidades médicas um pedido público de providências quanto ao uso indiscriminado de implantes hormonais no Brasil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chamados de “chip da beleza”, os implantes são prescritos como estratégia para emagrecimento, tratamento da menopausa, antienvelhecimento, redução da gordura corporal, aumento da libido e da massa muscular.  Segundo as entidades, eles podem conter inúmeras substâncias, embora normalmente sejam compostos por testosterona ou por gestrinona, um progestágeno com efeito androgênico. Combinações contendo estradiol, oxandrolona, metformina, ocitocina, outros hormônios e NADH também são produzidas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não aprovados pela Anvisa para uso comercial e produção industrial, os implantes hormonais são manipulados, não possuem bula ou informações adequadas de farmacocinética, eficácia ou segurança. A exceção é o implante de etonogestrel, chamado de Implanon, que é aprovado como anticoncepcional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os médicos alertam que não existe dose segura para o uso de hormônios para fins estéticos ou de performance e os efeitos colaterais dos dispositivos podem ser imprevisíveis e graves, com os riscos ultrapassando qualquer possível benefício. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Casos de infarto agudo do miocárdio, de tromboembolismo e de acidente vascular cerebral vêm se tornando frequentes. Complicações cutâneas, hepáticas, renais, musculares e infecções estão associadas ao uso dos implantes. Manifestações psicológicas e psiquiátricas, como ansiedade, agressividade, dependência, abstinência e depressão são cada vez mais comuns”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As entidades pedem que a Anvisa aprimore o controle do uso de esteroides anabolizantes e regulamente a manipulação de medicamentos somente pela via de administração na qual o medicamento foi registrado. “Uma via diferente necessita de dados científicos publicados de eficácia, segurança e desfechos a longo prazo”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As entidades que assinam o pedido são a Associação Brasileira para Estudo da Obesidade e Síndrome Metabólica (Abeso), Sociedade Brasileira de Endocrinologia e Metabologia (SBEM), Federação Brasileira das Associações de Ginecologia e Obstetrícia (Febrasgo), Sociedade Brasileira de Medicina do Exercício e do Esporte (SBMEE), Sociedade Brasileira de Diabetes (SBD), Sociedade Brasileira de Urologia (SBU) e Sociedade Brasileira de Geriatria e Gerontologia (SBGG). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Anvisa ainda não se manifestou sobre o pedido das entidades.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hidratacao-e-essencial-nas-festas-de-fim-de-ano-diz-endocrinologista-257025"&gt;Hidratação é essencial nas festas de fim de ano, diz endocrinologista&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-e-pais-com-mais-casos-de-dengue-no-mundo-alerta-oms-257014"&gt;Brasil é país com mais casos de dengue no mundo, alerta OMS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ans-avalia-que-maioria-dos-planos-de-saude-atende-bem-o-beneficiario-257018"&gt;ANS avalia que maioria dos planos de saúde atende bem o beneficiário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-o-que-e-o-chip-da-beleza-condenado-por-entidades-medicas-257026</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cinco-pessoas-morrem-em-queda-de-aviao-no-interior-de-sao-paulo-257029</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3334-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cinco pessoas morrem em queda de avião no interior de São Paulo &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Causas do acidente vão ser apuradas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex Rodrigues - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Quatro adultos e uma criança morreram na queda de um monomotor de quatro lugares, em Jaboticabal, no interior de São Paulo, na manhã deste sábado (23). Segundo o Corpo de Bombeiros, chovia forte no momento em que a aeronave se aproximava do seu destino, o aeródromo de Monte Alto (SP), a cerca de 20 quilômetros do local onde caiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O avião, modelo RV-10 e prefixo PT-ZVL, está registrado em nome do empresário Delcides Menezes Tiago. Segundo os bombeiros, Tiago estava voltando de Fernandópolis, a cerca de 230 quilômetros de Monte Alto, onde havia ido buscar um casal de amigos com quem passaria o fim de ano. Ao se chocar contra o solo, o avião pegou fogo e explodiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os nomes das outras quatro vítimas – duas mulheres, um homem e a criança - não foram divulgados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sócio-proprietário de vários empreendimentos, Tiago é conhecido na região como Thiago da Ótica, devido à rede de lojas que levam seu nome. O empresário presidiu a Associação Comercial de Monte Alto por quatro vezes entre os anos de 1995 e 2004. A entidade lamentou a morte de Tiago nas redes sociais e sugeriu que, ao fim do velório, na Basílica do Senhor Bom Jesus, os estabelecimentos comerciais da região central da cidade baixem suas portas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As causas do acidente ainda vão ser apuradas. Acionados, investigadores do Serviço Regional de Investigação e Prevenção de Acidentes Aeronáuticos (Seripa), do Cenipa, já estão coletando as primeiras informações necessárias à investigação aeronáutica, que visa a identificar os fatores contribuintes e prevenir acidentes semelhantes.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 24 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-vai-reforcar-medidas-de-protecao-ao-povo-yanomami-257027"&gt;Governo vai reforçar medidas de proteção ao povo Yanomami&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-e-o-meu-segundo-pais-diz-palestino-vindo-de-gaza-257024"&gt;“Brasil é o meu segundo país", diz palestino vindo de Gaza&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/terceiro-grupo-de-repatriados-vindos-de-gaza-chega-ao-brasil-257021"&gt;Terceiro grupo de repatriados vindos de Gaza chega ao Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seguranca-de-mandante-dos-assassinatos-de-dom-e-bruno-e-preso-257015"&gt;Segurança de mandante dos assassinatos de Dom e Bruno é preso&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cinco-pessoas-morrem-em-queda-de-aviao-no-interior-de-sao-paulo-257029</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>