<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 21 Nov 2023 06:14:23 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/igualdade-racial-lula-lanca-acoes-5-terras-quilombolas-sao-tituladas-254683</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3301-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Igualdade racial: Lula lança ações; 5 terras quilombolas são tituladas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pacote reúne 13 ações estruturantes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva apresentou, nesta segunda-feira (20), o segundo pacote do governo pela igualdade racial. O conjunto de 13 ações estruturantes inclui titulações de territórios quilombolas, programas nacionais, bolsas de intercâmbio, acordos de cooperação, grupos de trabalho interministeriais e outras iniciativas que visam garantir ou ampliar o direito à vida, à inclusão, à memória, à terra e à reparação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste 20 de novembro é celebrado o Dia da Consciência Negra. Em seu discurso, Lula afirmou que as medidas anunciadas são o pagamento de uma “dívida histórica que a supremacia branca construiu nesse país desde que ele foi descoberto”. O presidente também homenageou a deputada federal Benedita da Silva (PT-RJ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu acho que um jeito de homenagear o dia de hoje é colocar uma pessoa que eu tenho um profundo amor, respeito, carinho, uma figura que nasceu na política junto comigo, ajudou a construir esse partido, já foi vítima de dezena de maldades pregadas por esse país, uma mulher que eu conheci na favela, onde morou muito tempo, criou seus filhos, seus netos, uma mulher que ainda hoje continua intacta, mais bela do que quando tinha 40 anos de idade”, disse, destacando que a população negra é responsável pela construção e pela identidade nacional do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra da Igualdade Racial, Aniele Franco, destacou que um país que enfrenta o racismo e promove a igualdade racial é um país mais desenvolvido, mais justo e democrático.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Reconhecer e contar a nossa história é um dos pilares da consciência negra. Foi ocupando as ruas e os espaços de poder que os movimentos deram passos necessários para que chegássemos até aqui. Essas sementes foram plantadas para garantir a responsabilidade do Estado da promoção de direitos para as pessoas negras, que somam 56% da população”, disse. “Enfrentar o racismo é combater as raízes das desigualdades e da exclusão social”, acrescentou, elencando as ações do governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro pacote pela igualdade racial foi apresentado em março, com a titulação de terras, a reserva de vagas para pessoas negras na administração pública, medidas para a redução da letalidade da juventude negra e a criação de grupos interministeriais para elaboração de ações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em setembro, em discurso na Assembleia Geral das Nações Unidas (ONU), o presidente Lula também anunciou a adoção voluntária de um 18º objetivo de desenvolvimento sustentável (ODS) para alcançar a igualdade racial na sociedade brasileira. A Agenda 2030 da ONU possui 17 ODS, e, segundo o presidente, pode se tornar o maior fracasso da entidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Titulação de terras&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cinco terras quilombolas foram tituladas hoje, sendo duas delas federais: comunidade da Ilha de São Vicente, que fica em Araguatins (TO) e conta com 55 famílias, e Lagoa dos Campinhos, de Amparo de São Francisco e Telha (SE), com 89 famílias. Os títulos foram entregues pelo Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária (Incra).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto de Terras do Maranhão também entregou três títulos de terra, para a Associação dos Moradores do Povoado Malhada dos Pretos, que conta com 45 famílias, e a Associação dos Moradores do Povoado Santa Cruz, com 50 famílias, ambas de Peri Mirim; e para a Associação da Comunidade Negra de Trabalhadores Rurais Quilombolas de Deus Bem Sabe, do município de Serrano do Maranhão, que tem 80 famílias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo avalia que as medidas contribuem para a valorização e o reconhecimento da cultura quilombola, dos seus modos de vida, dos bens materiais e imateriais, além de resultarem em ganhos para a conservação da biodiversidade e para a estabilidade climática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério da Igualdade Racial, a insegurança territorial é a principal causa dos conflitos vividos hoje pela população quilombola e está na raiz dos altos índices de violência e precariedade social de muitas comunidades. O último censo do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) revelou que apenas 5% da população quilombola vive hoje em territórios titulados no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse sentido, a pasta tem atuado em conjunto com o Incra para que todos os processos de titulação em andamento sigam adiante. A meta é que mais de 1,8 mil processos avancem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Política nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Lula assinou decreto que institui a Política Nacional de Gestão Territorial e Ambiental Quilombola (PNGTAQ), que pretende contribuir para o desenvolvimento sustentável dos territórios quilombolas, aliando conservação ambiental, efetivação de direitos sociais e geração de renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com uma previsão orçamentária de mais de R$ 20 milhões, a política deve beneficiar as 3.669 comunidades quilombolas certificadas pelo poder público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguns governos estaduais já anunciaram que vão aderir à política, como Bahia, Maranhão, Piauí e Tocantins. Juntos, esses estados têm 1.875 comunidades certificadas, que representa 51% das comunidades quilombolas certificadas do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outras ações&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foi instituído o Programa Nacional de Ações Afirmativas que busca formular, promover, articular e monitorar políticas voltadas para mulheres e pessoas negras, quilombolas, indígenas, ciganas ou com deficiência, com investimento de R$ 9 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi criado ainda o Grupo de Trabalho Interministerial de Comunicação Antirracista, responsável por criar políticas para uma comunicação mais inclusiva e respeitosa dentro da administração pública. Além de elaborar o Plano Nacional de Comunicação Antirracista, caberá ao grupo propor estratégias de fortalecimento de mídias negras, de promoção da diversidade racial em publicidades e patrocínios do Estado, de diálogo com a sociedade e veículos de comunicação, de formação para porta-vozes, servidores e prestadores de serviço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um acordo de cooperação técnica assinado entre os ministérios da Igualdade Racial e do Desenvolvimento Social reafirmou o compromisso do governo com a construção de uma agenda de combate à fome, à insegurança alimentar e à pobreza, a partir da qualificação de serviços e equipamentos da assistência social. A medida integra o Plano Brasil Sem Fome, que busca promover a equidade de raça e gênero por meio da inclusão socioeconômica e da promoção da segurança alimentar e nutricional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Primeira Infância &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antirracista é o tema do memorando de entendimento que oficializa a intenção do Ministério da Igualdade Racial e do Fundo das Nações Unidas para a Infância (Unicef) em trabalharem juntos para combater o racismo e atenuar seus impactos na infância de crianças negras, quilombolas e indígenas. As estratégias, a serem criadas e implementadas em cooperação mútua, serão voltadas para a capacitação de profissionais da saúde, da assistência social e da educação, para a realização de seminários e eventos, para a produção de pesquisas, assim como para a disseminação de materiais relacionados a práticas antirracistas nos serviços de atendimento às gestantes, crianças negras e indígenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal destinará R$ 8 milhões na qualificação do atendimento psicossocial para mães e familiares de vítimas de violência, com a elaboração de protocolo para o fluxo de atendimento e definição de diretrizes para supervisionar a rede socioassistencial. O projeto-piloto ocorrerá na Bahia e no Rio de Janeiro, com apoio de cinco universidades federais: da Bahia, Fluminense, de São Paulo, do Ceará e do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O segundo pacote de ações pela Igualdade Racial também inclui projeto, executado pelo Instituto Federal do Maranhão, que visa impactar positivamente as comunidades quilombolas de Alcântara (MA), que desde a década de 1980 são expostas a situações de extrema pobreza e violação de direitos. Estão previstos investimentos de R$ 5 milhões em cursos de capacitação com ênfase em tecnologias sociais para garantia de alimentação e geração de renda, ações de transferência de tecnologia e, ainda, instalação de usinas fotovoltaicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Lula também assinou decreto de reconhecimento do hip hop como referência cultural brasileira, estabelecendo as diretrizes nacionais de valorização da cultura hip hop.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo anunciou um investimento de R$ 4,4 milhões em uma chamada pública de incentivo à produção cultural, economia de axé e agroecologia. A ação é voltada para povos e comunidades tradicionais, quilombolas e ciganos. Serão financiados os projetos que se propuserem a valorizar a cultura desses povos e a produzir representações distintas do que está hegemonicamente estabelecido no imaginário social brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chamada pretende ainda fomentar a agroecologia, reafirmando práticas sustentáveis de desenvolvimento nos territórios, sem perder de vista a preservação da biodiversidade e dos saberes tradicionais. Além disso, serão contempladas iniciativas voltadas à economia criativa, por meio da geração de renda a partir da cultura de axé, uma forma de valorização da identidade negra e da ancestralidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um acordo de cooperação técnica foi assinado entre o Ministério da Igualdade Racial e o Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) para a implementação de projetos culturais e ações em prol da preservação e valorização da herança africana, como o fortalecimento das instituições culturais na região da Pequena África e do sítio arqueológico Cais do Valongo, no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Principal porto de entrada de africanos escravizados no Brasil e nas Américas, o Cais do Valongo é Patrimônio Mundial da Unesco. Estima-se que de 1 milhão de africanos tenham desembarcado ali. Próximo a ele também estão o Jardim Suspenso do Valongo, o Largo do Depósito, a Pedra do Sal, o Centro Cultural José Bonifácio e o Cemitério dos Pretos Novos. As obras de valorização do Cais do Valongo foram concluídas e o sítio arqueológico será entregue para a comunidade na quarta-feira (23).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Educação e pesquisa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo também lançou o Caminhos Amefricanos, um programa de intercâmbios que visa promover o diálogo, a pesquisa, a produção científica, a educação antirracista, as trocas culturais e a cooperação entre Brasil e países da África, América Latina e Caribe. O programa se destina a pessoas pretas, pardas e quilombolas da rede pública de ensino, que estejam regularmente matriculadas em cursos de licenciatura ou sejam docentes da educação básica do Brasil, e a estudantes e docentes de grupos sociais historicamente vulnerabilizados nos países parceiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com um investimento de R$ 4,5 milhões por ano, e R$ 22,5 milhões no total, o Caminhos Amefricanos pretende alcançar 15 países ao longo dos próximos cinco anos. A cada edição, 50 bolsistas do Brasil e dez bolsistas do país parceiro serão beneficiados por intercâmbios de 15 dias. Os primeiros países a receberem o programa serão Moçambique, Colômbia e Cabo Verde. O edital de seleção para a primeira edição, que conectará São Luís e Maputo, capital de Moçambique, será lançado amanhã (21). Todas as pessoas beneficiadas terão direito a auxílio de R$ 24,7 mil para custear deslocamento, diárias, seguro-saúde, solicitação de visto e emissão de passaporte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O segundo pacote de ações pela igualdade racial inclui ainda investimentos em pesquisa, monitoramento e avaliação de dados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma parceria com o IBGE vai viabilizar um bloco sobre ações afirmativas e gestão dos municípios dentro do âmbito racial em uma das maiores pesquisas do país (a Pesquisa de Informações Básicas Municipais, Munic, e a Pesquisa de Informações Básicas Estaduais, Estadic). Com isso, será possível a coleta de mais dados sobre ciganos, quilombolas, povos de terreiro e uma análise mais assertiva sobre como as políticas públicas têm sido implementadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o monitoramento em parceria com o Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea) permitirá mapear nacionalmente temas pouco debatidos, mas relevantes para embasar políticas, como a assistência de cuidado a pessoas idosas negras ou acidentes de trabalho para pessoas negras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra iniciativa, junto ao Instituto Federal de Brasília, fomentará a construção do Observatório de Políticas Públicas em Igualdade Racial e o fortalecimento dos Núcleos de Estudos Afro-Brasileiros e Indígenas, que resultará em conscientização sobre os povos de terreiro, oportunidades para jovens participarem de projetos de igualdade racial e criação de novas políticas voltadas para essa pauta.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/diferencas-nao-podem-significar-desigualdade-de-direitos-diz-anielle-254677"&gt;Diferenças não podem significar desigualdade de direitos, diz Anielle&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-medidas-de-igualdade-racial-sao-pagamento-de-divida-historica-254681"&gt;Lula: medidas de igualdade racial são pagamento de dívida histórica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/igualdade-racial-lula-lanca-acoes-5-terras-quilombolas-sao-tituladas-254683</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/boletim-de-ocorrencias-defesa-civil-de-petropolis-contabiliza-75-registros-de-ocorrencias-em-funcao-das-chuvas-da-noite-do-ultimo-sabado-18-254676</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Defesa%20Civil/3301-187" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Defesa Civil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Boletim: Defesa Civil de Petrópolis contabiliza 75 registros de ocorrências em função das chuvas da noite do último sábado (18)&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Confira o boletim de registros de ocorrências atualizado nesta segunda-feira (20) às 18h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0537_20231120104432_6LMN3.jpg" longdesc="90545;34576"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Defesa Civil do município contabilizou 75 registros de ocorrências até às 18h desta segunda-feira (20/11) por conta das chuvas da noite do último sábado (18). Todas as ocorrências registradas foram sem gravidade e não houve vítimas. Confira o balanço atualizado dos registros de ocorrências em função das chuvas em Petrópolis:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20 registros de ocorrências de destelhamento - Bairros: Itaipava, Quitandinha, Centro, Castelânea, Mosela, Coronel Veiga, Siméria, Bonsucesso, Caxambu, Floresta e Alto da Serra&lt;br&gt;01 registro de ocorrência de deslizamento atingindo a via - Bairro: Centro&lt;br&gt;01 registro de ocorrência de deslizamento com risco de atingir o imóvel - Bairro: Quitandinha &lt;br&gt;01 registro de ocorrência de deslizamento sem atingir imóvel - Bairro: Centro&lt;br&gt;13 registros de ocorrências de queda de árvore atingindo construções - Bairros: Mosela, Centro, São Sebastião, Bingen, Duarte da Silveira, Fazenda Inglesa, Quitandinha e Valparaíso &lt;br&gt;02 registros de ocorrências de queda de árvore atingindo telhado - Bairros: Duarte da Silveira e Quitandinha&lt;br&gt;02 registros de ocorrências de avaliação de risco estrutural em imóvel - Bairros: Castelânea e Quitandinha&lt;br&gt;06 registros de ocorrências de problema na via - Bairros: Roseiral, Posse, Castelânea, Coronel Veiga, Carangola e Mosela&lt;br&gt;08 registros de ocorrências de risco de queda de árvore - Bairros: São Sebastião, Itamarati, Itaipava, Quitandinha, Retiro e Floresta&lt;br&gt;04 registros de ocorrências de queda de árvore atingindo muro - Bairros: Quarteirão Ingelhein, Itaipava, Castelânea e Fazenda Inglesa&lt;br&gt;15 registros de ocorrências de queda de árvore atingindo outros - Bairros: Itaipava, Centro, Quarteirão Ingelhein, Caxambu, Mosela, Castelânea, Retiro, Fazenda Inglesa e Estrada da Saudade&lt;br&gt;01 registro de ocorrência de avaliação em muro - Bairro: Quitandinha&lt;br&gt;01 registro de ocorrência de problema com poste/queda - Bairro: Caxambu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estágio Operacional:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Atenção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maiores acumulados pluviométricos em 24h:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;- Independência-Taquara (CEMADEN RJ): 25,0 mm&lt;br&gt;- Quitandinha Duques (CEMADEN RJ): 19,4 mm&lt;br&gt;- Independência2 (CEMADEN BR): 19,3 mm&lt;br&gt;- Vila Felipe1-Campinho (CEMADEN RJ): 17,0 mm&lt;br&gt;- Vila Constância (CEMADEN BR): 16,7 mm&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Situação atual:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Céu nublado a encoberto e registro de chuva de intensidade fraca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Condição para as próximas horas:&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;Previsão de céu nublado a encoberto e chuva de intensidade fraca a moderada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recomendações:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Defesa Civil reforça que a população das áreas de risco se mantenha em alerta, e principalmente, que não permaneça em áreas interditadas. Evite áreas alagadas e fique atento aos sinais de deslizamentos. Em caso de emergência, ligue 199.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/boletim-de-ocorrencias-defesa-civil-de-petropolis-contabiliza-75-registros-de-ocorrencias-em-funcao-das-chuvas-da-noite-do-ultimo-sabado-18-254676</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tempestade-enel-rio-afirma-que-chuva-e-rajadas-fortes-de-vento-causaram-danos-severos-a-rede-eletrica-em-diversos-pontos-do-estado-254700</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Energia/3301-75" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Energia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Tempestade: Enel Rio afirma que chuva e rajadas fortes de vento causaram danos severos à rede elétrica em diversos pontos do Estado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0269_20231119145457_DJA42.jpg" longdesc="90532;30980"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Redes Sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio informou que a tempestade, com chuva, rajadas de vento e descargas atmosféricas, registrada durante o início da noite de sábado (18) nas regiões Serrana, de Magé, Niterói e São Gonçalo causaram danos severos à rede elétrica, interrompendo o fornecimento de energia de parte dos clientes destas localidades. Dando sequência ao plano verão preparado para este período crítico, foi acionado imediatamente um reforço no número de equipes em campo para agilizar o atendimento às emergências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em situações de contingência, devido ao alto volume de chamadas no call center, a empresa orienta que os clientes utilizem os canais digitais para agilizar o atendimento. A empresa reforçou a estrutura em todos os canais de comunicação direta para ingresso das solicitações. O cliente pode registrar falta de energia pelo WhatsApp, enviando uma mensagem para (21 99601-9608). Além do WhatsApp, a companhia orienta que que as solicitações de falta de luz sejam feitas pelo App Enel Rio ou site &lt;a class="example1" href="https://www.enel.com.br/"&gt;www.enel.com.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tempestade-enel-rio-afirma-que-chuva-e-rajadas-fortes-de-vento-causaram-danos-severos-a-rede-eletrica-em-diversos-pontos-do-estado-254700</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aguas-do-imperador-informa-que-segue-no-trabalho-de-recuperacao-do-abastecimento-de-agua-nas-areas-afetadas-pela-chuva-254701</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Abastecimento%20de%20%C3%81gua/3301-257" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Abastecimento de Água&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Águas do Imperador informa que segue no trabalho de recuperação do abastecimento de água nas áreas afetadas pela chuva&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 8h50 de 20/11&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Águas do Imperador informa que segue no trabalho de recuperação e monitoramento das regiões com abastecimento afetado por conta das chuvas da noite do último sábado (18/11). O fornecimento de água será retomado gradativamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão é que o abastecimento esteja normalizado durante o dia de hoje (20/11) e amanhã (21/11).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de desabastecimento, os clientes devem entrar em contato por um dos canais de relacionamento: WhatsApp (21) 97211-8064, aplicativo Cliente Águas, ou pelo 0800 742 0422 (ligações gratuitas de telefones fixos, celulares e longa distância).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aguas-do-imperador-informa-que-segue-no-trabalho-de-recuperacao-do-abastecimento-de-agua-nas-areas-afetadas-pela-chuva-254701</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-que-foi-feito-um-ano-e-meio-apos-aprovacao-de-relatorio-da-comissao-do-senado-sobre-chuvas-em-petropolis-254671</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3301-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;O que foi feito um ano e meio após aprovação de relatório da Comissão do Senado sobre chuvas em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0338_20231118133106_4WV6N.jpg" longdesc="90487;289123"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio / Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chuva de fevereiro do ano passado chamou a atenção do país todo. A maior tragédia natural da história do município fez com que várias autoridades voltassem os olhos para Petrópolis. Um exemplo foi o Senado Federal, que formou uma Comissão Externa Temporária para acompanhar os desdobramentos da situação na cidade. Essa comissão funcionou por dois meses e teve relatório final aprovado em 12 de maio de 2022. O documento apontava 95 recomendações a diversos órgãos públicos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse relatório lembra que a Comissão foi formada com o objetivo de avaliar o desastre e propor medidas a partir de quatro temas: prevenção, habitação, saúde mental e recursos mentais. A Comissão foi integrada por nove senadores: Romário (PL/RJ) - presidente, Eduardo Girão (Podemos/CE) - vice-presidente, Carlos Portinho (PL/RJ) - relator, Carlos Viana (MDB/MG), Esperidião Amin (PP/SC), Leila Barros (Cidadania/DF) e Wellington Fagundes (PL/MT), além dos suplentes Flávio Bolsonaro (PL/RJ) e Jean Paul Prates (PT/RN). A Comissão fez uma vistoria no município, houve também uma reunião com o prefeito Rubens Bomtempo e secretariado municipal, uma audiência pública na Câmara Municipal e uma reunião com o governador Cláudio Castro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento lembra como a chuva de 15 de fevereiro foi atípica: um volume de 260 mm registrado em apenas seis horas, que interrompeu fornecimento de luz e prejudicou comunicação até por celular, provocou uma destruição do primeiro distrito e deixou mais de 3,5 mil desalojados e 235 vítimas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diagnósticos &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No aspeto da prevenção, o relatório chama atenção para o fato de que o plano de contingência para chuvas intensas havia sido lançado apenas dois meses e meio antes da tragédia e a cidade ainda teve uma troca de governo - no fim de 2021, Rubens Bomtempo tomou posse, encerrando o governo interino de Hingo Hammes, responsável por apresentar o plano. A comissão entendeu que essa instabilidade política atrapalhou a coordenação das ações necessárias para responder ao desastre. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Não basta ter um plano, por mais atual, completo e estruturado que seja no papel. É preciso treinar todos os órgãos e entidades envolvidos para a efetiva aplicação das medidas previstas no plano quando da ocorrência do desastre. E ainda mais importante: é fundamental conscientizar esses órgãos e entidades, bem como a população em geral, para a necessidade de observar aquilo que está previsto no plano e as medidas por ele preconizadas", aponta o relatório. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento também orienta a criação de um órgão de monitoramento geológico no município, ressaltou a necessidade de manutenção e melhorias da rede de drenagem, de obras de contenção, de intervenções no túnel extravasor e apontou a importância de equipamentos que aprimorem a previsão meteorológica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre habitação, o relatório destaca que a ocupação de áreas de risco é um fenômeno histórico que ocorre por inação do poder público: "As pessoas dispõem de poucos locais isentos de riscos para construir suas habitações. Mas isso não pode justificar a inação do poder público. Pelo contrário: o Estado deve atuar como agente decisivo na busca ativa de terrenos aptos à construção de moradias seguras e de qualidade para a população, especialmente a mais vulnerável". Por isso, classifica como "imprescindível" a adoção de uma política habitacional "agressiva, abrangente e consistente". O documento cobra uma união de esforços entre Ministério Público, a Defensoria Pública e os Poderes Executivo, Legislativo e Judiciário, em parceria com entidades de classe de arquitetos e engenheiros, para encontrar soluções nessa área. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório também trata de saúde mental, lembrando que "O impacto emocional agudo da tragédia na população sobrevivente é gravíssimo. As vidas dessas pessoas, principalmente daquelas diretamente atingidas ou que perderam amigos e familiares, estarão marcadas para sempre". E recomendou que fossem destinados recursos via emendas ao orçamento federal para estruturação da rede de serviços do Sistema Único de Assistência Social (SUAS) e para incremento das ações de média e alta complexidade, especificamente para viabilizar o atendimento e acompanhamento de pessoas em condição de sofrimento mental. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, a respeito de recursos federais, a Comissão informa repasses feitos pela União que somavam R$ 6,74 milhões até abril de 2022 e um crédito extraordinário de R$ 480 milhões para ações de reconstrução do município. "Embora vultosos, esses recursos podem ser insuficientes em função da abrangência geográfica das ações previstas", ressalta o relatório. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231118133110_GXIZ8.jpg" longdesc="90488;234547"&gt;&lt;br&gt; Foto: Edilson Rodrigues / Agência Senado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recomendações &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante desse diagnóstico, a Comissão apontou 43 recomendações para a Prefeitura, 20 para o Governo Federal e 14 para o Governo do Estado, além de 12 propostas legislativas, duas para a Caixa Econômica Federal, duas para entidades de arquitetura e engenharia, uma para o BNDES e uma para Universidade Federal Fluminense (UFF), ou seja, 95 recomendações no total. O Diário solicitou respostas à Prefeitura e ao Governo Federal (via Secretaria de Comunicação Social e Ministério da Casa Civil) sobre quais medidas recomendadas pela Comissão foram implementadas e quais estão em planejamento, mas não tivemos retorno. Apenas o Governo do Estado deu informações. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Estado de Infraestrutura e Obras Públicas (SEIOP) informou que concluiu todas as obras de emergenciais de infraestrutura assumidas na cidade de Petrópolis. Ao todo foram investidos mais de R$ 255 milhões em obras de drenagem, contenção de encostas e recuperação do município. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria Estadual de Habitação de Interesse Social disse que "inscreveu os terrenos localizados nos bairros da Mosela, Benfica e Vale do Cuiabá no programa Minha Casa, Minha Vida, do governo federal" e aguarda o Ministério das Cidades para dar prosseguimento ao chamamento público para construção de 294 moradias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Estadual do Ambiente (Inea) destacou que "está realizando as obras complementares de controle de inundações, drenagem e recuperação ambiental - calhas dos rios Santo Antônio, Cuiabá e Carvão, no valor de R$ 31,4 milhões com previsão de conclusão em janeiro de 2024" e que "está desenvolvendo o estudo de alternativa e elaboração de projetos básicos e executivos para controle de inundação no Centro Histórico do Município de Petrópolis, projeto no valor de R$ 4,8 milhões, em fase final para a entrega dos projetos executivos para as obras locais". Além disso, informou que executou o desassoreamento de uma extensão de 22.539m e volume de 203.750 m³ desde o ano passado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Estado de Defesa Civil (Sedec-RJ) afirmou que "foram elaborados novos mapas relativos às principais ameaças naturais como deslizamentos e inundação, dando aos municípios conhecimento das áreas suscetíveis e população vulnerável". Já o Departamento de Recursos Minerais do Estado do Rio de Janeiro (DRM-RJ) informou que "subsidia tecnicamente a prefeitura de Petrópolis e o Governo do Estado do Rio de Janeiro com informações técnicas sobre ocorrências generalizadas de movimentos de massa. Está em andamento o processo de licitação a contratação de serviços especializado em Geologia, para realizar a Cartografia de Risco a Escorregamentos em Encostas no município". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria Estadual de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos disse que "estuda a padronização e atualização dos valores do aluguel social em todo o estado do Rio, porém a medida precisa ter compatibilidade com as exigências do Acompanhamento e Monitoramento do Regime de Recuperação Fiscal que o Rio se encontra".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria Estadual de Saúde (SES-RJ) informou que "recebeu, no segundo semestre, duas viaturas de suporte a desastres compradas pelo Governo para o Samu. Cada uma delas tem capacidade de atender a até 10 pessoas simultaneamente. Os veículos servem de base para os primeiros atendimentos e classificação de risco de vítimas de grandes acidentes e desastres. Contam com uma estrutura móvel específica para a montagem de uma tenda no local, com insumos de atendimento médico para acesso venoso, cilindros portáteis de oxigênio, pranchas de transporte, colares cervicais, lonas para fazer triagem e tratamento das vítimas, cartões de triagem e identificação, lanternas, gerador com extensão e holofotes" e que também "entregou, em março, três novas ambulâncias ao município de Petrópolis".&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-que-foi-feito-um-ano-e-meio-apos-aprovacao-de-relatorio-da-comissao-do-senado-sobre-chuvas-em-petropolis-254671</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/facilita-mei-mutirao-oferece-orientacao-gratuita-sobre-inscricao-estadual-para-meis-254684</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3301-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Facilita MEI: mutirão oferece orientação gratuita sobre Inscrição Estadual para MEIs&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prazo para adquirir o registro voluntariamente termina no próximo dia 30 e mais da metade dos MEIs ainda não fez a inscrição&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Nestas terça e quarta-feiras, dias 21 e 22 de novembro, o projeto Facilita MEI levará orientação para Microempreendedores Individuais sobre a Inscrição Estadual. A ação é fruto da parceria entre o Conselho Regional de Contabilidade do Rio de Janeiro (CRCRJ), a Secretaria de Estado de Fazenda do Rio de Janeiro (Sefaz-RJ), a Junta Comercial do Estado do Rio de Janeiro (Jucerja) e o Sebrae Rio. O atendimento é gratuito e por ordem de chegada, das 10h às 16h, na sede do CRCRJ, centro do Rio. O prazo para adquirir o registro de maneira voluntária termina no próximo dia 30 e mais da metade dos MEIs ainda não fez a inscrição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ocasião, servidores das instituições realizarão o pedido de Inscrição para os MEIs e darão instruções sobre os procedimentos necessários àqueles que se enquadram na exigência. Outras dúvidas, como o cadastro do contribuinte, documentos fiscais e orientações de casos especiais, como atividades sujeitas ao controle diferenciado, serão explicadas. Além disso, serão dadas orientações para os que querem se formalizar e consultoria de negócios para quem já é MEI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implementada para aprimorar a atuação dos MEIs de atividades com incidência de ICMS, a inscrição permite que os profissionais ofereçam produtos em plataformas de marketplace que pedem o registro na Sefaz e comprem mercadorias de fornecedores que também fazem essa exigência. Com a mudança, a categoria também terá a emissão simplificada de notas fiscais, que passa a ocorrer de forma automática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O registro foi lançado em agosto pela Sefaz-RJ. Segundo um levantamento do DataSebrae, o Estado do Rio de Janeiro contabiliza quase 260 mil Microempreendedores Individuais que trabalham com a venda de produtos. Desses, mais de 100 mil já adquiriram sua Inscrição Estadual. O MEI de venda que não fizer a inscrição no prazo pode se tornar alvo de fiscalização da Receita Estadual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serviço - Ação ‘Facilita MEI’, na sede do CRCRJ&lt;br&gt;Data: 21 e 22 de novembro&lt;br&gt;Horário: das 10h às 16h&lt;br&gt;Local: Rua Primeiro de Março, 33, Centro&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policiais-do-5-cpa-37-bpm-prenderam-foragido-da-justica-pelo-crime-de-tentativa-de-homicidio-em-itatiaia-apos-informacoes-do-disque-denuncia-254679"&gt;Policiais do 5ºCPA/37ºBPM, prenderam foragido da Justiça pelo crime de Tentativa de Homicídio em Itatiaia, após informações do Disque Denúncia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/facilita-mei-mutirao-oferece-orientacao-gratuita-sobre-inscricao-estadual-para-meis-254684</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/desenrola-passa-a-renegociar-dividas-de-ate-r-20-mil-254675</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3301-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Desenrola passa a renegociar dívidas de até R$ 20 mil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bancos e governo promovem mutirão na próxima quarta-feira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0347_20231119145721_YF43T.jpg" longdesc="90533;47449"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A partir desta segunda-feira (20), o Programa Desenrola Brasil entra numa nova fase. A Faixa 1 do programa, destinada à renegociação a devedores com renda de até dois salários mínimos ou inscritos no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico), passará a renegociar dívidas de até R$ 20 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Débitos de R$ 5.000,01 a R$ 20 mil, após a atualização dos valores, poderão ser refinanciadas até 30 de dezembro. Após esse prazo, os descontos serão mantidos, mas a dívida só poderá ser quitada à vista. A Faixa 1 abrange dívidas bancárias, como cartão de crédito, e as contas atrasadas de outros setores, como energia, água e comércio varejista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o início de outubro, a Faixa 1 do Desenrola renegocia dívidas de até R$ 5 mil na plataforma desenvolvida pela B3, no site www.desenrola.gov.br. A portaria que regulamenta o programa definiu que, se após os 40 primeiros dias, sobrassem recursos no Fundo Garantidor de Operações (FGO), fundo do Tesouro Nacional que cobre eventuais calotes de quem aderir à renegociação, o refinanciamento seria ampliado para débitos de até R$ 20 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para acessar a plataforma de renegociação, o consumidor precisa ter cadastro no Portal Gov.br, com conta nível prata ou ouro e estar com os dados cadastrais atualizados. Em seguida, o devedor terá de escolher uma instituição financeira ou empresa inscrita no programa para fazer a renegociação. Em seguida, bastará selecionar o número de parcelas e efetuar o pagamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A página vai listar as dívidas por ordem de desconto, do maior para o menor. Na etapa de leilões, 654 empresas apresentaram as propostas, com o desconto médio ficando em 83% do valor original da dívida. No entanto, em alguns casos, o abatimento superou esse valor, dependendo da atividade econômica, chegando a 99% em alguns setores. O consumidor poderá parcelar o débito em até 60 meses, pagando juros de 1,99% ao mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mutirão&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na quarta-feira (22), o governo federal promove o “Dia D – Mutirão Desenrola”, ação em parceria com organizações da sociedade civil, bancos e outros credores para fomentar as renegociações de débitos e ampliar o alcance do programa. Os bancos vão aumentar os horários de atendimento de parte de suas agências no dia 22, de acordo com as próprias políticas internas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dia antes, na terça-feira (21), o presidente Luiz Inácio Lula da Silva e o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, se reúnem em uma live para abordar os avanços e o propósito do mutirão, assim como para propagar e impulsionar as ações previstas para o Dia D do Desenrola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Primeira etapa&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Desenrola abrange dívidas negativadas entre 1º de janeiro de 2019 e 31 de dezembro de 2022. Aberta em julho, a primeira etapa do Desenrola, destinada à Faixa 2, renegociou R$ 15,8 bilhões de 2,22 milhões de contratos em pouco mais de dois meses, até o fim de setembro. Segundo a Federação Brasileira de Bancos (Febraban), isso equivale a 1,79 milhão de clientes, já que um correntista pode ter mais de uma dívida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, 6 milhões de pessoas que tinham débitos de até R$ 100 tiveram o nome limpo. Nesse caso, as dívidas não foram extintas e continuam a ser corrigidas, mas os bancos retiraram as restrições para o devedor, como assinar contratos de aluguel, contratar novas operações de crédito e parcelar compras em crediário. A desnegativação dos nomes para dívidas nessa faixa de valor era condição necessária para os bancos aderirem ao Desenrola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diferentemente da segunda fase, a primeira etapa renegocia apenas débitos com instituições financeiras. Podem participar correntistas que ganhem até R$ 20 mil por mês e tenham dívidas de qualquer valor, o que permite a renegociação de débitos como financiamentos de veículos e de imóveis. As renegociações para a Faixa 2 devem ser pedidas nos canais de atendimento da instituição financeira, como aplicativo, sites e pontos físicos de atendimento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mercado-reduz-previsao-da-inflacao-de-4-59-para-4-55-este-ano-254680"&gt;Mercado reduz previsão da inflação de 4,59% para 4,55% este ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/desenrola-passa-a-renegociar-dividas-de-ate-r-20-mil-254675</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-inicio-do-periodo-chuvoso-ministerio-da-saude-reforca-orientacoes-para-combate-a-dengue-em-residencias-254672</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3301-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Com início do período chuvoso, Ministério da Saúde reforça orientações para combate à dengue em residências&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0768_x_0354_20231119090044_H2I3A.jpg" longdesc="90521;25789"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / site MS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;período mais chuvoso no Brasil, na maior parte do país, costuma ocorrer de novembro a maio. É também nesta época do ano que o país registra um aumento significativo nas notificações de casos de dengue. Para avançar com as ações de combate ao Aedes Aegypti, mosquito que também transmite Zika e chikungunya, o Ministério da Saúde reforça a importância fundamental da participação da sociedade na eliminação dos focos do mosquito em ambientes domésticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A dengue é a arbovirose (doença causada por vírus transmitido por mosquitos) urbana mais relevante nas Américas, principalmente no Brasil. Por isso, desde 2010, o enfrentamento e a divulgação de cuidados para prevenção à doença são impulsionados no penúltimo sábado de novembro.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Em 2023, até o fim de outubro, o país já havia registrado mais de 1,6 milhão de casos prováveis de dengue. O dado indica um aumento de 21,4% quando comparado com o mesmo período em 2022. A maior parte dos casos foi identificada na região Sudeste, com a notificação de cerca de 893 mil casos, seguida pela Sul (383 mil) e Centro-Oeste (245 mil). Até o momento, as regiões com menos casos foram Norte (32 mil) e Nordeste (103 mil).&lt;br&gt; &lt;br&gt;Segundo informações do Painel de Monitoramento de Arboviroses do Ministério da Saúde, os depósitos de armazenamento de água para consumo, como caixas d’água e tambores são os principais criadouros do mosquito, correspondendo a 39,6% dos locais descobertos com foco de larvas do Aedes. Em seguida, estão os vasos, garrafas, calhas, lajes, e os depósitos naturais, como bromélias, que correspondem a 36,45% dos criadouros positivos. Já pneus e resíduos passíveis de remoção correspondem a 23,95% dos pontos de encontro de larvas. Os dados foram obtidos por meio dos levantamentos de índices larvários, consolidados até 26 de outubro de 2023.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Os ovos do Aedes aegypti medem cerca de 0,5 mm, o que pode dificultar a visualização. Apesar de minúsculos, eles possuem resistência à seca e podem se manter viáveis no ambiente por um ano, até entrarem novamente em contato com a água. É nesse momento que os ovos eclodem e, em poucos dias, as larvas se transformam em mosquitos adultos. Mesmo com um ciclo de vida de curto, de 45 dias em média, a fêmea do mosquito Aedes pode colocar centenas de ovos ao longo da vida.&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;strong&gt;Ações já realizadas  &lt;/strong&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;Em março deste ano, o Ministério da Saúde instalou o Centro de Operações de Emergências (COE) Arboviroses para responder ao aumento de casos de chikungunya e dengue, especialmente os mais graves e os óbitos. As ações foram realizadas de forma integrada e articulada com estados e municípios, e contaram com a participação de secretarias do Ministério da Saúde, Anvisa, Conass (Conselho Nacional de Secretários de Saúde) e Conasems (Conselho Nacional de Secretários Municipais de Saúde). No total, foram efetuadas 11 ações de apoio aos estados com maior número de casos e óbitos por dengue e chikungunya, com distribuição de aproximadamente 345 mil reações de sorologia e 131 mil exames de RT-PCR.&lt;br&gt; &lt;br&gt;A Pasta investiu R$ 295 milhões para viabilizar a aquisição e distribuição de quatro tipos de insumos para o controle do Aedes, em 2023. Além disso, o Ministério da Saúde lançou o Painel de Monitoramentos das Arboviroses, com acesso público; antecipou a campanha nacional para o combate das arboviroses para maio; capacitou de mais de 9,5 mil profissionais de saúde via UNA-SUS (Universidade Aberta do SUS) e outros 2,1 mil profissionais de saúde para manejo clínico, vigilância e controle de arboviroses.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Os esforços da Pasta incluíram também o início do processo de estratificação de risco intramunicipal em áreas prioritárias para a implementação de novas tecnologias de combate ao mosquito, como armadilhas disseminadoras de larvicidas, Wolbachia e borrifação residual intradomiciliar.&lt;br&gt; &lt;br&gt;As ações adotadas pelo Ministério da Saúde, secretarias estaduais e municipais de Saúde resultaram numa expressiva queda de 97% do número de casos notificados de dengue no Brasil, entre abril e setembro. Na 15ª semana do ano, de 09 a 15 de abril, foram registrados 114.255 casos suspeitos da doença. Na 35ª semana, de 27 de agosto e 02 de setembro, foram notificados 3.254 casos de dengue. Nas últimas semanas epidemiológicas, os casos de dengue se mantém em patamares não epidêmicos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-lanca-campanha-novembro-roxo-de-prevencao-a-prematuridade-254673"&gt;Ministério da Saúde lança campanha Novembro Roxo de prevenção à prematuridade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-inicio-do-periodo-chuvoso-ministerio-da-saude-reforca-orientacoes-para-combate-a-dengue-em-residencias-254672</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policiais-do-5-cpa-37-bpm-prenderam-foragido-da-justica-pelo-crime-de-tentativa-de-homicidio-em-itatiaia-apos-informacoes-do-disque-denuncia-254679</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3301-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Policiais do 5ºCPA/37ºBPM, prenderam foragido da Justiça pelo crime de Tentativa de Homicídio em Itatiaia, após informações do Disque Denúncia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O crime só não foi consumado em razão da vítima ter pulado no Rio Paraíba&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0424_x_0600_20231120081159_MJ0SH.png" width="347" height="491" longdesc="90542;189184"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais militares do 5º Comando de Policiamento de Área (CPA), lotados no 37º BPM (Resende), com informações passadas pelo Disque Denúncia (2253-1177), prenderam na tarde deste domingo (19), Rua José Francisco Zikan, na Vila Odete, em Itatiaia, no Sul Fluminense, o criminoso, foragido da Justiça, Pedro Henrique dos Santos Ribeiro, vulgo “Pedrinho”, de 18 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De posse informações que o criminoso, estaria se escondendo no endereço relatado, policiais do batalhão de Resende fizeram vigilância no local, onde conseguiram prender o foragido, que não ofereceu resistência no ato da prisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contra ele constava um Mandado de Prisão, expedido pela Vara Única da Comarca de Itatiaia, Nº do Mandado de Prisão: 0002697-37.2023.8.19. 0081.01.0001-10, pelo crime de Homicídio Simples (Art. 121, caput - CP), §2º, Incisos III e IV C/C Crime Tentado (Art. 14, II, Cp)., Inciso II, pelo motivo de que crime de tentativa de homicídio, só não se consumou em razão da vítima ter pulado no rio Paraíba e atravessado a margem do rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante dos fatos, o preso foi levado à 99ª DP (Resende), onde foi cumprido o mandado de prisão e tomadas as medidas cabíveis sobre o caso. Ele foi encaminhado a uma unida prisional de SEAP/RJ, onde ficará à disposição da Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem tiver informações sobre a localização de foragidos da Justiça, favor informar ao Disque Denúncia, pelos seguintes canais de atendimento:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Central de atendimento: (021) - 2253 1177 ou 0300-253-1177&lt;br&gt;WhatsApp Anonimizado: (021) – 2253-1177 (técnica de processamento de dados que remove ou modifica informações que possam identificar uma pessoa)&lt;br&gt;Aplicativo: Disque Denúncia RJ&lt;br&gt; &lt;br&gt;O anonimato é garantido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/facilita-mei-mutirao-oferece-orientacao-gratuita-sobre-inscricao-estadual-para-meis-254684"&gt;Facilita MEI: mutirão oferece orientação gratuita sobre Inscrição Estadual para MEIs&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policiais-do-5-cpa-37-bpm-prenderam-foragido-da-justica-pelo-crime-de-tentativa-de-homicidio-em-itatiaia-apos-informacoes-do-disque-denuncia-254679</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-lanca-campanha-novembro-roxo-de-prevencao-a-prematuridade-254673</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3301-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério da Saúde lança campanha Novembro Roxo de prevenção à prematuridade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Brasil ocupa a 10ª posição no ranking mundial de países com mais nascimentos prematuros. Ao longo do mês, pasta vai realizar ações que levem ao adequado desenvolvimento dessas crianças&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0768_x_0354_20231119090345_E3M5K.png" longdesc="90522;696292"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ministério da Saúde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Dia Mundial da Prematuridade, foi celebrado na sexta-feira (17) , e é destinado à conscientização acerca dos desafios dos nascimentos prematuros em todo o mundo, que afetam 15 milhões de crianças a cada ano em todo o planeta. O Brasil ocupa hoje a 10ª posição no ranking mundial de países com mais nascimentos fora do tempo, com aproximadamente 302 mil nascimentos de bebês com menos de 37 semanas de gestação, independente do peso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao lembrar a data, foi lançada hoje pelo Ministério da Saúde a campanha Novembro Roxo que este ano tem com o tema:  ‘Pequenas ações, GRANDE IMPACTO: contato pele a pele imediato para todos os bebês, em todos os lugares’, em parceria com a ONG Prematuridade.com. E, ainda, a ‘Semana em Alusão à Prevenção da Prematuridade 2023’, que é uma das ações ações da campanha.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cerimônia de lançamento ocorreu no auditório Emílio Ribas, no ministério, e contou com a participação do diretor do departamento de gestão do cuidado integral da Secretaria de Atenção Primária à Saúde (SAPS), Marcos Pedrosa; da assessora técnica do Conselho Nacional de Secretários de Saúde (Conass), Carla Ulhoa; da consultora da Organização Panamericana de Saúde (Opas), Luzinete Bandeira; da coordenadora da área de políticas Públicas da Prematuridade.com, Suéllen Sátiro, dentre outros especialistas no assunto. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa data é muito feliz porque dá visibilidade à prematuridade, mostra o quanto é importante tratar adequadamente a gestante e ajuda no cotidiano das equipes que atuam na atenção primária”, destacou Marcos Pedrosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das metas do Novembro Roxo é propor ações para reduzir as taxas de prematuridade em toda rede de saúde do país e chamar atenção para o cuidado com esses recém-nascidos, também chamados de pré-termos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nascimento antes de 37 semanas de gestação pode ser responsável pelo desenvolvimento de problemas cerebrais e exposição dos recém-nascidos a experiências estressantes e dolorosas enquanto permanecerem internadas na unidade neonatal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante um mês, o ministério vai realizar ações que levem ao adequado desenvolvimento dessas crianças. Entre as iniciativas estão a oferta de suporte às necessidades biológicas, ambientais e familiares dos pequenos.  Na prática, é oferecer uma abordagem assistencial humanizada e qualificada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prevenção da prematuridade envolve cuidados durante a gestação e a adoção de hábitos saudáveis antes e durante a gravidez. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reduzindo riscos de prematuridade&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguem algumas medidas que as mulheres e suas famílias podem tomar para reduzir o risco de prematuridade:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuidados pré-natais adequados: É fundamental iniciar o acompanhamento médico pré-natal o mais cedo possível após a confirmação da gravidez. As consultas regulares permitem ao médico monitorar o progresso da gestação e identificar qualquer sinal de risco prematuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estilo de vida: Adotar um estilo de vida saudável ajuda a garantir uma gravidez saudável. Isso inclui adotar uma dieta equilibrada rica em nutrientes, a ingestão adequada de água, a prática de exercícios físicos leves (sempre com orientação médica), evitar fumar e consumir álcool, e reduzir o estresse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Controle das condições clínicas: Se a gestante tiver condições médicas pré-existentes, como diabetes ou hipertensão, é importante mantê-las sob controle e seguir o tratamento recomendado pelo médico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evitar infecções: Tomar medidas para prevenir infecções durante a gravidez é crucial. Isso inclui lavar as mãos regularmente, evitar contato com pessoas doentes e seguir as orientações médicas sobre vacinação, em especial, contra a gripe e a rubéola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Planejamento familiar: Espaçar as gestações adequadamente pode reduzir o risco de prematuridade. Conversar com um profissional de saúde sobre o planejamento familiar e os intervalos adequados entre as gestações é importante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evitar substâncias nocivas: Evitar o uso de drogas ilícitas e substâncias tóxicas é fundamental para a saúde do bebê e para a prevenção da prematuridade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ações de prevenção&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o governo federal, por meio da pasta da Saúde, desenvolve diversas ações de prevenção à prematuridade e cuidados com os bebês. São elas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Método Canguru e o contato pele a pele&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É uma política nacional de saúde que integra um conjunto de ações voltadas para a qualificação do cuidado ao recém-nascido e sua família. Essas ações são estabelecidas pelas equipes profissionais das Unidades Neonatais. O Método Canguru atua por meio de uma prática comprovada para o cuidado de bebês prematuros de baixo peso ao nascer (menos de 2.500g). A abordagem inclui o contato pele a pele entre pais ou cuidadores e bebês, visando melhorar o ganho de peso, promover a lactação e reduzir riscos de mortalidade e infecção. O método é aplicado globalmente para manter a temperatura corporal adequada, fortalecer o vínculo entre pais e bebês, aumentar a produção de leite materno, melhorar o bem-estar do bebê e aumentar a confiança dos pais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;QualiNEO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Estratégia QualiNEO é uma prática clínica sistematizada do cuidado neonatal, criada para qualificar a atenção ao recém-nascido nas maternidades, reforçando a perspectiva do cuidado em rede e a integração das estratégias do Ministério da Saúde. Ela promove a qualificação do cuidado na unidade neonatal e a organização da rede assistencial percorrida pela gestante e pelo recém-nascido. Cerca de 80 maternidades em todo país já aderiram às ações dessa iniciativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Política de Aleitamento Materno&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A política de aleitamento materno tem a finalidade de fomentar proteção, promoção e apoio ao aleitamento materno, como assegura os direitos da criança, previstos na Constituição Federal e no Estatuto da Criança e do Adolescente. Dentro dela estão:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estratégia Amamenta e Alimenta Brasil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Estratégia Amamenta e Alimenta Brasil (EAAB), lançada em 2012, tem o objetivo de qualificar o processo de trabalho dos profissionais da atenção básica. A iniciativa estimula a promoção do aleitamento materno e da alimentação saudável para crianças menores de dois anos no âmbito do Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Iniciativa Hospital Amigo da Criança (IHAC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É uma estratégia lançada no mundo inteiro pela Organização Mundial da Saúde (OMS) e UNICEF com a finalidade de promover, proteger e apoiar o aleitamento materno no âmbito hospitalar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rede de Bancos de Leite Humano (BLH)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Rede de Bancos de Leite Humano é uma ação estratégica da Política Nacional de Aleitamento Materno que, além de coletar, processar e distribuir leite humano a bebês prematuros e de baixo peso, realiza atendimento de orientação e apoio à amamentação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mulher Trabalhadora que Amamenta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação capacita profissionais de saúde para serem tutores na temática para conscientizar os gestores de empresas sobre a importância da manutenção do aleitamento para a saúde das crianças, mulheres e para a sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Norma Brasileira para Comercialização de Alimentos para Lactentes e Crianças de Primeira Infância, Bicos, Chupetas e Mamadeiras (NBCAL)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É um conjunto de normas que regulam a promoção comercial e a rotulagem de alimentos e produtos destinados a recém-nascidos e crianças de até três anos de idade, como leites, papinhas, chupetas e mamadeiras e tem como finalidade assegurar o uso apropriado desses produtos de forma que não haja interferência na prática do aleitamento materno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Materiais de consulta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, o Ministério da Saúde disponibiliza para profissionais de saúde e familiares materiais de consulta e apoio na prevenção à prematuridade e cuidados com os bebês que nascem com menos de 37 semanas de gestação.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/com-inicio-do-periodo-chuvoso-ministerio-da-saude-reforca-orientacoes-para-combate-a-dengue-em-residencias-254672"&gt;Com início do período chuvoso, Ministério da Saúde reforça orientações para combate à dengue em residências&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-lanca-campanha-novembro-roxo-de-prevencao-a-prematuridade-254673</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-e-argentina-assinam-compromisso-para-transferencia-de-tecnologia-da-vacina-contra-a-febre-amarela-254674</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Fiocruz/3301-287" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Fiocruz&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil e Argentina assinam compromisso para transferência de tecnologia da vacina contra a febre amarela&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com o acordo, Fiocruz vai capacitar a ANLIS a produzir e fornecer o imunizante em território argentino. Doença é endêmica no país vizinho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0370_20231119090551_FMRYC.jpg" longdesc="90523;208838"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um termo de compromisso para transferência de tecnologia brasileira à Argentina vai permitir que o país vizinho possa produzir vacina contra a febre amarela, sem a necessidade de importação. O documento foi assinado, na sexta-feira (17), pela Fiocruz do Brasil, por meio do Instituto de Tecnologia em Imunobiológicos (Bio-Manguinhos), e pela Administração Nacional de Laboratórios e Institutos de Saúde Dr. Carlos Malbrán (ANLIS) para capacitar a instituição argentina a fabricar o imunizante. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A assinatura, no Palácio do Itamaraty, em Brasília, contou com a presença das ministras da Saúde do Brasil, Nísia Trindade, e da Argentina, Carla Vizzotti, do presidente da Fiocruz, Mario Moreira, do diretor de Bio-Manguinhos, Maurício Zuma, e do diretor da ANLIS, Pascual Fidelio. O local sediou a 53ª Reunião Ordinária de Ministros e Ministras dos Estados Partes e Associados do Mercosul.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bio-Manguinhos é, atualmente, um dos quatro produtores mundiais da vacina contra a febre amarela pré-qualificados pela Organização Mundial da Saúde (OMS). Por isso, além de atender à demanda nacional do SUS, a Fiocruz tem um importante papel no fornecimento dessas vacinas para os países da América Latina, Caribe e África, por meio das agências das Nações Unidas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre 2016 e 2023, a Fiocruz chegou a exportar para a Argentina, por meio da Organização Pan-Americana da Saúde (Opas), cerca de 1,8 milhão de doses da vacina de febre amarela. Trata-se de uma doença endêmica por lá e a vacinação em áreas de risco foi introduzida no calendário de rotina argentino em 2002. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a transferência de tecnologia concluída, a ANLIS estará apta a produzir o imunizante para todo o território argentino. Além do termo de compromisso, ainda será necessária a assinatura de um contrato de transferência de tecnologia entre as instituições para o detalhamento de todas as etapas do processo, bem como o cronograma a ser cumprido. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ANLIS &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criada em 1893, ainda com o nome de Oficina Sanitária Argentina, a ANLIS é uma instituição de referência em pesquisa, produção, diagnóstico e vigilância ligada ao ministério da saúde local e responsável pela coordenação da rede de laboratórios públicos e a execução das políticas públicas do país na área de saúde.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-e-argentina-assinam-compromisso-para-transferencia-de-tecnologia-da-vacina-contra-a-febre-amarela-254674</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/diferencas-nao-podem-significar-desigualdade-de-direitos-diz-anielle-254677</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3301-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Diferenças não podem significar desigualdade de direitos, diz Anielle&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministra fez pronunciamento por ocasião do Dia da Consciência Negra&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231120075645_B1KZ5.jpg" longdesc="90538;59135"&gt;&lt;br&gt; Divulgação / MIR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A ministra da Igualdade Racial, Anielle Franco, defendeu a igualdade de direitos e oportunidades para o povo negro, bem como seu acesso à educação, saúde, emprego e salário justo. Anielle falou, na noite deste domingo (19), em cadeia nacional de rádio e televisão em alusão ao Dia da Consciência Negra, celebrado na próxima segunda-feira (20).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seu pronunciamento, ela lembrou da diversidade cultural do país e da contribuição histórica dos negros para essa diversidade. Mas, reforçou, “essas diferenças não podem significar desigualdade de oportunidades e direitos”. Ela afirmou que dados comprovam que os negros são mais atingidos pela fome, pela insegurança alimentar e pela violência “como resultante do racismo que persiste em nossa sociedade”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temos o mesmo direito de viver com dignidade, de ter acesso à educação da creche. Saúde, emprego, salário justo, segurança, moradia digna e alimentação de qualidade. Temos todas e todos o direito de sonhar, de realizar nossos sonhos”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anielle lembrou da luta do povo brasileiro e dos movimentos sociais na conquista dos direitos sociais. Em seguida, lembrou das ações do governo Lula, neste e nos seus mandatos anteriores, no sentido de reduzir a desigualdade. A ministra lembrou da criação da política de cotas nas universidades e também nos cargos e funções comissionadas no serviço público. Lembrou ainda da lei que equipara injúria racial ao crime de racismo, entre outras medidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Continuaremos a trabalhar em nosso compromisso por memória e reparação por uma vida digna para o povo brasileiro e pelo desenvolvimento do nosso país. Seguimos juntas e juntos, construindo um Brasil pela igualdade racial. Um Brasil mais justo e mais feliz”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A data de 20 de novembro faz referência ao dia da morte de Zumbi dos Palmares, em 1695, pelas mãos de tropas portuguesas. Zumbi dos Palmares comandou a resistência de milhares de negros contra a escravidão, no Quilombo dos Palmares, localizado na Serra da Barriga, em Alagoas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/igualdade-racial-lula-lanca-acoes-5-terras-quilombolas-sao-tituladas-254683"&gt;Igualdade racial: Lula lança ações; 5 terras quilombolas são tituladas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-medidas-de-igualdade-racial-sao-pagamento-de-divida-historica-254681"&gt;Lula: medidas de igualdade racial são pagamento de dívida histórica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/diferencas-nao-podem-significar-desigualdade-de-direitos-diz-anielle-254677</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-254669</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-254669</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-medidas-de-igualdade-racial-sao-pagamento-de-divida-historica-254681</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3301-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula: medidas de igualdade racial são pagamento de dívida histórica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o presidente, dívida foi construída por supremacia branca&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231120133820_PYH1A.jpg" longdesc="90550;51659"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière e Andreia Verdélio – Agência Brasil  - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ao anunciar um novo pacote de medidas de igualdade racial nesta segunda-feira (20), o presidente Luiz Inácio Lula da Silva se referiu às ações como o pagamento de uma dívida histórica. “O que nós fizemos aqui hoje é o pagamento de uma dívida histórica que a supremacia branca construiu nesse país desde que ele foi descoberto. Queremos apenas recompor aquilo que é a realidade de uma sociedade democrática”, disse. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conjunto de 13 ações, apresentado pela ministra da Igualdade Racial, Anielle Franco, em parceria com mais dez pastas e órgãos federais, inclui programas nacionais, titulações de territórios quilombola, bolsas de intercâmbio, acordos de cooperação, grupos de trabalho interministeriais e outras iniciativas que garantem ou ampliam o direito à vida, à inclusão, à memória, à terra e à reparação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tudo isso que nós assinamos agora é como se a gente estivesse plantando uma árvore. Essa árvore, para dar certo, tem que ser semeada. Tem que colocar água. Tem que ter sol. Precisa ter adubo. E são vocês o adubo para uma política pública funcionar”, destacou. “Essas coisas que assinamos aqui, pra elas andarem, vocês não podem deixar de cobrar o funcionamento.” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós não somos diferentes pela pele, pelo cabelo, pela roupa. Porque somos irmãos. Viemos do mesmo pai, moramos o mesmo planeta e temos o sangue da mesma cor. Então, tudo que a gente está fazendo é tentativa de recompor coisas que foram construir e recolocar no lugar coisas que foram tiradas”, concluiu Lula. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/igualdade-racial-lula-lanca-acoes-5-terras-quilombolas-sao-tituladas-254683"&gt;Igualdade racial: Lula lança ações; 5 terras quilombolas são tituladas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/diferencas-nao-podem-significar-desigualdade-de-direitos-diz-anielle-254677"&gt;Diferenças não podem significar desigualdade de direitos, diz Anielle&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-medidas-de-igualdade-racial-sao-pagamento-de-divida-historica-254681</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maioria-do-stf-valida-quatro-pontos-da-lei-de-organizacoes-criminosas-254682</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3301-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Maioria do STF valida quatro pontos da Lei de Organizações Criminosas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Julgamento começou em 2020&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0352_20231120134340_F5F2V.jpg" longdesc="90551;28317"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Felipe Pontes - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Por maioria, o Supremo Tribunal Federal (STF) validou trechos da Lei de Organizações Criminosas, legislação de 2013 que serve como um dos principais instrumentos no combate ao crime organizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei define o que é organização criminosa e as diretrizes para a investigação criminal e o procedimento judicial para processar o crime, incluindo quais meios podem ser utilizados para a obtenção de provas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso é julgado no plenário virtual, em que os ministros votam de forma remota. A sessão que analisa o processo termina às 23h59 desta segunda-feira (20). O julgamento começou em 2020, mas teve o desfecho adiado por dois pedidos de vista - mais tempo de análise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação, protocolado pelo então PSL, hoje União Brasil, questionou quatro trechos da lei, argumentando que violariam princípios constitucionais como os de proporcionalidade, segurança jurídica e do devido processo legal. A ação direita de inconstitucionalidade foi aberta pela legenda em 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maioria dos ministros do Supremo rejeitou todos os pontos questionados, mantendo a integridade da lei. Prevalece o entendimento do relator, ministro Alexandre de Moraes, que foi seguido por Luiz Fux, Gilmar Mendes, Edson Fachin, Cármen Lúcia, Luís Roberto Barroso e Rosa Weber, hoje aposentada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ministros Dias Toffoli e Cristiano Zanin divergiram, votando por invalidar partes da lei, enquanto o já aposentado ministro Marco Aurélio Mello acompanhou o relator, mas com ressalvas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Obstrução&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Um primeiro ponto questionado foi a previsão de pena de 3 a 8 anos de prisão para quem impedir ou dificultar as investigações envolvendo organização criminosa. Para o PSL, a norma seria “vaga, abstrata, fluida, aberta e desproporcional”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao rejeitar o ponto, Moraes entendeu que a redação mais aberta foi “necessária para amoldar condutas penalmente relevantes às alterações sociais cada vez mais rápidas”, e que ao contrário do alegado, apenas duas condutas específicas passaram a ser consideradas crimes, “impedir” ou “embaraçar” investigações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cargo público&lt;br&gt;A legenda também questionou a punição com a perda do cargo e o afastamento por 8 anos de funções públicas de qualquer agente público envolvido com organizações criminosas. Para o PSL, a pena seria desproporcional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes, que foi acompanhado na íntegra pela maioria, discordou. Para o relator, tanto a perda do cargo como o prazo de afastamento são punição “plenamente justificável, em razão da notável reprovabilidade da conduta”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Policiais&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O PSL também questionou o trecho que prevê a designação de um promotor para acompanhar as apurações sobre delitos sempre que as investigações envolverem policiais. A sigla entende que o dispositivo tira competência das corregedorias de Polícia, autorizando que o Ministério Público assuma diretamente o inquérito policial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes também rejeitou o ponto. Ele lembrou que o próprio Supremo já firmou que o MP tem competência para conduzir investigações. O relator frisou ainda que o órgão tem a atribuição constitucional de fazer o controle externo à atividade policial. Eventuais abusos por membros do MP também podem ser devidamente apurados e punidos, ressaltou o relator.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Delação premiada&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Por último, o PSL alegava violação ao direito de não se incriminar no trecho da lei que prevê a possibilidade de “renúncia” ao silêncio nos casos em que o investigado decidir colaborar com as investigações por meio de delação premiada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao rejeitar o ponto, Moraes reconheceu que o termo “renúncia” precisa ser interpretado de acordo com a Constituição. Isto é, o termo não pode ser tomado como uma rejeição ao direito de não se incriminar, pois tal direito não poderia ser afastado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro destacou que a colaboração premiada é um ato voluntário. “Os benefícios legais oriundos da colaboração premiada servem como estímulo para o acusado fazer uso do exercício de não mais permanecer em silêncio”, argumentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outros votos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Ao menos três ministros apresentaram voto por escrito, com algumas ressalvas ao voto do relator. Marco Aurélio Mello, por exemplo, fez questão de frisar que cabe a membro do MP fazer o controle externo da atividade policial, mas que não cabe a ele assumir as funções de policial no inquérito. Ele argumentou que “quem surge como responsável pelo controle não pode exercer a atividade controlada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dias Toffoli e Zanin, ao divergir do relator, apontaram que o direito ao silêncio não pode servir para autorizar a autoincriminação. Gilmar Mendes também fez a mesma ressalva, embora não tenha registrado seu voto como divergente.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maioria-do-stf-valida-quatro-pontos-da-lei-de-organizacoes-criminosas-254682</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mercado-reduz-previsao-da-inflacao-de-4-59-para-4-55-este-ano-254680</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3301-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mercado reduz previsão da inflação de 4,59% para 4,55% este ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeção de expansão da economia caiu para 2,85%, diz BC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0373_20231120095303_8LUV7.jpg" longdesc="90544;204210"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A previsão do mercado financeiro para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) – considerado a inflação oficial do país – caiu de 4,59% para 4,55% neste ano. A estimativa está no Boletim Focus desta segunda-feira (20), pesquisa divulgada semanalmente pelo Banco Central (BC) com a expectativa de instituições financeiras para os principais indicadores econômicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2024, a projeção da inflação ficou em 3,91%. Para 2025 e 2026, as previsões são de 3,5% para os dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa para 2023 está acima do centro da meta de inflação que deve ser perseguida pelo BC. Definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN), a meta é de 3,25% para 2023, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,75% e o superior 4,75%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o BC, no último Relatório de Inflação, a chance de o índice oficial superar o teto da meta em 2023 é 67%. A projeção do mercado para a inflação de 2024 também está acima do centro da meta prevista, fixada em 3%, mas ainda situa-se dentro do intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outubro, o aumento de preços das passagens aéreas pressionou o resultado da inflação. O IPCA ficou em 0,24%, segundo o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). O percentual foi abaixo da taxa de setembro, que teve alta de 0,26%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inflação acumulada este ano atingiu 3,75%. Nos últimos 12 meses, o índice está em 4,82%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Juros básicos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para alcançar a meta de inflação, o Banco Central usa como principal instrumento a taxa básica de juros - a Selic - definida em 12,25% ao ano pelo Comitê de Política Monetária (Copom). Após sucessivas quedas no fim do primeiro semestre, a inflação voltou a subir na segunda metade do ano, mas essa alta era esperada por economistas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comportamento dos preços já fez o BC cortar os juros pela terceira vez no semestre, em um ciclo que deve seguir com cortes de 0,5 ponto percentual nas próximas reuniões. Ainda assim, em comunicado divulgado na semana passada, o Copom indicou que poderá mudar o tempo do período de cortes, caso as condições tornem mais difícil reduzir juros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De março de 2021 a agosto de 2022, o Copom elevou a Selic por 12 vezes consecutivas, num ciclo de aperto monetário que começou em meio à alta dos preços de alimentos, energia e combustíveis. Por um ano, de agosto do ano passado a agosto deste ano, a taxa foi mantida em 13,75% ao ano por sete vezes seguidas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes do início do ciclo de alta, a Selic tinha sido reduzida para 2% ao ano, no nível mais baixo da série histórica iniciada em 1986. Por causa da contração econômica gerada pela pandemia de covid-19, o Banco Central tinha derrubado a taxa para estimular a produção e o consumo. A taxa ficou no menor patamar da história de agosto de 2020 a março de 2021. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o mercado financeiro, a Selic deve encerrar 2023 em 11,75% ao ano. Para o fim de 2024, a estimativa é de que a taxa básica caia para 9,25% ao ano. Para o fim de 2025 e de 2026, a previsão é de Selic em 8,75% ao ano e 8,5% ao ano, respectivamente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom aumenta a taxa básica de juros, a finalidade é conter a demanda aquecida, e isso causa reflexos nos preços porque os juros mais altos encarecem o crédito e estimulam a poupança. Mas, além da Selic, os bancos consideram outros fatores na hora de definir os juros cobrados dos consumidores, como risco de inadimplência, lucro e despesas administrativas. Desse modo, taxas mais altas também podem dificultar a expansão da economia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom diminui a Selic, a tendência é que o crédito fique mais barato, com incentivo à produção e ao consumo, reduzindo o controle sobre a inflação e estimulando a atividade econômica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PIB e câmbio&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A projeção das instituições financeiras para o crescimento da economia brasileira neste ano caiu de 2,89% para 2,85%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2024, a expectativa para o Produto Interno Bruto (PIB) - a soma de todos os bens e serviços produzidos no país - é de crescimento de 1,5%. Para 2025 e 2026, o mercado financeiro projeta expansão do PIB em 1,93% e 2%, respectivamente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão para a cotação do dólar está em R$ 5 para o fim deste ano. Para o fim de 2024, a previsão é que a moeda americana fique em R$ 5,05.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/desenrola-passa-a-renegociar-dividas-de-ate-r-20-mil-254675"&gt;Desenrola passa a renegociar dívidas de até R$ 20 mil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mercado-reduz-previsao-da-inflacao-de-4-59-para-4-55-este-ano-254680</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/grupo-de-1-mais-rico-emite-igual-quantidade-de-co2-de-66-dos-pobres-254678</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3301-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Grupo de 1% mais rico emite igual quantidade de CO2 de 66% dos pobres&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quantidade de emissões dos ricos responde por 16% do total global&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0366_20231120080727_NNIT8.jpg" longdesc="90541;156170"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Camila Boehm – Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;As emissões de dióxido de carbono (CO2), um dos principais gases de efeito estufa, da parcela 1% mais rica da população mundial (77 milhões de pessoas) representou 16% do total de emissões do planeta em 2019. Isso equivale à mesma quantidade emitida por 66% da população pobre global, que somam cerca de 5 bilhões de pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados são do relatório Igualdade Climática: Um Planeta para os 99%, que será lançado nesta segunda-feira (20) pela organização não governamental Oxfam, que atua contra pobreza, desigualdades e injustiça. A entidade internacional aponta que os mais ricos são os principais investidores em indústrias poluentes e estilos de vida que resultam em grandes emissões de CO2, impulsionando o aquecimento global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estima-se que somente as emissões dessa parcela, em 2019, serão suficientes para causar mortes de 1,3 milhão pessoas relacionadas ao calor de 2020 a 2100.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É inaceitável que o 1% mais rico continue liderando o mundo ladeira abaixo para um colapso planetário. E quem vem sofrendo o impacto dos danos dessa viagem é a maioria da população. São bilhões de pessoas impactadas por enchentes, secas, perdas de território, aquecimento e baixa de temperatura desproporcional, problemas de saúde e pobreza”, diz Katia Maia, diretora-executiva da Oxfam Brasil, em nota da organização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a entidade, a luta para acabar com a era dos combustíveis fósseis se torna inviável enquanto houver riqueza extrema no mundo e os governos não cumprirem os compromissos por uma sociedade sustentável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório foi elaborado com dados do Stockholm Environment Institute (Instituto Ambiental de Estocolmo) e avalia as estatísticas nacionais de emissões de consumo de 196 países, entre 1990 e 2019, do Global Carbon Atlas (Atlas Global de Carbono), que cobre quase 99% das emissões globais. Os dados de renda nacional e os números populacionais foram obtidos do Penn World Table (PWT) e do Banco Mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impacto desigual&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O impacto da crise climática é desigual entre a população, atingindo mais quem vive na pobreza, mulheres e meninas, pessoas negras, comunidades indígenas, comunidade quilombolas e tradicionais nos países do Sul do globo. Por sua vez, esses efeitos aumentam as desigualdades entre os países e dentro deles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As soluções, conforme a Oxfam, passam por medidas como a tributação dos super-ricos, investimento em serviços públicos e cumprimento das metas climáticas. Segundo cálculo da Oxfam, um imposto de 60% sobre a renda do 1% mais rico do mundo arrecadaria US$ 6,4 trilhões, que poderiam ser utilizados para o enfrentamento da crise climática, por exemplo, financiando a transição energética e a preparação para países e regiões que têm grande parte de sua população afetada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra projeção aponta que um imposto de 2% sobre a riqueza dos milionários, de 3% sobre aqueles com riqueza superior a US$ 50 milhões de 5% sobre os bilionários do mundo resultaria em um montante de US$ 1,726 trilhão em recursos para os governos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É preciso fazer a conexão entre o excesso de riqueza e o colapso climático. Está passando da hora dos super-ricos serem taxados mundialmente. Essa é uma forma de levantar recursos para enfrentar de maneira mais eficaz as mudanças climáticas e as desigualdades. E a sociedade deve se mobilizar e pressionar os governos para que essa taxação ocorra”, acrescenta Maia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recomendações&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As recomendações da Oxfam para combater os danos decorrentes da mudança climática incluem o aumento radical da igualdade, por meio de políticas governamentais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os países com altos índices de desigualdade sofrem sete vezes mais mortes por inundações do que países mais igualitários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sociedades economicamente mais igualitárias são vitais para enfrentar desigualdades como gênero, raça, religião e casta. Sociedades mais igualitárias são capazes de gerir os enormes riscos e impactos das condições meteorológicas extremas de forma mais eficaz e justa”, divulgou a entidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma transição rápida e justa para longe dos combustíveis fósseis é outro mecanismo. De acordo com a organização, nações ricas e poluentes devem eliminar “rápido e gradualmente o uso dos combustíveis fósseis e cessar imediatamente a emissão de quaisquer novas licenças ou a permissão da expansão da exploração, extração ou processamento de carvão, petróleo e gás”, tributando quem ganha com essas atividades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entidade defende ainda uma nova dinâmica para o sistema econômico atual, desvinculada do crescimento econômico, extração e consumo excessivos a qualquer custo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O lançamento do relatório ocorre às vésperas da Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas de 2023, a COP28, em Dubai, programada para o período de 30 de novembro a 12 de dezembro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 21 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/grupo-de-1-mais-rico-emite-igual-quantidade-de-co2-de-66-dos-pobres-254678</guid><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>