<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 05 Oct 2023 06:14:22 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serra-serata-2023-e-aberta-nesta-quinta-feira-celebrando-a-colonia-italiana-da-cidade-250995</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3254-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serra Serata 2023 é aberta nesta quinta-feira celebrando a colônia italiana da cidade   &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programação cultural com música, oficinas e muita gastronomia típica&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0338_20231004214158_1YLRM.jpg" longdesc="88162;170348"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A 14ª Serra Serata - La Festa di Tutti – começa nesta quinta-feira (5) e vai até o dia 15 de outubro, com programação cultural e muita gastronomia típica. O evento é realizado pela Prefeitura e Casa D´Itália Anita Garibaldi, e conta também com as parcerias do PCVB, das ruas 16 de Março e Teresa, de shoppings e restaurantes. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Palácio de Cristal e o Centro Cultural Wilma Borsato, em Cascatinha, vão se vestir das cores da Itália e terão uma programação cultural promovida pela Prefeitura em parceria com a Casa D´Itália. “Essa parceria com a Prefeitura é muito importante e estamos felizes de podermos realizar mais uma edição da Serra Serata, valorizando a cultura e gastronomia italiana em Petrópolis”, disse a presidente da Casa D´Itália, Graça Vescovini.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Toda a programação no Palácio de Cristal e no Centro Cultural Wilma Borsato é gratuita. Nos dias 6, 7 e 8 de outubro acontecerão oficinas e apresentações musicais e culturais no Palácio de Cristal. No Centro Cultural, em Cascatinha as atividades acontecem nos dias 12, 14 e 15. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Em parceria com a Casa D´Itália elaboramos uma programação cultural que agrada a todos os públicos. Serão dois finais de semana de muita música e atividades culturais tanto no Palácio de Cristal quanto no Centro Cultural em Cascatinha, bairro onde se estabeleceu boa parte dos imigrantes italianos na cidade”, comentou a secretária de Cultura, Diana Iliescu.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A secretária de Turismo, Silvia Guedon, destacou também a importância da parceria e da festa para o turismo da cidade. “Sempre foi nossa intenção realizar a festa em parceria com a Casa D´Itália, que é tão importante para o turismo de Petrópolis e faz parte do nosso calendário”, comentou a secretária.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Programação cultural&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;05/10 – 19h30 – Jantar de abertura (adesão)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ristorante Luigi&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;08/10 – 15h – Palácio de Cristal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Baile Geração Prateada&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;14/10 – 19h – Pátio Bar&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Festa de encerramento – show da banda Concreto Humano com repertório de músicas italianas eternizadas por Renato Russo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;15/10- 16h - Hipershopping&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Orquestra da Ação Social pela Música do Brasil, sob a regência do maestro Raphael Macedo, com o concerto “Viva Itália e seus cantares”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Programação de oficinas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;14/10 – 13h – Shopping Arcádia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Oficina Pasta Alla Teodósia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Chefs Maria Cristina e Adriana Marchese&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;14/10 – 17h - Hipershopping&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Chef d’Tarso e Sous Chef Cátia Oliveira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Oficina Gnocchi a la Serra Serata&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serra-serata-2023-e-aberta-nesta-quinta-feira-celebrando-a-colonia-italiana-da-cidade-250995</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/receita-federal-notifica-quase-1-2-mil-meis-de-petropolis-para-quitacao-de-dividas-250988</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3254-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Receita Federal notifica quase 1,2 mil MEIs de Petrópolis para quitação de dívidas &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Microempreendedores individuais com débitos em atraso tem que regularizar a situação para não sair do Simples Nacional e ter CNPJ cancelado &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0566_20231004214150_YWJL6.jpg" longdesc="88159;222364"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcelo Camargo | Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Receita Federal notificou 1.173 microempreendedores individuais (MEI) de Petrópolis sobre a necessidade de regularizar pendências junto ao órgão ou à Procuradoria Geral da Fazenda Nacional (PGFN), caso contrário, podem ser excluídos do regime do Simples Nacional a partir de 2024 e ter o CNPJ cancelado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;São empreendedores com dívidas com a guia de recolhimento de tributos mensal (DAS-MEI) ou que não enviaram a Declaração Anual do Simples Nacional (DASN). Não há detalhes sobre o montante devido por aqueles que foram notificados em Petrópolis. No país todo, são quase 394 mil MEIs que receberam essa comunicação, totalizando cerca de R$ 2,25 bilhões em dívidas. O Rio de Janeiro é o segundo estado com mais MEIs notificados (56,5 mil), atrás apenas de São Paulo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As notificações foram realizadas entre os dias 11 e 14 de setembro, por meio do endereço eletrônico vinculado ao MEI. A ciência da notificação se dá a partir do momento da primeira leitura ou até 45 dias após o envio da comunicação. Após a ciência, o MEI tem 30 dias para fazer a regularização.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O professor de Direito da Universidade Estácio de Sá, Fábio Santos, explica o que significa essa notificação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Na prática, o Simples Nacional não vai acabar. O que acontece é que o empresário que está devendo a mensalidade, não efetuar o pagamento ou solicitar o parcelamento, terá o CNPJ cancelado e só irá poder requerer esta regularização ano que vem, isso se estiver disponível essa modalidade de quitação de dívidas. O que acontece agora, é que quem for notificado, a partir da comunicação, ainda terá uma outra oportunidade, de 30 dias, aí se não pagar ou parcelar o débito, vai cancelar e só vai poder buscar regularização, no próximo ano. Então, se o microempreendedor sabe que está com dívidas em aberto, é melhor regularizar-se o quanto antes”, afirma. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Isso vale também para quem não recebeu notificação, mas sabe que possui débitos a quitar. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Como evitar a exclusão do Simples Nacional &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O MEI que estiver com dívidas deve realizar o pagamento integral ou fazer o parcelamento do débito em até 30 dias a partir da ciência da notificação. Quem fizer isso mantém o CNPJ ativo e continua tendo direito ao regime tributário do Simples Nacional. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esse regime permite a unificação da arrecadação dos impostos federais, estaduais e municipais em uma única guia de recolhimento, com redução de carga tributária. O Simples Nacional é disponibilizado para empresas com faturamento máximo de R$ 4,8 milhões por ano. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É uma vantagem grande para empreendedores de pequeno porte e, dessa forma, aqueles que estão com dívidas e receberam notificação devem ficar atentos para não perder o direito a esse regime. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Este formato de contratação permite que você trabalhe de forma regularizada para diversas empresas e/ou forneça serviços especializados. Por isso, esse assunto deve ser tratado com urgência, já que a ausência de pagamentos pode acarretar cancelamento do CNPJ”, explica Fábio Santos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O cancelamento do CNPJ impede a emissão de notas fiscais e as dívidas passam para o CPF do empreendedor, que passa a ter restrições para obtenção de crédito, por exemplo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As dívidas em atraso podem ser consultadas e parceladas no portal do Simples Nacional. Para quem tiver dificuldades, o professor de Direito da Estácio recomenda que: entre no portal do Empreendedor e busque formalizar os pagamentos em atraso; caso não entenda sobre o tema, contate um contador ou advogado tributário; e mantenha sempre seus dados e da empresa atualizados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lancamento-do-pix-automatico-e-adiado-para-outubro-de-2024-250986"&gt;Lançamento do Pix Automático é adiado para outubro de 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/receita-federal-notifica-quase-1-2-mil-meis-de-petropolis-para-quitacao-de-dividas-250988</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-participa-de-evento-da-organizacao-das-nacoes-unidas-250983</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Defesa%20Civil/3254-187" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Defesa Civil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Defesa Civil participa de evento da Organização das Nações Unidas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Circuito Urbano 2023 abordou as estratégias de resiliência para o município&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0577_20231004163552_TPX0L.jpg" longdesc="88138;28283"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura de Petrópolis, por meio da Secretaria de Proteção e Defesa Civil, participou do Circuito Urbano 2023, evento virtual organizado pela Organização das Nações Unidas (ONU) que abordou as estratégias de resiliência para a cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Nosso município é reconhecido por sua resiliência diante dos desafios e adversidades. Na atual gestão buscamos, dia após dia, nos adaptarmos para enfrentar as chuvas intensas do próximo verão com a determinação de garantir apoio e medidas para minimizar os impactos na cidade”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A visão passada por cada profissional tem como objetivo central apresentar a importância da atuação contínua de profissionais das geociências durante todas as etapas do gerenciamento dos riscos e desastres, envolvendo a prevenção, mitigação, preparação, resposta e reconstrução.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Petrópolis, ao ser chamada para participar de um evento de grande abrangência da ONU, nos mostra como progredimos até aqui enquanto cidade resiliente e inovadora. Buscamos aprimorar nossas ações em prol de salvaguardar vidas, pois os eventos adversos não podem ser controlados, mas como nos comportamos frente a situações de desastres, nos faz estar mais bem preparados para enfrentar os próximos períodos de chuvas intensas na cidade”, disse o Secretário de Proteção e Defesa Civil, tenente-coronel Gil Kempers.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Como temas centrais, a discussão envolve a construção de um futuro urbano possível para Petrópolis, pautado em ações de monitoramento e prevenção de desastres socioambientais, elaboração de planos para mitigação dos riscos geológicos, além de ações voltadas à preparação da comunidade frente aos eventos meteorológicos extremos, que inclui uma programação contínua de atividades relacionadas a percepção de riscos naturais e antrópicos, e ao mapeamento participativo, contribuindo para o fortalecimento da resiliência da cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A cartografia de risco é um dos instrumentos importantes para orientar medidas mitigadoras e embasar os mapas de rotas de fuga elaborados em conjunto com a comunidade, a avaliação da estabilidade de taludes, a análise e diagnóstico de movimentos de massa, além da análise dos índices de chuva, que podem gerar gatilhos para a ocorrência de deslizamentos no município, e a comunicação de risco, que se manifesta através de avisos hidrometeorológicos enviados diariamente em grupos de Whatsapp são algumas das principais vertentes do nosso trabalho”, disse Caroline Dutra, gerente do setor de geologia da Defesa Civil de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além da Defesa Civil de Petrópolis, o evento contou com a participação da Secretaria de Estado do Ambiente e Sustentabilidade (SEAS) e do Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais (Cemaden). Ao fim do debate virtual, foi aberta a interação do público participante.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-participa-de-evento-da-organizacao-das-nacoes-unidas-250983</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/impasse-da-coleta-de-lixo-continua-250990</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3254-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Impasse da coleta de lixo continua&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Comdep e Limp-Serra têm mais 36 horas para apresentarem acordo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0338_20231004214146_ENR5U.jpg" longdesc="88157;25197"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio | Arquivo &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O juiz titular da 4ª Vara Cível de Petrópolis, Jorge Luiz Martins, decidiu conceder mais 36 horas para que a Comdep e o consórcio Limp-Serra apresentem o acordo proposto entre as partes para a solução do imbróglio da coleta de lixo no município. A prorrogação do prazo passou a contar a partir da zero hora dessa quarta-feira (4). De acordo com o próprio juízo, a decisão foi tomada devido ao fato de que nenhuma das partes havia divulgado a petição do acordo, ou mesmo, justificado o motivo para não atenderem ao prazo estipulado (que ia até essa terça-feira, 3) até a expedição da nova decisão (feita no início da tarde de ontem). E, temendo que uma crise sanitária venha a eclodir na cidade por conta da interrupção do serviço, optou pela extensão da data limite. Esta é a segunda vez que o prazo é prorrogado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entramos em contato tanto com o consórcio Limp-Serra, quanto com a Comdep, questionando a respeito do descumprimento da decisão judicial e a demora na apresentação do acordo, porém, até o fechamento desta edição, não tivemos retorno.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neste meio tempo, a empresa PDCA Serviços Ltda., que foi contratada de forma emergencial para realizar a coleta, tratamento e transporte final do lixo hospitalar na cidade (e que, antes disso, integrava o consórcio junto da empresa Força Ambiental), enviou uma petição ao juiz titular da 4ª Vara Cível, afirmando não ter sido convocada nem pela Comdep, nem pelo Limp-Serra, para participar na elaboração do acordo transacional. “O que desrespeita o que foi decidido pelo juízo”, alega. Com isso, o Dr. Jorge Luiz Martins concedeu 48 horas para que o empreendimento se manifeste a respeito dos argumentos e pretensão da mesma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com relação à decisão imposta pelo juiz à Comdep na última audiência especial (feita em 26 de setembro), em que determinava que a Companhia fizesse o pagamento às empresas contratadas emergencialmente para o serviço do lixo em até 72 horas, o Dr. Jorge Luiz Martins informou que o mesmo foi cumprido. O valor, estipulado em mais de R$ 1 milhão, havia sido congelado em uma conta bancária judicial por meio de uma decisão anterior da 4ª Vara Cível de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Acordo assinado&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A respeito do acordo transacional, fontes do jornal informaram que, ainda na tarde dessa quarta-feira (4), o mesmo já teria sido assinado pelas partes, mas, aguardavam a homologação e divulgação pelo juiz titular.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/impasse-da-coleta-de-lixo-continua-250990</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-gilda-beatriz-renuncia-ao-cargo-de-primeira-secretaria-da-camara-municipal-250989</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3254-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadora Gilda Beatriz renuncia ao cargo de primeira secretária da Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231004214155_QXYY0.jpg" longdesc="88161;224150"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A vereadora Gilda Beatriz (PSD), surpreendeu a todos com a renúncia ao cargo de Primeira Secretária da Mesa Diretora, o segundo mais importante na administração da Câmara Municipal. Em plenário, a vereadora leu uma carta onde apresenta os argumentos que a levou a tomar a decisão de renúncia. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente da Câmara, vereador Junior Coruja disse, por telefone, que ontem ainda não tinha tomado ciência do pedido de renúncia do cargo e os motivos que a levaram a esta decisão. O presidente espera resolver este problema nos próximos dias e lamentou o ocorrido. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agora, a Câmara terá que realizar nova eleição para primeiro secretário da Mesa Diretora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audiencia-publica-na-camara-municipal-debate-inclusao-educacional-em-petropolis-250981"&gt;Audiência pública na Câmara Municipal debate inclusão educacional em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-projeto-que-garante-a-agentes-de-saude-capacitacao-sobre-a-lei-maria-da-penha-250982"&gt;Câmara aprova projeto que garante a agentes de saúde capacitação sobre a Lei Maria da Penha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aprovado-projeto-de-lei-que-cria-ciclo-de-palestras-sobre-prevencao-a-gravidez-precoce-250985"&gt;Aprovado Projeto de Lei que cria ciclo de palestras sobre prevenção à gravidez precoce&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-gilda-beatriz-renuncia-ao-cargo-de-primeira-secretaria-da-camara-municipal-250989</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frente-nacional-de-combate-ao-cancer-promove-campanhas-de-arrecadacao-em-petropolis-este-mes-250992</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Solidariedade/3254-226" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Solidariedade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Frente Nacional de Combate ao Câncer promove campanhas de arrecadação em Petrópolis este mês&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ações serão realizadas no Centro e Itaipava &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0450_x_0600_20231004214203_TWUWP.jpg" longdesc="88164;101893"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Frente Nacional de Combate ao Câncer (FNCC) está realizando duas campanhas de arrecadação no município de Petrópolis, com o objetivo de angariar recursos para apoiar pacientes e suas famílias em tratamento contra o câncer. A relações públicas e captadora de doações da FNCC, Bia Xavier, compartilhou detalhes sobre as atividades que serão realizadas este mês.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No intuito de mobilizar a comunidade local, a FNCC estará presente na Praça da Liberdade, próxima ao chafariz, com uma série de ações de arrecadação. Bia Xavier explicou que “vamos estar com ponto na Praça da Liberdade nos dias 5 e 6, com vendas de doces e ponto de arrecadação de fraldas, roupas e alimentos. Tudo o que conseguirmos arrecadar será revertido para a compra de fraldas e medicamentos. Nossa meta para esses dias é arrecadar quase mil fraldas”, explica. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A FNCC tem uma longa trajetória de apoio às pessoas em tratamento contra o câncer, a captadora ressaltou que as doações são fundamentais para manter as atividades da instituição. “As doações que recebemos são revertidas para atender as necessidades de cada campanha, principalmente com medicamentos e fraldas”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A comunidade local também pode contribuir de forma direta com a campanha, como destacou Bia: “As pessoas podem ajudar levando um pacote de fraldas ou comprando os nossos doces. Cada gesto de solidariedade faz a diferença e vai ajudar muito na compra de fraldas, que estão em falta na instituição. Nossas lutas são diárias para conseguir doações, e contamos com o apoio de todos”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, nos dias 13, 14 e 15, no Granja Brasil, em Itaipava, a FNCC oferece outra forma de apoio, por meio da venda de camisetas. “Você também pode ajudar comprando nossas camisas, que estarão à venda não só na Praça da Liberdade, mas também no Granja Brasil. Cada camiseta, que ajuda a divulgar a instituição, custa 40 reais, e todo o valor arrecadado será destinado à ao auxílio aos pacientes”, afirmou Bia Xavier.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frente-nacional-de-combate-ao-cancer-promove-campanhas-de-arrecadacao-em-petropolis-este-mes-250992</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feto-e-encontrado-no-meio-da-serra-250991</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3254-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Feto é encontrado no Meio da Serra&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0296_20231004214153_MT6BQ.png" longdesc="88160;424127"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um descoberta chocante abalou a comunidade do Meio da Serra, nesta quarta-feira (4). Segundo informações, o corpo de um recém-nascido teria sido encontrado sem cabeça. As autoridades foram alertadas por uma pessoa que passava pelo local e, imediatamente, chamou a polícia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com moradores, o corpo, que ainda estava em formação, foi encontrado com o cordão umbilical.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A PM divulgou na noite desta quarta (4) que a ocorrência no Meio da Serra trata-se de um aborto. A Polícia Militar não deu outros detalhes.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feto-e-encontrado-no-meio-da-serra-250991</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apos-julgamento-do-tjd-fica-decidido-a-continuacao-do-jogo-entre-correas-x-macae-250996</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3254-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Após julgamento do TJD, fica decidido a continuação do jogo entre Corrêas x Macaé&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0340_20231004221047_LGAAL.jpg" longdesc="88167;62894"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução | Redes Sociais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na noite da última segunda-feira (02), a 3ª. Comissão Disciplinar do TJD do Futsal do Rio de Janeiro, julgou processo referente aos incidentes ocorridos na partida da semifinal do Campeonato Carioca, disputada contra a Liga Mageense, em Petrópolis.  A partida representava o segundo jogo da semifinal e após o julgamento, ficou decidido que a partida, que foi interrompida, deverá ser finalizada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A decisão pela continuação da partida ocorreu após o entendimento de que a arbitragem teria descumprido o Regulamento Geral de Competições da CBFS, paralisando o jogo por falta de segurança sem pedir providências à Polícia Militar e Guarda Municipal, além de não aguardar os 30 minutos estipulados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Corrêas ainda recebeu punições no julgamento, ficando decidida por unanimidade dos votos, a interdição de seu ginásio, perda de um mando de quadra além de multa, por problemas com seus vestiários e pelos arremessos de objetos em quadra, promovidos por seus torcedores. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O clube se pronunciou nas redes sociais dizendo que a Decisão cabe recurso caso o nosso adversário queira recorrer. “Vamos aguardar o prazo para saber se o nosso adversário vai jogar ou irá recorrer da decisão. Mesmo se sentindo já prejudicado pois a partida tinha uma outra atmosfera e sentindo naquele momento, entendemos que essa decisão foi importante para que novos erros não voltem a acontecer com outras equipes. Afinal são muitos recursos investidos e vários sonhos envolvidos. Aceitar o resultado de quadra é natural da nossa equipe, erros como este não podemos aceitar."&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Relembre o caso &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No dia 7 de setembro, o Corrêas recebeu o Magé para a segunda partida das semifinais do Campeonato Carioca de Futsal, após ter perdido o primeiro jogo por 6 a 1. Em quadra, no tempo regulamentar, a equipe de Petrópolis conseguiu a reação, vencendo por 4 a 2 e levando a partida para o tempo extra. Na prorrogação, que se inicia com o placar zerado, o Magé marcou no segundo tempo, faltando pouco mais de três minutos para o fim. Após o gol, objetos foram arremessados na quadra e a partida foi encerrada por falta de segurança.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apos-julgamento-do-tjd-fica-decidido-a-continuacao-do-jogo-entre-correas-x-macae-250996</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/audiencia-publica-na-camara-municipal-debate-inclusao-educacional-em-petropolis-250981</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3254-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Audiência pública na Câmara Municipal debate inclusão educacional em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231004190021_ZIDPX.jpg" longdesc="88148;213157"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal promoveu, na última terça-feira (03), audiência pública para tratar de questões relativas à inclusão educacional no âmbito da rede pública municipal. O evento foi convocado pelo vereador Léo França, presidente da Comissão de Educação, Assistência Social e Defesa dos Direitos Humanos, e contou com a presença dos parlamentares Dr. Mauro Peralta, Fred Procópio e Júlia Casamasso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Queremos ouvir os profissionais que atuam na Secretaria de Educação e discutir ideias que assegurem um sistema educacional inclusivo em todos os níveis e aprendizado ao longo de toda a vida. Temos que trabalhar juntos para que alunos e alunas alcancem o máximo desenvolvimento possível de seus talentos e habilidades físicas, sensoriais, intelectuais e sociais, seguindo suas características, interesses e necessidades de aprendizagem”, comentou o vereador Léo França ao abrir a audiência pública.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Dr. Mauro Peralta falou sobre o desafio que é lidar com a inclusão educacional. “Não é fácil trabalhar com esta temática, pois depende de pessoal treinado, mediadores e uma série de fatores, inclusive dos pais. Espero que com este debate seja possível elaborar novas políticas públicas voltadas para a inclusão no município de Petrópolis”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A vereadora Júlia Casamasso concordou que requer estudo para conseguir colocar a inclusão em prática. “Me comprometo a colaborar para elaboração de políticas públicas que, de fato, contemplem a área de inclusão no município, fazendo com que pessoas portadoras de necessidades especiais sejam realmente incluídas”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Adriana de Paula, Secretária de Educação, lembrou que, ao falarmos de inclusão, falamos de uma ampla gama de deficiências, cada uma com suas características e que requerem ações específicas para seu acompanhamento. “A inclusão é um desafio e precisa ser encarado com responsabilidade por toda a sociedade, pois envolve educação, saúde, assistência e as próprias famílias. Temos consciência que temos muito o que avançar nesta pauta, mas só conseguiremos quando toda a sociedade, o Executivo e o Legislativo se comprometerem com a pauta. Acredito que juntos vamos conseguir atender quem mais precisa de nós”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em seguida, Vanessa Senra, Coordenadora do núcleo de Psicologia Escolar e Educação Inclusiva, pontuou que existem departamentos para trabalhar políticas públicas voltadas a este tema, como o Departamento de Inclusão e Psicologia Escolar; Departamento de infraestrutura e transporte; Gerência de Alimentação Escolar; Inspeção Escolar; Setor de matrícula; Departamento de Ed. Inclusiva e Departamento de Ensino Fundamental.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, exibiu como se encontra o público-alvo da educação especial na perspectiva da educação inclusiva na educação infantil, que conta com 416 alunos, em 121 unidades escolares, sendo a maioria com Transtorno de Espectro Autista - TEA. Já nos anos iniciais avaliados, no ensino fundamental, eram 898 alunos com deficiências diversas, em 94 unidades, também a maior parte com TEA. Já nos anos finais, eram 484 alunos, em 51 escolas. Neste caso, o quadro muda, pois a prevalência é de 292 crianças com deficiência intelectual. Já no Ensino de jovens e adultos - EJA são 127 alunos, em 9 unidades escolares, a maioria também com deficiência intelectual.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A educação inclusiva pode ser entendida como uma concepção de ensino contemporânea que tem como objetivo garantir o direito de todos à educação. Ela pressupõe a igualdade de oportunidades e a valorização das diferenças humanas, contemplando, assim, as diversidades étnicas, sociais, culturais, intelectuais, físicas, sensoriais e de gênero dos seres humanos, entre outras. Também implica a transformação da cultura, das práticas e das políticas vigentes na escola e nos sistemas de ensino, de modo a garantir o acesso, a participação, o desenvolvimento e a aprendizagem de todos, sem exceção”, completa Vanessa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Coordenadora do núcleo de Psicologia Escolar e Educação Inclusiva reforçou, ainda, que Prefeitura está implementando uma nova proposta de Centros de Referência em Educação Inclusiva (CREIs), que visa apoiar o trabalho das escolas no que tange a inclusão, acompanhar os educandos atendidos e encaminhados pelas escolas com agendamento prévio, identificar, elaborar e organizar recursos pedagógicos e de acessibilidade que eliminem as barreiras para a plena participação dos alunos, considerando suas necessidades específicas, complementar e suplementar a formação dos alunos com vistas à autonomia e independência na escola e fora dela, estruturar e promover a formação de estagiários/mediadores da rede municipal de ensino.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao final da audiência, o vereador Fred Procópio explicou que cada vereador possui R$ 1.158.000,00 em emendas impositivas e que pretende repassar mais de 1 milhão de reais para a educação, setor que, para ele, foi muito prejudicado durante a pandemia. “Me coloco à disposição para ajudar nos desafios da inclusão na cidade e atender da melhor maneira esses alunos, seja com recursos ou criação de projetos de lei. Também quero encaminhar um pedido à CPTrans para que seja apresentado um levantamento dos ônibus com acessibilidade, se eles existem e se funcionam”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também estiveram presentes na audiência pública Diana Iliescu, Secretária de Cultura, Rosemere Mussel, responsável pelo núcleo de inclusão da Secretaria de Educação, Sandra Maria Negreiros, representante da Secretaria de Saúde, Claudia Loureiro, conselheira do Conselho Municipal de Defesa dos Direitos da Pessoa com Deficiência, Vitória de Moura, representante da União dos Estudantes de Petrópolis, o líder comunitário Marcos Sagatti, e Renan Lima, eleito como conselheiro tutelar para o mandato de 2024.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-gilda-beatriz-renuncia-ao-cargo-de-primeira-secretaria-da-camara-municipal-250989"&gt;Vereadora Gilda Beatriz renuncia ao cargo de primeira secretária da Câmara Municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-projeto-que-garante-a-agentes-de-saude-capacitacao-sobre-a-lei-maria-da-penha-250982"&gt;Câmara aprova projeto que garante a agentes de saúde capacitação sobre a Lei Maria da Penha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aprovado-projeto-de-lei-que-cria-ciclo-de-palestras-sobre-prevencao-a-gravidez-precoce-250985"&gt;Aprovado Projeto de Lei que cria ciclo de palestras sobre prevenção à gravidez precoce&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/audiencia-publica-na-camara-municipal-debate-inclusao-educacional-em-petropolis-250981</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-projeto-que-garante-a-agentes-de-saude-capacitacao-sobre-a-lei-maria-da-penha-250982</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3254-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara aprova projeto que garante a agentes de saúde capacitação sobre a Lei Maria da Penha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231004173737_N6LE3.jpg" longdesc="88141;44105"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Iniciativa do presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, vai garantir que Petrópolis saia na frente com um programa de capacitação voltado a agentes de saúde sobre a Lei Maria da Penha. O Projeto de Lei nº 1300/2023, aprovado em 2ª discussão na sessão plenária desta quarta-feira (4) tem como objetivo preparar estes profissionais para que estejam prontos para orientar e atender mulheres vítimas de violência doméstica, além de atuar de maneira preventiva.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Autor do projeto, o vereador Júnior Coruja explicou que os agentes, para que tenham pleno conhecimento sobre os instrumentos jurídicos disponíveis na Lei nº 11.340/2006, participarão de cursos, palestras, encontros, debates, seminários e outras atividades educativas. Assim, estarão prontos para identificar e orientar mulheres vítimas de violência doméstica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Quanto mais pessoas tiverem conhecimento sobre a lei, mais eficazes serão os instrumentos disponíveis para proteção e atendimento destas mulheres. Os agentes de saúde, até pela característica da função, fazem visitas domiciliares. Conhecem o núcleo familiar e a rotina da comunidade. Sem dúvida são peças importantes nesta engrenagem de proteção das mulheres”, lembrou Júnior Coruja. O vereador acrescentou que os agentes de saúde são, em sua maioria, mulheres, o que pode tornar esta capacitação ainda mais eficaz. “Estamos falando de um lugar de escuta e observação”, destacou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-gilda-beatriz-renuncia-ao-cargo-de-primeira-secretaria-da-camara-municipal-250989"&gt;Vereadora Gilda Beatriz renuncia ao cargo de primeira secretária da Câmara Municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audiencia-publica-na-camara-municipal-debate-inclusao-educacional-em-petropolis-250981"&gt;Audiência pública na Câmara Municipal debate inclusão educacional em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aprovado-projeto-de-lei-que-cria-ciclo-de-palestras-sobre-prevencao-a-gravidez-precoce-250985"&gt;Aprovado Projeto de Lei que cria ciclo de palestras sobre prevenção à gravidez precoce&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-projeto-que-garante-a-agentes-de-saude-capacitacao-sobre-a-lei-maria-da-penha-250982</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-indicacao-que-cobra-ampliacao-de-matriculas-em-tempo-integral-250984</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3254-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara aprova indicação que cobra ampliação de matrículas em tempo integral&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0450_20231004173423_GX02I.jpg" longdesc="88140;46556"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão plenária realizada nesta quarta-feira (04), uma Indicação Legislativa do vereador Eduardo do Blog (REP), que dispõe sobre a criação de matrículas em tempo integral na Educação Básica do Município. A Indicação é baseada na Lei Federal nº 14.640/2023 que instituiu o Programa Escola em Tempo Integral.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a Lei, o Governo Federal poderá transferir os recursos aos estados e municípios mediante pacto com o Ministério da Educação, tendo por finalidade o cumprimento das metas do Plano Nacional de Educação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"É necessário que nossa cidade tenha a iniciativa de buscar mais investimentos em favor da Educação e a adesão ao programa nacional é uma oportunidade de oferecer um ensino de maior qualidade para nossas crianças e adolescentes", defendeu o vereador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Programa Escola em Tempo Integral tem um aporte de R$ 4 bilhões e prevê assistência técnica e financeira para a criação das matrículas em tempo integral, ou seja, em período igual ou superior a sete horas diárias ou 35 horas semanais.  De acordo com o Ministério da Educação, a adesão ao programa é voluntária, mediante decisão do Chefe do Poder Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Indicação, agora, será encaminhada ao Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-indicacao-que-cobra-ampliacao-de-matriculas-em-tempo-integral-250984</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aprovado-projeto-de-lei-que-cria-ciclo-de-palestras-sobre-prevencao-a-gravidez-precoce-250985</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3254-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aprovado Projeto de Lei que cria ciclo de palestras sobre prevenção à gravidez precoce&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231004190204_1FI5R.jpg" longdesc="88149;60002"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi aprovado em segunda discussão nesta quarta-feira (04) na Câmara Municipal, Projeto de Lei da vereadora Júlia Casamasso (Coletiva Feminista Popular) que prevê a realização de ciclos de palestras sobre prevenção à gravidez precoce para os alunos do 2º ciclo do Ensino Fundamental da rede municipal pública de ensino do município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o texto da lei, as palestras deverão ocorrer ao menos uma vez durante o ano letivo, como está previsto também na Lei Federal nº 13.798/2019 que instituiu a Semana Nacional de Prevenção da Gravidez na Adolescência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ideia é que a lei contribua para a diminuição do índice de gravidez na adolescência e as situações de exclusão social, além de envolver a sociedade, por meio da informação e da sensibilização.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Este projeto também é um instrumento importante para viabilizar a informação sobre direitos sexuais e reprodutivos das mulheres, uma vez que tem sido a desinformação um dos principais motivos dos altos índices", disse a vereadora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O texto do PL diz ainda que o ciclo de palestras ficará sob a responsabilidade da Secretaria Municipal de Educação, que poderá realizar parceria intersetorial com a Secretaria Municipal de Saúde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o Sistema de Informações sobre Nascidos Vivos (Sinasc) 1.043 adolescentes se tornam mães por dia no Brasil, 44 por hora. Em Petrópolis, somente no ano de 2019 foram atendidas e contabilizadas 445 jovens, número que ainda não apresenta a totalidade dos casos, uma vez que muitas adolescentes escondem a gravidez e não realizam o acompanhamento regular do pré-natal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a vereadora, diversos fatores contribuem para a complexidade que é a gestação na adolescência, alguns deles são: riscos de prematuridade, anemia, aborto espontâneo, eclampsia (elevação da pressão arterial da gestante) e depressão pós-parto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Apesar de sabermos que nacionalmente esses números relativos, apresentados no início do texto estão em queda, o número absoluto de casos seguem altíssimos, deixando o país acima das taxas mundial e latino americana de gravidez na adolescência", finalizou Júlia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esta Lei entrará em vigor na data de sua publicação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-gilda-beatriz-renuncia-ao-cargo-de-primeira-secretaria-da-camara-municipal-250989"&gt;Vereadora Gilda Beatriz renuncia ao cargo de primeira secretária da Câmara Municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audiencia-publica-na-camara-municipal-debate-inclusao-educacional-em-petropolis-250981"&gt;Audiência pública na Câmara Municipal debate inclusão educacional em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-projeto-que-garante-a-agentes-de-saude-capacitacao-sobre-a-lei-maria-da-penha-250982"&gt;Câmara aprova projeto que garante a agentes de saúde capacitação sobre a Lei Maria da Penha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aprovado-projeto-de-lei-que-cria-ciclo-de-palestras-sobre-prevencao-a-gravidez-precoce-250985</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-250926</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-250926</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-busca-de-uma-etica-digital-parte-iii-250952</link><description>Em Busca de uma Ética Digital – Parte III</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-busca-de-uma-etica-digital-parte-iii-250952</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/usuarios-da-linha-700-terminal-itaipava-relatam-superlotacao-nos-onibus-250993</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3254-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Usuários da linha 700 Terminal Itaipava relatam superlotação nos ônibus&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0450_x_0600_20231004215705_ZHDIG.jpg" longdesc="88166;43531"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo | Diário de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Usuários da linha 700 (Terminal Itaipava), da empresa Turp Transportes, alegam que o número de ônibus fazendo essa rota diminuiu, e que nos horários de pico, os ônibus sofrem de superlotação e, por isso, os motoristas não conseguem parar nos pontos e passam direto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos passageiros, desde a pandemia a frota vem diminuindo cada vez mais. “Nós estamos vendo excessos de pessoas nos ônibus, devido à superlotação os motoristas não param nos pontos, quando a gente puxa a companhia eles não têm paciência de esperar. No meio do dia, vários estudantes nos ônibus, não dando lugar aos idosos é um problema também, porém, estamos vendo poucos veículos, tendo que ficar esperando por mais de 40 minutos, a linha 700 é muito importante e precisa ter mais ônibus”, contou um passageiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Setranspetro não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quadra-no-chapa-4-fica-inundada-apos-chuvas-250994"&gt;Quadra no Chapa 4 fica inundada após chuvas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/usuarios-da-linha-700-terminal-itaipava-relatam-superlotacao-nos-onibus-250993</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quadra-no-chapa-4-fica-inundada-apos-chuvas-250994</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3254-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quadra no Chapa 4 fica inundada após chuvas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0403_x_0600_20231004214206_ZEPFY.jpg" longdesc="88165;4171"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Rua Presidente Café Filho, no Valparaíso, relataram ao Diário que a quadra do local ficou cheia de água, devido às chuvas recentes que atingiram a cidade. Esse problema é antigo na localidade e a falta de escoamento necessário no local faz esse problema se repetir.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, essa luta já dura um ano e cinco meses. “Nós queremos que esse problema seja resolvido, pois toda chuva acontece isso e ficamos a mercê das intervenções que nunca ocorrem. Nós moradores que vamos ali retirar a água para as crianças poderem brincar, isso é um absurdo e já são diversos pedidos e denúncias para resolverem essa situação”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/usuarios-da-linha-700-terminal-itaipava-relatam-superlotacao-nos-onibus-250993"&gt;Usuários da linha 700 Terminal Itaipava relatam superlotação nos ônibus&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quadra-no-chapa-4-fica-inundada-apos-chuvas-250994</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-250922</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-250922</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-esta-comprometido-com-producao-de-alimentos-saudaveis-250924</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agricultura/3254-261" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agricultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil está comprometido com produção de alimentos saudáveis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Objetivo é garantir soberania alimentar, diz ministro da Agricultura&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231004081810_JJNQJ.jpg" longdesc="88110;25319"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière - Enviada especial* - San José (Costa Rica)&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro do do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar, Paulo Teixeira, disse, na noite de terça-feira (3), que o país está comprometido com a produção de alimentos saudáveis para garantir a soberania alimentar. A declaração foi feita na abertura da Conferência de Ministros da Agricultura das Américas, em San José, na Costa Rica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Queremos, nesse encontro, conhecer as boas experiências de outros países. Queremos conhecer para dialogar com os nossos programas e ver como podemos aperfeiçoar os projetos da agricultura familiar no país. E, ao mesmo tempo, nos unir para a defesa da democracia, a diminuição da desigualdade social e a nossa capacidade de enfrentar os eventos climáticos.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na abertura do evento, a ministra de Mudança Climática e Meio Ambiente dos Emirados Árabes Unidos, Mariam Bint Mohammed Saeed Hareb Almheiri, defendeu que os sistemas alimentares e a atividade agropecuária sejam prioridade no combate às mudanças do clima. A participação da ministra, por mensagem gravada, se deu em razão de a próxima Conferência das Nações Unidas sobre a Mudança Climática (COP28) ocorrer em Dubai, a partir de novembro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Paradoxalmente, enquanto a produção agrícola aumenta globalmente, mais de 700 milhões de pessoas vão dormir com fome todos os anos e um terço da comida produzida no mundo se perde antes de chegar ao consumidor final - ou é desperdiçada”, destacou Mariam. “Nosso objetivo é trabalhar com governos e atores não governamentais, identificar inovações de alto potencial e escalá-las para que possam chegar às mãos de pequenos agricultores”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Conferência de Ministros da Agricultura das Américas vai até esta quinta-feira (5). Temas como sustentabilidade, segurança alimentar, mudanças climáticas e agricultura familiar devem dominar os debates na capital costa-riquenha. Além de Paulo Teixeira e Mariam Bint Mohammed Saeed Hareb Almheiri, o encontro recebe ministros de todos os Estados-membros; o vencedor do prêmio Nobel de Economia Michael Kremer, e o vencedor do prêmio Mundial da Alimentação Rattan Lal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*A repórter viajou a convite do Instituto Interamericano de Cooperação para a Agricultura (IICA). &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-esta-comprometido-com-producao-de-alimentos-saudaveis-250924</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ccj-do-senado-aprova-pec-que-limita-decisoes-monocraticas-do-stf-250977</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3254-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CCJ do Senado aprova PEC que limita decisões monocráticas do STF &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mudanças não retiram prerrogativas dos ministros, diz relator&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231004214148_3L7L5.jpg" longdesc="88158;68959"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Lula Marques | Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas Pordeus León  - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Comissão de Constituição e Justiça (CCJ) do Senado aprovou nesta quarta-feira (4) Proposta de Emenda à Constituição (PEC) para limitar as decisões monocráticas e os pedidos de vista de ministros do Supremo Tribunal Federal (STF). A PEC foi aprovada por unanimidade na CCJ sem pedidos para discutir a matéria. Agora, a PEC será analisada pelo Plenário do Senado.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A PEC 8/2021 proíbe decisões monocráticas que suspendam a eficácia de lei ou ato normativo com efeito geral, ou que suspendam atos dos presidentes da República, do Senado e da Câmara. A PEC também proíbe decisões monocráticas com poder de suspender a tramitação de propostas legislativas, que afetem políticas públicas ou criem despesas para qualquer Poder.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, restringe os pedidos de vista para serem de caráter coletivo e “limitados a seis meses e, em caso de excepcional renovação, a três meses, sob pena de inclusão automática do processo em pauta, com preferência sobre os demais”.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As decisões monocráticas são aquelas tomadas por apenas um magistrado. Pela sua natureza, trata-se de uma decisão provisória, uma vez que precisa ser confirmada pelo conjunto dos ministros da Corte. Já o pedido de vista ocorre quando um ministro pede para analisar algum tema em julgamento, suspendendo a análise do processo.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o texto aprovado, caso o STF esteja em recesso, será permitida decisão monocrática em casos de grave urgência ou risco de dano irreparável, mas o Supremo terá até 30 dias para julgar o tema após a retomada dos trabalhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre decisões cautelares para controle abstrato de constitucionalidade - que são decisões tomadas por precaução para evitar efeitos de atos que possam ser considerados inconstitucionais, a proposta estabelece prazo máximo de 6 meses para julgamento da ação. Depois desse prazo, a ação terá prioridade na pauta do Supremo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso a PEC já estivesse em vigor, a decisão do ministro do STF Luís Roberto Barroso de suspender os efeitos do piso nacional da enfermagem não teria efeitos imediatos. Também não seria possível para o ministro Alexandre de Moraes suspender sozinho a nomeação de Alexandre Ramagem para o comando da Polícia Federal no governo de Jair Bolsonaro, em 2020. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Argumentos  &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;No documento apresentado, o relator da matéria senador Espiridião Amim (PP-SC) argumentou que as mudanças não retiram as prerrogativas dos ministros do STF.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não se está impedindo que os membros dos tribunais exerçam sua prerrogativa de pedir vistas: apenas se traz um regramento e uma racionalização do exercício desse instituto. Da mesma forma, não se está proibindo tout court as cautelares monocráticas; antes se traz um regime que compatibiliza a celeridade da prestação jurisdicional com a garantia da colegialidade dos tribunais, a segurança jurídica e a própria separação de poderes”, argumentou.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo Amim, estudos confirmam que a decisão monocrática deixou de ser exceção para se tornar presente na quase totalidade dos julgamentos do STF. “Em artigo publicado em 2020, Carolina Berri e Hellen Fernandes advertem: ‘entre 2007 e 2016 a duração de uma decisão monocrática (liminar) era de 1.278 dias, isto é, a decisão perdurava por aproximadamente três anos e meio até a apreciação pelo plenário’”, escreveu o parlamentar.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relator Esperidião ainda citou os juristas Diego Werneck e Leandro Molhano que “alertam que os excessivos poderes monocráticos e de ilimitados pedidos de vista de Ministros do STF frequentemente convertem esses magistrados em atores capazes de influenciar a arena política”. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ccj-do-senado-aprova-pec-que-limita-decisoes-monocraticas-do-stf-250977</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-da-seis-meses-para-uniao-elaborar-plano-contra-crise-carceraria-250978</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3254-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STF dá seis meses para União elaborar plano contra crise carcerária&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estados e DF também terão que apresentar planos próprios&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231004181239_LBJEP.jpg" longdesc="88143;85463"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Valter Campanato/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Felipe Pontes - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O plenário do Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu nesta quarta-feira (4), por unanimidade, reafirmar o estado de coisas inconstitucional nas prisões do Brasil, dando um prazo de seis meses para que a União elabore um Plano Nacional de Enfrentamento do Problema Carcerário.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O prazo começa a contar a partir da publicação do resultado do julgamento, o que deve ocorrer após a redação do acórdão (decisão colegiada). Pela decisão, os estados e o Distrito Federal também terão seis meses para elaborar seus próprios planos, porém tal prazo só começa a contar após a homologação, pelo Supremo, do plano nacional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tais planos deverão ter cronograma de execução de até três anos, contados a partir da homologação dos documentos pelo Supremo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta quarta-feira, os ministros julgaram o mérito final de diversos pedidos feitos pelo PSOL, partido que ingressou, em 2015, com uma ação de descumprimento de preceito fundamental (ADPF) alegando o estado de coisas inconstitucional no sistema carcerário.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na peça inicial, a legenda descreve diversos casos de violações de direitos humanos e torturas, incluindo decapitações e até canibalismo ocorridos em presídios de Rondônia, do Rio Grande do Norte e de Pernambuco nos últimos anos, por exemplo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A sigla comparou a situação das prisões brasileiras a verdadeiro “inferno dantesco”, em que há violação de direitos como acesso à água potável e à alimentação adequada, bem como violências físicas e psicológicas de todos os tipos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda em 2015, o Supremo reconheceu pela primeira vez o estado de coisas inconstitucional. Na ocasião, ao analisar liminares (decisões provisórias) pedidas pelo PSOL, os ministros haviam imposto medidas como a realização de audiências de custódia em 24 horas após prisões em flagrante e a liberação de recurso contingenciados do Fundo Penitenciário Nacional (Fupen).  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta quarta, os ministros mantiveram tais medidas e acrescentaram outras, como a obrigatoriedade de elaboração e execução dos planos de enfrentamento ao estado de coisas inconstitucional no sistema carcerário. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Proveniente da corte constitucional da Colômbia, o estado de coisas inconstitucional é uma doutrina que foi incorporada ao direito internacional, sendo agora aplicada pelo Supremo no Brasil. Ela prevê a ocorrência de violações de direitos humanos fundamentais que sejam sistemáticas, contínuas e que atingem um grande número de pessoas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Votos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O julgamento do mérito do caso, visando a uma resposta definitiva, iniciou-se ainda em 2021, quando o relator, ministro Marco Aurélio Mello, aposentado desde então, foi o primeiro a votar pela elaboração dos planos nacional, estaduais e distrital de enfrentamento ao problema.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A análise foi então interrompida por um pedido de vista (mais tempo de análise) de Luís Roberto Barroso. Agora, em sua primeira sessão plenária como presidente do Supremo, o ministro decidiu pautar o tema, devolvendo a vista e destravando a ação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em linhas gerais, Barroso seguiu o entendimento do relator, mas propondo prazos e critérios próprios para elaboração do plano. Além disso, ele votou pela inclusão do Conselho Nacional  de Justiça (CNJ), órgão que cuida da administração e correição do sistema judiciário, como parte obrigatória na elaboração do plano de enfrentamento ao problema carcerário.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Votaram seguindo Marco Aurélio e Barroso os ministros Cristiano Zanin, Nunes Marques, Alexandre de Moraes, Edson Fachin, Luiz Fux, Dias Toffoli e Cármen Lúcia. Nesta quarta, o último a votar foi o decano, ministro Gilmar Mendes, que acompanhou os demais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mendes citou a “falência e o colapso completo do sistema carcerário brasileiro”, diante de “relatos frequentes de ambiente insalubre, de higiene e alimentação inadequadas, quando não estragada, e todas as espécies de violências físicas, psicológicas e sexuais que ocorrem nos presídios brasileiros”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pela decisão final, ficou estabelecido que os planos deverão abordar o problema das prisões por três eixos principais: a redução da superlotação; a melhoria no controle da entrada e saída de presos; a melhora na qualidade das vagas já existentes.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Supremo também determinou que o CNJ participe da elaboração dos planos e que também conduza estudo para a ampliação das varas de execução penal no país. Elas são responsáveis por monitorar o cumprimento de pena pelos presos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao proclamar o resultado do julgamento, Barroso disse que a decisão do Supremo visa “melhorar minimamente as condições degradantes do sistema prisional brasileiro, em respeito às pessoas que estão lá, privadas de liberdade mas não de dignidade, e no interesse da sociedade, a partir da premissa de que o sistema penitenciário deficiente realimenta a criminalidade”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-da-seis-meses-para-uniao-elaborar-plano-contra-crise-carceraria-250978</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lancamento-do-pix-automatico-e-adiado-para-outubro-de-2024-250986</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3254-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lançamento do Pix Automático é adiado para outubro de 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ferramenta permitirá pagamento agendado de contas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231004181242_NPI0Q.jpg" longdesc="88144;54418"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal Jr | Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Daqui a um ano, o correntista poderá agendar transferências automáticas via Pix para o pagamento de contas recorrentes. O Fórum Pix, composto por representantes do Banco Central (BC) e das instituições financeiras e de pagamento, definiu a data de lançamento do Pix Automático para outubro de 2024.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Inicialmente prevista para abril do próximo ano, a ferramenta foi adiada em seis meses. No entanto, segundo o BC, a estimativa foi ajustada por causa da complexidade do novo produto, do tempo necessário para desenvolver o papel de cada um dos participantes e da definição das estratégias comerciais das instituições financeiras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O BC também mencionou “questões organizacionais” internas, mas não informou se o atraso está relacionado à operação padrão dos servidores do órgão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o novo cronograma, a publicação do regulamento do Pix Automático e dos manuais para os participantes ocorrerá em dezembro. De janeiro a agosto de 2024, o sistema será desenvolvido. Os testes para homologar a ferramenta ocorrerão em agosto e setembro e o lançamento para o correntista em outubro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Pix Automático permitirá pagamentos recorrentes de forma automática, mediante autorização prévia do usuário pagador. Os pagamentos serão debitados automaticamente, sem a necessidade de que o correntista precise autorizar cada transação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os pagamentos que podem ser feitos com a ferramenta, estão contas de água, luz e telefone; assinatura de serviços como internet, streaming, clubes e portais de notícias; mensalidades como escola, academia, condomínio e plano de saúde; e serviços financeiros, como parcelamento de seguro, de empréstimo e de consórcio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Desenvolvimento&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Para acelerar o desenvolvimento do Pix Automático, os participantes do Fórum Pix concordaram em usar tecnologias existentes no Pix tradicional e no open finance (compartilhamento de dados entre instituições financeiras).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O processo de criação do mecanismo se dará de forma coletiva, envolvendo não só as instituições financeiras e instituições de pagamento, mas também empresas potenciais usuárias dos variados setores e outros agentes interessados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após o lançamento do Pix Automático, em outubro de 2024, o BC pretende lançar uma agenda de estudos para aperfeiçoamentos do sistema de transferências instantâneas. Entre as possíveis novidades, estão a possibilidade de portabilidade das autorizações para usar a conta de outra instituição e a definição de uma escala de prioridades de pagamentos programados para o mesmo dia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Segurança&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Realizada na última terça-feira (3), a 20ª reunião plenária do Fórum Pix também discutiu melhorias na segurança do sistema. O Banco Central e as instituições participantes debateram a possibilidade de que os aplicativos das instituições financeiras tenham um canal de denúncias em caso de fraudes no Pix.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Inicialmente, a adoção do mecanismo de denúncias seria recomendada às instituições financeiras, tornando-se uma obrigação posteriormente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O BC está elaborando uma orientação de experiência dos usuários no canal de denúncias. A proposta será submetida ainda este ano para a consulta dos demais integrantes do Fórum Pix.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/receita-federal-notifica-quase-1-2-mil-meis-de-petropolis-para-quitacao-de-dividas-250988"&gt;Receita Federal notifica quase 1,2 mil MEIs de Petrópolis para quitação de dívidas &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lancamento-do-pix-automatico-e-adiado-para-outubro-de-2024-250986</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/meis-respondiam-por-19-das-ocupacoes-formais-no-brasil-em-2021-250987</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Emprego/3254-37" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Emprego&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MEIs respondiam por 19% das ocupações formais no Brasil em 2021&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Microempreendedores também representavam 70% das empresas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0360_20231004102050_SFP3Y.jpg" longdesc="88125;31634"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Cerca de 13,2 milhões de brasileiros eram microempreendedores individuais (MEIs) em 2021. O dado é das Estatísticas dos Cadastros de Microempreendedores Individuais 2021, divulgada nesta quarta-feira (4) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a pesquisa, os microempreendedores individuais representam 69,7% das empresas e organizações e 19,2% das ocupações formais no país. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação a 2019, ou seja, o período pré-pandemia de covid-19, o número de MEIs cresceu 37,5% (3,6 milhões). Também cresceu sua participação no total de empresas e organizações (de 64,7% para os 69,7%) e de ocupações formais (de 15,2% para os 19,2%). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por outro lado, o número de MEIs com empregados caiu de 146,3 mil em 2019 para 104,9 mil em 2021 (depois de recuar para 97,2 mil em 2020). Do total de MEIs registrados em 2021, 53,1% se filiaram entre 2019 e 2021. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2021, houve a entrada de 2,9 milhões e a saída de 857 mil MEIs, o que resultou num crescimento de 2,1 milhões. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo mostrou ainda que 50,2% dos MEIs atuavam no setor de serviços. As principais atividades dos microempreendedores eram cabeleireiros e tratamento de beleza (9,1% dos MEIs), comércio varejista de artigos de vestuário e acessório (7,1%) e restaurantes e outros estabelecimentos de serviços de alimentação e bebidas (6,3%). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No segmento de cabeleireiros e tratamento de beleza, aliás, os MEIs representavam 90,4% do total do pessoal ocupado.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos 13,2 milhões de MEIs, 38% exerciam a atividade na própria moradia, 14,3% tiveram experiência prévia na mesma atividade econômica, 53,3% eram homens, 47,6% eram brancos, 30,3% tinham entre 30 e 39 anos e 86,7% não tinham ensino superior completo. A média de idade é de 40,7 anos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desse total, também se observou que 70% deles estiveram no mercado formal de trabalho entre 2009 e 2021 e que mais de um terço (37,7%) tinham mais de três anos de tempo de serviço. Daqueles que foram desligados antes da filiação do MEI, 62,2% foram demitidos pelo empregador ou por justa causa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estados que concentravam mais MEIs eram São Paulo (3,6 milhões), Rio de Janeiro (1,5 milhão), Minas Gerais (1,5 milhão), Paraná (825,8 mil) e Rio Grande do Sul (799,1 mil).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 05 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/meis-respondiam-por-19-das-ocupacoes-formais-no-brasil-em-2021-250987</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>