<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 09 Oct 2023 06:15:02 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-700-candidatos-entregam-a-prova-on-line-do-processo-seletivo-para-estagiarios-da-prefeitura-de-petropolis-251340</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3258-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais de 700 candidatos entregam a prova on-line do processo seletivo para estagiários da Prefeitura de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O gabarito e o resultado parcial saem nesta segunda-feira, 9&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A prova que vai garantir o acesso a 260 vagas de estágio na Prefeitura foi realizada entre às 14h e às 16h deste domingo (8). No total, 720 candidatos responderam a prova on-line, por meio do site da Prefeitura de Petrópolis. O exame contou com 30 questões de múltipla escolha, sendo 15 de língua portuguesa e 15 de matemática – lógica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os candidatos precisam obter, no mínimo, 15 pontos para garantir a aprovação. O gabarito e o resultado parcial da prova saem amanhã. Nos dias 10 e 11, a Prefeitura recebe possíveis recursos. O resultado final será divulgado no dia 20. Todas as informações estarão disponíveis no site da Prefeitura de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Esta é uma oportunidade de começar a atuar na área em que estuda, fazer network e ganhar experiência prática. Quem chega, traz para a Prefeitura novas ideias, importantes para o desenvolvimento do trabalho realizado”, destacou o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Das 260 vagas disponíveis, 130 são para estudantes de nível médio e técnico e outras 130 para nível superior, nas áreas de Administração de Empresas, Arquitetura e Urbanismo, Ciências Contábeis, Ciências Econômicas, Direito, Educação Física, Engenharia Civil, Engenharia Elétrica, Farmácia, Informática, Comunicação Social, Publicidade e Propaganda, Gestão de Recursos Humanos e Gestão de Turismo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o ensino superior, com carga horária de 30 horas semanais, a bolsa auxílio é de R$ 831,60. Já para candidatos de nível médio, também com carga horária de 30 horas semanais, o auxílio será de R$ 623,70.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Desejamos boa sorte a todos que fizeram a prova neste domingo. Tenho certeza que é uma grande oportunidade de aprendizado e que nós também vamos ganhar muito com a chegada dos novos estagiários”, ressaltou o secretário de Administração e Recursos Humanos, Ramon Melo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitano-se-torna-referencia-nas-redes-sociais-como-influencer-de-perfumaria-251278"&gt;Petropolitano se torna referência nas redes sociais como Influencer de Perfumaria&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-700-candidatos-entregam-a-prova-on-line-do-processo-seletivo-para-estagiarios-da-prefeitura-de-petropolis-251340</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-cdl-petropolis-dia-das-criancas-deve-movimentar-r-28-milhoes-251274</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3258-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pesquisa CDL Petrópolis: Dia das Crianças deve movimentar R$ 28 milhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231007135246_2CIRR.jpg" longdesc="88330;386165"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio | Arquivo &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em Petrópolis, 73% dos consumidores pretendem comprar presentes para o Dia das Crianças este ano, um movimento estimado de R$ 28 milhões para o comércio da cidade. Em média, os consumidores planejam gastar R$ 243,00, de acordo com pesquisa conduzida pela Confederação Nacional de Dirigentes Lojistas (CNDL) e pela Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis (CDL-Petrópolis). De acordo com o levantamento, 78% dos consumidores de Petrópolis planejam fazer suas compras em lojas físicas, enquanto 22% optarão pelo comércio eletrônico.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O levantamento mostra que uma parcela expressiva vai investir mais este ano nos presentes do que em 2022. A pesquisa aponta que 40% dos consumidores pretendem manter o mesmo valor gasto no ano passado; 14% planejam gastar menos e 33% vão gastar mais do que em 2022 enquanto o restante ainda não definiu o investimento no presente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O comércio se prepara cuidadosamente para as datas especiais e o Dia das Crianças é uma das ocasiões em que  lojista procura oferecer promoções que vão ao encontro do que o consumidor deseja em prazo, qualidade e atendimento. O objetivo é fazer deste Dia das Crianças um momento especial para todas as famílias de Petrópolis”, afirma o presidente da CDL Petrópolis, Cláudio Mohammad, observando que os lojistas investiram para atender bem às pessoas que estarão direto nos estabelecimentos, uma preferência da maioria pela busca do presente ideal nas lojas físicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em relação à forma de pagamento, a pesquisa revelou que 52% dos consumidores planejam pagar parcelado, principalmente utilizando o cartão de crédito, enquanto 48% optarão pelo pagamento à vista. Dentro deste último grupo, 22% escolherão o Pix como forma de pagamento, 12% optarão por dinheiro e 14% utilizarão o cartão de débito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O comércio de Petrópolis está atento a todos os perfis de consumo e incentivamos a diversificação das opções de pagamento, com um enfoque especial na segurança e conveniência. Os comerciantes estão prontos para aceitar pagamento parcelado no cartão de crédito, Pix, dinheiro e cartão de débito, para garantir que todos possam realizar suas compras da maneira mais conveniente para eles”, destaca Mohammad.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A pesquisa também aponta os fatores que influenciam na escolha do estabelecimento. Para 56% dos entrevistados, o preço é o principal critério, seguido por promoções e descontos, qualidade do produto, diversidade dos produtos e frete grátis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Com base nesses dados, os comerciantes e varejistas de Petrópolis têm a oportunidade de ajustar suas estratégias de vendas e promoções para atender às preferências dos consumidores nesta temporada de Dia das Crianças. Com um gasto médio considerável e uma grande porcentagem de consumidores dispostos a gastar mais este ano, o cenário parece promissor para o comércio local”, pontua o presidente da CDL Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Brinquedos são os preferidos na hora de presentear&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os brinquedos ficam em primeiro lugar na preferência do consumidor neste Dia das Crianças. Os dados indicam que 56% dos consumidores planejam comprar  brinquedos. Desde número, 42% optarão por bonecas ou bonecos, 26% escolherão jogos de tabuleiro ou educativo e 22% comprarão aviões ou carrinhos de brinquedo. Roupas e calçados são a preferência de 44% dos consumidores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No que diz respeito ao destinatário dos presentes, a maioria pretende presentear seus próprios filhos (49%), seguidos por sobrinhos (39%) e afilhados (20%).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasileiros-ainda-nao-sacaram-r-7-41-bi-de-valores-a-receber-251272"&gt;Brasileiros ainda não sacaram R$ 7,41 bi de valores a receber&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-cdl-petropolis-dia-das-criancas-deve-movimentar-r-28-milhoes-251274</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/outubro-rosa-cancer-de-mama-e-o-tumor-mais-comum-em-petropolis-251276</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3258-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Outubro Rosa: câncer de mama é o tumor mais comum em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cidade também detém a maior taxa de mortalidade devido a doença no Estado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0450_x_0600_20231007135321_5BDQG.jpg" longdesc="88344;50078"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O câncer de mama é o tumor mais comum no Brasil. E o mesmo se aplica a Petrópolis. De acordo com os dados do Painel-Oncologia, do Ministério da Saúde, no último triênio (2020 a 2022), 472 mulheres foram diagnosticadas com a doença na cidade. O número é mais que o dobro dos casos de câncer de próstata, considerado o segundo mais incidente pelo Instituto Nacional de Câncer – INCA (foram 233 quadros deste tipo registrados durante o mesmo período na região). Ainda, o Observatório do Câncer, em uma pesquisa feita no ano passado, mostra que Petrópolis detém a maior taxa de mortalidade devido ao câncer de mama, dentre os 10 maiores municípios do estado do Rio de Janeiro, com uma taxa de mortalidade de 33% (representando 132 óbitos).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por conta de índices como estes, durante todo o décimo mês do ano, sociedade e profissionais da saúde se engajam na maior campanha do país e do mundo, que visa a conscientização, prevenção, diagnóstico e tratamento da doença: o Outubro Rosa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Oncologista do Centro de Terapia Oncológica (CTO), Carla Ismael destaca a importância do diagnóstico precoce e da realização anual da mamografia. “De preferência, a gente recomenda que a mulher passe a fazer o autoexame a partir dos 30 anos. Principalmente, um ou dois dias após menstruar. Já a partir dos 40 anos de idade, a gente recomenda a realização da mamografia anualmente. O ultrassom também é indicado, porque ajuda a gente a analisar bem a situação da mama. E, quando existe alguma coisa suspeita na mamografia, indicamos a ressonância magnética, que faz com que possamos descobrir se é uma lesão benigna ou maligna”, informa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi a partir do autoexame feito no banho, que a especialista em Gestão de Saúde, Chrystina Barros, descobriu o seu câncer ainda no início da doença. “Eu descobri o meu câncer de mama no dia 20 de novembro de 2020, tomando banho e fazendo autoexame. Embaixo do chuveiro, água e sabão fazem a mão deslizar melhor. Como eu conheço o meu corpo, eu percebi que tinha um caroço diferente. E foi com 43 anos, por meio desse autoexame, que eu pude buscar assistência. Um diagnóstico precoce, que sem dúvida nenhuma, foi muito importante para a condução do meu tratamento e enfrentamento da doença”, declara.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Cobertura de mamografia continua baixa&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar de casos como o relatado pela especialista em Gestão da Saúde, a oncologista Carla Ismael explica que muitas pacientes ainda chegam com tumores de mama em estágios avançados. De acordo com o Panorama da Atenção ao Câncer de Mama no Sistema Único de Saúde (SUS), também realizado pelo Observatório de Oncologia, e em conjunto com o Instituto Avon, dentre as mamografias realizadas em Petrópolis desde 2015, 44% dos exames apresentaram um diagnóstico avançado da doença. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Se a mulher notar um nódulo na mama, alguma alteração na pele, não deve ter medo de procurar o médico. Quanto mais cedo a gente diagnosticar, maiores são as chances de cura. É importante a gente falar sobre este tema e mostrar que é uma doença que tem tratamento e que é totalmente curável”, diz a oncologista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Porém, a cobertura de mamografias no Brasil ainda é considerada muito baixa, e Petrópolis segue essa tendência. Pois, a recomendação da Organização Mundial da Saúde (OMS) é que 70% da população feminina faça o exame anualmente. No entanto, no ano de 2020, apenas 2.545 mamografias foram realizadas em mulheres entre 50 a 69 anos, de público que chegava a 19.810.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2021, o número de exames teve aumento, passando para 5.141, para o mesmo público, de acordo com a Secretaria de Estado de Saúde do Rio de Janeiro (SES-RJ), com dados oriundos do Sistema de Informações Ambulatoriais do SUS (SIA - SUS). Já em 2022, a população-alvo feminina chegou a 20.020. Mas, apenas 6.173 mamografias foram feitas pelo sistema de saúde público da cidade, segundo a Prefeitura de Petrópolis – o que representa uma cobertura de somente 30%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Obesidade como fator de risco&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O fator hormonal é um dos principais fatores externos na propiciação de câncer de mama em mulheres. E, justamente por isso, é que a obesidade atua fortemente no desenvolvimento da doença, segundo Carla Ismael. “O obeso tem o maior índice do hormônio feminino, o estrogênio. Esse hormônio pode ser um dos causadores do tumor, quando existe uma quantidade maior no corpo. Por isso, é recomendado tanto para o paciente oncológico, quanto para o indivíduo sem câncer, que ele realize atividades físicas regularmente”, pontua.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No entanto, o que se observa na cidade é um movimento contrário. De acordo com informações do Sistema de Vigilância Alimentar e Nutricional (Sisvan), órgão do Ministério da Saúde que coleta e analisa dados oriundos dos serviços públicos prestados no país, a obesidade se faz mais presente em mulheres do que em homens no município de Petrópolis. Dos 5.864 petropolitanos adultos acompanhados, 4.956 são do sexo feminino – quase 85% do total. A maior parte sofre do grau 1 do distúrbio (2.639), porém, o número de acometidas pelos graus 2 e 3 também chama a atenção: 1.436 com o tipo severo da doença e 881 com obesidade mórbida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Tratamento&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A cirurgia é indicada em todos os casos. Mas, quando o tumor é diagnosticado em um tamanho maior, a gente costuma tratá-lo antes da cirurgia. Geralmente, com quimioterapia. Já no tumor mais agressivo, a gente faz a mastectomia, que é a retirada da mama”, explica a oncologista do CTO. Segundo o Painel-Oncologia, cerca de metade das pacientes que fizeram tratamento na cidade contra o câncer de mama (183 de 391), tiveram que seguir com o tratamento por mais de três meses ou até um ano. A maior parte foi submetida à quimioterapia (309), e o restante realizou a cirurgia (69) ou ainda a radioterapia (13).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vacinacao-protege-criancas-de-sequelas-da-covid-19-251291"&gt;Vacinação protege crianças de sequelas da covid-19&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/agentes-de-saude-sofrem-com-violencia-nos-territorios-do-pais-251296"&gt;Agentes de saúde sofrem com violência nos territórios do país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-sorridente-devera-cobrir-62-5-da-populacao-em-2024-251285"&gt;Brasil Sorridente deverá cobrir 62,5% da população em 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-15-milhoes-de-brasileiros-sofrem-com-doencas-reumaticas-251289"&gt;Mais de 15 milhões de brasileiros sofrem com doenças reumáticas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/outubro-rosa-cancer-de-mama-e-o-tumor-mais-comum-em-petropolis-251276</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/teste-mostra-vulnerabilidade-em-aplicativos-de-banco-251277</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Seguran%C3%A7a/3258-16" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Segurança&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Teste mostra vulnerabilidade em aplicativos de banco&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Saiba como se proteger do Golpe do Acesso Remoto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0498_x_0600_20231007135244_ACZ60.jpg" longdesc="88329;19616"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Golpes financeiros têm se tornado uma realidade cada vez mais preocupante na vida dos brasileiros, especialmente com o crescente uso de meios digitais para transações bancárias e pagamentos. Um golpe que tem ganhado destaque nos últimos tempos é o chamado “Golpe do Acesso Remoto”. Essa artimanha criminosa segue um padrão que envolve a manipulação psicológica das vítimas e pode resultar na perda de informações sensíveis e dinheiro. Um teste realizado pelo Instituto Brasileiro de Defesa do Consumidor (Idec) questionou quatro bancos sobre as medidas que adotavam para impedir o golpe e o resultado foi preocupante técnicos da equipe de Serviços Financeiros da entidade testaram o acesso remoto aos aplicativos dos quatro bancos e constataram falha de segurança. Para entender melhor esse golpe e como se proteger, consultamos o advogado especialista em direito do consumidor, Daniel Blanck. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;A engenharia social e a urgência criada pelos golpistas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel destaca que os golpistas utilizam a engenharia social para manipular psicologicamente as vítimas. Eles induzem as pessoas a fornecerem senhas e dados de cartões bancários, aproveitando-se da confiança e do receio das vítimas em relação às suas contas. “Uma das táticas mais comuns desse golpe é a falsa representação por parte dos criminosos. Eles se fazem passar por falsos funcionários do banco ao entrar em contato com a vítima, alegando problemas como invasões de conta e movimentações suspeitas, criando um senso de urgência”, explica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma das principais características do golpe é a persuasão da vítima para que ela instale um aplicativo de acesso remoto em seu celular. O advogado adverte que isso é altamente perigoso “Ao fazer isso, a vítima está prestes a conceder acesso irrestrito aos seus dados. Caso a vítima instale o aplicativo recomendado, o criminoso obtém acesso a todas as informações presentes no celular da vítima, incluindo dados bancários, senhas e informações pessoais”, alerta. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, Blanck adverte que os golpistas investigam o dispositivo da vítima em busca de senhas que possam estar armazenadas em aplicativos, blocos de notas, e-mails ou mensagens de WhatsApp. Muitos usuários cometem o erro de armazenar senhas de acesso em locais facilmente acessíveis. E pior, algumas vítimas usam a mesma senha de acesso ao banco em outros aplicativos, sites de compras e serviços na internet. “Muitas vezes, esses aplicativos não possuem sistemas de segurança robustos, tornando mais fácil para os golpistas explorarem outras áreas”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Medidas de Proteção&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para proteger-se, Blanck enfatiza a importância de “desconfiar de contatos não solicitados e nunca fornecer informações pessoais, senhas ou números de cartões em resposta a ligações ou mensagens não solicitadas. Além disso, é fundamental evitar clicar em links ou instalar aplicativos de fontes não confiáveis. Manter senhas complexas e únicas para suas contas bancárias e aplicativos e ativar a autenticação em dois fatores sempre que possível também são práticas recomendadas. Verificar regularmente extratos bancários e atividades financeiras em busca de atividades suspeitas é uma maneira eficaz de identificar fraudes precocemente. Caso suspeite de um golpe, entre em contato com a instituição financeira por meio dos canais oficiais e de um telefone diferente para verificar a autenticidade da situação”, orienta. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o advogado, os dados pessoais dos consumidores podem ser vazados por meio de violações de segurança em sites, aplicativos ou bancos de dados, que podem ocorrer de várias maneiras, incluindo hacking, phishing ou compra de informações roubadas. Ele alerta que redes de Wi-Fi abertas podem ser vulneráveis a ataques de interceptação de dados, tornando as informações transmitidas por meio delas suscetíveis a serem capturadas por terceiros não autorizados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Responsabilidade do Banco e Regulamentação do PIX&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O advogado ressalta que o Código de Defesa do Consumidor (CDC) estabelece que os bancos têm o dever de garantir a segurança das transações realizadas em suas contas de clientes. “A segurança é um direito básico do consumidor, e o CDC prevê a responsabilidade do banco pela reparação de danos causados por falhas em sua segurança. Além disso, as instituições financeiras são regidas por regulamentações específicas, como as resoluções do Banco Central do Brasil (BCB). A Resolução BCB nº 1, de 12 de agosto de 2020, que instituiu o sistema de pagamento PIX, impôs às instituições financeiras o dever de promover medidas de segurança para evitar fraudes, incluindo a criação de mecanismos de inteligência para identificar e prevenir golpes”, afirma o especialista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Quando ocorre uma suspeita de fraude, o banco deve adotar medidas preventivas de proteção ao consumidor, como o bloqueio de valores e suspensão de pagamentos e a retirada do valor contestado. As instituições financeiras também devem realizar verificações de segurança adequadas antes de autorizar transações. A Resolução BCB nº 1032021 estabelece a obrigatoriedade do Mecanismo Especial de Devolução (MED) para viabilizar a devolução de valores ao cliente quando houver suspeita de fraude. Além disso, as instituições financeiras devem realizar bloqueios múltiplos na conta receptora para recuperar o valor integral da transação fraudulenta. Os consumidores têm direitos bem definidos quando são vítimas de golpes ou fraudes bancárias, e a legislação e regulamentações específicas têm o objetivo de proteger seus interesses”, conclui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/teste-mostra-vulnerabilidade-em-aplicativos-de-banco-251277</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-vence-italia-no-volei-e-esta-na-olimpiada-de-paris-251292</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3258-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil vence Itália no vôlei e está na Olimpíada de Paris&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Depois da vitória, Renan Dal Zotto deixou comando técnico do time&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231008150823_3JH2A.jpg" longdesc="88370;76319"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Wander Roberto/CBV  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Juliano Justo - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A seleção brasileira de vôlei masculino venceu a Itália por 3 sets a 2 e se garantiu nos Jogos Olímpicos de Paris 2024. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A vitória ocorreu na manhã deste domingo (8), no ginásio do Maracanãzinho, no Rio de Janeiro, pela última rodada do pré-olímpico da modalidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Brasil venceu o primeiro e o quarto sets, com parciais de 25 a 23 e 25 a 17. Já a Itália ficou a frente no placar do segundo e do terceiro sets com 25 a 23 e 25 a 15. O desempate ficou com os brasileiros, com 15 a 11. Com o resultado, o país conseguiu a segunda vaga do Grupo A, atrás da Alemanha.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Logo após a comemoração pela conquista da vaga sobre a atual campeã mundial, Renan Dal Zotto anunciou a despedida do comando técnico da equipe. Ele estava a frente da seleção brasileira de vôlei desde 2017 e obteve os títulos da Copa dos Campeões, no primeiro ano como técnico, e da Copa do Mundo, em 2019. Na campanha do título da Liga das Nações de 2021, ele ainda se recuperava da covid-19 e Carlos Schwanke foi o treinador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/judo-escola-nippon-tem-excelente-resultado-no-ii-torneio-dojo-uniao-251282"&gt;Judo escola Nippon tem excelente resultado no II Torneio Dojo União&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rebeca-andrade-e-prata-no-solo-e-flavia-saraiva-fica-com-bronze-251293"&gt;Rebeca Andrade é prata no solo, e Flávia Saraiva fica com bronze&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-vence-italia-no-volei-e-esta-na-olimpiada-de-paris-251292</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-chega-a-sensacao-termica-de-55-c-com-previsao-de-chuva-forte-251302</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Clima/3258-32" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Clima&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rio chega a sensação térmica de 55ºC com previsão de chuva forte&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Praias da capital estiveram lotadas em dia quente e nublado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231008150818_32KO4.jpg" longdesc="88368;45643"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Fernando Frazão/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Douglas Corrêa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A cidade do Rio de Janeiro registrou neste sábado (7) sensação térmica 55,8º Celsius (ºC), no bairro de Guaratiba, às 12h40, na zona oeste da cidade. No outro extremo da cidade, no Jardim Botânico, uma região mais arborizada, na zona sul da cidade, a sensação térmica atingiu 51,8ºC, às 13h30. O dia ficou muito quente desde as primeiras horas da manhã. As praias estavam lotadas, com um dia nublado e de muito calor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O prefeito Eduardo Paes alertou em sua página nas redes sociais sobre o deslocamento de chuva forte prevista para a tarde de hoje. “Fique atento! Se informe antes de se deslocar pela cidade! Áreas de instabilidade em médios níveis da atmosfera, associados ao calor e a alta umidade, influenciarão o tempo sobre a cidade do Rio de Janeiro neste sábado"..&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o Sistema Alerta Rio, nesta noite de sábado, áreas de instabilidade em altos e médios níveis da atmosfera, reforçadas pelo calor, influenciarão o tempo na cidade do Rio de Janeiro, com previsão de pancadas de chuva moderada a forte a partir do final da tarde, acompanhadas de raios e rajadas de vento forte a muitos fortes (acima de 76 km/h). A chuva poderá passar de 40 milímetros (mm/h).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Áreas de instabilidade em médios níveis da atmosfera influenciaram o tempo na cidade do Rio de Janeiro neste sábado. O céu esteve variando de claro a parcialmente nublado ao longo do dia e não houve registro de chuva no período da manhã e início de tarde. Os ventos estiveram fracos a moderados e as temperaturas apresentaram elevação acentuada em relação à sexta-feira, com mínima registrada de 22,1°C e máxima registrada de 40,6°C.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-chega-a-sensacao-termica-de-55-c-com-previsao-de-chuva-forte-251302</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lancamento-da-ultima-fase-do-empreendimento-estacao-nogueira-e-destaque-em-noite-de-pizza-repleta-de-novidades-251280</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Empreendimentos/3258-174" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Empreendimentos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lançamento da Última Fase do Empreendimento Estação Nogueira é Destaque em Noite de Pizza Repleta de Novidades&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0336_20231007135256_EGSUC.png" longdesc="88334;488467"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No último sábado, o aguardado lançamento da última fase do Empreendimento Estação Nogueira, da Gênesis Empreendimentos, foi celebrado em grande estilo. O meeting, carinhosamente chamado de Estação Nogueira - Rota da Pizza, reuniu as principais imobiliárias e corretores da região em uma noite repleta de sabor, novidades e empolgação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ambientado em uma atmosfera de "Noite de Pizzas”, o evento proporcionou uma experiência única aos presentes. Os convidados embarcaram numa rota para Itália enquanto mergulhavam nas informações detalhadas sobre o empreendimento que é destaque em Nogueira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Empreendimento Estação Nogueira, que já marcou seu nome com o sucesso das duas primeiras fases e recordes de vendas, é um projeto de destaque em Petrópolis e nas demais cidades da Região Serrana. A Gênesis Empreendimentos, incorporadora e construtora por trás do projeto, é conhecida por seu compromisso com a excelência e detém selos de qualidade, como PBQP-H, ISO9001 e NDT.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O "Meeting de Vendas” foi uma oportunidade para que os corretores e imobiliárias parceiras obtivessem informações detalhadas sobre a última fase do empreendimento. A Gênesis se dedicou a apresentar uma visão abrangente do projeto, abordando características específicas e condições de financiamento vantajosas para os futuros proprietários.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante o evento, a incorporadora também enfatizou sua parceria estratégica com a Caixa Econômica Federal, destacando-se como a maior parceira da instituição financeira na região serrana. Essa colaboração tem permitido aos clientes da Gênesis acessar condições especiais de financiamento, tornando o sonho da casa própria uma realidade mais próxima.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ponto alto do evento foi o anúncio oficial da data de início das vendas da última fase do Empreendimento Estação Nogueira, marcada para o dia 12 de outubro. A expectativa é que essa fase supere a velocidade das vendas, seguindo o histórico de sucesso das fases anteriores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante o evento, os sócios da Gênesis Empreendimentos, Rogério e Miriam Branco, subiram ao palco para fazer um breve discurso. Rogério agradeceu à cidade de Petrópolis pelo acolhimento caloroso e à comunidade local por receber o Estação Nogueira de braços abertos. Ele destacou a importância da parceria com os corretores presentes, elogiando seu profissionalismo e o empenho nas vendas, que contribuiu para o sucesso do empreendimento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Miriam também expressou sua gratidão ressaltando que a Gênesis chegou a Petrópolis com a intenção de se tornar parte integrante da comunidade e enriquecer a região com residências de alta qualidade. Ela reforçou o compromisso da empresa com a excelência e com a criação de lares excepcionais para os futuros moradores do Empreendimento Estação Nogueira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com o lançamento da última fase do Estação Nogueira se aproximando, a empolgação e as expectativas estão crescendo entre os interessados em adquirir uma propriedade neste projeto de destaque. A Gênesis Empreendimentos tem um histórico sólido de entrega de empreendimentos de alta qualidade e, com a parceria estratégica com a Caixa Econômica Federal, vem tornando a compra de imóveis mais acessível.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No cenário da construção civil, Petrópolis testemunhou a saída de várias construtoras que optaram por descontinuar seus investimentos na cidade, voltando-se para municípios vizinhos. Em contraste, a Gênesis Empreendimentos decidiu seguir na direção oposta, intensificando seus investimentos na cidade imperial. A empresa não apenas fincou sua bandeira na região, mas também reafirmou seu compromisso sólido e duradouro com a comunidade local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para aqueles interessados em conhecer o Estação Nogueira em primeira mão, a Gênesis Empreendimentos convida todos a visitarem o stand de vendas e o apartamento decorado, projetado pela renomada empresa DKZA. O endereço é Av. Leopoldina, 887, Nogueira, Petrópolis. Para mais informações, entre em contato pelo telefone (24) 2023-0252.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Estação Nogueira é uma combinação da qualidade da Gênesis Empreendimentos com a beleza natural da região de Nogueira. Não perca a oportunidade de fazer parte dessa comunidade exclusiva. Agende sua visita e garanta seu lugar em uma das residências mais cobiçadas de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lancamento-da-ultima-fase-do-empreendimento-estacao-nogueira-e-destaque-em-noite-de-pizza-repleta-de-novidades-251280</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-reclamacoes-de-petropolitanos-junto-a-anatel-cai-quase-40-251275</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3258-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Número de reclamações de petropolitanos junto à Anatel cai quase 40%&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre janeiro e agosto, a Agência Nacional de Telecomunicações recebeu 1,2 mil queixas de consumidores da cidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0390_20231007135249_OICF0.jpg" longdesc="88331;153918"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Freepik&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Os serviços prestados pelas operadoras de telefonia, internet e TV por assinatura estão gerando menos reclamações este ano na cidade. Entre janeiro e agosto, os petropolitanos apresentaram 1.217 queixas à Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel). É o menor número para o período dos primeiros oito meses de um ano desde 2015 (dados disponíveis), e uma queda de 38,7% na comparação com 2022. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foram 381 queixas por problemas com celular pós-pago, 283 de telefonia fixa, 269 de serviço de banda larga, 182 de celular pré-pago e 102 de TV por assinatura. Todos os serviços tiveram redução de reclamações neste ano até aqui na cidade. Cenário que também que se repete em todo país. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a Anatel, no primeiro semestre 2023 foram feitas 673,5 mil reclamações nos canais de atendimento da Agência, 13,9% menos do que no segundo semestre de 2022. "É relevante destacar que todos os serviços apresentaram uma redução no número de reclamações em comparação ao semestre anterior. Essa tendência de redução vem sendo observada desde o primeiro semestre de 2021, período que sucedeu a crise da pandemia de COVID-19 e se manteve até o momento atual", aponta o relatório do órgão divulgado na sexta-feira (06/10). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Banda larga tem queda mais significativa &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De todos os serviços, o que apresenta mais queda no número de reclamações é o de banda larga. A diferença entre a quantidade de queixas feitas pelos petropolitanos este ano e no ano passado é de 55,3%. Essa queda tirou esse serviço do posto de mais reclamada da cidade. Outro que teve uma redução forte foi a telefonia fixa, que caiu 43,7%. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Celular pós-pago diminuiu 27,2% o número de reclamações, TV por assinatura teve queda de 22,7% e celular pré-pago, redução de 19,8% de queixas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Principais motivos de diminuição &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os petropolitanos fizeram reclamações sobre 25 assuntos diferentes. A maior quantidade é referente a "qualidade/funcionamento/reparos": foram 374 queixas (ou 30,7% do total). O maior número de reclamações desse item é referente ao serviço de telefonia fixa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O segundo tema mais mencionado é "cobrança": 261 (21,4%) do total. O problema maior aqui é com celulares pós-pago. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em ambos os casos, o número de reclamações é praticamente a metade na comparação com os oito primeiros meses de 2022: quedas de 45,4% e 48%, respectivamente. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Essa redução pode estar relacionada a medidas adotadas pela Anatel e pelas prestadoras, com destaque para a atuação responsiva, por meio dos processos de fiscalização regulatória, que proporcionam a identificação, negociação e resolução ágeis de eventuais desvios, evitando que se tornem volumosos em reclamações", diz o relatório da Agência. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Cancelamento" vem em seguida (130), e na sequência "bloqueio/desbloqueio/suspensão" (108). Nenhum dos outros motivos de reclamações alcança uma centena de registros junto à Anatel. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Redução acentuada em oito anos &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O número de reclamações em 2023 é o menor em oito e a queda nesse período é bem considerável. Observando apenas os dados de janeiro a agosto de cada ano, 2015 teve 7,8 mil queixas; 2016 foram 6,8 mil; 2017 com 4,6 mil; 2018 registrou 3,6 mil; 2019 ficou em 3,7 mil; 2020 teve 3,4 mil; 2021 foram 2,1 mil; 2022 com 1,9 mil; e este ano ficou em 1,2 mil. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É uma situação que também acontece em todo país: "Os dados apontam para uma tendência consistente de queda no número de reclamações em todos os serviços acompanhados", afirma a Anatel. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As reclamações à Anatel podem ser apresentadas pelo app "Anatel Consumidor", pelo site: www.gov.br/anatel/pt-br/consumidor, pelo telefone 1331 e presencialmente na Sala do Cidadão (no caso do Rio, o atendimento é no endereço: Praça XV de Novembro, nº 20 - 9º e 10º andares - Centro, de segunda a sexta, de 08h às 17h). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0736_x_0210_20231007135707_QMBDJ.png" longdesc="88348;21228"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/no-rio-carnavalescos-debatem-crescimento-do-carnaval-de-rua-no-pais-251301"&gt;No Rio, carnavalescos debatem crescimento do carnaval de rua no país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ninguem-acertou-a-mega-sena-e-premio-acumulado-vai-a-r-6-5-milhoes-251297"&gt;Ninguém acertou a Mega-Sena e prêmio acumulado vai a R$ 6,5 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-reclamacoes-de-petropolitanos-junto-a-anatel-cai-quase-40-251275</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitano-se-torna-referencia-nas-redes-sociais-como-influencer-de-perfumaria-251278</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3258-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petropolitano se torna referência nas redes sociais como Influencer de Perfumaria&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0594_20231007135251_CGY3J.jpg" longdesc="88332;92541"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo Pessoal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Petropolitano, Bruno Silva, de 43 anos, é uma das pessoas mais influentes no cenário dos perfumes no país. As suas redes sociais possuem um número alto de seguidores e o YouTube com bastante visualizações. Após esses feitos ele chamou a atenção de algumas marcas famosas e atraiu patrocínio, porém, isso não foi necessário para ter o carinho da cidade e o reconhecimento. Além de influencer em perfumes, Bruno ainda é personal trainer e professor de judô.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bruno Silva explica que começou a sua coleção de perfumes aos 17 anos com o Quasar do Boticário. “Tenho hoje, aproximadamente 2.800 perfumes, entre nacionais e importados. Inclusive perfumes de Nicho (um produto que pode enfatizar a individualidade de uma pessoa), sendo os perfumes de maior qualidade de matérias-primas do mundo e os mais caros também, como: Creed, Xerjoff, Amouage, Tom Ford, Parfums de Marly. O mais simbólico eu considero o perfume Layton de Parfums de Marly”, contou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O influencer em perfumaria diz que essa paixão por perfumes foi aflorando com o tempo quando começou a se aprofundar no assunto. “Quando descobri que perfumaria está ligada a nostalgia, sensações. E principalmente que perfume é uma segunda pele, aprendi que existe um perfume para cada ocasião, cada clima, cada vestimenta, enfim, a perfumaria é muito mais do que somente borrifar um perfume”, explicou.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Canal no YouTube e também a vida de personal&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele afirma que alguns dos seus vídeos e outras fotos têm conseguido um alcance bem grande. “As visualizações variam de acordo com conteúdos, pois tem vídeo nos reels do Instagram com 1,7 milhão de views. Porém, eu tenho 83 mil seguidores no Instagram, 38mil inscritos no meu canal do YouTube e 52mil no tiktok. As pessoas que tiverem interessadas em me seguir, só procurar no Instagram @brunosilvaperfumes, mas também nas outras redes é esse mesmo nome”, explicou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O petropolitano relata que após a pandemia o seu canal cresceu mais e teve mais visibilidade das empresas. “Pois acabei me tornando uma referência como influencer de perfumaria. Os vídeos são todos gravados com equipamentos profissionais por mim em minha residência, editados e postados diariamente nas redes sociais em todos os formatos. No canal eu falo de lançamentos muitas das vezes antes de chegar ao público. Assim, quando temos a data do lançamento no Brasil, no mesmo dia tem vídeos nas redes sociais”, acrescentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bruno explica que atualmente, ele é Personal Trainer particular. “Atuo principalmente na Granja Brasil e sou professor de Judô na Escola João de Barro (em Itaipava) há 10 anos, com turmas de 04 a 13 anos. Sou formado como faixa preta pela Confederação Brasileira de Judô e Federação de Judô do Estado do Rio de Janeiro desde 2006. Iniciei no Judô em 1993 no Judô Escola Nippon, onde fui o primeiro faixa preta formado pelo Shiran Luiz Carlos Souza”, relatou.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Referência e falta de reconhecimento na cidade&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pelas suas grandes visualizações e por ser considerado uma referência, Bruno conseguiu algumas parcerias importantes para a sua carreira. “Tenho hoje parceria com algumas lojas de perfumes importados, totalizando dez empresas. Também trabalho com Natura, Boticário, Eudora, Hinode, Paris Elysses, Mahogany e até mesmo com L'Oreal. Normalmente essas empresas me procuram por email após verem algum vídeo nas redes sociais”, relatou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bruno explica que fora da cidade existe um reconhecimento bem maior, mesmo sendo morador de Petrópolis. “O sentimento de ser reconhecido fora de minha cidade mostra o quanto está dando frutos em outras cidades e até países como Argentina, Estados Unidos, Europa, Japão, África do Sul e outros locais que tenho seguidores. Isso é magnífico. Ter sido convidado para um dos maiores eventos de Cosméticos do Brasil em SP, a Beauty Fair foi incrível. Mas, ao mesmo tempo, é frustrante não termos apoio de lojas de perfumaria dentro de minha cidade. Mas entendo que é uma área não muito comum, apesar de saber que o Brasil é um dos três maiores consumidores de perfumes do mundo. Talvez, Petrópolis ainda vá crescer nesse ramo”, ressaltou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-700-candidatos-entregam-a-prova-on-line-do-processo-seletivo-para-estagiarios-da-prefeitura-de-petropolis-251340"&gt;Mais de 700 candidatos entregam a prova on-line do processo seletivo para estagiários da Prefeitura de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitano-se-torna-referencia-nas-redes-sociais-como-influencer-de-perfumaria-251278</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/judo-escola-nippon-tem-excelente-resultado-no-ii-torneio-dojo-uniao-251282</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3258-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Judo escola Nippon tem excelente resultado no II Torneio Dojo União&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0450_x_0600_20231007135241_G0O6Y.jpg" longdesc="88328;62811"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo Pessoal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aconteceu no dia 30 de setembro, o II Torneio de Judô, organizado pelo Dojô União, onde participaram diversas academias de Petrópolis, em um ambiente amigável e descontraído. A Judô Escola Nippon, conseguiu excelente resultado, conquistando medalhas com a participação de diversos judocas, das unidades Santa Mônica, Roseiral e Rocio. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Luiz Carlos, contou que 25 judocas da Nippon conquistaram suas medalhas no torneio. "Os alunos que se destacaram foram: Ester Vieira Paixão, Nicolas Abreu, Lohan Medeiros, Hugo Medeiros, Nicolas Bertolino, Ana Alves, Lais Barbosa, Volnei Alves, Joao Barbosa, Weslei Pereira, Clarice Pereira, Lara Medeiros, Bernardo Costa Nicolas Correa, Ana Cardoso, Mikael Astine, Lara Kapps, Ana Gazoni, Robson Pereira, Maria Silva, Kauã Oliveira, Maria Rodrigues, Pedro Pittes, Lorenzo Soares, Arthur Secco. Todos esses conseguiram ir bem na competição e esses alunos estão dividindo entre faixas branca, cinza, azul e verde", explicou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O técnico André Ricardo elogiou a competição e como estava acirrada, para conquistar as medalhas. “O nível da competição estava excelente, com a participação de judocas bem preparados, onde tivemos lutas de altíssimo nível”, afirma o técnico André Ricardo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-vence-italia-no-volei-e-esta-na-olimpiada-de-paris-251292"&gt;Brasil vence Itália no vôlei e está na Olimpíada de Paris&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rebeca-andrade-e-prata-no-solo-e-flavia-saraiva-fica-com-bronze-251293"&gt;Rebeca Andrade é prata no solo, e Flávia Saraiva fica com bronze&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/judo-escola-nippon-tem-excelente-resultado-no-ii-torneio-dojo-uniao-251282</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-orientacoes-para-a-prova-e-exemplos-de-redacoes-do-enem-251286</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3258-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saiba orientações para a prova e exemplos de redações do Enem&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Documento A Redação do Enem 2023 já está disponível&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231007145253_SYU37.png" longdesc="88352;613641"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arte/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sabrina Craide - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;As principais orientações para a elaboração da prova de redação do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) deste ano já estão disponíveis para os candidatos. O Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) disponibilizou o documento A Redação do Enem 2023 – Cartilha do Participante, com informações sobre a Matriz de Referência da prova, além de apresentar amostras comentadas de redações que receberam pontuação máxima (1.000 pontos) no Enem do ano passado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A prova de redação, que neste ano será aplicada no dia 5 de novembro, exige a produção de um texto em prosa, do tipo dissertativo-argumentativo, sobre um tema de ordem social, científica, cultural ou política. O candidato deverá defender um ponto de vista apoiado em argumentos consistentes, estruturados com coerência e coesão, formando uma unidade textual. Também deve elaborar uma proposta de intervenção social para o problema apresentado no desenvolvimento do texto. Essa proposta deve respeitar os direitos humanos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os aspectos avaliados relacionam-se às competências que devem ter sido desenvolvidas durante os anos de escolaridade. Ao elaborar a redação, os participantes devem ficar atentos às cinco competências que serão exigidas do texto:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;* Demonstrar domínio da modalidade escrita formal da língua portuguesa;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;* Compreender a proposta de redação e aplicar conceitos das várias áreas de conhecimento para desenvolver o tema, dentro dos limites estruturais do texto dissertativo-argumentativo em prosa;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;* Selecionar, relacionar, organizar e interpretar informações, fatos, opiniões e argumentos em defesa de um ponto de vista;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;* Demonstrar conhecimento dos mecanismos linguísticos necessários para a construção da argumentação;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;* Elaborar proposta de intervenção para o problema abordado, respeitando os direitos humanos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os critérios que podem conferir nota zero à redação estão a fuga ao tema, texto com até sete linhas, trecho deliberadamente desconectado do tema, desobediência à estrutura dissertativo-argumentativa e desrespeito à seriedade do exame.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-900-mil-alunos-fazem-2-etapa-da-olimpiada-de-matematica-251288"&gt;Mais de 900 mil alunos fazem 2ª etapa da Olimpíada de Matemática&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-orientacoes-para-a-prova-e-exemplos-de-redacoes-do-enem-251286</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/do-re-mi-celebra-aniversario-de-21-anos-251273</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3258-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;DÓ RÉ MI celebra aniversário de 21 anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lançamento de livro, inauguração da Sala Prim, almoço e apresentação no Cristo Redentor, que completa 92 anos&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;            O grupo que canta, dança e representa, comemora 21 anos no dia 22 de outubro, encerrando as celebrações de duas décadas com o lançamento do livro “Dó Ré Mi 20 Anos – Do pátio da escola aos grandes palcos”, de autoria da jornalista Marilízia de Azevedo, dia 19 de outubro, às 17h, na Livraria Nobel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Da agenda fazem parte a inauguração da Sala Prim – em homenagem ao Frei José Luiz Prim, almoço comemorativo, missa em Ação de Graças, show “Like 2.0”, na Escola Pequena Cruzada, no Rio de Janeiro e exibição especial no Cristo Redentor dia 12 de outubro, quando o monumento comemora 92 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;            “Estamos comemorando não só os 21 anos do Dó Ré Mi, como também uma fase bastante fértil e diversificada do nosso trabalho. O livro conta a história que construímos com amor e afinco; o show “Like 2.0”, agora finalizado e amadurecido, define o caminho que queremos trilhar; e a inauguração da Sala Prim vem sacramentar não só a luta de anos pela construção da nossa sede na Escola S. Judas Tadeu, como homenageia o mestre que me inspirou para todas as ações destas duas décadas” – declara o maestro Leonardo Randolfo, criador e diretor do DRM.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;            “O lançamento do livro ‘Dó Ré Mi 20 Anos – Do pátio da escola aos grandes palcos’ descreve a história do grupo, embalada por acontecimentos da cidade e sua cultura, portanto contém informações que acabam por ser fonte de registro. Foi imensamente prazeroso escrever esta obra, com todas as nuances, mas sobretudo que retrata um trabalho baseado na paixão e no sonho, refletidos nas existências de tantas crianças e jovens” – revela Marilízia.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/da-camara-municipal-do-rio-de-janeiro-para-a-suica-251332"&gt;Da Câmara Municipal do Rio de Janeiro para a Suíça&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/do-re-mi-celebra-aniversario-de-21-anos-251273</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-251268</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-251268</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-251290</link><description>Christianne Michelin</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-251290</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-251270</link><description>Célio Thomaz
 </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-251270</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-251265</link><description>Ronaldo Fiani</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-251265</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-251266</link><description>José Luiz Alquéres</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-251266</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-251267</link><description>Aristóteles Drummond</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-251267</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-251269</link><description>Coluna Cidade aberta</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-251269</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-251271</link><description>Sabor em Cena </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-251271</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/um-bom-prefeito-mauro-peralta-medico-e-esta-vereador-251279</link><description>prefeito
Mauro Peralta médico vereador</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/um-bom-prefeito-mauro-peralta-medico-e-esta-vereador-251279</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/querencia-quer-ver-o-mar-espetaculo-para-a-familia-sera-apresentado-neste-fim-de-semana-em-petropolis-251284</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3258-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;“Querência quer ver o mar”: espetáculo para a família será apresentado neste fim de semana em Petrópolis &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A apresentação será às 16h, no Sesc Quitandinha &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231007135308_PHENW.jpg" longdesc="88339;199880"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O coletivo Du’velhomoço Criações, sediado na cidade do Rio de Janeiro, tem o prazer de anunciar sua próxima apresentação no dia 08 de outubro, às 16h, no Sesc Quitandinha. Este espetáculo, intitulado "Querência quer ver o mar," teve a oportunidade de circular nas unidades do Sesc-RJ por meio do edital Sesc Pulsar RJ.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Querência quer ver o mar" é uma produção direcionada ao público infantil, com o objetivo de enriquecer a experiência teatral das crianças e promover a cultura popular. A peça conta a história de uma menina cega, negra e de tenra idade, nascida no sertão, cujo grande sonho é vislumbrar o mar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;O espetáculo &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Querência quer ver o mar” nasce desse desafio de levar a linguagem da cultura popular brasileira para crianças, uma cultura que nasce no interior do Brasil e a inclusão social e cultural e modos diversos das pessoas com deficiência físicas, cógnitas ou outras, onde desde a infância se ensina a encontrar as diferenças a riqueza e o respeito da humanidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É por meio deste espetáculo e sua temática, que os entrelaçamentos são feitos e tecidos como rendas, com a junção de linhas, pontos e nortes para uma construção cênica que mescla o corpo brincante, teatro na rua e o teatro de formas animadas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E dessa forma estamos encantados, carregados com a magia do teatro e muita alegria é que vamos atravessar e chegar nos centros urbanos para as tantas crianças que vivem em cidades grandes, como um meio de compreensão e ferramenta de construção cultural brasileira, evidenciando o fazer do nosso povo e sua diversidade, além do respeito, assimilação e diálogos da cultura existentes em nosso país, que ainda resistem e existem para nos fortalecer e ser.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A cultura popular brasileira numa perspectiva aos olhares e emoções de crianças e jovens dos grandes centros urbanos, trazendo a cena um teatro brincante, dançante, poético e situado em uma história de querer, sonhos e desafios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Este espetáculo foi contemplado pelo edital FOCA da Prefeitura do Rio de Janeiro e a Secretaria de Cultura para sua criação e a sua circulação se deu através do Edital Sesc Pulsar - RJ.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;O enredo&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uns tantos brincantes do sertão descobrem um jeito novo de contar uma história sobre uma criança chamada Querência, uma menina cega, negra e pequena, nascida em um pedaço de sertão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Querência tem sede de mar, sonha em ver o mar e esse sentimento se torna maior, quando certo dia seu pai decide partir em busca de trabalho nos rumos do litoral. Após esse desencontro, sua mãe adoece de saudades e de forma repentina desaparece com o vento. A menina Querência fica com a sua doce avó, mas a saudade dói e essa vontade de a(MAR) a impulsiona em ir ao encontro de ambos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Numa noite de ventos uivantes e de lua gigante, ela sai de seu pedaço de chão, se perdendo pelo caminho, sozinha no meio do mundo, apenas com a ajuda de seu cão guia. Durante os percalços, Querência enfrenta a dura realidade que se traça em seu destino, e sonha em reencontrar seus pais nesse longínquo mar, vivendo uma extraordinária jornada e enfrentando os obstáculos em seu caminho, sem perder a capacidade de sonhar!  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Ficha técnica&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Artistas Brincantes: Analú Faria, Aruam Galileu, Cadumma, Berg Farias, Iasmin Lara, , Kátia Evens, Rodrigo Gil e Rossana Rússia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Colaboração dramatúrgica: Analú Faria.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Contra regras e Recepção: Silvana dos Santos Alves.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Criação dos bonecos e máscaras: Maria Azevedo e Berg Farias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Figurino: Berg Farias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Costureira: Edvalda Moura.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Concepção de maquiagem: Maria Azevedo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Preparação corporal e assistência cênica: Aruam Galileu&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fotógrafo e assessor de mídias sociais: Luís Carlos Lobo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cenografia: Berg Farias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iluminação: Nelson Silva e Thiago Gouveia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Material Gráfico: Maria Azevedo e Luís Carlos Lobo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Direção, texto e concepção Geral:  Berg Farias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Realização: Coletivo Du’velhomoço Criações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nossa Circulação – Sesc Pulsar - 2023&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;08 – Sesc Quitandinha- Petrópolis – 16hs.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ingressos: Os valores trabalhados são: R$10,00 (inteira), R$5,00 (meia entrada); Grátis (credencial plena, PCG e estudantes até 16 anos).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Duração do espetáculo: 50 min.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Faixa etária: Infanto juvenil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/querencia-quer-ver-o-mar-espetaculo-para-a-familia-sera-apresentado-neste-fim-de-semana-em-petropolis-251284</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/no-rio-carnavalescos-debatem-crescimento-do-carnaval-de-rua-no-pais-251301</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3258-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;No Rio, carnavalescos debatem crescimento do carnaval de rua no país&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Representantes de Belo Horizonte, São Paulo e Recife participam&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231008150811_PV7G4.jpg" longdesc="88365;81423"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Tomaz Silva/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Douglas Corrêa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A Associação Independente de Blocos de Rua do Rio (Sebastiana) está promovendo neste final de semana, a 17ª Edição do Desenrolando a Serpentina no Museu de Arte do Rio (MAR), com a participação de debatedores do Rio de Janeiro, de São Paulo, Belo Horizonte e Recife. Estão participando diferentes agentes do carnaval de rua das principais capitais carnavalescas do país, debatendo o crescimento do carnaval de rua.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Rio, as questões estão ligadas às liberações dos desfiles, autorizações e a burocracia criada pelo Corpo de Bombeiros e Polícia Militar para a apresentação das agremiações. Algumas delas reúnem mais de 1 milhão de foliões, tornando as medidas de segurança mais rígidas para a festa não fugir do controle das autoridades.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a presidente da Sebastiana, Rita Fernandes, o debate envolve um conjunto de sugestões com a participação dos artistas, gestores públicos, financiadores e gestores culturais. "A gente espera contar com os presidentes de blocos, gestores culturais e demais convidados para uma troca de ideias e experiências”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente da Empresa de Turismo do Município do Rio de Janeiro (Riotur), Ronnie Aguiar, disse que a empresa reconhece o carnaval de rua como a expressão mais legítima do carnaval popular. "Em 2024, o carnaval de rua vai contar com um grande esquema logístico e operacional para garantir a alegria dos foliões”, explicou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-reclamacoes-de-petropolitanos-junto-a-anatel-cai-quase-40-251275"&gt;Número de reclamações de petropolitanos junto à Anatel cai quase 40%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ninguem-acertou-a-mega-sena-e-premio-acumulado-vai-a-r-6-5-milhoes-251297"&gt;Ninguém acertou a Mega-Sena e prêmio acumulado vai a R$ 6,5 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/no-rio-carnavalescos-debatem-crescimento-do-carnaval-de-rua-no-pais-251301</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rebeca-andrade-e-prata-no-solo-e-flavia-saraiva-fica-com-bronze-251293</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3258-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rebeca Andrade é prata no solo, e Flávia Saraiva fica com bronze&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Brasil coloca duas atletas em um mesmo pódio de mundial pela 1ª vez&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231008150825_A58A4.jpg" longdesc="88371;52137"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: © COB  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Juliano Justo - Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Brasil colocou duas ginastas no pódio das finais do solo do campeonato mundial disputado em Antuérpia (Bélgica). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na manhã deste domingo (8), Rebeca Andrade, embalada pela nova coreografia com a música de Beyoncé e Anitta, somou 14.500 pontos e foi a segunda melhor no aparelho. Flávia Saraiva ficou com o bronze com 13.966 pontos. O ouro foi da norte-americana Simone Biles.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rebeca Andrade conquista prata no solo, e seleção fecha campanha na Bélgica com melhor resultado já conquistado, com seis medalhas. Foto: COB&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;É a primeira vez na história que a seleção nacional coloca duas representantes no pódio em um mesmo aparelho em campeonatos mundiais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também neste domingo, último dia de competições na Europa, Rebeca Andrade alcançou 14.300 pontos nas finais da trave e levou o bronze. Este era o único aparelho que a campeã olímpica não havia conquistado medalhas em Mundiais. Simone Biles foi a melhor com 14.800 e a chinesa Yaqin Zhou ficou logo atrás com 14.700.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-vence-italia-no-volei-e-esta-na-olimpiada-de-paris-251292"&gt;Brasil vence Itália no vôlei e está na Olimpíada de Paris&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/judo-escola-nippon-tem-excelente-resultado-no-ii-torneio-dojo-uniao-251282"&gt;Judo escola Nippon tem excelente resultado no II Torneio Dojo União&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rebeca-andrade-e-prata-no-solo-e-flavia-saraiva-fica-com-bronze-251293</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ninguem-acertou-a-mega-sena-e-premio-acumulado-vai-a-r-6-5-milhoes-251297</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3258-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ninguém acertou a Mega-Sena e prêmio acumulado vai a R$ 6,5 milhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os números sorteados foram 08 - 13 - 31 - 33 - 49 e 50&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231008150828_XEVO6.jpg" longdesc="88372;76060"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal JrAgência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Nenhuma aposta acertou as seis dezenas do concurso 2642 da Mega-Sena. O sorteio foi realizado na noite deste sábado (7).  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os números sorteados foram 08 - 13 - 31 - 33 - 49 e 50. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com isso, o prêmio da faixa principal para o próximo sorteio, na próxima terça-feira (10), está estimado em R$ 6,5 milhões. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A quina teve 55 apostas ganhadoras, e cada uma vai receber R$ 36.721,15. Já a quadra registrou 3.107 apostas vencedoras, e cada ganhador receberá um prêmio de R$ 928,62. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As apostas para o próximo concurso podem ser feitas até as 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, nas casas lotéricas credenciadas pela Caixa, em todo o país ou pela internet.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O jogo simples, com seis dezenas marcadas, custa R$ 5.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-reclamacoes-de-petropolitanos-junto-a-anatel-cai-quase-40-251275"&gt;Número de reclamações de petropolitanos junto à Anatel cai quase 40%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/no-rio-carnavalescos-debatem-crescimento-do-carnaval-de-rua-no-pais-251301"&gt;No Rio, carnavalescos debatem crescimento do carnaval de rua no país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ninguem-acertou-a-mega-sena-e-premio-acumulado-vai-a-r-6-5-milhoes-251297</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/da-camara-municipal-do-rio-de-janeiro-para-a-suica-251332</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3258-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Da Câmara Municipal do Rio de Janeiro para a Suíça&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Orquestra Sinfônica Chiquinha Gonzaga, formada só por meninas, receberá medalha nesta segunda-feira, dia 9/10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231008194054_O1WXM.jpg" longdesc="88379;79474"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Orquestra Sinfônica Juvenil Chiquinha Gonzaga, formada exclusivamente por meninas que estudam na rede pública de ensino do Estado do Rio de Janeiro, vai receber uma medalha na Câmara Municipal do Rio de Janeiro nesta segunda-feira, dia 9/10, às 14h, no plenário da casa legislativa. A cessão da Medalha de Reconhecimento Chiquinha Gonzaga, de autoria da vereadora Teresa Bergher, é motivada pela dedicação e trabalho da orquestra, criada em 2021, que desde então atua em prol da educação musical e responsabilidade sociocultural no Rio de Janeiro. E 17 dias depois, as jovens instrumentistas-cantoras partem para uma série de apresentações na Suíça, turnê na Suíça, com o Concerto Aquarela Brasileira, passando por cidades como Genebra, Biel, Solothurn, Zurich e Basileia, que se encerra em 4/11.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E, claro, não faltará música para embalar a homenagem que a Câmara Municipal está fazendo ao grupo. As jovens instrumentistas-cantoras vão executar o “Hino Nacional Brasileiro”, a abertura de "O Guarany" (Carlos Gomes), “Forrobodó” (Chiquinha Gonzaga) e “Maria, Maria” (Milton Nascimento).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Sob a batuta da regente Priscila Bomfim, o grupo, com 45 integrantes com idades entre 11 e 19 anos, estreou em um concerto que teve participação da cantora Elba Ramalho. De lá para cá, as integrantes já passaram por palcos como Teatro Imperator, Theatro Municipal do Rio de Janeiro, Casa França-Brasil, entre outros locais do Brasil. Já dividiram o palco com outros grandes artistas como Toni Garrido, Paula Lima, Carla Caramujo, Angelica de la Riva, Maria Gadú e Mel Lisboa. As jovens instrumentistas, que também já se apresentaram na Espanha e Portugal, cantam e tocam instrumentos como violino, trombone, saxofone, clarineta, oboé, fagote, violoncelo, viola, tuba e percussão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Bem requisitadas, após a turnê na Suíça, as próximas apresentações da Orquestra Sinfônica Chiquinha Gonzaga serão no dia 22/11, às 19h, no Teatro João Caetano, com o Concerto Rosa Negras, em celebração ao Dia da Consciência Negra. E no dia 26/11, às 16h, no Teatro SESI São José dos Campos, também com o concerto Rosa Negras. Nestas duas ocasiões, haverá a participação mais do que especial da cantora e atriz Zezé Motta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A entrega da Medalha de Reconhecimento Chiquinha Gonzaga também contará com a participação do presidente da Câmara Municipal do Rio de Janeiro, Caiado. A solenidade é aberta à participação do público. Lembrando que a medalha será entregue na próxima segunda-feira, dia 9/10, às 14h, no plenário da casa legislativa. A Câmara Municipal funciona no Palácio Pedro Ernesto, na Praça Floriano s/nº, na Cinelândia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/do-re-mi-celebra-aniversario-de-21-anos-251273"&gt;DÓ RÉ MI celebra aniversário de 21 anos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/da-camara-municipal-do-rio-de-janeiro-para-a-suica-251332</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/levantamento-mostra-reducao-no-tempo-de-acolhimento-de-menores-no-rj-251333</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Direitos%20Humanos/3258-116" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Direitos Humanos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Levantamento mostra redução no tempo de acolhimento de menores no RJ&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o MPRJ, dados representam uma melhora do sistema&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231008194057_NF2TV.jpg" longdesc="88380;33014"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo/Marcello Casal Jr./Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Leo Rodrigues - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O tempo que crianças e adolescentes passam em unidades de acolhimento vem caindo nos últimos anos no estado do Rio de Janeiro. É o que revela 31º Censo da População Infantojuvenil Acolhida, divulgado pelo Ministério Público do Rio de Janeiro (MPRJ), divulgado na última sexta-feira (6). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O dado é celebrado pelos promotores que coordenaram o trabalho, pois indica que os menores estão sendo encaminhados para o convívio familiar mais rapidamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Conforme os resultados do levantamento, de todas as crianças e adolescentes atualmente em regime de acolhimento, 28,9% estão há mais de um ano e meio. Esse percentual era de 33,8% em 2022 e de 39,7% em 2021. O número de crianças e adolescentes acolhidos manteve um patamar estável: saiu de 1.455 no censo realizado em 2022 para 1.512 na edição deste ano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o MPRJ, a redução no tempo de acolhimento aponta para uma melhora do sistema, que estaria desempenhando com mais eficácia seu papel de promoção do convívio familiar e comunitário de crianças e adolescentes. A instituição considera que o censo serve como referência para a discussão e construção de políticas públicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA), o acolhimento institucional pode ser voltado para crianças e adolescentes entre 0 e 18 anos que estejam em situação de risco pessoal e social. Para tanto, deve ocorrer uma requisição do Conselho Tutelar e uma determinação judicial. A legislação estabelece que o afastamento da família deve ser uma medida excepcional, podendo ser aplicada apenas em situações graves, na quais a integridade física ou psíquica está em jogo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As crianças e adolescentes permanecem acolhidos até serem colocadas em uma família. Isso pode acontecer de diversas formas, como o retorno à família de origem, se a situação de risco tiver sido contornada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra saída é o encaminhamento aos cuidados de uma família substituta. Nesse caso, é dada prioridade a outros parentes que queiram acolhê-los, como avós ou tios (concessão de tutela ou guarda para família extensa). A adoção por uma nova família, com a qual não tinham nenhum vínculo anterior, também é uma possibilidade. Todas essas alternativas envolvem regras pré-definidas e precisam ser acompanhadas pelo conselho tutelar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O censo mostra que das 1.512 crianças e adolescentes acolhidos no estado do Rio de Janeiro, 31,1% encontram-se em serviços de acolhimento na capital. De acordo com o levantamento, há atualmente 170 aptos para adoção, sendo 72 do sexo feminino e 98 do sexo masculino. No recorte por raça, 144 são negros (pretos ou pardos) e 26 são brancos. A maioria tem entre 7 e 17 anos. Apenas 10 possuem entre 0 e 6 anos. Os dados, segundo o MPRJ, demonstram a importância do incentivo às adoções tardias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Motivos do acolhimento&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O censo revela que houve um aumento dos acolhidos em razão de abuso sexual. Isso se deu tanto em números absolutos como proporcionalmente (6,15%), quando considerado o total de registros. O mesmo ocorre com as crianças e adolescentes acolhidos por estarem em situação de rua (6,35%). Os dois fatores passaram a ocupar, respectivamente, o quinto e o quarto principal motivo de acolhimento. A maioria dos casos envolvem negligência (39,09%); abandono (9,85%); e abuso físico ou psicológico (8,66%).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os dados também revelam uma considerável redução no total de acolhidos por motivo de guarda ou tutela mal sucedida. Apenas 2,18% dos casos envolvem adoção sem sucesso. Outros 2,91% dos acolhimentos resultam de tentativa infrutífera de guarda ou tutela para família extensa que não. Neste sentido, os resultados reiteram a avaliação de que o sistema tem sido mais eficaz ao encaminhar crianças e adolescentes ao convívio familiar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O levantamento revela ainda um aumento ao longo tempo de processos judiciais que buscam garantir o direito fundamental à convivência familiar e comunitária de crianças e adolescentes. Ao contrário dos primeiros censos, onde menos de 40% dos acolhidos tinham ação proposta em seu favor, verificou-se que agora os direitos estão sendo defendidos em 61% dos casos. De acordo com o MPRJ, as situações que não envolvem nem processo judicial e nem nenhum outro procedimento em curso são geralmente acolhimentos recentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/graca-machel-defende-uso-da-tecnologia-na-luta-contra-o-racismo-251287"&gt;Graça Machel defende uso da tecnologia na luta contra o racismo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/levantamento-mostra-reducao-no-tempo-de-acolhimento-de-menores-no-rj-251333</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/graca-machel-defende-uso-da-tecnologia-na-luta-contra-o-racismo-251287</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Direitos%20Humanos/3258-116" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Direitos Humanos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Graça Machel defende uso da tecnologia na luta contra o racismo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Viúva de Nelson Mandela participou de evento no Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231007080553_A0CLJ.jpg" longdesc="88324;59601"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Fernando Frazão/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rafael Cardoso - Agência Brasil - Geral&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;“Eu não sou uma pessoa excepcional, mas um exemplo de possibilidades e oportunidades”. A fala é de Graça Machel, que aos 77 anos pode ostentar na biografia experiências como ativista, política, professora, militante na luta pela independência de Moçambique do domínio colonial português, ex-primeira-dama da África do Sul e viúva de Nelson Mandela. Ela participou nesta sexta-feira (6) de uma palestra na Rio Innovation Week, no Rio de Janeiro, e usou o próprio exemplo para falar sobre a necessidade de combate ao racismo e outras desigualdades sociais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Machel disse que por ser mulher, negra e de origem pobre conhece bem problemas que são comuns no Brasil. E que se solidariza na luta para superá-los.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O racismo no Brasil é estrutural: foi entrincheirado na economia, na psicologia e na consciência social devido ao fator da escravidão. Ao tocar nessa ferida, estou a aceitar a responsabilidade que também há na África, de onde venho e sou parte. Nós participamos na escravidão, partilhamos responsabilidades e vamos aceitar e confrontar o nosso passado comum”, disse a ativista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na palestra, ela defendeu a valorização da diversidade do país como um dos principais passos para a transformação da realidade atual. As novas tecnologias podem ser aliadas nessa busca para ampliar a inclusão dos diferentes grupos sociais, e todos os setores podem ser beneficiados quando se tem um país mais igualitário.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Falar de ciência, tecnologia e inovação significa pensar em instrumentos aceleradores da transformação econômica, cultural e da consciência social”, destacou Machel. “A inclusão racial e de gênero, a inserção dos pobres no centro, tudo isso vai expandir o mercado para qualquer empresa. Esse não é apenas um problema moral e de justiça social, mas algo que atrai mais clientes, mais criatividade e mais talentos.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ativista moçambicana disse que, para as mudanças realmente acontecerem, é fundamental ir além do discurso e da retórica. Segundo ela, só pela força das leis, dos órgãos de fiscalização e de mobilização constante será possível vencer grupos que resistem aos avanços sociais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“As forças retrógradas podem ter se reorganizado e estarem um pouco mais fortes. É preciso que nós tenhamos clareza sobre os avanços e como levá-los mais à frente, estabelecer formas de luta para desmantelar os que tentam nos puxar para trás. E não pensar que os avanços vão continuar por si próprios. Mas é preciso entender que eles estão se organizando porque se sentem vulneráveis. E por isso devemos aproveitar para cair em cima por meio de instrumentos legais e da organização da sociedade, para que eles se sintam cada vez mais restritos, não tenham capacidade de se levantar e evitar essa nova ordem que os nossos avanços têm estabelecido.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/levantamento-mostra-reducao-no-tempo-de-acolhimento-de-menores-no-rj-251333"&gt;Levantamento mostra redução no tempo de acolhimento de menores no RJ&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/graca-machel-defende-uso-da-tecnologia-na-luta-contra-o-racismo-251287</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-900-mil-alunos-fazem-2-etapa-da-olimpiada-de-matematica-251288</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3258-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais de 900 mil alunos fazem 2ª etapa da Olimpíada de Matemática&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Participam estudantes do 6º ano do ensino fundamental ao 3º do médio&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Douglas Corrêa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Mais de 900 mil alunos de escolas públicas e privadas de todo o país fazem, neste sábado (7), as provas da segunda fase da 18ª edição da Olimpíada Brasileira de Matemática das Escolas Públicas (Obmep).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O coordenador-geral da Obmep e diretor-adjunto do Instituto de Matemática Pura e Aplicada (IMPA), Cláudio Landim, enfatiza que as provas não medem o conhecimento em matemática, mas sim a capacidade de imaginação, criatividade e raciocínio para resolver os problemas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A novidade desta edição é o aumento no número de medalhas nacionais a serem distribuídas para os participantes. São 8.450, sendo 6,5 mil para alunos das escolas públicas e o restante para estudantes das escolas particulares. A Obmep vai distribuir também outras 20,5 mil medalhas regionais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Landim, os alunos de escolas públicas que conquistarem medalhas nacionais são convidados a participar do Programa de Iniciação Científica Jr. do Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (CNPq).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Os medalhistas recebem, no ano que vem, uma bolsa de iniciação científica no valor de R$ 300 mensais para participarem do programa de formação oferecido em todo o Brasil e que prepara esses alunos e os estimula para entrarem em universidades em áreas das ciências exatas”, diz a organização.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A divulgação dos premiados será no dia 20 de dezembro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A competição, destinada a estudantes do 6º ano do ensino fundamental ao 3º ano do ensino médio, é promovida com recursos do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação e do Ministério da Educação. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; *Colaborou Cristiane Ribeiro, do Radiojornalismo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-orientacoes-para-a-prova-e-exemplos-de-redacoes-do-enem-251286"&gt;Saiba orientações para a prova e exemplos de redações do Enem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-900-mil-alunos-fazem-2-etapa-da-olimpiada-de-matematica-251288</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-251263</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-251263</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cerca-de-mil-brasileiros-em-israel-e-palestina-pediram-volta-ao-brasil-251335</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INTERNACIONAL/3258-212" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INTERNACIONAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cerca de mil brasileiros em Israel e Palestina pediram volta ao Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Itamaraty acompanha situação de três desaparecidos e um ferido&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231008194052_MV6H7.jpg" longdesc="88378;48385"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: © REUTERS/Liesa Johannssen  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A Embaixada brasileira em Tel Aviv já colheu os dados de cerca de 1 mil brasileiros  hospedados em Tel Aviv e em Jerusalém interessados em voltar ao Brasil. Segundo o Ministério das Relações Exteriores (MRE), a maioria é de turistas que estão em Israel. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os interessados preencheram um formulário online disponível no site da embaixada. Segundo o órgão, o preenchimento do formulário não assegura direito à repatriação e a inclusão na lista de passageiros será informada posteriormente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Itamaraty diz que segue acompanhando a situação dos turistas e das comunidades brasileiras na região. A estimativa é que 14 mil brasileiros vivem em Israel e 6 mil na Palestina, a grande maioria fora da área afetada pelos ataques. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O governo brasileiro reservou seis aeronaves da Força Aérea Brasileira (FAB) para a repatriação. Ainda neste domingo (8) um avião irá decolar com destino a Roma, na Itália, para trazer os brasileiros que tentam sair da Palestina ou de Israel devido ao conflito iniciado neste fim de semana. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Até o momento, foram identificados três brasileiros desaparecidos e um ferido após o conflito. Todos são binacionais e participavam de um festival de música no distrito sul de Israel, a menos de 20 quilômetros da Faixa de Gaza. O brasileiro ferido recebeu alta do hospital hoje e se encontra bem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Contatos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Embaixada do Brasil em Tel Aviv publicou, em seu site, um formulário para inscrição de interessados nos eventuais voos de repatriação e transmitirá instruções para deslocamento ao aeroporto de Ben-Gurion à medida que se confirmarem os voos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O governo brasileiro montou no Itamaraty estrutura para o acompanhamento da situação dos brasileiros na região. Os plantões consulares da Embaixada em Tel Aviv (+972 (54) 803 5858) e do Escritório de Representação em Ramala (+972 (59) 205 5510), com Whatsapp, permanecem em funcionamento para atender nacionais em situação de emergência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O plantão consular geral do Itamaraty também pode ser contatado por meio do telefone +55 (61) 98260-0610.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aviao-da-fab-fara-repatriacao-de-brasileiros-em-israel-251294"&gt;Avião da FAB fará repatriação de brasileiros em Israel&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasileiros-relatam-apreensao-em-zona-de-conflito-251300"&gt;Brasileiros relatam apreensão em zona de conflito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reuniao-no-itamaraty-analisa-conflitos-em-israel-e-na-palestina-251298"&gt;Reunião no Itamaraty analisa conflitos em Israel e na Palestina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cerca-de-mil-brasileiros-em-israel-e-palestina-pediram-volta-ao-brasil-251335</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cirio-de-nazare-leva-multidao-as-ruas-de-belem-neste-domingo-251334</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Religi%C3%A3o/3258-334" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Religião&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Círio de Nazaré leva multidão às ruas de Belém neste domingo &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procissão é a última de uma série de manifestações religiosas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231008194049_481VE.jpg" longdesc="88377;97276"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: © Paulo Amorim/Sipa USA/REUTERS  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lucas Pordeus León - Agência Brasil* - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O tradicional Círio de Nazaré realizou a procissão de número 231 neste domingo (8) levando, mais uma vez, uma multidão às ruas de Belém (PA). A procissão começou após a missa das 6h, realizada na Catedral Metropolitana de Belém e ministrada pelo arcebispo da capital paraense, Dom Alberto Taveira Corrêa. Em seguida, a imagem peregrina de Nossa Senhora de Nazaré percorreu os 3,6 kms até a Praça do Santuário, onde a procissão acabou por volta do meio-dia.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A expectativa dos organizadores e do governo do Pará era de que mais de 2 milhões de pessoas participassem do Círio de 2023, fazendo deste o maior evento religioso do Brasil e um dos maiores do planeta. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Há mais de 200 anos, a procissão do Círio de Nazaré leva multidões às ruas de Belém, que recebem romeiros de todo o Pará e de outros lugares do Brasil, que vão pagar promessas à Nossa Senhora de Nazaré. A procissão deste domingo é a última de uma série de manifestações religiosas que começou há várias semanas, apesar da abertura oficial das festividades ter sido na última terça-feira (3).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A imagem peregrina percorreu cidades paraenses e várias romarias foram realizadas, desde a romaria fluvial, a romaria rodoviária que parte do município de Ananindeua (PA) até Belém, até a moto romaria com milhares de motocicletas. Na noite deste sábado (7), ocorreu a chamada Transladação, que é a procissão que faz o caminho inverso do Círio onde estima-se a participação de 1,5 milhão de fiéis.   &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ponto alto dos festejos aconteceu neste domingo, quando um dos símbolos das celebrações, a corda do Círio, com seus 800 metros de comprimento, foi carregada junto com a imagem peregrina pelos devotos. A corda foi fabricada pela primeira vez no Pará e utilizou mais de uma tonelada de fibra, tendo sido confeccionada com malva amazônica cultivada por agricultores de mais de 20 municípios paraenses.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O trabalhador Rilson Cardoso crê que foi abençoado e levou a esposa e a filha para juntos agradecerem pela casa própria. “É muita fé, eu vim lutando com minha esposa há um tempo pra gente ter nossa casa própria e conseguimos. É muito emocionante, inexplicável. Só gratidão”, relatou o autônomo.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A técnica em radiologia Marília Barcelar foi agradecer pela recuperação dela e do filho. “Arthur teve catapora e adquiriu uma bactéria no sangue. Enquanto ele estava internado descobri uma necrose no pulmão. Quando foi esse ano, operei e retirei uma parte do pulmão. Viemos agradecer pela nossa saúde e recuperação”, relatou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Círio é uma manifestação católica para Nossa Senhora de Nazaré. É realizado há 231 anos em Belém e foi reconhecido como Patrimônio Cultural Imaterial pelo Iphan e declarado Patrimônio Cultural da Humanidade pela Unesco.   &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Com informações da Agência Pará  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cirio-de-nazare-leva-multidao-as-ruas-de-belem-neste-domingo-251334</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aviao-da-fab-fara-repatriacao-de-brasileiros-em-israel-251294</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INTERNACIONAL/3258-212" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INTERNACIONAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Avião da FAB fará repatriação de brasileiros em Israel&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aeronave deve pousar em Tel Aviv nos próximos dias&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231008150816_JQM11.jpg" longdesc="88367;58557"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: © REUTERS/Ronen Zvulun  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lucas Pordeus León - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Um avião da Força Aérea Brasileira (FAB) decola de Natal (RN) neste domingo (8) com destino a Roma, na Itália, para repatriar os brasileiros que tentam sair da Palestina ou de Israel devido ao conflito iniciado neste final de semana. A expectativa da FAB é que o avião siga da Itália e pouse em Tel Aviv na tarde de segunda-feira (9) ou na terça-feira (10) para a primeira repatriação de brasileiros.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O governo reservou seis aeronaves para a repatriação. São dois KC-30, com capacidade para 230 passageiros cada, além de dois KC-390, com capacidade para 80 passageiros cada, e duas aeronaves cedidas pela Presidência da República, com capacidade de 40 passageiros cada.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Inicialmente, um KC-30 segue hoje para Itália com objetivo de ficar mais próximo do conflito, enquanto as embaixadas finalizam a primeira lista para repatriação. Médicos e psicólogos estão na equipe que seguirá para a região para auxiliar os brasileiros.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Nós vamos adequando o tamanho da missão em função das necessidades alocadas pelos nossos ministérios. Estamos com um brigadeiro lá na embaixada (de Israel) ajudando nessa consolidação de todos os brasileiros, de todas as embaixadas da região, Egito, Jordânia e Israel, para que possamos trazer todos os brasileiros que estão na região, logicamente aqueles que desejarem. Importante dizer que vários também já estão se colocando em aeronaves comerciais”, informou o comandante da FAB, tenente-brigadeiro do Ar Marcelo Damasceno.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele participou na manhã de hoje de uma reunião no Palácio do Itamaraty, acompanhado do ministro da Defesa, José Múcio, convocada para analisar o conflito em Israel e na Palestina.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O comandante da FAB informou ainda que a primeira lista com os brasileiros que devem ser repatriados deve ficar pronta na manhã desta segunda-feira (8). Além de Tel Aviv, os aviões do governo brasileiro podem usar aeroportos de outros países que fazem fronteira com Israel e Palestina.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Tel-Aviv é o aeroporto que vai repatriar os brasileiros ligados a comunidade israelense. Estamos analisando os outros países e quais aeroportos que nós faremos os resgates da parcela ligada ao Oriente Médio como um todo”, destacou Damasceno.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os aviões devem buscar os brasileiros sempre no período da tarde para facilitar os deslocamentos internos até os aeroportos. “No momento de crise como esse os transportes terrestres ficam mais difíceis. Então nós damos chance para que durante as manhãs de cada dia de repatriação eles possam se deslocar até o aeroporto”, explicou.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Itamaraty tem monitorado os brasileiros na região e vem identificando aqueles que querem voltar ao Brasil. São estimados 14 mil brasileiros residentes em Israel e 6 mil brasileiros na Palestina, a grande maioria fora da área afetada pelos ataques.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Até o momento, um brasileiro encontra-se ferido e três estão desaparecidos. Eles estavam participando de um festival de música em Israel. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também neste domingo (8), será realizada uma reunião do Conselho de Segurança da Organização das Nações Unidas (ONU), na sede da entidade em Nova Iorque. A convocação extraordinária foi definida pelo Brasil, que ocupa a presidência do órgão. Serão tomadas decisões, no âmbito do organismo, sobre os ataques.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Contatos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Governo brasileiro montou no Itamaraty estrutura para o acompanhamento da situação dos brasileiros na região. Os plantões consulares da Embaixada em Tel Aviv (+972 (54) 803 5858) e do Escritório de Representação em Ramala (+972 (59) 205 5510), com Whatsapp, permanecem em funcionamento para atender nacionais em situação de emergência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O plantão consular geral do Itamaraty também pode ser contatado por meio do telefone +55 (61) 98260-0610.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cerca-de-mil-brasileiros-em-israel-e-palestina-pediram-volta-ao-brasil-251335"&gt;Cerca de mil brasileiros em Israel e Palestina pediram volta ao Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasileiros-relatam-apreensao-em-zona-de-conflito-251300"&gt;Brasileiros relatam apreensão em zona de conflito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reuniao-no-itamaraty-analisa-conflitos-em-israel-e-na-palestina-251298"&gt;Reunião no Itamaraty analisa conflitos em Israel e na Palestina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aviao-da-fab-fara-repatriacao-de-brasileiros-em-israel-251294</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vacinacao-protege-criancas-de-sequelas-da-covid-19-251291</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3258-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vacinação protege crianças de sequelas da covid-19&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A imunização é essencial para pacientes com doenças crônicas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231008150832_UY2CD.jpg" longdesc="88374;46872"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: José Cruz/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Elaine Patrícia Cruz* - Enviada Especial - Goiânia&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Além de evitar casos graves da covid-19, a vacinação infantil contra a doença é fundamental para proteger as crianças de sequelas da infecção, a chamada covid longa. A afirmação é de Clovis Artur Almeida da Silva, professor titular do Departamento de Pediatria da Faculdade de Medicina da Universidade de São Paulo (USP) e chefe do departamento de Pediatria da Faculdade de Medicina da USP.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante o Congresso Brasileiro de Reumatologia, que terminou ontem (7) em Goiânia (GO), o professor falou que essa vacinação é importante principalmente para crianças que tenham doenças crônicas, como as reumáticas. “As vacinas mostraram segurança e resposta imune adequada, inclusive nos pacientes reumáticos e que tomam imunossupressores. Mesmo que eles tenham taxas menores de resposta, as vacinas são adequadas para combater a infecção viral”, disse ele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A covid longa é definida como qualquer sintoma persistente após três meses da infecção pelo novo coronavírus ou pelas complicações que surgem após uma infecção pelo coronavírus. Associadas a essa covid longa podem surgir problemas sérios, como as miocardites (inflamação no músculo que bombeia o coração), os impactos emocionais e as dificuldades na aprendizagem. “O vírus agride o cérebro e leva a sequelas. Leva à ansiedade e depressão também. Mas ainda não está claro quanto tempo dura isso [esses impactos]”, acrescentou Silva.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um estudo  feito no Instituto de Pediatria do Hospital das Clínicas da USP e publicada na revista Clinics identificou sintomas prolongados da covid-19 em 43% crianças e adolescentes três meses após a infecção. Os sintomas mais presentes foram dores de cabeça, reportadas por 19% do total de pacientes. Dores de cabeça fortes e recorrentes foram a queixa de 9%, mesmo percentual disse ter cansaço. A falta de ar afetou 8% e a dificuldade de concentração, 4%. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O professor destacou que, nesse estudo, cerca de 80% dessas crianças já apresentavam, antes da infecção, problemas crônicos como doenças reumatológicas, renais e oncológicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esse estudo também identificou que as crianças que tiveram covid, passaram a apresentar mais dificuldades de aprendizado do que as crianças que não tiveram a doença. “As crianças e adolescentes que tiveram covid tinham significativamente valores menores do domínio escolar de aprendizado mostrando que esses pacientes, possivelmente, vão ter impacto no rendimento escolar, no aprendizado escolar”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para prevenir a covid-19 e a covid longa, reforçou o professor, é importante que as crianças sejam vacinadas. E essas vacinas estão disponíveis gratuitamente no Sistema Único de Saúde (SUS), em todo o território nacional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mas não é isso que tem ocorrido no Brasil. Segundo boletim do Observatório de Saúde na Infância (Observa Infância), divulgado pela Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) em agosto deste ano, apenas 11,4% das crianças brasileiras entre seis meses e cinco anos tomaram ao menos duas doses da vacina contra a covid-19. “Já há estudos mostrando que a vacina diminuiu a covid, diminuiu a covid longa e que, quem tinha covid longa, melhorou mais rápido com a vacina. A grande questão é: vacine. Se tiver novas doses e novas vacinas, continue sendo vacinado”, aconselhou o professor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;* A repórter viajou a convite da Sociedade Brasileira de Reumatologia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/outubro-rosa-cancer-de-mama-e-o-tumor-mais-comum-em-petropolis-251276"&gt;Outubro Rosa: câncer de mama é o tumor mais comum em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/agentes-de-saude-sofrem-com-violencia-nos-territorios-do-pais-251296"&gt;Agentes de saúde sofrem com violência nos territórios do país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-sorridente-devera-cobrir-62-5-da-populacao-em-2024-251285"&gt;Brasil Sorridente deverá cobrir 62,5% da população em 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-15-milhoes-de-brasileiros-sofrem-com-doencas-reumaticas-251289"&gt;Mais de 15 milhões de brasileiros sofrem com doenças reumáticas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vacinacao-protege-criancas-de-sequelas-da-covid-19-251291</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tse-julga-acoes-de-investigacao-eleitoral-contra-bolsonaro-e-lula-251295</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3258-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;TSE julga ações de investigação eleitoral contra Bolsonaro e Lula&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Julgamento começa na próxima terça-feira (10)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231008150830_40NW1.jpg" longdesc="88373;62624"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Warley Andrade/TV Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil  - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O plenário do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) começa a julgar a partir da próxima terça-feira (10) ações sobre irregularidades que teriam sido cometidas pelo ex-presidente Jair Bolsonaro e o presidente Luiz Inácio Lula da Silva ainda durante a campanha eleitoral do ano passado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pelo rito de julgamento, primeiro deve ser lido o relatório pelo relator, ministro Benedito Gonçalves, que é também o corregedor-geral Eleitoral. Em seguida, terão a oportunidade de falar por igual tempo acusação e defesa. O primeiro a votar é o relator, seguido pelos demais seis ministros do TSE. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Bolsonaro &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No caso de Bolsonaro, as acusações são de abuso de poder político e uso indevido dos meios de comunicação, ambos crimes previstos na legislação eleitoral. Na terça (10), serão julgadas três ações de investigação judicial eleitoral que pedem a inelegibilidade do ex-presidente. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As ações foram movidas pela coligação Brasil da Esperança, que apoiou Lula, e pelo PDT, partido do ex-candidato Ciro Gomes. Nelas, a principal acusação é de utilização do Palácio do Planalto e do Alvorada para realização de atos de campanha. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os adversários políticos de Bolsonaro alegam que os palácios, que são respectivamente sede do Executivo e residência oficial, foram palco de transmissões ao vivo, pela internet, do então presidente, nas quais ele aparece pedindo votos e apresentando santinhos de aliados, além de apresentar ideias e pedir votos para si mesmo. O candidato a vice-presidente Walter Braga Netto também é alvo das Ações de Investigação Judicial Eleitoral (Aijes). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estas são três das 17 ações que chegaram a ser abertas contra Bolsonaro durante o processo eleitoral do ano passado. Outras ainda seguem em tramitação. Numa delas, envolvendo uma reunião com embaixadores no Alvorada, o ex-presidente já foi condenado pelo TSE a se tornar inelegível. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Lula &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Na semana seguinte, a partir de 17 de outubro, é a vez de Lula ser julgado por suposto uso indevido dos meios de comunicação. As duas ações foram movidas pela coligação Pelo Bem do Brasil, que apoiou Bolsonaro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No primeiro processo, a acusação é que os então candidatos Lula e Geraldo Alckmin, vice-presidente, promoveram “notícias fraudulentas” e “omitiram do eleitorado” informações verídicas sobre o caso do tríplex, que resultou na condenação de Lula, depois anulada pelo Supremo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os advogados de Bolsonaro apontaram que ao se fazer buscas por termos como “Lula condenado” e “Lula triplex”, os principais resultados seriam conteúdos patrocinados favoráveis ao petista. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tse-julga-acoes-de-investigacao-eleitoral-contra-bolsonaro-e-lula-251295</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiros-relatam-apreensao-em-zona-de-conflito-251300</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INTERNACIONAL/3258-212" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INTERNACIONAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasileiros relatam apreensão em zona de conflito&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Embaixada em Tel Aviv acompanha um ferido e busca dois desaparecidos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231008150814_H3Z7I.jpg" longdesc="88366;36959"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: © REUTERS/Ashraf Amra  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Luciano Nascimento - Agência Brasil* - São Luís&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O ataque do grupo palestino Hamas, neste sábado (7), deixou pelo menos 200 israelenses mortos e 1,1 mil feridos em tiroteios que ocorreram em mais de 20 locais dentro de Israel. Os israelenses responderam com ataques aéreos que mataram pelo menos 230 pessoas e deixaram 1,6 mil feridos na Faixa de Gaza, segundo informações divulgadas pela agência de notícias Reuters.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Ministério das Relações Exteriores (MRE) informou que está monitorando a situação das comunidades brasileiras na região. São estimados 14 mil brasileiros residentes em Israel e 6 mil na Palestina, "a grande maioria dos quais fora da área afetada pelos ataques", diz a nota do órgão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o Itamaraty, um brasileiro foi ferido e encontra-se hospitalizado. A Embaixada do Brasil em Tel Aviv está prestando assistência. O órgão informou ainda que a embaixada também está buscando contato com outros dois brasileiros que também estavam em um local atacado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em entrevista à TV Brasil, o técnico de ginástica artística Felipe Bichof, que mora em Tel Aviv, disse que o clima é de apreensão. “A cidade está deserta, ainda que Tel Aviv seja uma zona segura nas ruas, não foi declarado nenhum tipo de lockdown, mas as ruas estão desertas, com poucos carros passando”, relatou. Ele acrescenta que só resta esperar. “Uma situação como essa deixa a gente apreensivo, impotente, porque é angustiante ficar dentro de casa sem poder fazer nada”, completou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os infiltrados do Hamas tomaram assentamentos próximos à Faixa de Gaza e fizeram reféns. “Como todos sabem, Israel é reconhecido mundialmente por seu poder militar e ninguém imaginava uma situação dessa. Geralmente, quando há infiltrações são por túneis subterrâneos e, em sua maioria, são frustradas. O poder militar israelense dá conta de intervir e são poucos os casos adentrando no país”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bichof acrescentou que o noticiário local mostrou israelenses em bunkers, que entraram na TV ao vivo por telefone. “Foi uma situação que começou a ficar muito tensa. A gente acompanhando pelo noticiário pessoas sussurrando ao telefone: ‘Eles estão aqui, me ajuda!’”, concluiu.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Bichof, o maior temor neste momento é que haja uma escalada na violência com a entrada de outros países no conflito. O governo de Israel já convocou mais de 100 mil reservistas para atuar na proteção do território. “É imprevisível, pode durar algumas horas, alguns dias, semanas, isso pode escalar e a gente fica na tensão para que outros países não entrem nessa situação”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O clima de apreensão também foi relatado pela jornalista Carolina Rizzo, moradora de Tel Aviv. “Não estou saindo de casa, estou trancafiada dentro de casa, só acompanhando em grupo de WhatsApp de quem mora por aqui, vendo notícias o dia inteiro. Venho para a varanda do apartamento e quase não tem carro passando. Você não vê gente andando na rua, está bem estranho e angustiante. Hoje foram cinco sirenes de disparos de foguetes que a gente ouviu e a gente teve que ir para o abrigo anti-bombas”, contou à TV Brasil. A entrevista precisou ser interrompida em razão de uma sirene de alerta de míssil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Conselho de Segurança&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Às 16h deste domingo (8), horário de Brasília, será realizada uma reunião do Conselho de Segurança da Organização das Nações Unidas (ONU), na sede da entidade em Nova Iorque. A convocação extraordinária foi definida pelo Brasil, que ocupa a presidência do órgão. Serão tomadas decisões, no âmbito do organismo, sobre os ataques.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em uma rede social, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva disse ficou chocado com o ataque do Hamas contra Israel e que o país não poupará esforços para evitar a escalada do conflito. Lula conclamou ainda a comunidade internacional a trabalhar para a retomada das negociações para a solução do conflito e criação de um Estado Palestino.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O Brasil não poupará esforços para evitar a escalada do conflito, inclusive no exercício da Presidência do Conselho de Segurança da ONU. Conclamo a comunidade internacional a trabalhar para que se retomem imediatamente negociações que conduzam a uma solução ao conflito que garanta a existência de um Estado Palestino economicamente viável, convivendo pacificamente com Israel dentro de fronteiras seguras para ambos os lados”, escreveu o presidente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Posicionamentos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Em apoio ao palestinos, o movimento global Boicote, Desinvestimento e Sanções (BDS) condenou o que chamou de "hipocrisia colonial", destacando questões históricas que envolvem a região e o direito dos palestinos de se defenderem. "Mais uma vez, ignorar a opressão de décadas de Israel contra os palestinos e atacar a resistência armada palestina como se a 'violência' tivesse começado apenas esta manhã".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Federação Israelita do Estado de São Paulo afirmou em nota, "como representante da comunidade judaica paulista", o apoio ao Estado de Israel. "Assim como todos os países do mundo, tem o direito e o dever de proteger o seu território e sua população".  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Com informações da agência de notícias Reuters&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cerca-de-mil-brasileiros-em-israel-e-palestina-pediram-volta-ao-brasil-251335"&gt;Cerca de mil brasileiros em Israel e Palestina pediram volta ao Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aviao-da-fab-fara-repatriacao-de-brasileiros-em-israel-251294"&gt;Avião da FAB fará repatriação de brasileiros em Israel&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reuniao-no-itamaraty-analisa-conflitos-em-israel-e-na-palestina-251298"&gt;Reunião no Itamaraty analisa conflitos em Israel e na Palestina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiros-relatam-apreensao-em-zona-de-conflito-251300</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agentes-de-saude-sofrem-com-violencia-nos-territorios-do-pais-251296</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3258-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Agentes de saúde sofrem com violência nos territórios do país&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estudo foi realizado pela Fundação Oswaldo Cruz&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231008150835_RSDVY.jpg" longdesc="88375;56761"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Tomaz Silva/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alana Gandra - Agência Brasil * - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Estudo realizado pela Fundação Oswaldo Cruz do Ceará (Fiocruz Ceará) aponta o impacto da violência e da covid-19 nos agentes comunitários de saúde (ACS) do Nordeste brasileiro, abrangendo quatro capitais (Fortaleza, Recife, João Pessoa e Teresina) e quatro cidades da região (Crato, Barbalha, Juazeiro do Norte e Sobral). Os mais de 20 pesquisadores de cerca de 13 instituições do Brasil e do exterior farão, até o final deste ano, o desenvolvimento das informações em todos os municípios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ideia é continuar coletando dados de forma contínua, disse à Agência Brasil a coordenadora da pesquisa, Anya Vieira Meyer, da Fiocruz Ceará. Na última quarta-feira (4), comemorou-se o Dia Nacional do Agente Comunitário de Saúde e dos Agentes de Combate às Endemias. A pesquisadora da Fiocruz Ceará está em Boston para avalizar os dados junto com cientistas da Universidade de Harvard, Estados Unidos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O estudo entrevistou 1.944 ACS de oito cidades nordestinas. Os primeiros resultados de 2021 revelam que a violência afetou a saúde mental de 64,7% dos ACS e 41,1%, a saúde física. Em relação à covid-19, o estudo demonstrou que 77,6% dos ACS trabalharam na linha de frente contra a doença e 83,8% não receberam treinamento contra a covid-19. Para 80,7%, a violência não influenciou na atuação dos agentes durante a pandemia. Do total de entrevistados, 40,4% avaliaram que o processo de trabalho em equipe melhorou durante a covid-19, enquanto para 37,9%, houve piora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Dados alarmantes&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De maneira geral, Anya indicou que os dados são muito alarmantes. Em relação à saúde mental, cerca de 40% dos ACS estão em risco de transtornos mentais comuns, como ansiedade e depressão, em todos os municípios pesquisados. O uso de medicamentos para controle desses transtornos alcança entre 15% e 20% dos agentes. “A gente notou decréscimo de uma série de atividades que eles faziam na comunidade, por conta desse adoecimento”. Muitos agentes deixaram de exercer algumas ações devido à questão da violência. Em função da covid-19, diminuíram as visitas domiciliares, as ações de promoção à saúde nas residências e, também, nas escolas. “Todas essas atividades caíram nesse período”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Em Fortaleza&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Em Fortaleza, onde o levantamento foi iniciado em 2019, para apurar o impacto da violência e, em 2021, da covid-19, os dados revelaram que nas comunidades mais vulneráveis, ou mais desfavorecidas, a doença afetou de forma mais forte a ação dos ACS locais, que reduziram nesses locais as atividades, também por conta do medo a violência. Na capital cearense, os dados revelam que antes da covid-19, 32% dos ACS apresentavam risco de transtornos mentais comuns. Em 2021, esse percentual pulou para 50%. “A questão da saúde mental, que é um problema para todos, afeta de modo particular os agentes, que estão na comunidade e interagem diretamente com o público e com o território que, infelizmente, é violento”, disse a coordenadora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Informou que das 30 cidades mais violentas do mundo, seis são capitais do Nordeste do Brasil. “Por isso, a ideia de trabalhar (no estudo) com dados do Nordeste”. O ranking é feito pela organização não governamental (ONG) Conselho Cidadão para a Segurança Pública e a Justiça Penal, do México. “A gente sabe que, de fato, isso tem afetado os ACS, as comunidades em geral, os territórios, a vida das pessoas. E para eles (agentes) que estão na comunidade no dia a dia, batendo de porta em porta, trabalhando, isso pesa ainda mais na vida deles”, afirmou Anya.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Destaque&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A prefeitura carioca, por meio da Secretaria Municipal de Saúde do Rio de Janeiro (SMS), destacou o papel dos agentes comunitários de saúde e do agente de combate às endemias (ACE) em benefício da saúde da população, dentro dos territórios da cidade. Apesar de desempenharem funções diferentes, ambos trabalham de forma integrada e lidam diretamente com a comunidade, com o mesmo propósito de entender as necessidades e orientar a população. Atualmente, a SMS conta com 7.692 agentes comunitários e 2.810 agentes de endemias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em entrevista à Agência Brasil, o secretário municipal de Saúde, Daniel Soranz, avaliou que os ACS e os ACE são trabalhadores essenciais para o SUS. “São o principal elo entre as comunidades e as unidades de saúde. Fazem a imensa maioria de procedimentos de promoção de saúde e prevenção de doenças”. Soranz lembrou que esses dois agentes foram fundamentais, nos últimos anos, para aumentar a expectativa de vida da população brasileira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hoje, 75% de todas as gestantes da cidade do Rio de Janeiro são acompanhadas por um agente comunitário de saúde. “Mais de 80% dos domicílios da cidade recebem, pelo menos, uma visita de agente de vigilância em saúde no Rio. A gente considera essa categoria como uma das mais importantes dos profissionais de saúde. Eles precisam ser reconhecidos como profissionais de saúde, porque muitos locais ainda não os consideram assim. É uma conquista, é justo e eles merecem”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Soranz adiantou que a SMS pretende ampliar a rede de agentes no município. ”A previsão, no próximo ano, é que a gente tenha mais 400 agentes de saúde, entre agentes de endemias e agentes comunitários, atuando no município do Rio de Janeiro”, revelou o secretário.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Agentes&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Devido ao contato diário com as famílias, muitos agentes acabam criando vínculos e relações de afeto com as comunidades. É o caso da Maria Aparecida Gouveia, que trabalha no Centro Municipal de Saúde Rocha Maia, em Botafogo, zona sul do Rio. Nas campanhas de vacinação, por exemplo, a agente se transforma também em personagens infantis, para distrair as crianças. Para isso, ela faz uso das aulas de teatro e dos trabalhos em festas, que exercia antes de ser uma ACS.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Então, para mim, essa integração com as crianças é muito bacana. Elas adoram. Acaba sendo uma atração para os adultos também. Eu já fui paciente da unidade, então conheço alguns usuários. Nos territórios em que eu não tinha vínculo com as pessoas, comecei a criar, faz parte da minha função. Amo trabalhar com essas pessoas. Entendo muito a importância do meu trabalho e acho que chegar com um sorriso no rosto é sempre muito importante”, assegurou a agente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O agente de endemias Gilberto de Souza atua há 12 anos na comunidade Vila Canoas, em São Conrado e trabalha na vigilância, prevenção e controle de doenças como dengue, zika, chikungunya e febre amarela. Ele é capaz também de perceber quando as questões relacionadas ao meio ambiente podem estar associadas às condições determinantes e condicionantes da saúde e da qualidade de vida das pessoas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gilberto de Souza afirmou que o trabalho integrado com a equipe do CMS Vila Canoas, bem como a relação com a comunidade, facilita a obtenção de resultados positivos. “Atividades como visitas domiciliares, palestras, caminhadas e panfletagem nas ruas são realizadas de forma planejada com a equipe. Construí também um bom relacionamento com a associação de moradores, o que considero muito importante para ajudar a transmitir informações e orientações à população. Hoje, me sinto bastante integrado à comunidade de Vila Canoas e sou muito realizado no que faço, pois reconheço a importância do meu trabalho.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bruna Maluf, por sua vez, orienta famílias no condomínio onde mora há quatro anos, em Irajá, zona norte do Rio, e trabalha na Clínica da Família Pedro Fernandes Filho. Segundo Bruna, o contato próximo com as famílias cria vínculos com as mães e, inclusive, com as crianças, o que facilita em períodos de vacinação e na cobrança da atualização da caderneta. “A gente explica a importância da vacina para a criança, a necessidade de cumprir o calendário direitinho, conversa com a mãe e acaba conseguindo convencê-la que a criança precisa da vacina corretamente, nas datas que a técnica de enfermagem coloca na caderneta.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para Bruna, foi primordial morar no território para ter esse contato mais próximo com os pacientes. Em entrevista à Agência Brasil, ela disse que está se formando em técnica de enfermagem e  que a experiência como ACS ajuda no curso e vice-versa. “Ajuda demais o conhecimento”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Saúde coletiva&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Na avaliação da pesquisadora da Fiocruz e da Rede de Pesquisa em Atenção Primária à Saúde da Associação Brasileira de Saúde Coletiva (Abrasco), Angélica Ferreira Fonseca, a atenção primária em saúde constitui a principal frente de expansão dos direitos à saúde no Sistema Único de Saúde (SUS). “Se hoje há uma presença mais marcante nos municípios brasileiros, isso, em grande parte, se deve à expansão da atenção primária em saúde, onde atuam os ACS e os ACE. É por meio do trabalho deles que o SUS tem a possibilidade de estar presente no território, nas comunidades. É o SUS se fazendo presente no cotidiano da população brasileira, sobretudo no cotidiano da população mais vulnerável, onde a atenção primária em saúde tem a sua atuação mais marcante.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Angélica disse que os agentes levam a ação do SUS às famílias de uma forma não simplificada, enfrentando desafios de educação em saúde, porque esse é o eixo fundamental do trabalho do ACS. “Ele concretiza as ações de educação em saúde e permite você ter um olhar mais amplo para o que é o cuidado em saúde. Não ficar centrado apenas no aspecto curativo. É trazer a dimensão social, a vida real das pessoas para o SUS”. Por estar presente no território, é mais fácil ao ACS perceber situações de saúde que, às vezes, estão desapercebidas pela família. Situações de sofrimento psíquico, de carência material podem ser levadas pelo agente para os serviços de saúde e para o SUS. Do mesmo modo, são esses agentes que estão em contato com os vários segmentos da população que são prioritários para o SUS, como crianças, pessoas idosas e gestantes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sobre o agente de combate a endemias (ACE), a pesquisadora da Abrasco e da Fiocruz explicou que é também o trabalhador que está no território, fazendo uma ponte fundamental entre as pessoas com o ambiente. “A gente sabe que os problemas de saúde se constituem em uma rede intrincada de fatores. O fator ambiental é fundamental. O mesmo ocorre com os fatores de educação e cultural. Esses trabalhadores, por estarem no território, têm a possibilidade de tornar o SUS presente.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;* Colaborou Vinicius Lisboa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/outubro-rosa-cancer-de-mama-e-o-tumor-mais-comum-em-petropolis-251276"&gt;Outubro Rosa: câncer de mama é o tumor mais comum em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vacinacao-protege-criancas-de-sequelas-da-covid-19-251291"&gt;Vacinação protege crianças de sequelas da covid-19&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-sorridente-devera-cobrir-62-5-da-populacao-em-2024-251285"&gt;Brasil Sorridente deverá cobrir 62,5% da população em 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-15-milhoes-de-brasileiros-sofrem-com-doencas-reumaticas-251289"&gt;Mais de 15 milhões de brasileiros sofrem com doenças reumáticas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agentes-de-saude-sofrem-com-violencia-nos-territorios-do-pais-251296</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/selecao-de-projetos-de-prefeituras-para-o-pac-comeca-na-segunda-feira-251303</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3258-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Seleção de projetos de prefeituras para o PAC começa na segunda-feira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No ABC Paulista, ministro Padilha destacou o investimento de R$ 65 bi&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231008150821_0WU8Q.jpg" longdesc="88369;33391"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Consórcio ABC  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Flávia Albuquerque - Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O ministro-chefe da Secretaria de Relações Institucionais da Presidência da República, Alexandre Padilha, esteve reunido neste sábado (7) com prefeitos da região do ABC, no estado de São Paulo para tratar dos projetos prioritários dos municípios sobre Novo PAC e das ações do governo federal na região. Também participaram deputados estaduais e outras autoridades. O objetivo do encontro foi o de aproximar o estado e municípios do governo federal, ampliar o diálogo, retomar o pacto federativo para que os representantes apresentem as obras essenciais para a população.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o ministro, a seleção dos projetos apresentados pelos prefeitos de todo o Brasil será aberta na segunda-feira (9). Serão destinados mais de R$ 65 bilhões para 27 programas que envolvem ações na área de infraestrutura das cidades, renovação da frota do transporte coletivo, habitação. “Há oportunidades também para projetos de revitalização de áreas obras de drenagem com a prevenção de enchentes, revitalização de comunidades, investimentos na área da educação, cultura, esportes, saúde e para os idosos”, disse. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Padilha ressaltou que o governo quer estimular o Consórcio do ABC a apresentar um grande programa de renovação da frota do transporte coletivo para estimular os ônibus elétricos, contribuindo para a transição ecológica no país. “O Brasil tem tudo para ser um modelo no enfrentamento das mudanças climáticas, e na atração de investimentos internacionais pra projetos da transição ecológica.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro disse que também levou aos prefeitos o anúncio da aprovação no Congresso Nacional do apoio do governo federal à decisão de fazer a antecipação da compensação da queda do ICMS, que aconteceu no governo anterior, mas que ficou acordado com os estados de que o atual faria a compensação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“São R$ 27 bilhões até 2026 e desses serão antecipados R$ 10 bilhões ainda este ano. Nesse projeto haverá uma parcela adicional que o governo vai repassar para os municípios para compensar a queda do FPM (Fundo de Participação dos Municípios) e a volta do Piso Constitucional da Saúde que significará para o ano que vem R$ 40 bilhões a mais para a saúde.” &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Padilha disse que o objetivo é fortalecer cada vez mais essa parceria do governo federal com os municípios, porque nós sabemos que há vários temas que o município sozinho não consegue resolver. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/selecao-de-projetos-de-prefeituras-para-o-pac-comeca-na-segunda-feira-251303</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reuniao-no-itamaraty-analisa-conflitos-em-israel-e-na-palestina-251298</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INTERNACIONAL/3258-212" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INTERNACIONAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Reunião no Itamaraty analisa conflitos em Israel e na Palestina&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governo aponta que 20 mil brasileiros residem na região&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231008150837_QEE8W.jpg" longdesc="88376;42395"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: © REUTERS/Amir Cohen  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Será realizada, no Palácio do Itamaraty, neste domingo (8), às 10h, reunião de coordenação do governo brasileiro sobre os conflitos em Israel e na Palestina e a situação dos brasileiros na região. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Participam da reunião a ministra substituta das Relações Exteriores, embaixadora Maria Laura da Rocha; o ministro da Defesa, José Múcio Monteiro; e o Assessor Especial do Presidente da República, embaixador Celso Amorim.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Ministério das Relações Exteriores (MRE) informou, nesse sábado (7), que monitora a situação das comunidades brasileiras. São estimados 14 mil brasileiros residentes em Israel e 6 mil na Palestina, "a grande maioria dos quais fora da área afetada pelos ataques", diz a nota do órgão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o Itamaraty, um brasileiro foi ferido e encontra-se hospitalizado. A Embaixada do Brasil em Tel Aviv está prestando assistência. O órgão informou ainda que a embaixada também está buscando contato com outros dois brasileiros que também estavam em um local atacado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também neste domingo (8), às 16h, no horário de Brasília, será realizada uma reunião do Conselho de Segurança da Organização das Nações Unidas (ONU), na sede da entidade em Nova Iorque. A convocação extraordinária foi definida pelo Brasil, que ocupa a presidência do órgão. Serão tomadas decisões, no âmbito do organismo, sobre os ataques.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cerca-de-mil-brasileiros-em-israel-e-palestina-pediram-volta-ao-brasil-251335"&gt;Cerca de mil brasileiros em Israel e Palestina pediram volta ao Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aviao-da-fab-fara-repatriacao-de-brasileiros-em-israel-251294"&gt;Avião da FAB fará repatriação de brasileiros em Israel&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasileiros-relatam-apreensao-em-zona-de-conflito-251300"&gt;Brasileiros relatam apreensão em zona de conflito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reuniao-no-itamaraty-analisa-conflitos-em-israel-e-na-palestina-251298</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiros-ainda-nao-sacaram-r-7-41-bi-de-valores-a-receber-251272</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3258-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasileiros ainda não sacaram R$ 7,41 bi de valores a receber&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sistema do BC já devolveu R$ 4,87 bi em recursos esquecidos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231006184439_64P8Y.jpg" longdesc="88301;32475"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal Jr | Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Os brasileiros não sacaram R$ 7,41 bilhões em recursos esquecidos no sistema financeiro até o fim de agosto, divulgou nesta sexta-feira (6) o Banco Central (BC). Até agora, o Sistema de Valores a Receber (SVR) devolveu R$ 4,87 bilhões, de um total de R$ 12,28 bilhões postos à disposição pelas instituições financeiras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As estatísticas do SVR são divulgadas com dois meses de defasagem. Em relação ao número de beneficiários, até o fim de agosto, 16.066.722 correntistas haviam resgatado valores. Isso representa apenas 28,14% do total de 57.100.684 correntistas incluídos na lista desde o início do programa, em fevereiro do ano passado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os que já retiraram valores, 15.385.316 são pessoas físicas e 681.406, pessoas jurídicas. Entre os que ainda não fizeram o resgate, 38.097.190 são pessoas físicas e 2.936.772, pessoas jurídicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A maior parte das pessoas e empresas que ainda não fizeram o saque têm direito a pequenas quantias. Os valores a receber de até R$ 10 concentram 63,04% dos beneficiários. Os valores entre R$ 10,01 e R$ 100 correspondem a 25,12% dos correntistas. As quantias entre R$ 100,01 e R$ 1 mil representam 10,08% dos clientes. Só 1,76% tem direito a receber mais de R$ 1 mil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Depois de ficar fora do ar por quase um ano, o SVR foi reaberto em março, com novas fontes de recursos, um novo sistema de agendamento e a possibilidade de resgate de valores de pessoas falecidas. Em março, informou o BC, foram resgatados R$ 505 milhões esquecidos. Em agosto, foram retirados R$ 264 milhões, alta em relação ao mês anterior, quando tinham sido resgatados R$ 210 milhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Melhorias&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A nova fase do SVR tem novidades importantes, como impressão de telas e de protocolos de solicitação para compartilhamento no WhatsApp e inclusão de todos os tipos de valores previstos na norma do SVR. Também haverá uma sala de espera virtual, que permite que todos os usuários façam a consulta no mesmo dia, sem a necessidade de um cronograma por ano de nascimento ou de fundação da empresa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além dessas melhorias, há a possibilidade de consulta a valores de pessoa falecida, com acesso para herdeiro, testamentário, inventariante ou representante legal. Assim como nas consultas a pessoas vidas, o sistema informa a instituição responsável pelo valor e a faixa de valor. Também há mais transparência para quem tem conta conjunta. Se um dos titulares pedir o resgate de um valor esquecido, o outro, ao entrar no sistema, conseguirá ver as informações: como valor, data e CPF de quem fez o pedido.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Fontes de recursos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Também foram incluídas fontes de recursos esquecidos que não estavam nos lotes do ano passado. Foram acrescentadas contas de pagamento pré ou pós-paga encerradas, contas de registro mantidas por corretoras e distribuidoras encerradas e outros recursos disponíveis nas instituições para devolução.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além dessas fontes, o SVR engloba os seguintes valores, já disponíveis para saques no ano passado. Eles são os seguintes: contas-corrente ou poupança encerradas; cotas de capital e rateio de sobras líquidas de ex-participantes de cooperativas de crédito; recursos não procurados de grupos de consórcio encerrados; tarifas cobradas indevidamente; e parcelas ou despesas de operações de crédito cobradas indevidamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Golpes&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Banco Central aconselha o correntista a ter cuidado com golpes de estelionatários que alegam fazer a intermediação para supostos resgates de valores esquecidos. O órgão ressalta que todos os serviços do Valores a Receber são totalmente gratuitos, que não envia links nem entra em contato para tratar sobre valores a receber ou para confirmar dados pessoais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O BC também esclarece que apenas a instituição financeira que aparece na consulta do Sistema de Valores a Receber pode contatar o cidadão. O órgão também pede que nenhum cidadão forneça senhas e esclarece que ninguém está autorizado a fazer tal tipo de pedido.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisa-cdl-petropolis-dia-das-criancas-deve-movimentar-r-28-milhoes-251274"&gt;Pesquisa CDL Petrópolis: Dia das Crianças deve movimentar R$ 28 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiros-ainda-nao-sacaram-r-7-41-bi-de-valores-a-receber-251272</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-sorridente-devera-cobrir-62-5-da-populacao-em-2024-251285</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3258-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil Sorridente deverá cobrir 62,5% da população em 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa oferece atendimento odontológico gratuito pelo SUS&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231007145300_3N7SN.jpg" longdesc="88355;29484"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Joédson Alves/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniella Almeida - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Dor de dente, cárie, tártaro, canal, implante dentário, extração de siso, aftas e abscessos, câncer de boca, inflamação da gengiva, gengivite e periodontite. Esses e muitos outros problemas odontológicos são tratados gratuitamente no Sistema Único de Saúde (SUS), pelo programa Brasil Sorridente, ação federal criada em 2004, no primeiro mandato do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, e retomada em maio deste ano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A porta de entrada para aquele que busca cuidar da saúde bucal pelo SUS, sem custo, são as 44 mil unidades básicas de Saúde (UBS), em todo o território nacional. Nessas localidades, os profissionais das equipes de saúde bucal fazem os primeiros atendimentos e acompanhamento odontológico do paciente. Geralmente, são realizados, ali, trabalhos de prevenção, como a higiene bucal e outros procedimentos dentários mais simples.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A oferta de serviços odontológicos também ocorre nas 140 unidades odontológicas móveis (UOM), para, por exemplo, a população em situação de rua.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Porém, se na triagem da Atenção Básica à Saúde for verificado que o caso do paciente é mais complexo, ele é encaminhado a um Centro de Especialidade Odontológica (CEO), onde os profissionais da atenção secundária da saúde pública, quando necessário, fazem cirurgias, confeccionam próteses dentárias personalizadas, colocam aparelhos ortodônticos, investigam lesões de boca, entre outros procedimentos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A coordenadora-geral de Saúde Bucal do Ministério da Saúde, Doralice Severo da Cruz, lembra que o SUS é pioneiro no mundo na oferta de atendimento odontológico gratuito e de cuidado integral nesse segmento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Pacientes atendidos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Ao menor sinal de uma emergência odontológica, muitas pessoas admitem ter medo de encarar o aparelho com motorzinho que emite um barulho inconfundível, a broca, usada rotineiramente nos consultórios. O receio de deitar na cadeira do dentista faz com que muitas pessoas negligenciem os cuidados com a saúde bucal e só busquem ajuda profissional quando o problema já está crônico.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A aposentada de 70 anos de idade Eleusa Enilda Silva não tinha costume de visitar o dentista. Mas percebeu um caroço na boca, que há mais de 2 meses a incomoda. Na semana passada, a aposentada foi encaminhada pela Unidade de Pronto Atendimento (UPA) próxima à sua residência, no Distrito Federal, ao Centro de Especialidade Odontológica, do Hospital Regional da Asa Norte (HRAN), no centro de Brasília. Ela passará por uma biópsia do tecido da íngua. Ao lado do neto adolescente, e depois de conversar com a equipe de dentistas, ela disse estar mais tranquila. “Me encaminharam para cá. Estou segura”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já a funcionária pública Flávia Avancini conhece e confia no atendimento odontológico prestado pelo SUS. Nesta semana, ela acompanhou o filho de 17 anos de idade, Felipe Gabriel Avancini dos Reis, na extração de quatro terceiros molares, em uma mesma consulta, no CEO do HRAN, um dos 13 centros do Distrito Federal. “Já é o segundo filho meu que vem aqui e faz cirurgia. Minha outra menina também veio aqui e tirou dois sisos. Se precisar, venho de novo. Acho essa oportunidade perfeita”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Felipe tinha os quatro sisos inclusos, ou seja, deitados e comprimindo nervos, disse à reportagem da Agência Brasil que estava tudo bem. “Estava doendo antes, agora não”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No consultório ao lado, o locutor de supermercados Moisés Pinheiro, portador de uma doença sistêmica, que pode afetar vários órgãos, foi a mais uma consulta de tratamento preventivo de lesões na boca, para evitar infecções oportunistas. “O atendimento é excelente, o procedimento também, os profissionais são bem experientes na área. A gente percebe”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moisés disse que não foi difícil conseguir atendimento na unidade, pois houve o pronto encaminhamento pela médica que o acompanha no CEO, devido à situação de risco de sua saúde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O aposentado de 68 anos de idade Sigmar André, paciente oncológico, estava na sala de espera do CEO do HRAN. Ao deitar na cadeira odontológica, o paciente abriu a boca para dentista aplicar laser que trata mucosite, que são feridas na mucosa da boca, efeito colateral do tratamento contra o câncer, e que podem levar a infecções. “A doutora me alertou e eu vim fazer o tratamento. Agora, está tudo resolvido”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Equipes de Saúde Bucal&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O programa Brasil Sorridente conta, atualmente, com aproximadamente 35 mil equipes de Saúde Bucal, no atendimento odontológico pelo SUS.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma desses profissionais é a cirurgiã dentista Rafaela Gallerani. É no consultório dela que muitos pacientes vão parar, após o encaminhamento feito pela Atenção Primária à Saúde. A doutora Rafaela aprova o Sistema Nacional de Regulação (Sisreg), do Ministério da Saúde, que mostra onde há vagas nas unidades do SUS para receber os pacientes. “É como se fosse um sistema de fila única, então, não tem uma agenda pessoal, não tem uma fila particular minha. O sistema funciona muito bem e foi uma revolução também nos atendimentos regulados”, explica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O odontologista do CEO do HRAN Heber Torres há 35 anos é funcionário da Secretaria de Saúde do Distrito Federal. Ele disse que já poderia ter se aposentado, mas que a missão dentro do consultório, operando quem precisa, fala mais alto. “Estou ajudando alguém. É muito gratificante. Realmente, as pessoas necessitam desse atendimento. Tem gente que não tem condições. Eu já cansei de ouvir ‘doutor, me atende, por favor, porque eu não tenho dinheiro nem para pegar o ônibus”, lembra o dentista Heber Torres.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já a técnica em saúde bucal Amanda Brasil se diz frustrada pelas dificuldades enfrentadas no serviço público de saúde. “A gente queria poder fazer mais pela população. Não conseguimos por limitações. Nossos aparelhos são muito antigos, vivem quebrados. Ficamos mais tempo parados do que atendendo, às vezes. Então, é o dinheiro parado. Porque a gente está aqui, custa caro e poderia funcionar melhor”, lamenta a técnica em saúde bucal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Investimentos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Para tentar corrigir essas e outras questões da área odontológica e garantir acesso à saúde bucal em regiões de vazios assistenciais, o Ministério da Saúde anunciou que o programa Brasil Sorridente terá um total de R$ 3,8 bilhões para gastar, em 2024. O valor é 126% maior do que o orçamento do programa neste ano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com esse dinheiro, a pasta planeja beneficiar mais 22,8 milhões de pessoas com o atendimento odontológico do SUS. Se confirmado esse acréscimo, o programa federal alcançará 62,5% da população brasileira, correspondente a 127 milhões de pessoas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para alcançar o feito, o governo federal pretende, no próximo ano, contratar 6.536 novas equipes de saúde bucal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A coordenadora-geral de Saúde Bucal do Ministério da Saúde, Doralice Severo, celebrou os investimentos. “No Brasil, temos 35 mil equipes de saúde bucal, mas ainda não há em todos os lugares. E esses recursos, que nunca antes foram vistos para saúde bucal, também vão servir para isso, a contratação de novos profissionais e de novos centros”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na nova estratégia, a meta do Ministério da Saúde é estruturar 100 novos CEO, para disponibilizar o total de 1.310 centros às comunidades. Além deles, o ministério quer qualificar outros 100 centros para o atendimento de pessoas com deficiência, chegando a 766 unidades especializadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O governo federal vai dar prioridade à criação dos serviços odontológicos no interior do país, com foco nos municípios com até 20 mil habitantes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O número de unidades odontológicas móveis em funcionamento deve dobrar em 2024, com o novo orçamento da União, prevê a pasta. Serão comprados e equipados 300 novos veículos que vão compor a frota total de 404 unidades desse tipo no país. Além de investir R$ 270 milhões na compra de novos equipamentos odontológicos, como as cadeiras odontológicas e ultrassom.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em maio deste ano, o presidente Lula sancionou a lei que incorporou a Política Nacional de Saúde Bucal, o Brasil Sorridente, na Lei Orgânica da Saúde. Assim, a saúde bucal passou a ser um direito de todos os brasileiros, garantido por lei. No primeiro semestre, o Ministério da Saúde informa que credenciou 3.685 novas equipes de saúde bucal e 630 novos serviços e unidades de atendimento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/outubro-rosa-cancer-de-mama-e-o-tumor-mais-comum-em-petropolis-251276"&gt;Outubro Rosa: câncer de mama é o tumor mais comum em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vacinacao-protege-criancas-de-sequelas-da-covid-19-251291"&gt;Vacinação protege crianças de sequelas da covid-19&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/agentes-de-saude-sofrem-com-violencia-nos-territorios-do-pais-251296"&gt;Agentes de saúde sofrem com violência nos territórios do país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-15-milhoes-de-brasileiros-sofrem-com-doencas-reumaticas-251289"&gt;Mais de 15 milhões de brasileiros sofrem com doenças reumáticas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-sorridente-devera-cobrir-62-5-da-populacao-em-2024-251285</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-15-milhoes-de-brasileiros-sofrem-com-doencas-reumaticas-251289</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3258-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais de 15 milhões de brasileiros sofrem com doenças reumáticas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tema é discutido no Congresso Brasileiro de Reumatologia em Goiânia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231007145309_RKVH6.jpg" longdesc="88359;36313"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal JrAgência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Elaine Patricia Cruz – Enviada especial - Goiânia&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Depois de sofrer com muitas dores e até receber diagnóstico incorreto, a jornalista Mariana Felipe de Oliveira, de 29 anos, finalmente descobriu, no início deste ano, a doença que a afligia: espondilite anquilosante. De nome estranho, a doença é um tipo de reumatismo que causa inflamação principalmente na coluna vertebral e nas articulações sacroilíacas (localizadas na região das nádegas).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Eu não tive limitações graves porque eu descobri muito no início. Quando eu comecei a sentir as dores eu fui ao ortopedista, que não me deu o diagnóstico correto. Depois, por outro médico, eu descobri que poderia ser uma doença autoimune por conta de uma inflamação na sacroilíaca, que é uma articulação perto do cóccix. Ele me explicou que essa inflamação era muito característica de um tipo de doença autoimune que é a espondilite anquilosante. E aí sim, eu procurei uma reumatologista, fiz os exames e fui diagnosticada”, disse à Agência Brasil, durante a realização do Encontro Nacional de Pacientes Reumáticos, que ocorreu dentro do Congresso Brasileiro de Reumatologia. Neste ano, o Congresso acontece em Goiânia (GO).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Como sintoma de sua doença, Mariana sente uma dor muito forte na lombar, que costuma piorar quando ela está em repouso. “Se eu estiver em movimento, praticamente não sinto nada, mas quando eu estou em repouso a dor fica mais forte”, contou ela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A doença de Mariana é apenas uma dos mais de 100 tipos existentes de doenças reumáticas, que atingem mais de 15 milhões de brasileiros, segundo estimativas da Sociedade Brasileira de Reumatologia. As doenças reumáticas acometem o aparelho locomotor, ou seja, ossos, articulações, cartilagens, músculos, tendões e ligamentos. Algumas dessas doenças também podem comprometer outras partes do corpo humano como rins, coração e pulmão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Doenças reumáticas são doenças autoimunes, aquelas patologias em que o próprio organismo se incompatibiliza ou não reconhece suas próprias células”, explicou Marco Antônio Araújo da Rocha Loures, presidente da Sociedade Brasileira de Reumatologia. “Normalmente o anticorpo é para você combater vírus, bactérias e fungos. Mas se você tem essa briga [com o próprio organismo], você tem um processo inflamatório. Qualquer que seja o órgão, independente dessa reação, ele tem uma lesão maior ou menor de intensidade, conforme essa resposta”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre as doenças reumáticas mais comuns estão a osteoartrite [mais conhecida como artrose], fibromialgia, osteoporose, gota, tendinite, bursite e artrite reumatoide. Segundo o médico Rafael Navarrete, presidente do Congresso Brasileiro de Reumatologia, a doença reumática mais frequente é a artrose. “Também está chegando numa incidência muito elevada a fibromialgia e algumas doenças inflamatórias, como a lombalgia, que é a segunda causa para se procurar médicos no mundo, só perdendo para a cefaleia”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a médica reumatologista Camila Guimarães, presidente da Sociedade Goiana de Reumatologia, o diagnóstico da maioria das doenças reumatológicas é feito de maneira clínica. “A gente precisa de um bom exame físico para que a doença seja diagnosticada. É claro que a gente conta com exames laboratoriais, exames radiográficos mas são exames complementares. Não existe um exame que isoladamente faça o diagnóstico das doenças reumatológicas”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No geral, as pessoas costumam pensar que as doenças reumáticas só ocorrem em idosos, mas Mariana é um exemplo de que elas podem atingir também pessoas mais jovens.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É importante salientar que as doenças reumáticas não acometem somente pessoas idosas, mas de qualquer faixa etária”, destacou Navarrete.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Importância do diagnóstico precoce&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Segundo o reumatologista Nilzio Antonio da Silva, as pessoas costumam procurar o médico reumatologista só quando sentem dores. “Na maioria das vezes, a pessoa recorre ao reumatologista com dor no aparelho locomotor, ou seja, dor na articulação, dor muscular ou dor na coluna”, disse. Mas há outros sintomas característicos de doenças reumáticas, como alterações na pele ou inflamação ocular.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Há também doenças reumáticas que podem progredir de forma silenciosa, como a osteoporose. E, se há demora no diagnóstico, o tratamento para a doença pode ficar prejudicado. Por isso, é importante que se busque um médico o quanto antes. “Quanto antes a gente diagnostica, antes a gente intervém e muda a evolução da doença. Por isso, tendo algum sintoma do músculo esquelético, é importante procurar um reumatologista”, disse o reumatologista José Eduardo Martinez, que integra a Comissão de Dor, Fibromialgia e Outras Síndromes Dolorosas de Partes Moles da Sociedade Brasileira de Reumatologia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mariana, por exemplo, conseguiu obter um diagnóstico rápido sobre a sua doença, o que permitiu tratamento num estágio inicial. “Eu não tive limitações físicas, embora muitas pessoas tenham. Como o diagnóstico demora muito, entre 8 e 10 anos - e essa é uma doença progressiva - muitas pessoas quando descobrem já estão com estágio avançado. Mas como eu descobri no início ainda, eu não tive nenhuma limitação física, mas eu tenho limitações de estresse de lidar com a dor crônica, já que tudo que eu faço durante o dia, estou sentindo dor. O cérebro está trabalhando ali e, além de te ajudar no que você está fazendo, ele está também o tempo inteiro te lembrando que você tem essa dor. Então é um estresse muito grande”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Tenho horário para comer, para ir na terapia, para ir na fisioterapia e isso acaba prejudicando a gente um pouco nos relacionamentos. Eu também não posso mais usar os sapatos que usava antes. Eu preciso usar um sapato mais confortável. Não posso mais ficar muito tempo sentada, mas eu trabalho sentada o dia inteiro. Então são essas algumas limitações que foram colocadas no meu dia a dia que acabam me prejudicando um pouco, mas eu tenho consciência de que, por ter sido diagnosticada cedo, não desenvolvi outras limitações que poderiam me prejudicar [ainda mais]”, acrescentou Mariana.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com Ivanio Alves Pereira, diretor científico da Sociedade Brasileira de Reumatologia, os tratamentos para as doenças reumáticas disponíveis hoje podem aumentar muito a qualidade de vida do paciente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A gente vive hoje um momento em que alguns tratamentos inteligentes bloqueiam o que está ocorrendo de forma anormal. E aí apareceram uma série de oportunidades como medicamentos biológicos que tem vários alvos da doença. Então, doenças que até há pouco tempo geravam deformidades irreversíveis ou incapacidade definitiva como artrite reumatoide ou artrite de outras causas como psoríase e lúpus, hoje você tem uma série de novos tratamentos, disse acrescentando que "os pacientes com doenças reumáticas tem a oportunidade de não só ter diagnóstico precoce, mas de ter acesso a tratamentos hoje que são muito efetivos e que mudaram a qualidade de vida, aumentaram a longevidade e a sobrevida desse paciente.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E, no geral, esses tratamentos estão disponíveis no Sistema Único de Saúde (SUS). “O tratamento da minha doença, assim como de muitas outras doenças reumáticas, tem pelo SUS. Esse é um avanço dos últimos 20 anos”, disse a paciente Mariana.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sua dificuldade de tratamento, no entanto, se refere aos tratamentos complementares como fisioterapia, RPG e acompanhamento nutricional. “São terapias que não estão disponíveis para todo mundo, não são acessíveis para todo mundo, infelizmente. E são muito necessárias para o controle da dor e para o controle do stress e para a saúde mental. Não consegui nem pelo plano de saúde”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta semana, o Congresso aprovou uma projeto de lei que regulamenta o tratamento de fibromialgia e fadiga crônica pelo SUS. Se for sancionado, será legalmente constituído o direito de as pessoas com essas doenças receberem atendimento integral pelo SUS, o que incluiria tratamento multidisciplinar nas áreas de medicina, psicologia e fisioterapia e acesso a exames complementares e a terapias reconhecidas, entre elas fisioterapia e atividade física. Esses atendimentos, informou a Agência Senado, já estão previstos em portaria do Ministério da Saúde de 2012.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurado pela Agência Brasil, o Ministério da Saúde ainda não se manifestou sobre os tratamentos disponíveis no SUS para as doenças reumáticas e nem sobre a dificuldade em se obter tratamentos complementares para essas doenças.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*A repórter viajou a convite da Sociedade Brasileira de Reumatologia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 09 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/outubro-rosa-cancer-de-mama-e-o-tumor-mais-comum-em-petropolis-251276"&gt;Outubro Rosa: câncer de mama é o tumor mais comum em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vacinacao-protege-criancas-de-sequelas-da-covid-19-251291"&gt;Vacinação protege crianças de sequelas da covid-19&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/agentes-de-saude-sofrem-com-violencia-nos-territorios-do-pais-251296"&gt;Agentes de saúde sofrem com violência nos territórios do país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-sorridente-devera-cobrir-62-5-da-populacao-em-2024-251285"&gt;Brasil Sorridente deverá cobrir 62,5% da população em 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-15-milhoes-de-brasileiros-sofrem-com-doencas-reumaticas-251289</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>