<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 01 Aug 2023 06:14:21 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casos-de-covid-19-e-gripe-tem-reducao-nos-ultimos-meses-244959</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3189-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Casos de covid-19 e gripe têm redução nos últimos meses&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Situação observada em Petrópolis é a mesma vista no país, de acordo com boletim da Fiocruz&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230731211825_F6DNG.jpg" longdesc="83895;41351"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Os casos de covid-19 e gripe em Petrópolis tiveram redução nos últimos meses, de acordo com dados disponibilizados pela Secretaria Municipal de Saúde. Desde março, quando houve pico de diagnósticos positivos, os números das duas doenças estão caindo. A situação observada em Petrópolis é similar ao que acontece também em todo país, aponta o mais recente Boletim InfoGripe, elaborado pela Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neste ano, a cidade confirmou 2.713 casos de covid-19. Mais da metade só em março (1.416). Depois, o número começou a cair. De acordo com o Painel de Monitoramento Covid-19, atualizado na última sexta-feira (28/07), em julho houve apenas 18 testes positivos. Ao longo do ano, foram 17 óbitos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em relação a gripe, o cenário é o mesmo: em 2023, são 280 casos de infecção pelo vírus influenza, sendo apenas sete em crianças e todos os outros em adultos. Isso representa menos de 13% dos atendimentos prestados na cidade até o dia 13 de julho, data da última atualização do Painel de Atendimento de Síndrome Gripal. Do total de casos, março concentrou a maior quantidade (119), mas os números tiveram queda bem expressiva desde maio (apenas três) e não houve nenhum caso em junho e até meados de julho. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Quase todos os estados com tendência de queda &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É uma situação muito parecida com o que ocorre no país. Segundo a Fiocruz, os casos de síndrome respiratória aguda grave (SRAG) apresentam tendência de queda em quase todos os estados tanto no longo prazo (últimas seis semanas) e quanto no curto prazo (últimas três semanas). Só Espírito Santo, Goiás, Minas Gerais, Rondônia e Rio Grande do Sul tem apresentado sinais de crescimento - no caso dos mineiros e dos gaúchos, de acordo com o Boletim InfoGripe, por causa das crianças pequenas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Seja qual for o vírus respiratório, o uso de uma boa máscara, especialmente para quem está apresentando sintomas de infecção respiratória, então está espirrando, está tossindo, está com o nariz trancado ou escorrendo, com a garganta chiando ou incomodando, faz o uso de uma boa máscara, se tiver que sair de casa. Se puder fazer repouso, melhor, mas se não puder fazer repouso e tiver que sair para a rua, não tiver condições de ficar em casa, faço uso de uma boa máscara, N95 ou PFF2, que se ajustam muito bem ao rosto, porque isso vai diminuir o risco de passar para outras pessoas e, com isso, a gente diminui a circulação desses diferentes vírus respiratórios que estão circulando por aí", afirma o coordenador do InfoGripe, Marcelo Gomes. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Vacinação &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Essa redução de casos poderia ser ainda mais ampla se a vacinação estivesse mais avançada. Segundo dados do Vacinômetro da Secretaria Municipal de Saúde, foram aplicadas 49.758 doses da vacina bivalente, o que representa apenas 16,31% da população. No caso da gripe, de acordo com o Localiza SUS, são 79.944 doses aplicadas, ou 61,44% do público-alvo (a meta de vacinação do Ministério da Saúde é acima de 90%). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A cidade do Rio de Janeiro começou a aplicar, nessa segunda-feira (31/07), a vacina bivalente contra covid-19 para adolescentes a partir de 12 anos. Até então, só o público com comorbidade nessa faixa etária podia tomar essa dose. É necessário ter recebido a última dose de reforço há pelo menos 10 meses. A bivalente, vale lembrar, oferece uma proteção maior contra a variante ômicron. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis ainda não tem previsão de ampliar a vacinação com a bivalente para todos os adolescentes a partir de 12 anos, o município informou que aguarda orientação técnica da Secretaria de Estado de Saúde para adotar essa medida. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Locais com vacinação &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;UBS Quitandinha, UBS Morin, UBS Mosela, UBS Araras, UBS Pedro do Rio, UBS Itaipava, UBS Alto Independência, Centro de Saúde Coletiva, Centro de Saúde Itamarati, PSF Alto da Serra, PSF Posse, Ambulatório Escola - FMP/Fase, Ambulatório Hospital Alcides Carneiro, PSF Carangola, PSF Vale do Carangola, PSF Fazenda Inglesa, PSF Battailard, PSF Meio da Serra, PSF Secretário, PSF Castrioto, PSF 24 de Maio, PSF Caxambu I, PSF Caxambu II, PSF Vale das Videiras, PSF Brejal, PSF Vila Saúde, PSF Vila Felipe, PSF São João Batista, PSF Vila Rica, PSF Menino Jesus de Praga, PSF Pedras Brancas, PSF 1º de Maio, PSF Castelo São Manoel, PSF Águas Lindas, PSF Moinho Preto, PSF Boa Esperança, PSF Alto Siméria, PSF Amazonas, PSF Jardim Salvador e PSF Santíssima Trindade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-quer-salas-de-amamentacao-em-ubss-de-todo-o-pais-244947"&gt;Ministério da Saúde quer salas de amamentação em UBSs de todo o país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/atendimento-ao-publico-infantojuvenil-prevencao-do-hiv-aids-e-chikungunya-sao-temas-de-cursos-ofertados-pelo-ministerio-da-saude-244909"&gt;Atendimento ao público infantojuvenil, prevenção do HIV/aids e chikungunya são temas de cursos ofertados pelo Ministério da Saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casos-de-covid-19-e-gripe-tem-reducao-nos-ultimos-meses-244959</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-registra-aumento-de-13-nos-casos-de-estupro-no-primeiro-semestre-244963</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VIOL%C3%8ANCIA/3189-150" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VIOLÊNCIA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis registra aumento de 13% nos casos de estupro no primeiro semestre &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Brasil, ao menos 8 pessoas são estupradas por hora e especialista fala sobre as punições&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0402_20230731211833_EKJKP.jpg" longdesc="83898;160497"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Segundo dados do Instituto de Segurança Pública (ISP), os casos de estupro em Petrópolis apresentaram um aumento alarmante de 13% durante o primeiro semestre deste ano. De janeiro a junho de 2022 foram registrados 45 casos, enquanto no mesmo período de 2023, 51. Se analisarmos especificamente o mês de junho, temos um salto de 5 casos para 11. Essa tendência preocupante reflete um cenário mais amplo de violência sexual no Brasil, conforme os dados de 2022 reunidos pelo Fórum Brasileiro de Segurança Pública, os quais apontam que a cada hora, ao menos oito pessoas são estupradas no país. No ano passado, foram registrados 74.930 casos, o maior número desde 2009.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os números também revelam uma triste realidade: 10,4% das vítimas de violência sexual eram bebês e crianças de zero a 4 anos. Adicionalmente, 17,7% tinham entre 5 e 9 anos, enquanto 33,2% das vítimas tinham entre 10 e 13 anos. Ou seja, seis em cada dez vítimas eram adolescentes com no máximo 13 anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a advogada criminalista Carla Cristina Martins, "a violência sexual é uma mazela da sociedade patriarcal que reifica a mulher. As baixas taxas de registro desse tipo de crime ocultam o cenário real de crimes contra a sexualidade", ressalta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Carla Cristina destacou também que a aplicação da lei depende da denúncia pela vítima, a qual deve procurar a polícia para registrar a ocorrência de violência sexual, preferencialmente assistida por um advogado que atuará como seu representante na defesa de seus direitos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ela salientou que o atual sistema processual penal apresenta fragilidades, especialmente no campo das provas. "Ao analisar as tipificações dos crimes sexuais, como estupro, estupro de vulnerável, assédio sexual ou constrangimento ilegal, a palavra da vítima tem peso de extrema relevância", afirmou a advogada. "Nesse cenário, é de fundamental importância o aprimoramento legislativo na apuração e responsabilização de crimes contra a liberdade sexual, com balizas de equalização da declaração da vítima, da prova pericial e da utilização de profissionais da psicologia forense."&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Punições para crimes de estupro no Brasil e possíveis medidas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Atualmente, o Código Penal brasileiro prevê reclusão de 6 a 10 anos para o crime de estupro e reclusão de 8 a 15 anos para o estupro de vulnerável. Contudo, Carla Cristina destaca que "o endurecimento de penas não produz o efeito de prevenção do crime". É necessário buscar outras abordagens para combater a violência sexual.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quanto à proteção das crianças tão jovens, a advogada defende não só a vigilância dos pais ou responsáveis, mas também políticas públicas que ofereçam creches públicas e gratuitas de tempo integral, com profissionais bem preparados e remunerados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já em relação aos adolescentes, cujas estatísticas são ainda mais alarmantes, Carla diz que para combater esse tipo de violência, é importante investir em educação sexual nas escolas, reforçar a conscientização sobre consentimento e intensificar a aplicação da lei. Além disso, promover programas de apoio psicológico e social para as vítimas é essencial para sua recuperação e reintegração na sociedade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-registra-aumento-de-13-nos-casos-de-estupro-no-primeiro-semestre-244963</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/icms-verde-prefeitura-afirma-que-nao-ficara-de-fora-244962</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3189-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;ICMS Verde: Prefeitura afirma que não ficará de fora&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Inea, no entanto, afirma que documentação ainda está sob análise e pedido pode ser indeferido&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230731211820_N4XBM.jpg" longdesc="83893;101386"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Com pendências que poderiam tornar o município inapto a receber os recursos do ICMS Ecológico no ano de 2024, e o prazo estipulado para fazer as adequações encerrado na última quarta-feira (26/07), a Prefeitura de Petrópolis, por meio da Secretaria de Meio Ambiente, afirmou ao Diário que “encaminhou o relatório, com 412 páginas, para o Instituto Estadual de Ambiente (Inea) no prazo estipulado pelo órgão ambiental”, reforçando ainda que “não ficará de fora do ICMS Verde”. Apesar disso, de acordo com o Inea, não é possível “emitir parecer sobre o status do município”, apontando que “a documentação encaminhada ainda está sendo avaliada e, caso o município não tenha enviado a documentação necessária, ou esta não seja adequada, o pedido de recurso do município pode ser indeferido”, o que poderia levar a cidade a perder os repasses. Neste ano, o valor recebido foi de R$ 5.181.610,68.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Conforme explicado anteriormente pelo Inea, “foi apontada a necessidade de adequação ao que está previsto no decreto n° 46.884/2019, na resolução conjunta SEAS/INEA n° 96/2023 e na Nota Técnica 2023”. E, no documento citado, foi resolvido que “Para se habilitarem ao benefício do ICMS Ecológico, os Municípios deverão organizar seu próprio Sistema Municipal de Meio Ambiente, composto, no mínimo, por: Conselho Municipal do Meio Ambiente; Fundo Municipal do Meio Ambiente; Órgão administrativo executor da política ambiental municipal; e Guarda Municipal Ambiental”. Mas, em consulta ao portal da Fundação Centro Estadual de Estatísticas, Pesquisas e Formação de Servidores Públicos do Rio de Janeiro (Ceperj), que fica a cargo do cálculo da nota final do ICMS Ecológico, descobre-se que Petrópolis estava com pendências no que diz respeito à Guarda Ambiental Municipal – fazendo assim com que estivesse inapta a receber o recurso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No entanto, além de garantir que estará presente no próximo ciclo, a Prefeitura disse ainda acreditar que “a nota será superior ao ano anterior”. Isso porque, no ano passado, Petrópolis recebeu a pior nota no ICMS Ecológico em mais de 10 anos. De acordo com o Ceperj, a cidade ficou com Índice Final de Conservação Ambiental (IFCA) de 1,7040, o mais baixo entre todos os dados disponíveis (desde 2011). O resultado, inclusive, equivale a quase metade da nota provisória que havia sido divulgada em 2022 (3,2832). Só que, após contestar o número, o índice sofreu a alteração – levando ao decréscimo de todos os itens que compõem a nota final. Com isso, ainda, a Cidade Imperial ficou em 16º no ranking de repasses, atrás de municípios como Cachoeiras de Macacu, Rio Claro, Silva Jardim e Mesquita.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já neste ano, no entanto, as análises preliminares podem indicar uma recuperação do município no ranking. Isso porque, de acordo com o portal do Inea e do Ceperj, a maior parte dos índices apresentaram crescimento na nota provisória. Em referência ao indicador de tratamento de esgoto, na publicação de 2021, a estimativa de pontuação era de 130,6347276. Agora, para 2023, é de 158,9858143. O mesmo ocorre no quesito de áreas protegidas. No levantamento de 2021, o município foi pontuado com 12,7636006. Neste ano, foi contemplado com a pontuação de 15,7542902. O mesmo ocorre nas áreas protegidas municipais – antes, havia conquistado 0,09412174; agora, possui índice de 0,342509876 pontos. Já na questão de destinação de resíduos sólidos, permaneceu no mesmo patamar da análise do ano retrasado (com 17,00 pontos). E, na remediação de vazadouros, permaneceu zerado (assim como no tópico de mananciais de abastecimento). No entanto, os pareceres podem sofrer mudanças na constatação final.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/icms-verde-prefeitura-afirma-que-nao-ficara-de-fora-244962</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/segundo-semestre-da-camara-municipal-inicia-com-debate-sobre-tarifa-de-onibus-e-coleta-de-lixo-244960</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3189-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Segundo semestre da Câmara Municipal inicia com debate sobre tarifa de ônibus e coleta de lixo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230731211835_LA0AG.jpg" longdesc="83899;364486"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rogerio Tosta &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal retoma os trabalhos legislativos a partir de hoje, com a primeira sessão marcada para as 16h e tem pela frente duas audiências públicas essa semana. Uma para tratar das cobranças realizadas por concessionárias em imóveis interditados ou destruídos pela tragédia de 2022 e outra para discutir o fornecimento gratuito de medicamentos formulados de derivado vegetal à base de cannabis medicinal. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, na pauta dos vereadores vai estar o aumento da tarifa de ônibus, aprovada pelo Conselho Municipal de Transporte (Comutran) e sancionada pelo prefeito Rubens Bomtempo. A nova tarifa, R$ 5,30, entrou em vigor domingo e de acordo com a Prefeitura, o reajuste da tarifa permitiu às empresas reajustar o salário dos rodoviários. Mais uma vez, o aumento do preço da passagem foi vinculado ao reajuste salarial dos motoristas e cobradores e demais funcionários das empresas de ônibus. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O tema deve ser amplamente discutido na Câmara essa semana, pois cinco vereadores entraram com ação na Justiça para impedir o aumento da passagem. Numa ação popular, assinaram os vereadores Hingo Hammes (União), Eduardo do Blog (Republicanos) e a vereadora Gilda Beatriz (PSD). A mesma ação é assinada pelo deputado federal Hugo Leal. Outra ação, é assinada pela vereadora Julia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular do PSOL. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro assunto que incomodou os vereadores durante o recesso e deve ser motivo de declarações, foi a extinção de cargos na administração municipal, realizada pelo prefeito, por meio de decreto. Isso não agradou alguns vereadores que pretendem usar a tribuna da Câmara para comentar o assunto, porém foi o que disseram durante o recesso, comentando que o prefeito fez tudo no recesso do Legislativo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A questão da coleta de lixo na cidade é outro assunto que alguns vereadores devem retomar a discussão. Um deles é o vereador Domingo Protetor (Podemos), que no primeiro semestre fez diversas cobranças ao governo municipal para que o sistema fosse melhorado. Apesar de acreditar que a Comdep tem todas as condições para assumir o serviço de coleta de lixo, o vereador cobra transparência em todo o processo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O segundo semestre da Câmara será também definido pela pauta política, já que os acordo entre partidos e possíveis candidatos a prefeito, precisam começar a tomar forma. Principalmente por conta da janela partidária no próximo, que permitirá aos vereadores mudarem de partido para concorrer a eleição para prefeito e vereador. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara conta hoje com três vereadores pré-candidatos a prefeito: Hingo Hammes, Eduardo do Blog e Octávio Sampaio (União), que aguarda um posicionamento do senador Flavio Bolsonaro para saber se muda de partido ou não. Além deles, outros vereadores também alimentam, de forma discreta, um desejo de ser candidato a prefeito ou a vice, mas com total apoio do prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/segundo-semestre-da-camara-municipal-inicia-com-debate-sobre-tarifa-de-onibus-e-coleta-de-lixo-244960</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-apresenta-resultados-de-parceria-com-a-onu-244964</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Defesa%20Civil/3189-187" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Defesa Civil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Defesa Civil apresenta resultados de parceria com a ONU&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O objetivo é criar ferramenta inédita para construção da resiliência na cidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230731211838_2V5VA.jpg" longdesc="83900;29598"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A oitava reunião ordinária do Conselho Municipal de Proteção e Defesa Civil - Compdec - foi realizada na última quarta-feira (26). O encontro contou com a presença de representantes da sociedade civil e teve como temas centrais o início das inscrições para o Projeto Inovação Comunitária e a apresentação dos resultados da ferramenta ScoreCard, da iniciativa Construindo Cidades Resilientes 2030 (Making Cities Resilient 2030 - MCR2030).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre as pautas tratadas, foram apresentados os resultados da ferramenta ScoreCard como mais um passo do MCR2030, criado pela Organização das Nações Unidas (ONU) para incentivar que as cidades se tornem inclusivas, seguras, resilientes e sustentáveis até 2030. A ferramenta é baseada nos dez princípios da resiliência e ajudará na construção do Plano de Resiliência Local, que teve seu sumário apresentado na reunião.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Estes resultados serão de grande ajuda na elaboração do Plano de Resiliência Local, já terminamos o processo de ferramentas e também fizemos um adendo para o Patrimônio Histórico municipal, tornando Petrópolis a primeira cidade do Rio de Janeiro a realizá-lo. Estes documentos serão enviados para a ONU, que nos retornará sobre os pontos que precisamos aprimorar”, disse Rodrigo D’Almeida, diretor de projetos da Defesa Civil de Petrópolis. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além dos resultados da ferramenta, também foi apresentado na reunião, o início das inscrições do Projeto Inovação Comunitária para os Núcleos de Defesa Civil Comunitários - Nudecs - que, segundo o presidente do Conselho Municipal de Proteção e Defesa Civil e secretário da pasta, tenente-coronel Gil Kempers, é de suma importância a replicação, nas comunidades em Petrópolis “Nosso principal objetivo com o projeto é que a comunidade, em ação conjunta com a Defesa Civil, defina e implemente soluções para necessidades identificadas nos locais onde vivem, e assim possam reconhecer, estimular e divulgar os  projetos de resiliência urbana”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-apresenta-resultados-de-parceria-com-a-onu-244964</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-mais-83-vagas-para-esta-semana-244951</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Emprego/3189-37" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Emprego&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Balcão de Empregos: mais 83 vagas para esta semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0372_20230731112434_TCA7L.jpg" longdesc="83866;239829"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo / Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis está oferecendo, em seu Balcão de Empregos na internet, mais 83 oportunidades de trabalho em empresas do município. Para participar dos processos de seleção, os candidatos devem fazer o cadastramento de seus currículos no site da Prefeitura (&lt;a class="example1" href="https://www.petropolis.rj.gov.br/pmp/"&gt;https://www.petropolis.rj.gov.br&lt;/a&gt;) entre segunda-feira (31) a sexta-feira (4/8).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Balcão de Empregos é um serviço da Secretaria de Assistência Social, por meio do Departamento de Trabalho e Renda (Detra). Todos os candidatos concorrem nos processos seletivos, desde que atendam aos requisitos exigidos pelos empregadores. As empresas têm responsabilidade integral pelo recrutamento e pelas contratações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja as oportunidades desta semana:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Produção - Ensino Fundamental / Experiência na função – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analista Financeiro - Ensino Médio / Cursos específicos na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artífice Civil - Ensino Médio / Cursos específicos na área e experiência de 1 ano na função – 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atendente de Lanchonete - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar Administrativo - Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Lanchonete - Ensino Fundamental / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Limpeza - Ensino Fundamental. 20/07/2023 – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Manutenção - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Oficial de Manutenção - Ensino Fundamental / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção - Ensino Médio / Experiência na função – 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Saúde Bucal - Ensino Médio / Curso específico na área – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Serviços Gerais - Ensino Fundamental / Experiência na função – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Balconista - Ensino Médio – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Balconista - Ensino Médio / CNH Cat. A – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bombeiro Hidráulico - Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carpinteiro - Experiência na função – 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carpinteiro de Formas para Concreto - Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encarregado de Instalações Elétricas e Hidráulicas - Ensino Médio / Curso específico na área e experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Financeiro Contas a Pagar e Receber - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jardineiro - Ensino Médio / Experiência na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jovem Aprendiz - De 18 a 24 anos / Ensino Médio – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Líder de Operações - Ensino Superior / Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Montador de Estruturas Metálicas - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Caixa - Ensino Médio / Experiência na função – 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Envase - Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedreiro - Experiência na função – 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pintor de Obras - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recepcionista - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retificador de Cabeçote Automotivo - Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico em Atendimento e Vendas - Ensino Médio – 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venda - Ensino Médio – 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor Externo - Ensino Médio – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor Interno - Ensino Médio – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção (Pessoa com Deficiência) - Ensino Médio / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades – 5 vagas&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-mais-83-vagas-para-esta-semana-244951</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/juiz-da-4-vara-civel-convoca-audiencia-especial-para-discutir-o-reajuste-da-passagem-de-onibus-em-petropolis-244949</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3189-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Juiz da 4ª Vara Cível convoca audiência especial para discutir o reajuste da passagem de ônibus em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230731181329_UJ8J4.jpg" longdesc="83882;23107"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Freepik &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O juiz da 4ª Vara Cível, Jorge Luiz Martins Alves, convocou para a próxima quarta-feira, dia 2 de agosto, audiência especial para discutir o reajuste da passagem de ônibus em Petrópolis. A audiência é desdobramento da ação popular movida pelo deputado federal licenciado Hugo Leal e os vereadores Gilda Beatriz, Hingo Hammes e Eduardo do Blog, que busca a anulação do decreto nº 562 de 21 de julho de 2023, no qual o prefeito Rubens Bomtempo autorizou o aumento de 7,1% no valor da tarifa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na ação popular com pedido de liminar, protocolada nesta sexta-feira (28), os autores apontaram que o decreto municipal provoca lesão à administração pública, já que o Conselho Municipal de Trânsito e Transportes (Comutran), órgão deliberativo que aprovou o aumento, não tinha, no momento da votação do reajuste, em 11 de julho, legitimidade para fazê-lo, uma vez que os mandatos dos conselheiros representantes da sociedade civil havia expirado em 21 de maio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com o reajuste, a passagem de ônibus em Petrópolis subiu, no último domingo (30/07), de R$ 4,95 para R$ 5,30. Foi o terceiro reajuste na tarifa do transporte público da cidade em um ano e meio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A audiência especial será realizada a partir das 13h no Fórum da Avenida Barão do Rio Branco, e deverá ter a presença do Ministério Público e de representantes da Câmara Municipal, do Conselho Municipal de Trânsito e Transportes, da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes e também do Sindicato das Empresas de Ônibus (Setranspetro).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/juiz-da-4-vara-civel-convoca-audiencia-especial-para-discutir-o-reajuste-da-passagem-de-onibus-em-petropolis-244949</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/academia-petropolitana-de-letras-comemora-101-anos-com-programacao-especial-244950</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3189-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Academia Petropolitana de Letras comemora 101 anos com programação especial&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A sessão solene pelos 101 anos da APL será no dia 03 de agosto, às 19h, no Palácio de Cristal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0325_20230731211842_YY7PO.jpg" longdesc="83902;54078"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Academia Petropolitana de Letras completa 101 anos no dia 3 de agosto de 2023. Para celebrar a data, a APL preparou uma programação especial, que vai contar com sessão solene no Palácio de Cristal, inauguração da nova sede administrativa e missa em ação de graças.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Temos em nossa cidade uma das primeiras Academias de Letras do Brasil e que foi pioneira também em admitir mulheres. São 101 anos ininterruptos de dedicação à literatura e à cultura. Motivo de muito orgulho”, destacou o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A instituição, uma das primeiras Academias de Letras do Brasil, surgiu em um momento de renovação artística no país, impulsionadas pela Semana de Arte Moderna, em São Paulo. Em meio a uma nova visão sobre os processos artísticos e toda efervescência cultural, três intelectuais petropolitanos criaram a então Associação Petropolitana de Ciências e Letras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao longo de sua trajetória, a APL teve um papel pioneiro ao admitir mulheres, desafiando padrões conservadores e permitindo que escritoras femininas se destacassem em um cenário predominantemente masculino. Na década de 1920, Nair de Teffé Hermes da Fonseca tornou-se a primeira presidente da então Associação Petropolitana de Ciências e Letras, causando certo escândalo na sociedade da época. Coube a ela a transformação de Associação para Academia Petropolitana de Letras, no fim da sua gestão, que durou de 1928 a 1932.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atualmente, a Academia conta com 40 cadeiras, seguindo o modelo francês, e tem em seus quadros o Professor Joaquim Eloy Gomes dos Santos. O decano completa 90 anos em 2023, sendo 40 de dedicação à instituição. Joaquim Eloy é filho de um dos idealizadores da então Associação Petropolitana de Ciências e Letras, Joaquim Gomes dos Santos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao longo do ano, a Academia promove atos públicos, como lançamentos de livros, palestras, debates, concursos literários, envolvendo estudantes das escolas públicas, e a organização de obras que contam a história da cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“São quatro anos a frente da Instituição e cada ano que passa reforçamos o compromisso em inovar, avançar nas atividades da Academia e mantê-la ativa no cenário cultural de Petrópolis, perpetuando o legado deixado por seus membros ao longo dos anos”, ressaltou Leandro Garcia, presidente da APL.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Programação – 101 anos da APL&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para celebrar os 101 anos, foi preparada uma programação especial, com eventos marcantes, que ressaltam a contribuição à literatura e à cultura local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No dia 3 de agosto, quinta-feira, dia do aniversário da APL, às 19h, será realizada uma sessão solene no Palácio de Cristal. Um momento de celebração e reconhecimento à importância histórica da APL e do legado deixado por seus membros ao longo dos anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Como parte da programação, no dia 5 de agosto, será inaugurada a nova sede administrativa, no Edifício Pio XII, na Rua Marechal Deodoro, 119, no Centro de Petrópolis, às 11h. Após mais de três décadas de funcionamento na Casa Cláudio de Souza, cedida pelo Museu Imperial, a APL contará agora com uma sede própria para guardar sua valiosa documentação, arquivo e biblioteca. O novo espaço também vai democratizar o acesso à biblioteca, que conta com mais de 3 mil documentos, cartas, atas de sessões da Academia, recortes de jornais históricos de Petrópolis e fotografias, abrindo suas portas para pesquisadores e o público interessado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para finalizar as comemorações, no dia 06, será celebrada uma Missa em Ação de Graças, às 10h. Por conta da presença significativa dos frades franciscanos na história da Academia, e, em homenagem a essa conexão, a celebração dos 101 anos será na Igreja do Sagrado Coração.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Com mais de um século de existência, a Academia Petropolitana de Letras continua a ser uma referência cultural na região, mantendo viva a chama da literatura e da produção intelectual. A APL continua a desempenhar um papel crucial ao preservar e valorizar a rica tradição literária de Petrópolis, bem como incentivar o surgimento de novos talentos, garantindo um legado duradouro para as futuras gerações”, destacou o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os interessados em conhecer mais sobre a Academia Petropolitana de Letras e acessar sua biblioteca especializada em literatura petropolitana, podem agendar visitas pelo e-mail: academia.petropolitana.letras@gmail.com. As sessões da Academia são abertas ao público e ocorrem mensalmente aos sábados. A agenda do segundo semestre estará disponível, em breve, no site da APL: &lt;a class="example1" href="https://acadpetroletras.com.br/"&gt;www.acadpetroletras.com.br&lt;/a&gt; e em nas redes sociais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/academia-petropolitana-de-letras-comemora-101-anos-com-programacao-especial-244950</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/xama-lota-o-parque-municipal-244957</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3189-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Xamã lota o Parque Municipal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rapper foi uma das atrações do Festival Sesc de Inverno&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0355_20230731175058_JGHJS.jpg" longdesc="83881;61211"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Robson Albergaria &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No último fim de semana de atrações do Festival  Sesc de Inverno 2023, o rapper Xamã, que estourou com o hit Malvadão 3, lotou o Parque Municipal Paulo Rattes, em Itaipava, na noite de sábado (29). O cantor aproveitou a oportunidade para apresentar ao público petropolitano a música nova, “Estrela do Mar”, seu primeiro single solo desse ano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O cantor carioca não se abalou com o frio de Petrópolis e, junto com seus bailarinos, fez a plateia dançar, pular e suar. No repertório, além da música nova, o grande sucesso Malvadão 3, Luxúria, Era Uma Vez, Monalisa e várias do álbum Zodíaco, com destaque para “Leão”, que canta com Marília Mendonça.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sempre preocupado com o cunho social, Xamã fez campanha de doação para o Banco de Sangue Santa Teresa, que está com estoque baixo. “Vou fazer um pedido a vocês, doem sangue para o Banco Santa Teresa, não custa nada e vocês vão fechar 100% comigo. Vou falar várias vezes durante o show pra entrar na mente de todos”, apelou cantor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além de Xamã, se apresentaram no sábado Luedji Luna, Liniker e Djonga. Para encerrar o Festival, no domingo foi a vez de Talita Duarte e Thalita Vila Convidam Bloco Terreirada, Ana Carolina, Silva e Xande de Pilares.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mansao-mal-assombrada-missao-sobrevivencia-e-o-convento-em-cartaz-no-cinemaxx-mercado-estacao-244914"&gt;“Mansão Mal Assombrada”, “Missão Sobrevivência” e “O Convento” em Cartaz no Cinemaxx Mercado Estação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/xama-lota-o-parque-municipal-244957</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/liga-petropolitana-de-desportos-completa-105-anos-244956</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3189-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Liga Petropolitana de Desportos completa 105 anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0600_20230731162113_81RAD.jpg" longdesc="83880;60202"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Fundada em 30 de julho de 1918, a Liga Petropolitana de Desportos (LPD) completou 105 anos neste domingo. Promotora de diversos campeonatos em várias modalidades ao longo dos mais de 100 anos, a entidade segue com sua importância dentro do esporte petropolitano e planeja um crescimento ainda maior para o futuro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O início em uma época em que a cidade contava com cinco equipes: São Sebastião, Internacional, Itamarati, Serrano e Cruzeiro do Sul. Os clubes não se entendiam, até que Euclides Raeder reuniu todos os times e fundou a Liga Petropolitana de Sports (LPS), atualmente LPD, com a intenção de comandar os campeonatos de uma forma que as equipes chegassem a um acordo. A partir daí, as primeiras competições começaram a ser organizadas e a história segue sendo escrita até os dias de hoje. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Para mim, é um momento de muita satisfação, já que passei pelo centenário como Vice-presidente de Esportes e agora estou dando sequência ao trabalho em meu segundo mandato como Presidente da LPD. A gente espera que venham mais cem anos e outras pessoas com filosofia linear sempre buscando o melhor da entidade em todos os esportes”, conta José Luis da Silva Neto, presidente da Liga Petropolitana de Desportos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neste centésimo quinto ano, a LPD organizou campeonatos em várias modalidades espalhados ao longo do centenário, como futsal, futebol, voleibol e fut7. Todos os esportes relacionados ao futebol contam com várias categorias e o vôlei tem competições no masculino e no feminino. Além disso, a Liga Imperial de Futebol de Mesa também promove um torneio da modalidade em parceria com a LPD. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O ano não vem sendo o mais fácil, já que as competições principais, que em outras épocas, eram o futebol e o futsal, demoraram a acontecer, muito em função de parcerias que estávamos buscando, mas em contrapartida temos o vôlei tendo sequência e vamos dar prosseguimento nas outras competições”, conclui o presidente da Liga sobre a temporada atual. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atualmente, a LPD conta com 14 equipes filiadas: Benfica, Boa Esperança, Carangola, Casa de Portugal, Cascatinha, Corrêas, Coronel Veiga, Internacional, Laginha, Magnólia, Petropolitano, Santa Isabel, Serrano e Vera Cruz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/liga-petropolitana-de-desportos-completa-105-anos-244956</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/doar-tambem-e-um-bom-exercicio-mais-de-250-pecas-de-agasalhos-foram-arrecadadas-na-campanha-da-academia-k-rper-244965</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Solidariedade/3189-226" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Solidariedade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Doar também é um bom exercício mais de 250 peças de agasalhos foram arrecadadas na campanha da academia Körper&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0600_20230731211840_G4FVD.jpg" longdesc="83901;53576"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A campanha de doação de agasalhos e cobertores da rede de academia Körper foi um sucesso mais de 250 peças foram arrecadas entre os meses de junho e julho. A mobilização “Doar também é um bom exercício” aconteceu nas quatro unidades da academia – Centro, Itamarati, Bingen e Itaipava – e as doações já estão sendo entregues. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Essa é a terceira vez que a rede de academias realiza a campanha e a cada ano aumenta o número de doações. “A mobilização já está se tornando tradição e é muito bem-vinda entre os nossos alunos e alunas. Além de estimular a prática de atividade física, queremos também continuar incentivando o espírito solidário”, frisou Anderson Bento, sócio proprietário da Körper, que é administrada também pelos profissionais de Educação Física Michel Carneiro e Vinicius Carvalho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os agasalhos e cobertores arrecadados durante a campanha, foram entregues para duas instituições de Petrópolis o Lar do Idoso Nossa Senhora Aparecida e a Frente Nacional de Combate ao Câncer (FNCC). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “A iniciativa da Körper foi muito positiva e a mobilização dos alunos também. Vamos usar as roupas para fazer um bazar e também doar para pacientes em vulnerabilidade. As peças no bazar são vendidas por um valor simbólico, que é revertido em suplementos alimentares para a casa e também para as necessidades dos pacientes”, disse Fabiane Martinhão, analista de projetos sociais da FNCC.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/doar-tambem-e-um-bom-exercicio-mais-de-250-pecas-de-agasalhos-foram-arrecadadas-na-campanha-da-academia-k-rper-244965</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-para-o-projeto-de-jovens-do-cddh-vao-ate-esta-quinta-feira-03-08-244966</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3189-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inscrições para o projeto de jovens do CDDH vão até esta quinta-feira (03/08)&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iniciativa promove oficinas de formação gratuitas para estudantes da rede pública&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0446_20230731211823_XDELX.jpg" longdesc="83894;125742"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução Redes Sociais &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Vai até esta quinta-feira (03/08) o prazo de inscrição para o projeto de jovens promovido pelo Centro de Defesa dos Direitos Humanos de Petrópolis (CDDH). Visando os estudantes da rede pública entre 14 a 17 anos, a iniciativa, além de gratuita, promove oficinas e atividades de formação, além de informar e debater, de forma dinâmica, a respeito dos direitos humanos – principalmente, os dos menores de idade. Para se inscrever, é necessário levar xerox do comprovante de residência, xerox do CPF e do RG (tanto dos adolescentes, quanto dos responsáveis) e o cartão de vacinação com, pelo menos, duas doses do imunizante contra covid-19. O responsável precisa estar presente no momento de inscrição, que ocorre na sede do CDDH (Rua Monsenhor Bacelar, nº 400 – Centro Histórico). O projeto ainda proporciona vale transporte e lanche.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Conforme explica Jonathas Marinho, um dos educadores populares do projeto, a iniciativa propõe o ensinamento de diversos tópicos, abordando tanto questões sociais pertinentes aos jovens, quanto trabalhando a capacitação profissional deles.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Eles ficam na sede com a gente no contraturno da escola, no período da tarde, de segunda a quinta-feira. Temos dois dias voltados para oficinas que contemplam os temas de direitos humanos e cidadania, em que trabalhamos questões envolvendo racismo, homofobia, violência contra a mulher e liberdade religiosa... além de outros assuntos transversais, como a preservação da natureza. E trabalhamos todos estes tipos de políticas públicas para que eles sejam agentes de uma sociedade mais participativa e igualitária, tudo feito de uma forma ampla e qualitativa”, explica ele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Outra vertente do projeto são as oficinas técnicas. Cursos de inglês e de informática, por exemplo, são ministrados por professores extremamente competentes aqui no CDDH, além de terem uma abordagem diferente do padrão estabelecido nas escolas. E temos ainda uma iniciativa do ‘Jovem Alerta’, uma parceria com o CIEE (Centro de Integração Empresa-Escola), em que as educadoras informam sobre o mercado de trabalho, auxiliando no processo da procura pelo primeiro emprego. E os alunos já saem daqui com certificados e currículos prontos quando se formam no projeto, tornando-os ainda mais capacitados”, complementa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nao-se-pode-falar-em-meritocracia-com-educacao-desigual-diz-lula-244946"&gt;"Não se pode falar em meritocracia com educação desigual", diz Lula&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-para-o-projeto-de-jovens-do-cddh-vao-ate-esta-quinta-feira-03-08-244966</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-apl-244961</link><description>Coluna APL </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-apl-244961</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prenunciacao-ataualpa-a-p-filho-professor-244948</link><description>Prenunciação 
Ataualpa A. P. Filho - professor</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prenunciacao-ataualpa-a-p-filho-professor-244948</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cacamba-de-lixo-esta-destruida-ha-meses-na-rua-teresa-244967</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3189-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caçamba de lixo está destruída há meses na Rua Teresa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230731211828_PPTNA.jpg" longdesc="83896;118445"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Rua Teresa, no Alto da Serra, denunciaram ao Diário que uma lixeira localizada próxima ao Shopping 608, estava com a estrutura totalmente danificada. Uma das caçambas foi retirada, porém, não foram recolocadas, trazendo dificuldades para os moradores descartarem os resíduos, restando apenas uma coletora que está destruída.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, eles que colocaram a parte danificada para a parede. “Antes eram três lixeiras, porém, todas quebraram e com isso ficou só essa, que está destruída. Nós moradores estamos nos juntando para melhorar o ambiente, já que as autoridades públicas não fazem nada para nos ajudar. A situação está bem precária e precisamos que algo seja feito, para o chão não ficar com uma sujeira bem grande”, contou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cacambas-abarrotadas-e-incendio-preocupam-moradores-devido-a-coleta-nao-ser-regular-244968"&gt;Caçambas abarrotadas e incêndio preocupam moradores devido à coleta não ser regular&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-relatam-falta-de-iluminacao-publica-na-estrada-saudade-244969"&gt;Moradores relatam falta de iluminação pública na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cacamba-de-lixo-esta-destruida-ha-meses-na-rua-teresa-244967</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cacambas-abarrotadas-e-incendio-preocupam-moradores-devido-a-coleta-nao-ser-regular-244968</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3189-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caçambas abarrotadas e incêndio preocupam moradores devido à coleta não ser regular&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230731211830_PUQCV.jpg" longdesc="83897;83625"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Estrada Silveira da Mota, na Posse, relataram ao jornal que estão receosos devido à coleta de lixo não estar sendo realizada de maneira regular. Essa situação tem preocupado, pois as caçambas estavam cheias e ainda atearam fogo em uma das partes, além disso, diversas sacolas estavam espalhadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, na edição do dia 27/07, uma das explicações para atearem fogo foi devido à quantidade de lixo. “Provavelmente porque a lixeira estava cheia, mas me chamou a atenção o fato de ter sido logo na parte dos recicláveis. O acúmulo do lixo está trazendo um cheiro horrível para todos, pois as sacolas estavam espalhadas pelo chão”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O morador completou dizendo que todas as lixeiras estão cheias e com as calçadas sujas. “Os cachorros fazem uma bagunça danada, pois conseguem tirar o lixo e esparramam para todo o lado, uma nojeira. Isso se dá devido a essa coleta de lixo que não é realizada com frequência e com isso fica essa sujeira. Precisamos que este local seja limpo, para evitar esta proliferação de ratos e estamos abandonados, isso é um descaso”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comdep esclareceu que, desde que assumiu a coleta do lixo no município, no dia 19 de julho, vem trabalhando para regularizar e melhorar o serviço. Medidas como regime de hora-extra e aumento na quantidade de material recolhido por dia foram adotadas para regularizar a coleta de lixo em Petrópolis, já que, no dia 19, foi constatado um grande acúmulo de resíduos pela cidade, deixado pela empresa que prestava o serviço até então.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comdep esclareceu também que os dias e horários das coletas não vinham sendo cumpridos pela empresa anterior no fim do contrato. O que fez com que a população deixasse de fazer o descarte no dia e horário certos. A Comdep planeja um trabalho educativo nos bairros informando os dias e horários da coleta. O objetivo é que os moradores voltem a fazer o descarte momentos antes da coleta. Casos pontuais (trazidos pela população e pela imprensa) estão sendo levados ao setor responsável, para que um caminhão seja enviado ao local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cacamba-de-lixo-esta-destruida-ha-meses-na-rua-teresa-244967"&gt;Caçamba de lixo está destruída há meses na Rua Teresa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-relatam-falta-de-iluminacao-publica-na-estrada-saudade-244969"&gt;Moradores relatam falta de iluminação pública na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cacambas-abarrotadas-e-incendio-preocupam-moradores-devido-a-coleta-nao-ser-regular-244968</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-relatam-falta-de-iluminacao-publica-na-estrada-saudade-244969</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3189-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores relatam falta de iluminação pública na Estrada Saudade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0450_x_0600_20230731211816_YTBZ2.jpg" longdesc="83891;37159"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Rua Sílvio Pimentel França, localizada na Estrada Saudade, relataram que um poste está com a lâmpada queimada, próximo ao número 282, por alguns meses, deixando o local bem escuro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, devido à falta de iluminação, o local ficou bem escuro. "Estamos há meses reclamando direto e até hoje não veio ninguém da Prefeitura consertar, várias pessoas já ligaram, registram o protocolo e mesmo assim não adiantou. A verdade é que estamos sem assistência, abandonados. Pagamos todos os nossos impostos e a Prefeitura tem a obrigação de retornar o que pagamos, fazendo as manutenções”, relatou o morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Segurança, Serviços e Ordem Pública (SSOP) informou que vai encaminhar uma equipe ao local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cacamba-de-lixo-esta-destruida-ha-meses-na-rua-teresa-244967"&gt;Caçamba de lixo está destruída há meses na Rua Teresa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cacambas-abarrotadas-e-incendio-preocupam-moradores-devido-a-coleta-nao-ser-regular-244968"&gt;Caçambas abarrotadas e incêndio preocupam moradores devido à coleta não ser regular&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-relatam-falta-de-iluminacao-publica-na-estrada-saudade-244969</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mansao-mal-assombrada-missao-sobrevivencia-e-o-convento-em-cartaz-no-cinemaxx-mercado-estacao-244914</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3189-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;“Mansão Mal Assombrada”, “Missão Sobrevivência” e “O Convento” em Cartaz no Cinemaxx Mercado Estação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0342_x_0147_20230731104051_PS28F.jpg" longdesc="83861;9404"&gt;&lt;br&gt;Filmes de suspense e terror em cartaz em Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os filmes em cartaz vão alucinar a cidade de Petrópolis. O longa “Mansão mal assobrada” é uma aventura que mistura comédia, fantasia, e família. O filme com classificação indicativa de 12 anos é inspirado na atração clássica do parque temático. O filme conta a história de uma mulher e seu filho que alistam uma equipe heterogênea dos chamados especialistas espirituais para ajudar a livrar sua casa de invasores sobrenaturais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabbie (Rosario Dawson) é uma mãe solteira que se muda com seu filho de nove anos para uma mansão em Nova Orleans que eles compraram por um preço surpreendentemente baixo. Eles querem começar uma nova vida ali, mas logo percebem que algo está errado com a casa. É assombrado e Gabbie pede a ajuda do padre local Kent (Owen Wilson). Ele, por sua vez, traz uma cientista viúva e uma vidente malsucedida (LaKeith Stanfield), uma médium do bairro francês (Tiffany Haddish) e um historiador obstinado (Danny DeVito). Juntos, eles querem livrar a casa dos espíritos malignos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra estreia desta cinesemana é “Missão Sobrevivência”, o filme de ação e suspense tem classificação indicativa de 14 anos e é dirigido por Ric Roman Waugh. No longa-metragem durante uma de suas missões no Afeganistão, Harris se vê encurralado em meio a um território hostil após ter sua identidade revelada. Agora, para escapar, sua única saída é tentar chegar o mais rápido possível a uma base de resgate em Kandahar, contando com a ajuda de seu intérprete. Ele está disposto a fazer de tudo para sair do perigoso deserto, lutando por sua vida enquanto foge de forças de elite inimigas e de espiões internacionais que querem seu fim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também estreia o suspense com terror “O Convento, com classificação indicativa de 16 anos. No filme Grace (Jena Malone), uma jovem oftalmologista, é chamada para ir até um remoto convento na Escócia após o suposto suicídio de seu irmão, que era um padre. Desconfiando do relato da Igreja, Grace inicia uma investigação para tentar descobrir o que realmente aconteceu com a ajuda do padre Romero (Danny Huston), do Vaticano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao mesmo tempo em que ela explora o local, Grace se vê em meio a uma grande trama de assassinato e sacrilégio, sendo obrigada a encarar uma verdade perturbadora sobre seu próprio passado - que promete trazer à tona alguns traumas que ela acreditava estarem há muito tempo enterrados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para manter o mundo cor de rosa, quem se mantém em cartaz é Barbie e com uma super promoção na Rede Cinemaxx. Quem for de rosa na primeira sessão do dia, em qualquer uma das unidades Cinemaxx, para apenas R$7,00 (sete reais) no ingresso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cinemaxx Mercado Estação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rua Paulo Barbosa, 296 / 1° Piso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro - Petrópolis/RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Site: &lt;a class="example1" href="https://www.cinemaxx.com.br/presite"&gt;www.cinemaxx.com.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ZapCinemaxx: (21) 97141-6832&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/xama-lota-o-parque-municipal-244957"&gt;Xamã lota o Parque Municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mansao-mal-assombrada-missao-sobrevivencia-e-o-convento-em-cartaz-no-cinemaxx-mercado-estacao-244914</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-244907</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-244907</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-conclui-distribuicao-de-lucros-do-fgts-244910</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/FGTS/3189-197" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  FGTS&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caixa conclui distribuição de lucros do FGTS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Depósito é feito na conta de FGTS do trabalhador&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230731101741_L7D6Y.jpg" longdesc="83858;39501"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Caixa Econômica Federal concluiu, no domingo (30), a distribuição dos lucros do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS) obtidos em 2022. Foram distribuídos um total de R$ 12,7 bilhões em créditos, beneficiando 217,7 milhões de contas de 132 milhões de trabalhadores que tinham saldo em 31 de dezembro de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A distribuição dos créditos foi aprovada no dia 25 de julho pelo Conselho Curador do FGTS, e os ganhos são divididos proporcionalmente entre os cotistas. Quanto maior o saldo da conta, maior o valor recebido. Quem tiver mais de uma conta receberá crédito em todas elas, respeitando a proporcionalidade do saldo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A distribuição de resultados foi antecipada em 31 dias, uma vez que a legislação colocava como prazo final o dia 31 de agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O depósito é feito na conta de FGTS do trabalhador, mas ele só poderá sacá-lo nos casos previstos pela legislação – como compra de imóvel, desastres naturais, doenças graves, aposentadoria e aniversário de 70 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A consulta sobre o recebimento dos lucros na conta do fundo pode ser feita por meio do aplicativo do FGTS, disponível para smartphones e tablets dos sistemas Android e iOS. Quem não puder fazer a consulta pela internet pode pedir o extrato no balcão de atendimento de qualquer agência da Caixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;gt;&amp;gt; &lt;a class="example1" href="https://xn--%3E%3E%20saiba%20como%20calcular%20a%20distribuio%20do%20lucro%20do%20fgts-sdg71a/"&gt;Saiba como calcular a distribuição do lucro do FGTS&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Extratos em papel do FGTS são enviados pelo banco a cada dois meses para os endereços cadastrados. Quem mudou de residência deve procurar uma agência da Caixa ou ligar para o número 0800-726-0101 e informar o novo endereço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Distribuição de resultados&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em nota, a Caixa esclarece que a distribuição dos resultados aumenta a rentabilidade do FGTS “para além da remuneração mensal”, que tem por base a taxa de referência (TR, que está em 0,215 ao mês; e 2,16% ao ano), mais 3% ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com a distribuição dos resultados, a rentabilidade do FGTS em 2022 alcançou 7,09%, ficando acima, portanto, da inflação registrada no mesmo período, que foi de 5,79%”, informou a Caixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A situação é bem diferente da do último ano. Em 2022, o FGTS tinha rendido 5,83%, contra inflação oficial de 10,06% em 2021. De acordo com o banco, a distribuição concluída neste domingo foi feita sem comprometer os investimentos em programas habitacionais, saneamento básico e infraestrutura urbana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cálculo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para saber a parcela do lucro que será depositada, o trabalhador deve multiplicar o saldo de cada conta em seu nome em 31 de dezembro do ano passado por 0,02461511. Esse fator significa que, na prática, a cada R$ 1 mil de saldo, o cotista receberá R$ 24,61. Quem tinha R$ 2 mil terá crédito de R$ 49,23, com o valor subindo para R$ 123,08 para quem tinha R$ 5 mil no fim de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O percentual do lucro que seria repassado aos trabalhadores foi definido hoje pelo Conselho Curador e equivale a 99% do lucro de R$ 12,848 bilhões obtido pelo FGTS no ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mais informações, os trabalhadores podem acessar o site da Caixa ou entrar em contato com o banco pelo Fale Conosco 0800 726 0207.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caixa-conclui-distribuicao-de-lucros-do-fgts-244953"&gt;Caixa conclui distribuição de lucros do FGTS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-conclui-distribuicao-de-lucros-do-fgts-244910</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nao-se-pode-falar-em-meritocracia-com-educacao-desigual-diz-lula-244946</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3189-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;"Não se pode falar em meritocracia com educação desigual", diz Lula&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governo institui Programa Escola em Tempo Integral&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230731140706_NVZ70.jpg" longdesc="83874;60645"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou, nesta segunda-feira (31), a lei que institui o Programa Escola em Tempo Integral, que prevê R$ 4 bilhões de investimento para ampliar em 1 milhão o número de matrículas de tempo integral nas escolas de educação básica em 2023. A meta é alcançar, até 2026, cerca de 3,2 milhões de matrículas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente, a escola precisa ser prazerosa para os alunos e também ter espaço para discutir os temas urgentes e atuais da sociedade, como a questão das mudanças climáticas. Ele reafirmou que recursos públicos liberados para educação devem ser encarados como investimento, e não como gasto, e disse que é preciso oferecer as mesmas condições de ensino a estudantes de escolas públicas e privadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sem oportunidades iguais para todos e todas, não se pode falar em meritocracia. Não se mede o mérito de uma pessoa pela quantidade de dinheiro e privilégios que ela tem. Com oportunidades iguais e acesso à educação pública de qualidade, todos e todas saem lado a lado da linha de partida, em igualdade de condições”, disse. “É com a universalização do acesso à educação pública, e no aprimoramento da qualidade do ensino, que erguemos as bases de uma sociedade mais consciente, mais justa e menos desigual”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coordenado pelo Ministério da Educação (MEC), o Programa Escola em Tempo Integral é um mecanismo federal de fomento financeiro e assistência técnica à expansão das matrículas nas redes estaduais, municipais e distrital. A adesão ao programa pelas secretarias é opcional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O programa considera, além do tempo e de sua ampliação, o uso dos espaços dentro e fora da escola, os diferentes saberes que compõem o currículo escolar, a articulação com os campos da saúde, cultura, esporte, ciência e tecnologia, meio ambiente e direitos humanos, entre outras estratégias para melhorar as condições de aprendizagem e desenvolvimento dos estudantes”, explicou a Presidência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Educação, Camilo Santana, destacou que o ensino em tempo integral garante uma série de benefícios. Santana citou a maior chance de ingresso nas universidades, a maior taxa de ocupação no mercado e expectativa de remuneração, a redução dos índices de violência na juventude e a redução da evasão, abandono e reprovação escolar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um jovem adolescente permanecer na escola o dia inteiro, para mim, é uma das maiores políticas de prevenção que a gente pode fazer, frente às questões da violência e da segurança pública neste país”, destacou Santana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para especialistas ouvidos pela Agência Brasil, a criação do programa representa uma retomada da agenda nacional de ensino em tempo integral, que sofreu com a falta de recursos nos últimos anos, mas ainda é necessária uma base normativa mais sólida para que a iniciativa seja sustentável no longo prazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em entrevista à Agência Brasil, o professor Yuri Norberto, de Sergipe, do Centro de Excelência Atheneu Sergipense, falou sobre a importância do ensino integral e citou projetos que considera inovadores na educação. Yuri Norberto participou da solenidade de hoje no Palácio do Planalto, representando os educadores brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Etapas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na primeira etapa, o MEC e as secretarias de Educação vão estabelecer as metas de matrículas em tempo integral. Os recursos serão transferidos levando em conta as matrículas pactuadas, o valor do fomento e critérios de equidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São consideradas matrículas em tempo integral aquelas em que o estudante permanece na escola ou em atividades escolares por tempo igual ou superior a sete horas diárias ou a 35 horas semanais em dois turnos, sem sobreposição entre eles. Apenas as matrículas criadas ou convertidas em tempo integral a partir de 1º de janeiro de 2023 poderão ser contadas para fins de participação no programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas etapas seguintes, o MEC deverá implementar estratégias de assistência técnica às redes de ensino para adoção do modelo, com foco na redução das desigualdades. Estão previstas ações para formação de educadores, orientações curriculares, fomento a projetos inovadores, estímulo a arranjos intersetoriais para prevenção e proteção social e melhoria de infraestrutura, além da criação de indicadores de avaliação e sistema de avaliação continuada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo texto sancionado hoje, as matrículas pactuadas no âmbito do programa devem ser registradas no Censo Escolar, que será uma das principais referências para a prestação de contas dos entes federados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa Escola em Tempo Integral busca viabilizar a Meta 6 do Plano Nacional de Educação (PNE), que estabelece a oferta de “educação em tempo integral em, no mínimo, 50% das escolas públicas, de forma a atender, pelo menos, 25% dos estudantes da educação básica” até 2024. O Relatório do 4º Ciclo de Monitoramento das Metas do PNE 2022 mostra que o percentual de matrículas em tempo integral na rede pública brasileira caiu de 17,6%, em 2014, para 15,1%, em 2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa foi anunciado pelo presidente Lula no dia 12 de maio, para viabilizá-lo, o governo enviou projeto ao Congresso Nacional, que foi aprovado no dia 11 de julho. O texto permitiu, ainda, a repactuação dos recursos da Lei 14.172/2021 para fomentar a conectividade nas escolas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inscricoes-para-o-projeto-de-jovens-do-cddh-vao-ate-esta-quinta-feira-03-08-244966"&gt;Inscrições para o projeto de jovens do CDDH vão até esta quinta-feira (03/08)&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nao-se-pode-falar-em-meritocracia-com-educacao-desigual-diz-lula-244946</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-quer-salas-de-amamentacao-em-ubss-de-todo-o-pais-244947</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3189-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério da Saúde quer salas de amamentação em UBSs de todo o país&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeto experimental já está em quatro estados e no DF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230731140309_77XU3.jpg" longdesc="83873;56488"&gt;&lt;br&gt; Foto: Antonio Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex Rodrigues – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Ministério da Saúde anunciou, nesta segunda-feira (31), que pretende instalar salas de amamentação em Unidades Básicas de Saúde (UBS) de todo o país. Segundo a pasta, a iniciativa visa apoiar mães que trabalham fora de casa, principalmente as que não têm vínculo empregatício formal e, portanto, não contam com amparo legal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta ministerial é que os projetos arquitetônicos para a construção de novas unidades com mais de quatro equipes de saúde prevejam um espaço apropriado para que mulheres possam amamentar seus filhos ou coletar leite para doar à Rede de Bancos de Leite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, um projeto experimental está sendo implementado em cinco unidades da federação (Distrito Federal; Pará; Paraíba; Paraná e São Paulo) para testar a viabilidade de instalar as salas também em unidades básicas já em funcionamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa é uma grande inovação que vai favorecer a amamentação, especialmente se pensarmos nas trabalhadoras informais”, comentou a coordenadora de Atenção à Saúde da Criança e do Adolescente do ministério, Sônia Venâncio, ao anunciar a medida, durante evento de lançamento da campanha nacional de incentivo à amamentação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministério, com as salas de amamentação, as mulheres contarão com um local apropriado, perto de seus locais de residência e trabalho, para retirar e armazenar o leite. A iniciativa será implementada em conjunto com os governos estaduais e municipais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apoio&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Com o tema “Apoie a amamentação: faça a diferença para mães e pais que trabalham”, a campanha nacional deste ano busca destacar o peso que as atividades laborais e as normas trabalhistas exercem sobre os cuidados parentais destinados aos recém-nascidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora os benefícios da amamentação para a saúde do bebê e da mãe sejam conhecidos, e que os indicadores brasileiros venham melhorando ao longo das últimas décadas, as taxas de amamentação ainda seguem abaixo das recomendadas por organizações internacionais especialistas no tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o mais recente Estudo Nacional de Alimentação e Nutrição Infantil (Enani), em 2019, apenas 45,8% das crianças menores de seis meses de todo o país eram alimentadas exclusivamente com leite materno. A meta estabelecida pela Organização Mundial da Saúde (OMS) é que, até 2025, ao menos 50% das crianças de até seis meses de vida sejam amamentadas exclusivamente. E que, até 2030, esse índice chegue a 70%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, de acordo com Sônia Venâncio, o mesmo estudo apontou que o percentual de aleitamento exclusivo cai para apenas 23% quando analisadas apenas as crianças entre quatro e seis meses de vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este é um período que tem forte influência da volta [da mãe] ao trabalho”, explicou a coordenadora, reforçando que a amamentação é, isoladamente, a forma de proteção mais econômica e eficaz para a redução da mortalidade infantil, protegendo as crianças contra infecções respiratórias, diarreias e alergias, ao mesmo tempo em que promove o desenvolvimento infantil saudável, reduzindo as chances de obesidade e diabetes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso nos coloca dois grandes desafios: além do aleitamento materno exclusivo, também o da continuidade da amamentação”, acrescentou Sônia, destacando a importância de leis que assegurem o direito das crianças à amamentação, como, por exemplo, a ampliação das licenças maternidade e paternidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temos que pensar ações específicas para as mulheres, mas também para os homens, para que vivam a experiência dos primeiros cuidados da amamentação de seus filhos”, acrescentou a ministra da Saúde, Nísia Trindade, defendendo as ações pensadas a partir de um recorte de gênero, raça e geográfico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paternidade&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A possibilidade de ampliação também foi mencionada pelo coordenador de Atenção à Saúde do Homem, Celmário Brandão. Para ele, a medida beneficiaria toda a família, permitindo aos trabalhadores passar mais tempo com seus filhos, participando mais ativamente dos primeiros cuidados dedicados aos recém-nascidos e apoiando as mães.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É importante colocarmos esse debate para a sociedade, para o governo e para o empresariado, para que possamos reformular, aperfeiçoar as normas que fortaleçam esse direito”, comentou Brandão ao se referir aos atuais cinco dias de licença paternidade que a Consolidação das Leis Trabalhistas (CLT) assegura aos trabalhadores com carteira assinada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Precisamos fazer um movimento para estimular os homens a aderirem à licença paternidade porque, por incrível que pareça, uma parcela deles ainda não sabe que tem esse direito. E pouquíssimas empresas aderiram ao programa Empresa Cidadã, ampliando a licença paternidade para 20 dias. Na nossa avaliação, porque as empresas também tem pouco conhecimento sobre o programa.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a ministra das Mulheres, Cida Gonçalves, estimular a vinculação paterna aos cuidados familiares é um “desafio” para a sociedade brasileira e passa pela questão da paternidade responsável e da distribuição igualitária das tarefas executadas por homens e mulheres. “É importante os homens saberem que a paternidade responsável é fundamental para as crianças e para eles mesmos.”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/casos-de-covid-19-e-gripe-tem-reducao-nos-ultimos-meses-244959"&gt;Casos de covid-19 e gripe têm redução nos últimos meses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/atendimento-ao-publico-infantojuvenil-prevencao-do-hiv-aids-e-chikungunya-sao-temas-de-cursos-ofertados-pelo-ministerio-da-saude-244909"&gt;Atendimento ao público infantojuvenil, prevenção do HIV/aids e chikungunya são temas de cursos ofertados pelo Ministério da Saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-quer-salas-de-amamentacao-em-ubss-de-todo-o-pais-244947</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-prepara-programa-nacional-de-aluguel-social-244952</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Direitos%20Humanos/3189-116" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Direitos Humanos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo prepara programa nacional de aluguel social&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Medida será voltada para população em situação de rua&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230731190747_KAS1C.jpg" longdesc="83889;76078"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Letycia Bond - Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O ministro dos Direitos Humanos e da Cidadania, Silvio Almeida, anunciou nesta segunda-feira (31) que o governo federal deverá lançar um programa de aluguel social para atender a população em situação de rua. Chamado Moradia, o programa deve primeiro aplicar um censo para apurar, com precisão, quantas pessoas vivem nessa condição em todo o país. A declaração foi dada durante um encontro com movimentos sociais que lutam pela causa, na capital paulista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Isso já está sendo discutido há meses, porque tem que ser elaborado com muito cuidado e também de acordo com a realidade brasileira. Não adianta pegar a experiência da Espanha e trazer para cá", diz o ministro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O aceno ocorre dias depois de o ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Alexandre de Moraes fixar um prazo de 120 dias para que seja apresentado plano nacional que aponte soluções para as demandas dessa parcela populacional. O mais próximo que se tem, hoje, de um censo é o levantamento divulgado pelo Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea), que contou cerca de 281 mil pessoas em 2022, número 38% superior ao registrado em 2019, antes da pandemia de covid-19.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro Silvio Almeida antecipou que há também intenção de que o presidente Luiz Inácio Lula da Silva realize um "grande ato" para assinar decreto para regulamentação de cotas especiais do Minha Casa, Minha Vida, voltadas a esse público. "Para mostrar a força da nossa agenda", acrescentou, dizendo, ainda, que o governo "está totalmente empenhado" em proteger e promover os direitos das pessoas em situação de rua.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra ação que está nos planos do governo, de acordo com Almeida, é a produção de um boletim epidemiológico capaz de demonstrar como está a saúde desse grupo em específico. Na opinião do ministro, a decisão do STF expôs todas as dificuldades de se concretizar a política nacional com foco na população em situação de rua, que deveria existir, conforme decreto presidencial, desde 2009. Segundo o ministro, o governo tem realizado uma série de reuniões interministeriais nos últimos dias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para que a medida saia do papel, argumentou o ministro, deve haver o engajamento de prefeitos e governos estaduais, além da interlocução com os movimentos sociais, com quem precisam manter diálogo e que exercem pressão por melhorias nas políticas públicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"É fundamental que nós entremos naquilo que muitos teóricos chamam de batalha ideológica. Nós não podemos normalizar, naturalizar a situação de rua. É fundamental que tenhamos a elaboração de cartilhas para informar quais são os direitos das pessoas em situação de rua, para que as pessoas saibam quem procurar, aonde ir", defendeu.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;"A política de direitos humanos no Brasil é ainda uma política de governo, não de Estado. A gente tem uma dificuldade muito grande de falar em direitos humanos. As pessoas distorcem o significado de direitos humanos, inclusive para usar contra os direitos humanos", declarou o ministro Silvio Almeida. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o ministro, o Brasil tem tradição de desprezo pelos direitos humanos. "Estamos remando contra a maré, contra a correnteza. E é isso que vamos fazer: vamos remar contra a maré, contra a correnteza, e chegar ao outro lado."&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-prepara-programa-nacional-de-aluguel-social-244952</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-desenrola-renegocia-r-2-5-bilhoes-em-duas-semanas-244954</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3189-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Programa Desenrola renegocia R$ 2,5 bilhões em duas semanas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foram renegociados de mais de 400 mil contratos de dívidas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230731190731_NSRMV.jpg" longdesc="83883;46650"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Joédson Alves/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sabrina Craide - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A repactuação de dívidas por meio do Programa Emergencial de Renegociação de Dívidas de Pessoas Físicas Inadimplentes (Desenrola Brasil) ultrapassou R$ 2,5 bilhões em volume financeiro, exclusivamente pela Faixa 2, com a renegociação de mais de 400 mil contratos de dívidas. O balanço foi apresentado nesta segunda-feira (31) pela Federação Brasileira de Bancos (Febraban).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Faixa 2 abrange as renegociações de débitos com bancos para quem tem renda de até R$ 20 mil sem limite de valor de dívidas, o que permite o refinanciamento de imóveis e de veículos, por exemplo. Os devedores poderão acionar diretamente as instituições bancárias para negociá-las.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesse mesmo período, cerca de 3,5 milhões de registros de clientes que tinham dívidas bancárias de até R$ 100 foram desnegativados por instituições financeiras. A dívida não é perdoada, mas o devedor deixa de ficar com o nome sujo e pode contrair novos empréstimos e fazer operações como fechar contratos de aluguel.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o Ministério da Fazenda, o Desenrola tem o potencial de beneficiar até 70 milhões de pessoas. As políticas para adesão são elaboradas pelas instituições financeiras que aderirem ao programa. As condições para renegociação das dívidas, nessa etapa, serão diferenciadas e cabe a cada instituição financeira defini-las.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A adesão ao programa vai até o dia 31 de dezembro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/energia-solar-adiciona-8-gigawatts-e-mais-de-r-33-bilhoes-em-novos-investimentos-este-ano-no-pais-diz-absolar-244911"&gt;Energia solar adiciona 8 gigawatts e mais de R$ 33 bilhões em novos investimentos este ano no País, diz ABSOLAR&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-desenrola-renegocia-r-2-5-bilhoes-em-duas-semanas-244954</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-conclui-distribuicao-de-lucros-do-fgts-244953</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/FGTS/3189-197" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  FGTS&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caixa conclui distribuição de lucros do FGTS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Depósito é feito na conta de FGTS do trabalhador&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230731101741_L7D6Y.jpg" longdesc="83858;39501"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Caixa Econômica Federal concluiu, neste domingo (30), a distribuição dos lucros do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS) obtidos em 2022. Foram distribuídos um total de R$ 12,7 bilhões em créditos, beneficiando 217,7 milhões de contas de 132 milhões de trabalhadores que tinham saldo em 31 de dezembro de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A distribuição dos créditos foi aprovada no dia 25 de julho pelo Conselho Curador do FGTS, e os ganhos são divididos proporcionalmente entre os cotistas. Quanto maior o saldo da conta, maior o valor recebido. Quem tiver mais de uma conta receberá crédito em todas elas, respeitando a proporcionalidade do saldo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A distribuição de resultados foi antecipada em 31 dias, uma vez que a legislação colocava como prazo final o dia 31 de agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O depósito é feito na conta de FGTS do trabalhador, mas ele só poderá sacá-lo nos casos previstos pela legislação – como compra de imóvel, desastres naturais, doenças graves, aposentadoria e aniversário de 70 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A consulta sobre o recebimento dos lucros na conta do fundo pode ser feita por meio do aplicativo do FGTS, disponível para smartphones e tablets dos sistemas Android e iOS. Quem não puder fazer a consulta pela internet pode pedir o extrato no balcão de atendimento de qualquer agência da Caixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;gt;&amp;gt; &lt;a class="example1" href="https://xn--%3E%3E%20saiba%20como%20calcular%20a%20distribuio%20do%20lucro%20do%20fgts-sdg71a/"&gt;Saiba como calcular a distribuição do lucro do FGTS&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Extratos em papel do FGTS são enviados pelo banco a cada dois meses para os endereços cadastrados. Quem mudou de residência deve procurar uma agência da Caixa ou ligar para o número 0800-726-0101 e informar o novo endereço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Distribuição de resultados&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em nota, a Caixa esclarece que a distribuição dos resultados aumenta a rentabilidade do FGTS “para além da remuneração mensal”, que tem por base a taxa de referência (TR, que está em 0,215 ao mês; e 2,16% ao ano), mais 3% ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com a distribuição dos resultados, a rentabilidade do FGTS em 2022 alcançou 7,09%, ficando acima, portanto, da inflação registrada no mesmo período, que foi de 5,79%”, informou a Caixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A situação é bem diferente da do último ano. Em 2022, o FGTS tinha rendido 5,83%, contra inflação oficial de 10,06% em 2021. De acordo com o banco, a distribuição concluída neste domingo foi feita sem comprometer os investimentos em programas habitacionais, saneamento básico e infraestrutura urbana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cálculo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para saber a parcela do lucro que será depositada, o trabalhador deve multiplicar o saldo de cada conta em seu nome em 31 de dezembro do ano passado por 0,02461511. Esse fator significa que, na prática, a cada R$ 1 mil de saldo, o cotista receberá R$ 24,61. Quem tinha R$ 2 mil terá crédito de R$ 49,23, com o valor subindo para R$ 123,08 para quem tinha R$ 5 mil no fim de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O percentual do lucro que seria repassado aos trabalhadores foi definido hoje pelo Conselho Curador e equivale a 99% do lucro de R$ 12,848 bilhões obtido pelo FGTS no ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mais informações, os trabalhadores podem acessar o site da Caixa ou entrar em contato com o banco pelo Fale Conosco 0800 726 0207.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caixa-conclui-distribuicao-de-lucros-do-fgts-244910"&gt;Caixa conclui distribuição de lucros do FGTS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-conclui-distribuicao-de-lucros-do-fgts-244953</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/energia-solar-adiciona-8-gigawatts-e-mais-de-r-33-bilhoes-em-novos-investimentos-este-ano-no-pais-diz-absolar-244911</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3189-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Energia solar adiciona 8 gigawatts e mais de R$ 33 bilhões em novos investimentos este ano no País, diz ABSOLAR&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com mapeamento da entidade, de janeiro a julho de 2023, setor fotovoltaico criou 240 mil novos empregos e garantiu R$ 6,9 bilhões em arrecadação aos cofres público&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0418_20230731103226_75XNL.jpg" longdesc="83860;158971"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A energia solar das grandes usinas e dos pequenos sistemas instalados em telhados e terrenos adicionou cerca de 8 gigawatts (GW) de capacidade no Brasil entre janeiro e julho deste ano, um crescimento de 33% em relação ao acumulado no território nacional. Os dados são da Associação Brasileira de Energia Solar Fotovoltaica (ABSOLAR).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a entidade, o setor fotovoltaico foi responsável pela injeção de mais de R$ 33 bilhões em novos investimentos no período, saltando de R$ 121,1 bilhões em janeiro para R$ 155,2 bilhões em julho, uma elevação da ordem de 27%.&lt;br&gt; &lt;br&gt;O mapeamento mostra ainda que foram criados 240 mil novos empregos nos primeiros sete meses do ano, além de repasses de cerca de R$ 6,9 bilhões em tributos e encargos para os cofres públicos no período.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Para Sergio Lucas, CEO da Belenus, distribuidora de equipamentos fotovoltaicos no País, as expectativas de crescimento do setor solar no Brasil são altas para este e os próximos anos. “Espera-se um aumento significativo na demanda por energia solar por parte dos consumidores. Além disso, as novas tecnologias estão tornando os sistemas fotovoltaicos mais eficientes e acessíveis, o que impulsionará ainda mais o crescimento do setor no Brasil”, comenta.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Já para Roberto Caurim, CEO da Bluesun, importadora e distribuidora de equipamentos fotovoltaicos, o crescimento da energia solar, tanto das grandes usinas quanto dos sistemas distribuídos em telhados e pequenos terrenos, fortalece a sustentabilidade, alivia o orçamento das famílias e amplia a competitividade dos setores produtivos brasileiros, fatores cada vez mais importantes para a economia nacional e para o cumprimento dos compromissos ambientais assumidos pelo País.&lt;br&gt; &lt;br&gt;“A fonte solar ajuda no processo de reindustrialização do Brasil, além de estimular a diversificação do suprimento de eletricidade, reduzindo a pressão sobre os recursos hídricos e o risco de ainda mais aumentos na conta de luz da população”, conclui Caurim.&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;strong&gt;Sobre a ABSOLAR&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;Fundada em 2013, a Associação Brasileira de Energia Solar Fotovoltaica (ABSOLAR) é a entidade do Brasil que reúne todos os elos da cadeia de valor da fonte solar fotovoltaica e demais tecnologias limpas, incluindo armazenamento de energia elétrica e hidrogênio verde. Com associados nacionais e internacionais, de todos os portes, a entidade é fonte de informação e articulação em prol da transição energética sustentável do Brasil.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/programa-desenrola-renegocia-r-2-5-bilhoes-em-duas-semanas-244954"&gt;Programa Desenrola renegocia R$ 2,5 bilhões em duas semanas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/energia-solar-adiciona-8-gigawatts-e-mais-de-r-33-bilhoes-em-novos-investimentos-este-ano-no-pais-diz-absolar-244911</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atendimento-ao-publico-infantojuvenil-prevencao-do-hiv-aids-e-chikungunya-sao-temas-de-cursos-ofertados-pelo-ministerio-da-saude-244909</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3189-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Atendimento ao público infantojuvenil, prevenção do HIV/aids e chikungunya são temas de cursos ofertados pelo Ministério da Saúde&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para participar, basta acessar o ambiente virtual de ensino, fazer cadastro e matrícula&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0365_20230731093152_656C7.jpg" longdesc="83854;202590"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde, por meio da Secretaria de Gestão do Trabalho e da Educação na Saúde, está com inscrições abertas para cursos de formação profissional sobre atendimento ao público infantojuvenil no Sistema Único de Saúde (SUS); prevenção do HIV/aids, hepatites virais e sífilis; e manejo clínico da pessoa com chikungunya. As ofertas educacionais estão divididas em módulos e são voltadas para profissionais de saúde, acadêmicos e demais interessados nos temas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.unasus.gov.br/cursos/curso/46743"&gt;Escuta de Crianças e Adolescentes na Rede de Serviços do SUS&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Disponível na plataforma de ensino UNA-SUS, a habilitação tem como objetivo qualificar gestores e profissionais de saúde e de serviços das políticas sociais que atendem crianças e adolescentes em situação de violência. A qualificação, com carga horária de 15 horas, segue com inscrições abertas até 12 de janeiro de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.unasus.gov.br/cursos/curso/46715"&gt;Prevenção da Transmissão Vertical do HIV/AIDS, Hepatites Virais e Sífilis&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Com carga horária de 70 horas, o curso disponibiliza novos processos de educação em saúde, atendendo necessidades dos profissionais atuantes nos diferentes níveis de atenção à saúde em relação aos processos, protocolos e linhas de cuidado, considerando a questão da transmissão vertical da sífilis, hepatites virais e HIV. As inscrições seguem abertas até 31 de janeiro de 2024 na plataforma de ensino UNA-SUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.unasus.gov.br/cursos/curso/45393"&gt;Atualização do Manejo Clínico da Pessoa com Chikungunya&lt;/a&gt; &lt;br&gt;As inscrições da oferta educacional seguem abertas até 30 de dezembro de 2023 na plataforma de ensino UNA-SUS. A qualificação, com carga horária de 45 horas, tem como objetivo implementar e qualificar o cuidado das pessoas acometidas por chikungunya. No curso são apresentados 11 casos clínicos baseados nas ocorrências do dia a dia dos profissionais de saúde.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 01 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/casos-de-covid-19-e-gripe-tem-reducao-nos-ultimos-meses-244959"&gt;Casos de covid-19 e gripe têm redução nos últimos meses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-quer-salas-de-amamentacao-em-ubss-de-todo-o-pais-244947"&gt;Ministério da Saúde quer salas de amamentação em UBSs de todo o país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atendimento-ao-publico-infantojuvenil-prevencao-do-hiv-aids-e-chikungunya-sao-temas-de-cursos-ofertados-pelo-ministerio-da-saude-244909</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>